<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012952" dtdversie="2.0" id="50169" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 1 november 2001, houdende regeling van de taken voor
    de meteorologie en andere geofysische terreinen (Wet op het
    Koninklijk Nederlands Meteorologisch Instituut)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is bij wet de taken van het Koninklijk Nederlands
            Meteorologisch Instituut te regelen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>KNMI: Koninklijk Nederlands Meteorologisch Instituut;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>hoofddirecteur: hoofddirecteur van het KNMI;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>algemeen weerbericht: algemeen weerbericht als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=5">artikel 5, tweede en vijfde lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>luchtvaartmeteorologische inlichtingen: inlichtingen ten
                behoeve van het luchtverkeer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid,
                    van de Wet luchtvaart</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>KNMI-gegevens: door het KNMI uit eigen waarneming of in
                internationaal verband verkregen gegevens met betrekking
                tot meteorologische en andere geofysische feiten en
                omstandigheden, uitgezonderd de
                luchtvaartmeteorologische inlichtingen en het algemeen weerbericht;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>onderzoek: wetenschappelijk onderzoek op het terrein van
                de meteorologie en andere geofysische terreinen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
<artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">1a</nr>
                              </kop>
                              <al>Deze wet is, met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=3">artikelen 3,
eerste lid, onderdeel a en c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=8">8</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=8a">8a</intref>, mede van toepassing in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                           </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Instelling en taak</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een KNMI, dat ressorteert onder Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De leiding van het KNMI berust bij de hoofddirecteur. Onze
            Minister benoemt, schorst en ontslaat de hoofddirecteur.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het KNMI heeft tot taak:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het beschikbaar maken, houden en stellen van een
                    algemeen weerbericht voor de Nederlandse samenleving;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het beschikbaar maken, houden en stellen van KNMI-gegevens;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het beschikbaar maken, houden en stellen van
                    luchtvaartmeteorologische inlichtingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verrichten van onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het adviseren van Onze Minister op het terrein van
                    de meteorologie en andere geofysische terreinen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>deel te nemen in internationale organisaties op het
                    terrein van de meteorologie en andere geofysische terreinen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het onderhouden van de nationale infrastructuur voor
                    de meteorologie en andere geofysische terreinen,</al>
            </li>
        <li>
                                    <li.nr>h.</li.nr>
                                    <al>het
ten behoeve van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba op
exclusieve basis beschikbaar maken, houden en stellen van
luchtvaartmeteorologische inlichtingen,
en</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>i.</li.nr>
                                    <al>andere door Onze
Minister aangewezen taken ten aanzien van de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba op het terrein van de meteorologie en andere
geofysische terreinen.</al>
                                 </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden gesteld inzake
de inhoud en reikwijdte van de in het eerste lid genoemde
taken.</al>
                              </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">3a</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Het KNMI
kan, onverminderd zijn verantwoordelijkheid voor het uitvoeren van de
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, aan hem opgedragen taken
ten aanzien van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba,
na schriftelijke instemming van Onze Minister, voor de uitvoering
gebruik maken van een andere dienstverlener of, voor zover het betreft
de taak bedoeld in artikel 3, eerste lid, onderdeel h, van de diensten
van een andere verlener van meteorologische diensten voor
luchtvaartnavigatie.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Gronden
waarop instemming als bedoeld in het eerste lid kan worden onthouden
zijn:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>het
niet voldoen of niet kunnen voldoen door de verlener van wiens diensten
gebruik zal worden gemaakt aan de bij regeling van Onze Minister
gestelde eisen inzake het toezicht op de dienstverlener of inzake zijn
bekwaamheid of
geschiktheid;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>strijd
met het recht,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>strijd met het
belang van een veilig, ordelijk en vlot verloop van het luchtverkeer
voor zover het betreft de taak bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,
onderdeel
h</intref>.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                           </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld inzake het
        vaststellen van een onderzoeksprogramma, een onderzoeksplan, een
        jaarplan en een jaarverslag.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Algemeen weerbericht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De hoofddirecteur stelt het algemeen weerbericht om niet
            beschikbaar aan natuurlijke en rechtspersonen die in
            Nederland beroepsmatig of bedrijfsmatig weersinformatie via
            openbare media en communicatiekanalen verspreiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Tot het algemeen weerbericht behoren, voor zover betrekking
            hebbend op of gevolgen hebbend voor Nederland of de Noordzee:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>actuele meteorologische waarnemingen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de weersgesteldheid, waarbij
                    onder a bedoelde waarnemingen zijn ge&#xEF;nterpreteerd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de weersverwachtingen voor vandaag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>weersverwachtingen voor de middellange termijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>berichten inzake de zonkrachtverwachting;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>weerberichten ten behoeve van de scheepvaart in de
                    Nederlandse kustwateren, de Waddenzee en het IJsselmeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>weerberichten voor de Noordzee;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>waarschuwingen ten behoeve van de scheepvaart;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>waarschuwingen ten behoeve van het wegverkeer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>waarschuwingen voor extreme weersomstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>berichten bij calamiteiten waarbij het weer een
                    belangrijke rol speelt</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor zover zich relevante verschillen in het weer boven
            Nederland of de Noordzee voordoen, kan een regionale
            detaillering in de berichtgeving worden aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Waarschuwingen, berichten bij calamiteiten waarbij het weer
            een belangrijke rol speelt en verdere weersverwachtingen
            waarbij de veiligheid in het geding is, worden voorzover het
            KNMI over de relevante gegevens beschikt en deze
            redelijkerwijs heeft kunnen omzetten in een algemeen
            weerbericht, terstond beschikbaar gesteld. Overige
            onderdelen van het algemeen weerbericht worden, behoudens
            indien zich geen significante weersontwikkelingen voordoen,
            ten minste 3-uurlijks beschikbaar gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld inzake
            de inhoud en de beschikbaarheid van het algemeen
            weerbericht. Hierbij wordt rekening gehouden met de actuele
            stand van wetenschap en techniek.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beschikbaarheid van KNMI-gegevens</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Desgevraagd worden KNMI-gegevens beschikbaar gesteld. De
            beschikbaarstelling geschiedt voorzover het betreft een
            afnemer niet behorend tot de Staat, in de vorm van een
            overeenkomst waarin afspraken worden gemaakt over
            beschikbaarstelling en gebruik van die gegevens.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>worden de gevallen waarin een prijs verschuldigd is
                    voor de beschikbaarstelling en het gebruik van
                    KNMI-gegevens vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>worden de grondslagen voor de berekening van de
                    prijs vastgesteld waarbij ten aanzien van de
                    beschikbaarstelling van KNMI-gegevens wordt
                    uitgegaan van de integrale kosten van de
                    beschikbaarstelling en ten aanzien van het gebruik
                    van die gegevens van een prijs die strekt tot een
                    bijdrage in de kosten van de productie van de
                    KNMI-gegevens, tenzij uit internationale
                    verplichtingen anders voortvloeit, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kunnen andere regels inzake de inhoud van de
                    overeenkomst en regels voor de voor het sluiten
                    ervan benodigde informatie en bescheiden worden gesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De regels, bedoeld in het tweede lid, kunnen verschillen al
            naar gelang het soort gebruik van de KNMI-gegevens of de
            soort afnemer.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt beleidsregels in een catalogus vast
            welke beschikbare KNMI-gegevens beschrijft met vermelding
            van de hoogte van de prijs voor de beschikbaarstelling en
            voor het gebruik alsmede de voorwaarden voor de beschikbaarstelling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De catalogus wordt ter inzage gelegd bij het KNMI. Hiervan
            doet Onze Minister mededeling in de Staatscourant.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Luchtvaartmeteorologische inlichtingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
KNMI wordt aangewezen als verlener van meteorologische diensten voor de
luchtvaartnavigatie, als bedoeld in artikel 9, eerste lid, van de
verordening (EG) nr. 550/2004 van het Europees Parlement en de Raad van
de Europese Unie van 10 maart 2004 betreffende de verlening van
luchtvaartnavigatiediensten in het gemeenschappelijk Europees luchtruim
(PbEU L
96).</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Het KNMI
draagt zorg voor het regelmatig raadplegen van gebruikers van
meteorologische diensten voor de luchtvaartnavigatie omtrent de
kostengrondslag en het vergoedingenbeleid van die dienstverlening. De
raadpleging kan tevens op verzoek van de gebruikers
plaatsvinden.</al>
                  </lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
KNMI kan, onverminderd zijn verantwoordelijkheid voor het verlenen van de
diensten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=8">artikel
8</intref>, na schriftelijke instemming van
Onze Minister gebruikmaken van de diensten van een andere verlener van
meteorologische diensten voor luchtvaartnavigatie voor het uitvoeren
van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel c</intref>, bedoelde
taak.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Gronden waarop instemming als
bedoeld in het eerste lid kan worden onthouden
zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het niet voldoen of niet kunnen voldoen door de
verlener van wiens diensten gebruik zal worden gemaakt aan de op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=5.14d" compleet="nee">artikel 5.14d, derde lid, van de Wet luchtvaart</extref> aan het certificaat
van het KNMI gestelde beperkingen en voorschriften;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>strijd met het belang van een veilig, ordelijk en
vlot verloop van het luchtverkeer; of</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>strijd met het
recht.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8b</nr>
    </kop>
    <al>De hoofddirecteur stelt de luchtvaartmeteorologische
        inlichtingen op een bij regeling van Onze Minister in
        overeenstemming met Onze Minister van Defensie te bepalen wijze
        beschikbaar. In die regeling worden tevens regels gesteld inzake
        de inhoud van deze inlichtingen, de luchtvaartterreinen waarop
        de beschikbaarstelling betrekking heeft, de perioden van
        beschikbaarstelling en de categorie&#xEB;n van gebruikers. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Onderzoek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De hoofddirecteur draagt zorg voor openbaarmaking van de
            resultaten van het onderzoek uiterlijk een jaar nadat de
            resultaten tot stand zijn gekomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien bij de totstandkoming van het onderzoek
            vertrouwelijke gegevens zijn gebruikt, worden de
            onderzoeksresultaten gesplitst in een gedeelte dat niet
            direct herleidbaar is tot de vertrouwelijke gegevens en een
            gedeelte dat hiertoe wel herleidbaar is. In afwijking van
            het eerste lid, wordt alleen het gedeelte dat niet direct
            herleidbaar is tot de vertrouwelijke gegevens, openbaar gemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De resultaten van het onderzoek voorzover niet direct
            herleidbaar tot de vertrouwelijke gegevens, worden openbaar
            gemaakt door deze:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op te nemen in een algemeen verkrijgbare uitgave;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op te nemen in een vanwege het KNMI algemeen
                    verkrijgbaar gestelde periodiek, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ter inzage te leggen bij het KNMI, in kopie te
                    verstrekken of uit te lenen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het KNMI kan, voorzover het past in het onderzoeksprogramma
            en het onderzoeksplan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012952&amp;artikel=4">artikel 4</intref>,
            onderzoek in opdracht van derden verrichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De kosten van het onderzoek worden integraal doorberekend
            aan de opdrachtgever.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Voor onderzoeken als bedoeld in het eerste lid wordt een
            gescheiden boekhouding bijgehouden, waarin:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de interne rekening voor die onderzoeken gescheiden
                    is van die voor de overige activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle kosten en opbrengsten van die onderzoeken, op
                    grond van consequent toegepaste en objectief te
                    rechtvaardigen beginselen inzake
                    kostprijsadministratie, worden toegerekend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de beginselen inzake kostprijsadministratie volgens
                    welke de gescheiden boekhouding wordt gevoerd,
                    duidelijk zijn vastgelegd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister worden nadere regels gesteld
            inzake de aan het onderzoek verbonden kosten die worden
            doorberekend en inzake de administratie van de kosten die
            aan de doorberekening ten grondslag liggen.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>KNMI-raad</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Er is een KNMI-raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De raad heeft tot taak het wetenschappelijk niveau van het
            KNMI te bewaken en daarover te rapporteren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De raad bestaat uit minimaal vijf en maximaal negen door
            Onze Minister voor vier jaar op grond van bekwaamheid te
            benoemen leden, waaronder de voorzitter. Herbenoeming kan
            &#xE9;&#xE9;nmaal en voor ten hoogste vier jaar plaatshebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De leden van de raad worden op eigen aanvraag door Onze
            Minister ontslagen. Zij kunnen voorts door Onze Minister
            worden geschorst en ontslagen wegens ongeschiktheid,
            onbekwaamheid of op andere zwaarwegende gronden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister worden nadere regels gesteld
            met betrekking tot de rechtspositie van de leden van de KNMI-raad.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>8</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na de inwerkingtreding van
        deze wet, en vervolgens telkens na vijf jaar, aan de
        Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de
        effecten van deze wet in de praktijk. Hiertoe behoort in ieder
        geval de mate van toegankelijkheid van het algemeen weerbericht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Reglement voor het Koninklijk
            Nederlands Meteorologisch Instituut</extref> wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Ambtenarenwet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de eerste dag van de
        derde kalendermaand na de datum van uitgifte van het Staatsblad
        waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op het Koninklijk Nederlands
        Meteorologisch Instituut.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">1 november 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. M. de Vries</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zevenentwintigste</nadruk> november 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	