<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014015" dtdversie="2.0" id="207029" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Vernieuwd instellingsbesluit marinemedaille</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Defensie,</wie>                    <afkondiging>             <al>Besluit: </al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>             </kop>             <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term> varend schip:</term><definitie><al> elk schip in operationele dienst van een varende krijgsmacht of kustwacht, uitgezonderd een duikvaartuig, logements- of wachtschip;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term> vliegtuigsquadron:</term><definitie><al> elke operationeel squadron, met inbegrip van een opleidingssquadron;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term>operationele eenheid van het korps mariniers:</term><definitie><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr><al>alle onderdelen van de groep operationele eenheden mariniers (GOEM); of</al></li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr><al>een eenheid van het korps mariniers die op grond van haar operationele aard met een operationele eenheid als bedoeld onder 1&#xB0; vergelijkbaar is of was.</al></li></lijst></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>             </kop>             <al>Ingesteld wordt de marinemedaille. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De medaille is cirkelvormig met een middellijn van 35 mm en vervaardigd van bronskleurig metaal. De voorzijde van de medaille vertoont het westelijk halfrond met een onklaar anker, voorzien van de kroon, oprijzend uit de Atlantische Oceaan; de achterzijde vertoont het rijkswapen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De medaille is door middel van een ring verbonden aan een moir&#xE9; lint. Het lint, 27 mm breed, is Nassau-blauw, met in het midden een lichtblauwe baan van 4 mm breed, aan het linker boord een groene baan van 4 mm breed en aan het rechter boord een gele baan van 4 mm breed. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De marinemedaille wordt toegekend aan de militair die op of na 18 januari 1985 in werkelijke dienst is en die:</al>                <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al> ten minste 36 maanden, opgebouwd uit perioden van minimaal 30 aaneengesloten dagen, dienst heeft verricht aan boord van een varend schip, bij een vliegtuigsquadron van de Koninklijke marine, bij een operationele eenheid van het korps mariniers, en bovendien</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al> ten minste 6 maanden heeft gediend aan boord van een schip ingedeeld bij de Standing Naval Force Atlantic (STANAVFORLANT), bij de Standing Naval Force Channel (STANAVFORCHAN), bij de Standing Naval Force Mediterranean (STANAVFORMED) of bij Matchmaker, of</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al> ten minste 6 maanden dienst heeft verricht bij een eenheid der zeemacht in de Nederlandse Antillen, het voormalig Nederlands Nieuw-Guinea of het voormalig Koninkrijksdeel Suriname dan wel ten minste 6 maanden dienst heeft verricht bij een buitenlandse operationele marine-eenheid dan wel dienst heeft verricht bij een onderdeel van de Koninklijke landmacht of van de Koninklijke luchtmacht, dat in &#xE9;&#xE9;n van de hiervoor genoemde gebieden was ingezet.</al>                   </li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Behalve in de gevallen, genoemd in het eerste lid, wordt de marinemedaille toegekend aan de militair die ten minste 72 maanden, opgebouwd uit perioden van minimaal 30 aaneengesloten dagen, dienst heeft verricht aan boord van een varend schip, bij een vliegtuigsquadron van de Koninklijke marine of bij een operationele eenheid van het korps mariniers.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>Met operationele dienst als bedoeld in het eerste lid, onder a, of het tweede lid, wordt gelijkgesteld: operationele dienst die door de militair der zeemacht is verricht bij een operationele eenheid van de Koninklijke landmacht, de Koninklijke luchtmacht of de Koninklijke marechaussee, voorzover die dienst naar het oordeel van de bevelhebber der zeestrijdkrachten vergelijkbaar is met deze operationele dienst. </al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>             </kop>             <al>Bij de berekening van de tijdsduur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014015&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, worden buiten beschouwing gelaten:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> diensttijd op grond waarvan een met de marinemedaille vergelijkbare onderscheiding is toegekend;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> diensttijd verricht in een Koninkrijksdeel of voormalig Koninkrijksdeel voorzover op grond van die diensttijd reeds een onderscheiding is toegekend. </al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>             </kop>             <al>In bijzondere gevallen kan de minister afwijken van de voorwaarden, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014015&amp;artikel=4">artikel 4</intref>. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>             </kop>             <al>De marinemedaille wordt slechts eenmaal toegekend. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>             </kop>             <al>De marinemedaille wordt namens de Minister van Defensie toegekend door de directeur personeel Koninklijke marine. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>             </kop>             <al>Het is de militair toegestaan de marinemedaille, een verkleind model of alleen het lint te dragen. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>             </kop>             <al>Bij de marinemedaille behoort een op naam gestelde oorkonde. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>11</nr>             </kop>             <al>De kosten van vervaardiging van de medaille met toebehoren komen ten laste van het Rijk. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>12</nr>             </kop>             <al>De minister kan de marinemedaille tijdelijk of blijvend ontnemen aan een militair die zich de marinemedaille naar zijn oordeel niet langer waardig toont. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>13</nr>             </kop>             <al>De marinemedaille wordt tevens toegekend aan de militair van de Koninklijke landmacht, van de Koninklijke luchtmacht en van de Koninklijke marechaussee, die op of na 18 januari 1985 in werkelijke dienst is en die voldoet aan de voorwaarden, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014015&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, met dien verstande dat voor de berekening van de tijdsduur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014015&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder a</intref>, mede in aanmerking komen de perioden van dienstverrichting bij een paraat onderdeel, squadron of andere operationele eenheid bij het eigen krijgsmachtdeel, en mits die perioden zijn gelegen voor 1 september 2002. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>14</nr>             </kop>             <al>Ingetrokken worden:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al> het besluit van de Minister van Defensie van 18 januari 1985, nr. PO 84/038/6243, houdende instelling van de marinemedaille;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al> het besluit van de Minister van Defensie van 28 januari 1986, nr. PO 85/038/6489, houdende uitvoeringsbepalingen terzake van het ministeri&#xEB;le besluit houdende de instelling van de marinemedaille. </al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>15</nr>             </kop>             <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 september 2002. </al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>16</nr>             </kop>             <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Vernieuwd instellingsbesluit marinemedaille.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <slotformulering>             <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>          </slotformulering>          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="20020912">12 september 2002</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Defensie</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>A.H.</voornaam>                   <achternaam>Korthals</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>                 </regeling-sluiting>           </regeling> </wetgeving>
  	