<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013506" dtdversie="2.0" id="267089" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
  
  <intitule>Regeling van de Minister voor Vreemdelingenzaken en Integratie van
	 13 maart 2003, nr. 5213867/03/6, ter uitvoering van het Besluit verkrijging en
	 verlies Nederlanderschap, het Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002 en het
	 Besluit bewijs omtrent toelating </intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister voor Vreemdelingenzaken en Integratie,</wie> 
		<considerans> 
		  <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref>,
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=29" compleet="nee">29</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=57" compleet="nee">57</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=61" compleet="nee">61</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=68" compleet="nee">68</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=71" compleet="nee">71 van het Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref>,
			 de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=4" compleet="nee">artikelen 4, vijfde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van het Besluit optie- en
			 naturalisatiegelden 2002</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014831&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid van het Besluit bericht
			 omtrent toelating</extref>;</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit: </al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr>I</nr><titel> Algemene bepalingen</titel>
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1</nr> 
			 </kop> 
			 <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr>
				  <al><nadruk type="cur">Rijkswet:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">Rijkswet op het
					 Nederlanderschap</extref>;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr>
				  <al><nadruk type="cur">De Minister:</nadruk> de Minister van
Justitie;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>c.</li.nr>
				  <al><nadruk type="cur">Uitvoeringsautoriteit:</nadruk> de in
					 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van het Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> genoemde
					 autoriteit of ambtenaar;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>d.</li.nr>
				  <al><nadruk type="cur">Handleiding:</nadruk> Handleiding voor de
					 toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>, die van kracht is in het
					 desbetreffende Rijksdeel. </al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>2</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Tenzij in deze regeling anders is bepaald, oefent de
				uitvoeringsautoriteit de hem in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605" compleet="nee">Besluit verkrijging en verlies
				Nederlanderschap</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014831" compleet="nee">Besluit
				bericht omtrent toelating</extref> opgedragen werkzaamheden uit in overeenstemming met
				de Handleiding, alsmede met de nadere instructies terzake die in het
				betreffende Rijksdeel gelden. Hoofden van diplomatieke en consulaire posten
				oefenen deze werkzaamheden uit in overeenstemming met de Handleiding en de
				nadere instructies, die in Nederland van kracht zijn, met inachtneming van de
				bijzondere regels die de Minister van Buitenlandse Zaken daarbij heeft
				vastgesteld. </al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>II</nr><titel>Voorschriften met
				betrekking tot het <extref doc="1.0:v:BWBR0013605" compleet="nee">Besluit verkrijging en verlies van het Nederlanderschap</extref>
				</titel> 
		  </kop> 
		  <afdeling status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Afdeling</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Inlichtingen omtrent de behandeling van optieverklaringen en
naturalisatieverzoeken</titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">3</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				  <al>De uitvoeringsautoriteit zendt de in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=12" compleet="nee">eerste lid van artikel 12</extref>, respectievelijk van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van het
					 Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> genoemde afschriften van de
					 door hem ontvangen optieverklaringen, van de in deze artikelen genoemde
					 documenten en van de bevestigingen van de verkrijging van het Nederlanderschap
					 aan de Minister op de door het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst
					 aan te geven wijze. Op het afschrift van de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap vermeldt de uitvoeringsautoriteit de datum waarop de bevestiging ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, derde lid</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikel 60a Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> is bekendgemaakt.</al> 
				</lid> 
				<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De uitvoeringsautoriteiten gevestigd op Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten zenden tevens onverwijld afschriften van de optieverklaringen
en de bevestigingen van de verkrijging van het Nederlanderschap aan de
Minister van Justitie van Aruba, de Minister van Justitie van
Cura&#xE7;ao of de Minister van Justitie van Sint Maarten op de door
deze aan te geven
wijze.</al>
                     </lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				  <al>De burgemeesters zenden de naturalisatieadviezen bedoeld in
					 het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=37" compleet="nee">eerste lid van artikel 37 van het Besluit verkrijging en verlies
					 Nederlanderschap</extref> alsmede van de daarbij behorende documenten aan de Minister op
					 de door het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst aan te geven
					 wijze.</al> 
				</lid> 
				<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De uitvoeringsautoriteiten gevestigd op Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten zenden de naturalisatieadviezen bedoeld in het eerste lid van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=49" compleet="nee">artikel&#xA0;49 van het Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref>
alsmede van de daarbij behorende documenten aan de Minister van
Justitie van Aruba, de Minister van Justitie van Cura&#xE7;ao of de
Minister van Justitie van Sint
Maarten.</al>
                     </lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				  <al>Het
hoofd van de Immigratie- en
Naturalisatiedienst onderzoekt regelmatig de wijze van afdoening van de
					 optieverklaringen. De uitvoeringsautoriteiten verlenen daaraan medewerking.
					 </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </afdeling>
		  <afdeling> 
			 <kop> 
				<label>Afdeling</label><nr>II</nr><titel>Bekendmaking van
				  optiebevestigingen en verleningen van het Nederlanderschap </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">4</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De uitvoeringsautoriteit bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0;2, onder c, van het Besluit verkrijging en verlies
Nederlanderschap</extref>, bij wie een optieverklaring wordt ingediend,
reikt binnen gerede tijd de bevestiging van de optieverklaring aan de optant uit of verzenden deze binnen gerede tijd per post aan de optant.</al> 
				  </lid> 
				<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De gezaghebber van het openbaar lichaam bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder
b, van het Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> reikt binnen
gerede tijd de bevestiging van de optieverklaring aan de optant uit of
verzendt deze binnen gerede tijd per post aan de optant. Hij stuurt een
afschrift van de bevestiging van de verkrijging van het
Nederlanderschap aan de Minister op de door het hoofd van de
Immigratie- en Naturalisatiedienst aan te geven wijze. Op het afschrift
van de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap vermeldt
de gezaghebber de datum waarop de bevestiging ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikel 60a
Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> is bekendgemaakt.
Tevens vermeldt de gezaghebber ingevolge artikel 60a, twaalfde lid, van
het Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap of en op welke
wijze de verklaring van verbondenheid is
afgelegd.</al>
                     </lid><lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>De bevestigingen van optieverklaringen namens een minderjarige door zijn wettelijke vertegenwoordiger afgelegd, worden verzonden naar het adres van deze vertegenwoordiger, tenzij sprake is van een uitreiking op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikel 60a Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref>.</al> 
				  </lid> 
				<lid> 
					 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>Gehele of gedeeltelijke weigering van de optieverklaring maakt de uitvoeringsautoriteit bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> bekend door uitreiking in persoon van het besluit of door toezending daarvan per aangetekende post.</al> 
				  </lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				  <al>De bevestiging wordt opgesteld overeenkomstig het daarvoor
					 vastgestelde modelformulier en de overige daarvoor door de Minister gestelde
					 regels betreffende de vormgeving van dit formulier. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop>
				  <label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr>
				</kop>
				<lid> 
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De uitvoeringsautoriteit
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel&#xA0;2, onder a of c, van het Besluit verkrijging en
verlies
Nederlanderschap</extref> die een optieverklaring heeft bevestigd aan de persoon, die bij hem een optieverklaring heeft afgelegd, of aan wie de verlening van het Nederlanderschap aan een persoon, die door zijn tussenkomst is genaturaliseerd, is medegedeeld, nodigt de betrokken persoon uit voor een bijeenkomst waarin deze verkrijging of verlening op ceremoni&#xEB;le wijze wordt gevierd en waarbij de optiebevestiging of het uittreksel van het besluit tot verlening van het Nederlanderschap wordt uitgereikt op de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikelen 60a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b" compleet="nee">60b Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> voorgeschreven wijze. Uitgenodigd voor de ceremonie wordt in ieder geval de persoon aan wie een besluit tot verkrijging of verlening dan wel een besluit tot medeverlening moet worden uitgereikt.</al> 
				  </lid>
				<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De gezaghebber van het openbaar lichaamnodigt de betrokken persoon
uit voor een bijeenkomst waarin de verkrijging of verlening van het
Nederlanderschap op ceremoni&#xEB;le wijze wordt gevierd en waarbij de
optiebevestiging of het uittreksel van het besluit tot verlening van
het Nederlanderschap wordt uitgereikt op de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikelen&#xA0;60a</extref> of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b" compleet="nee">60b Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> voorgeschreven
wijze. Uitgenodigd voor de ceremonie wordt in ieder geval de persoon
aan wie een besluit tot verkrijging of verlening dan wel een besluit
tot medeverlening moet worden
uitgereikt.</al>
                     </lid><lid>
				  <lidnr status="officieel">3</lidnr>
				  <al>De in het vorige lid bedoelde ceremoni&#xEB;le bijeenkomst wordt ten minste op 15&#xA0;december gehouden. Indien 15&#xA0;december op een zaterdag of een zondag valt, vindt de bijeenkomst plaats op de eerstvolgende werkdag.</al>
				</lid>
				<lid>
				  <lidnr status="officieel">4</lidnr>
				  <al>Burgemeesters van naburige gemeenten kunnen tot een gemeenschappelijke bijeenkomst beslissen.</al>
				</lid>
				 
			 <lid>
					 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> 
						  <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>De uitvoeringsautoriteit bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, onder d Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> die een optieverklaring heeft bevestigd aan de persoon, die bij hem een optieverklaring heeft afgelegd, of aan wie de verlening van het Nederlanderschap aan een persoon, die door zijn tussenkomst is genaturaliseerd, is medegedeeld, nodigt in beginsel de betrokken persoon uit voor een bijeenkomst waarin deze verkrijging of verlening op ceremoni&#xEB;le wijze wordt gevierd en waarbij de optiebevestiging of het uittreksel van het besluit tot verlening van het Nederlanderschap wordt uitgereikt op de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a" compleet="nee">artikelen 60a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b" compleet="nee">60b Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> voorgeschreven wijze.</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>Uitgenodigd voor de ceremonie wordt in ieder geval de persoon aan wie een besluit tot verkrijging of verlening dan wel een besluit tot medeverlening moet worden uitgereikt.</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>Indien om zwaarwegende redenen van een voor uitreiking op te roepen of reeds opgeroepen persoon niet kan worden verwacht dat deze de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap dan wel het uittreksel uit het naturalisatiebesluit in persoon wordt uitgereikt, kan een andere wijze van bekendmaking worden gekozen. Onder zwaarwegende redenen wordt in ieder geval gerekend de fysieke of psychische onmogelijkheid te verschijnen; alsmede een voor de op te roepen persoon af te leggen reisafstand, die in redelijkheid niet van hem kan worden verlangd.</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>d.</li.nr> 
						  <al>Wegens bijzondere aan de personele omvang van de diplomatieke of consulaire post gerelateerde omstandigheden kan het hoofd komen tot een andere wijze van bekendmaking dan uitreiking in persoon.</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>e.</li.nr> 
						  <al>Een bekendmaking per post geschiedt in beginsel onmiddellijk na de vaststelling van de optiebevestiging dan wel onmiddellijk na de ontvangst van het uittreksel van het naturalisatiebesluit doch uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n week daarna.</al> 
						</li> 
					 </lijst>
				  </lid><lid>
					 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> 
						  <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>Van een ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b" compleet="nee">artikel 60b, achtste lid, Besluit verkrijging en verlies Nederlanderschap</extref> vervallen besluit tot verlening van het Nederlanderschap zendt de uitvoeringsautoriteit het uittreksel van het besluit aan het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst, met de vermelding dat het besluit niet inwerking is getreden.</al> 
						</li> 
						<li> 
						  <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>De uitvoeringsautoriteit laat de onder a. bedoelde inzending achterwege tot het moment dat over het besluit omtrent de wijze van bekendmaking van het besluit tot verlening van het Nederlanderschap onherroepelijk in bezwaar of beroep is beslist.</al> 
						</li> 
					 </lijst>
				  </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Van
een ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b" compleet="nee">artikel&#xA0;60b, elfde lid, Besluit verkrijging en
verlies Nederlanderschap</extref> vervallen besluit tot verlening van het
Nederlanderschap zendt de gezaghebber van het openbaar lichaam het
uittreksel van het besluit aan de Minister, met de vermelding dat het
besluit niet inwerking is
getreden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De
gezaghebber van het openbaar lichaam laat de in het zevende lid
bedoelde inzending achterwege tot het moment dat over het besluit
omtrent de wijze van bekendmaking van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap onherroepelijk in bezwaar of beroep is
beslist.</al>
                     </lid></artikel> 
		  </afdeling>
		  <afdeling> 
			 <kop> 
				<label>Afdeling</label><nr>III</nr><titel>Vrijstellingen van de
				  afstandsverplichting </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">6</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				  <al>Het doen van afstand als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid,
					 aanhef en onder b, van de Rijkswet</extref> zal met inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, derde
					 lid</extref>, niet worden verlangd, indien:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="a" type="expliciet"> 
					 <li> 
						<li.nr>a.</li.nr>
						<al>de verzoeker de nationaliteit bezit van een Staat in
						  wiens wetgeving de verkrijging van het Nederlanderschap leidt tot het verlies
						  van die nationaliteit,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>b.</li.nr>
						<al>de verzoeker de nationaliteit bezit van een Staat wiens
						  wetgeving of rechtspraktijk geen afstand van nationaliteit toestaat,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>c.</li.nr>
						<al>de verzoeker eerst na de verkrijging van het
						  Nederlanderschap afstand kan doen,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>d.</li.nr>
						<al>de verzoeker aantoont, dat hij voor het doen van afstand
						  een betaling moet doen van zodanige hoogte dat hij daardoor een substantieel
						  financieel nadeel zal lijden,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>e.</li.nr>
						<al>de verzoeker aantoont, dat hij door het doen van afstand
						  zodanige vermogensrechtelijke rechten, waaronder erfrechtelijke aanspraken, die
						  hij thans in het land van oorsprong bezit, zal verliezen dat hij daardoor een
						  substantieel financieel nadeel zal lijden,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>f.</li.nr>
						<al>de verzoeker aantoont, dat hij slechts afstand van zijn
						  oorspronkelijke nationaliteit zal kunnen doen nadat hij aldaar zijn militaire
						  dienstplicht heeft vervuld of deze heeft afgekocht,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>g.</li.nr>
						<al>van de verzoeker niet verlangd kan worden dat hij
						  contact opneemt met de autoriteiten van de Staat waarvan hij de nationaliteit
						  bezit,</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>h.</li.nr>
						<al>de verzoeker onderdaan is van een Staat die door
						  Nederland niet wordt erkend.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				</lid> 
				<lid>
					 <lidnr>2</lidnr>
					 <al>Indien de verzoeker aantoont, dat hij andere bijzondere en objectief waardeerbare redenen heeft om geen afstand te doen van zijn oorspronkelijke nationaliteit, dan legt na ontvangst van het naturalisatieverzoek het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst die redenen aan de Minister ter beoordeling voor.</al>
				  </lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				  <al>Bij de bepaling dat een Staat een wetgeving of rechtspraktijk
					 heeft als bedoeld in het eerste lid, aanhef en onder a, b en c, wordt gebruik
					 gemaakt van de in de Handleiding en nadere instructies gegeven landeninformatie
					 terzake.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				  <al>Indien het betreft een geval als bedoeld in het eerste lid,
					 aanhef en onder c, dient de verzoeker zich bij zijn verzoek tot naturalisatie
					 bereid te verklaren om na de totstandkoming van de naturalisatie het mogelijke
					 te zullen doen om zijn andere nationaliteit of nationaliteiten te verliezen,
					 tenzij op hem een der andere in het eerste lid genoemde gevallen van toepassing
					 is. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </afdeling>
		  <afdeling status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Afdeling</label><nr status="officieel"> IV</nr><titel status="officieel">Voorschriften met
betrekking tot verlies van het
Nederlanderschap</titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">7</nr> 
				</kop> 
				<lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het voornemen tot een besluit tot intrekking van het
Nederlanderschap als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid, van de Rijkswet</extref>
wordt ter beoordeling voorgelegd door het hoofd van de Immigratie- en
Naturalisatiedienst aan de
Minister.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onder rechtstreeks betrokken persoon als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel&#xA0;66, vijfde lid, Besluit verkrijging en verlies
Nederlanderschap</extref> wordt eveneens verstaan,
				  voor zover zij daarbij een rechtstreeks belang hebben, degene die met de
				  persoon op wie het voornemen tot intrekking rechtstreeks betrekking heeft, een
				  duurzame relatie heeft en bij hem duurzaam inwonend is, als ook de bij deze
				  persoon inwonende minderjarige stiefkinderen. </al></lid> 
			 </artikel> 
		  </afdeling>
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>III</nr><titel>Voorschriften met
				betrekking tot het <extref doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>8</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De uitvoeringsautoriteiten bij wie een optieverklaring of
				  naturalisatieverzoek wordt ingediend, zijn gemandateerd om, voor zover een
				  wettelijk voorschrift of de aard van de bevoegdheid zich daartegen niet verzet,
				  namens de Minister alle beslissingen te nemen, stukken af te doen en brieven te
				  tekenen ten aanzien van de aangelegenheden voortvloeiend uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref>,
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van het Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>. Tot deze
				  aangelegenheden wordt tevens gerekend de buitenbehandelingstelling van een
				  optieverklaring of naturalisatieverzoek wegens de niet-betaling van de
				  verschuldigde gelden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De uitvoeringsautoriteiten houden aantekening van de gevallen
				  waarin ontheffing is verleend. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">9</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De uitvoeringsautoriteit kan van de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013506&amp;artikel=8">voorgaande artikel</intref>
				bedoelde bevoegdheden ondermandaat verlenen aan onder hem ressorterende
				functionarissen, voor zover dat in overeenstemming is met de aard van de
				werkzaamheden van die functionarissen en de aard van de bevoegdheid zich
				daartegen niet verzet. </al> 
		  </artikel> 
		   
		   
		   
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>13</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>Met uitzondering van de hoofden van de diplomatieke en
				  consulaire posten dragen de uitvoeringsautoriteiten de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste
				  lid, van het Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> bedoelde geldbedragen
				  uiterlijk op de eerste werkdag van de tweede maand na de dag van inning af door
				  overboeking op een door het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst aan
				  te geven bankrekening. Hij meldt de afdrachtplichtige de ontvangst en geeft, na
				  controle van de juistheid van deze bedragen, daarvan kwijting.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De hoofden van de diplomatieke en consulaire posten dragen de
				  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van het Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>
				  bedoelde geldbedragen uiterlijk op de eerste werkdag van de tweede maand na de
				  dag van inning af aan de Minister van Buitenlandse Zaken ter overboeking op een
				  door het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst aan te geven
				  bankrekening.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Het hoofd van de Immigratie- en Naturalisatiedienst kan op
				  verzoek van een uitvoeringsautoriteit met hem andere tijdstippen en perioden
				  van afdracht overeenkomen. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>IV</nr><titel>Voorschriften met
				betrekking tot het <extref doc="1.0:v:BWBR0014831" compleet="nee">Besluit bericht omtrent toelating</extref> </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">14</nr> 
			 </kop> 
			 <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Tot
het afgeven van berichten omtrent toelating is in het Europese deel van
Nederland alsmede in de openbare lichamen bevoegd het hoofd van de
Immigratie- en
Naturalisatiedienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Tot
het afgeven van berichten omtrent toelating is in Aruba, Cura&#xE7;ao
of Sint Maarten bevoegd de directeur van de met de uitvoering van de
Landsverordening toelating en uitzetting belaste
dienst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Een
tijdvak van toelating in de Nederlandse Antillen, gelegen voor
inwerkingtreding van de Rijkswet aanpassing rijkswetten aan de
oprichting van de nieuwe landen, wordt in aanmerking genomen als ware
het toelating in Cura&#xE7;ao, Sint Maarten of de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                     </lid> 
			  
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>15</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De uitvoeringautoriteiten dienen verzoeken om een bericht omtrent
				toelating in met gebruikmaking van de modelformulieren die daarvoor in de
				bijlage bij de Handleiding zijn gegeven. </al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <titel>Slotbepalingen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>16</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Machtigingsregeling naturalisatie en naturalisatiegelden 1998</extref>
				vervalt. </al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>17</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>Deze regeling wordt met de toelichting in de Staatscourant, het
				  Publicatieblad van de Nederlandse Antillen en het Afkondigingsblad van Aruba
				  geplaatst.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>Deze regeling treedt, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013506&amp;artikel=12">artikel 12</intref> en
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013506&amp;artikel=14">artikel 14, derde lid</intref>, in werking met ingang van 1 april 2003; <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013506&amp;artikel=6">artikel 6</intref> is
				  slechts van toepassing op Nederland en de Nederlandse Antillen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Deze regeling wordt aangehaald als Regeling verkrijging en
				  verlies Nederlanderschap.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<gegeven> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>Den Haag</plaats> 
			 <datum isodatum="20030313">13 maart 2003</datum> 
		  </dagtekening> 
		</gegeven> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voor
			 <organisatie>Vreemdelingenzaken en Integratie</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>H.P.A.</voornaam> 
				<achternaam>Nawijn</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	