<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012922" dtdversie="2.0" id="263779" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"> 
   
  
  <intitule>Examenreglement voor RPL(G) </intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
  <wie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</wie> 
  <considerans> 
	 <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, vierde lid</extref>, en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010629&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van het Besluit bewijzen van bevoegdheid
		voor de luchtvaart</extref>;</considerans.al> 
  </considerans> 
  <afkondiging> 
	 <al>Besluit: </al> 
  </afkondiging> 
</aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel> Algemeen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De examencommissie voor zweefvliegen heeft tot taak te
				  onderzoeken of kandidaten beschikken over voldoende praktische bedrevenheid en
				  voldoende ervaring voor het verkrijgen van het RPL(G) en bevoegdverklaringen
				  daarin.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De examencommissie is samengesteld uit twee subcommissies,
				  waarvan de eerste is belast met de examens voor het RPL(G) en de
				  bevoegdverklaringen lieren en slepen, en de tweede is belast met de examens
				  voor de bevoegdverklaringen RFI(G), alsmede de standaardisatie van normen ten
				  behoeve van het afnemen van deze examens.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>De examencommissie wordt vertegenwoordigd door de voorzitter
				  van de commissie of, bij diens afwezigheid, door de vice-voorzitter. De
				  voorzitter heeft als bijzondere taak het onderhouden van alle contacten met de
				  minister. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel> Organisatie van de
				commissie </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>Voor de benoeming van de examencommissie door de minister
				  worden voor beide subcommissies afzonderlijke voordrachten opgesteld door de
				  voorzitter. Een persoon kan tot lid van beide subcommissies worden
				  benoemd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>De examencommissie adviseert de minister met betrekking tot de
				  voordrachten van personen voor de benoeming tot lid, voorzitter en
				  vice-voorzitter van de examencommissie.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Bij het advies voor de voordracht tot benoeming tot lid van een
				  van de subcommissies van de examencommissie wordt voor iedere persoon
				  aangegeven voor welke examens of voor welke onderdelen van deze examens het
				  advies geldt.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>4</lidnr> 
				<al>Bij haar advies tot benoeming van een persoon tot lid van een
				  van beide subcommissies voor het afnemen van theorie-examens voor het RPL(G) en
				  bevoegdverklaring RFI(G), houdt de examencommissie er rekening mee dat daartoe
				  bij voorkeur een persoon worden benoemd, die:</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> zelf in het bezit is van de bevoegdverklaring, waarvoor
						het examen is bedoeld,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> een meer dan gebruikelijke affiniteit tot de theorie voor
						de betreffende bevoegdverklaring bezit, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> te goeder naam en faam bekend staat als deskundige.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>5</lidnr> 
				<al>Bij haar advies tot benoeming van een persoon tot lid van de
				  subcommissie voor het afnemen van praktijkexamens voor het RPL(G) en de
				  bevoegdverklaringen lieren en slepen in het RPL(G), houdt de examencommissie er
				  rekening mee, dat daartoe bij voorkeur een persoon wordt benoemd, die:</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> actief zweefvlieger is,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> meer dan drie jaar in het bezit is van die
						bevoegdverklaring RFI(G) voor de bevoegdverklaring waarvoor zij examen afnemen,
						en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> te goeder naam en faam bekend staat als zweefvlieger.</al>
					 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>6</lidnr> 
				<al>Bij haar advies tot benoeming van een persoon tot lid van de
				  subcommissie voor het afnemen van praktijkexamens voor de bevoegdverklaringen
				  RFI(G) in het RPL(G) houdt de examencommissie er rekening mee, dat daartoe bij
				  voorkeur een persoon wordt benoemd, die:</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> actief zweefvlieger is,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> minimaal 6 jaar in het bezit is van de bevoegdverklaringen
						waarvoor men examen afneemt,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> een meer dan gebruikelijke affiniteit tot de opleiding van
						RFI(G) bezit, hetgeen moet blijken uit het vervuld hebben van de mentorfunctie
						bij de succesvolle opleiding van ten minste drie instructeurs, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr>
					 <al> te goeder naam en faam bekend staat als
						zweefvlieginstructeur.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>7</lidnr> 
				<al>De voorzitter kan tijdelijk of permanent een of meer
				  commissieleden belasten met de verantwoordelijkheid voor bepaalde deeltaken
				  binnen de commissie of de subcommissies.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>8</lidnr> 
				<al>Door de minister wordt voorzien in een secretaris. De
				  secretaris verricht de secretari&#xEB;le werkzaamheden ten behoeve van de
				  examencommissie.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>9</lidnr> 
				<al>Voor zover leden van de examencommissie zijn betrokken bij de
				  opleiding voor het behalen van bevoegdverklaringen in het RPL(G) worden
				  kandidaten aan de opleiding van wie zij in belangrijke mate hebben bijgedragen
				  niet door hen ge&#xEB;xamineerd. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel> Organisatie van de
				theorie-examens </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>3</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>De theorie-examens voor het bewijs van bevoegdheid RPL(G) en de
				  bevoegdverklaringen in het RPL(G) zijn, afhankelijk van het examenvak en de
				  bevoegdverklaring, schriftelijk en mondeling, of uitsluitend mondeling.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>In bijzondere gevallen kan de voorzitter bepalen uitsluitend
				  mondeling te examineren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Bij gemengde examens geldt, dat onder zekere voorwaarden met
				  betrekking tot het resultaat van het schriftelijk deel, het mondelinge deel kan
				  komen te vervallen. De tijd tussen het afleggen van het schriftelijk examen en
				  het eventueel af te leggen mondeling examen bedraagt maximaal 6 weken.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>4</lidnr> 
				<al>Van theorie-examens die uit meer examenvakken bestaan kunnen
				  deze examenvakken apart worden ge&#xEB;xamineerd. Bij een voldoende resultaat voor
				  &#xE9;&#xE9;n van deze vakken wordt aan de kandidaat een certificaat uitgereikt. De
				  kandidaat is voor het gehele theorie-examen geslaagd indien hij binnen de
				  daarvoor gestelde termijn certificaten heeft verworven voor alle vakken van het
				  betreffende examen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>5</lidnr> 
				<al>Voor de organisatie van de theorie-examens worden bij
				  verenigingen of opleidingsinstituten op hun verzoek door de voorzitter leden
				  van de examencommissie voor een van tevoren overeengekomen periode als
				  co&#xF6;rdinator benoemd. Deze co&#xF6;rdinatoren houden namens hun vereniging of
				  instituut contact met de voorzitter van de examencommissie, schrijven in zijn
				  naam certificaten uit en co&#xF6;rdineren de theorie-examens binnen hun vereniging
				  of instituut.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>6</lidnr> 
				<al>De co&#xF6;rdinator nodigt tijdig een voldoende aantal leden van de
				  examencommissie uit voor het opstellen van de examenvragen, het uitoefenen van
				  toezicht tijdens het schriftelijk gedeelte en het afnemen van de mondelinge
				  examens. De co&#xF6;rdinator houdt hierbij rekening met het gestelde in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;artikel=2">artikel 2, negende lid</intref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>7</lidnr> 
				<al>De examenopgaven worden gesteld over een zo groot mogelijk
				  gedeelte van de in de exameneisen vervatte leerstof, opdat een zo goed mogelijk
				  beeld wordt verkregen van de kennis van de kandidaat. Examinatoren maken voor
				  het opstellen van de vragen zoveel mogelijk gebruik van de voor het betreffende
				  examen aanbevolen literatuur.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>8</lidnr> 
				<al>De opgestelde examenopgaven worden door de opsteller zo spoedig
				  mogelijk aan de co&#xF6;rdinator voor het betreffende theorie-examen ter hand
				  gesteld of toegezonden. Deze stelt de opgaven na overleg met de opstellers vast
				  en zorgt voor de vermenigvuldiging ervan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>9</lidnr> 
				<al>Voor ieder af te nemen theorie-examen draagt de co&#xF6;rdinator
				  zorg voor het beschikbaar zijn van de benodigde examenruimte en de
				  examenmaterialen. Voor de aanvang van een examen is hij verantwoordelijk voor
				  de controle op het geschikt zijn van de examenruimte.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>10</lidnr> 
				<al>Bij het schriftelijk gedeelte van het examen zijn in elk lokaal
				  ten minste twee leden van de examencommissie aanwezig voor het houden van
				  toezicht.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>11</lidnr> 
				<al>Uiterlijk 10 minuten voor aanvang van het schriftelijke examen
				  vervoegt de kandidaat zich bij de toezichthoudende examinator(en).</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>12</lidnr> 
				<al>Bij het examen moeten kandidaten zich kunnen legitimeren met
				  een algemeen gebruikelijk identiteitsbewijs, voorzien van een goedgelijkende
				  foto. De personalia van de kandidaat worden verwerkt op het
				  examenuitslagformulier.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>13</lidnr> 
				<al>De examenopgaven worden voorafgaande aan het begin van het
				  schriftelijk examen door de co&#xF6;rdinator aan de aan het toezicht deelnemende
				  examinator(en) overhandigd om uit te delen aan de kandidaten.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>14</lidnr> 
				<al>De kandidaten beantwoorden de opgaven slechts op daarvoor aan
				  hen uitgereikt papier. Al het uitgereikte papier wordt na afloop van het
				  schriftelijk examen ingenomen. De kandidaten mogen op hun tafel slechts de
				  zaken hebben, welke door de toezichthoudende examinator(en) als noodzakelijk
				  worden geacht. Uitlenen van hierboven bedoelde noodzakelijke zaken zonder
				  toestemming van de examinator(en) is niet toegestaan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>15</lidnr> 
				<al>Gedurende het examen mogen kandidaten het lokaal niet verlaten,
				  niet met elkaar spreken en niet elkaars werk inzien. Als dat toch gebeurt,
				  leidt dit tot het direct inleveren van het examenwerk.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>16</lidnr> 
				<al>Zo spoedig mogelijk na de be&#xEB;indiging van het schriftelijk deel
				  van een examen wordt het schriftelijk werk door bij voorkeur twee examinatoren
				  nagekeken en beoordeeld. Daarna wordt door de co&#xF6;rdinator aan de kandidaten
				  bericht voor welk(e) vak(ken) men is geslaagd en, indien van toepassing, voor
				  welk(e) vak(ken) nog een mondeling examen moet worden afgelegd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>17</lidnr> 
				<al>Wanneer meer mondelinge examens tegelijkertijd worden
				  afgenomen, zorgt de co&#xF6;rdinator ervoor dat de opstelling van de tafels zodanig
				  is dat de examens geen hinder van elkaar ondervinden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>18</lidnr> 
				<al>Na afloop van het mondeling deel van het examen stelt de
				  co&#xF6;rdinator in overleg met de aan de examinering deelnemende leden van de
				  examencommissie het eindresultaat per examenvak voor iedere kandidaat vast en
				  deelt dit aan de kandidaat mede. Als bewijs van een voldoende resultaat
				  schrijft de co&#xF6;rdinator in naam van de voorzitter van de examencommissie ter
				  plaatse de door de kandidaat behaalde certificaten uit. Deze certificaten
				  worden mede ondertekend door de betreffende examinator.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>19</lidnr> 
				<al>Om het ter plaatse uitschrijven van de certificaten mogelijk te
				  maken wordt ruim v&#xF3;&#xF3;r het examen door de co&#xF6;rdinator aan het secretariaat
				  opgave gedaan van het verwacht aantal deelnemende kandidaten. Het secretariaat
				  zorgt naar aanleiding van deze opgave voor een tijdige toezending van een
				  voldoende aantal blanco certificaten.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>20</lidnr> 
				<al>Na afloop van het examen is de co&#xF6;rdinator verantwoordelijk
				  voor toezending aan het secretariaat van de niet uitgeschreven certificaten,
				  samen met</al> 
				<lijst start="a" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr>
					 <al> het beoordeelde examenwerk,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr>
					 <al> een overzichtlijst van de deelnemende examinatoren,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr>
					 <al> een volledig stel vragen, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr>
					 <al> een ingevuld examenuitslagformulier met daarop de uitslag
						van het examen per kandidaat en de aanduiding of een certificaat is
						uitgeschreven en uitgereikt.</al> 
					 <al>Al deze bescheiden worden door toedoen van het secretariaat
						minimaal 5 jaren zorgvuldig bewaard.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>21</lidnr> 
				<al>Na afloop van het examen mogen de opgaven voor het schriftelijk
				  deel van het theorie-examen door kandidaten worden behouden. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel> Organisatie van de
				praktijkexamens </titel> 
		  </kop> 
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>4.1</nr><titel>Praktijkexamens voor het RPL(G)
				  en de bevoegdverklaringen lieren en slepen </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>4</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Voor de organisatie van de praktijkexamens voor het RPL(G) en
					 de bevoegdverklaringen lieren en slepen worden bij verenigingen of
					 opleidingsinstituten op hun verzoek door de voorzitter leden van de
					 examencommissie voor een van tevoren overeengekomen periode als co&#xF6;rdinator
					 benoemd. Deze co&#xF6;rdinatoren houden namens hun vereniging of opleidingsinstituut
					 contact met de voorzitter van de examencommissie, schrijven in zijn naam
					 certificaten uit en co&#xF6;rdineren de praktijkexamens afgenomen binnen hun
					 vereniging of opleidingsinstituut.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>De co&#xF6;rdinator nodigt voor de praktijkexamens voor het RPL(G)
					 en de bevoegdverklaringen lieren en slepen van kandidaten die nog niet in het
					 bezit zijn van het RPL(G), per volledig praktijkexamen ten minste twee leden
					 van de examencommissie uit voor het afnemen van het examen.</al> 
				  <al>Voor het afnemen van examens voor de aanvullende
					 bevoegdverklaringen lieren en slepen nodigt de co&#xF6;rdinator &#xE9;&#xE9;n lid van de
					 examencommissie uit.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Na gunstige afloop van het praktijkexamen vult de examinator
					 een examenuitslagformulier dan wel een certificaat in. De examinator
					 ondertekent het examenformulier dan wel het certificaat. Het certificaat wordt
					 hierna, namens de voorzitter, door de co&#xF6;rdinator ondertekend.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>4</lidnr> 
				  <al>De co&#xF6;rdinator doet opgave van ieder door hem uitgeschreven
					 certificaat aan de secretaris. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>4.2</nr><titel>Praktijkexamens voor de
				  bevoegdverklaring RFI(G) </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>5</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Voor de organisatie van de praktijkexamens voor het behalen
					 van de bevoegdverklaring RFI(G) wordt door de voorzitter voor een van tevoren
					 overeengekomen periode een co&#xF6;rdinator benoemd. Deze houdt contact met de
					 voorzitter van de examencommissie, co&#xF6;rdineert de praktijkexamens en schrijft
					 in naam van de voorzitter de op de praktijkexamens betrekking hebbende
					 certificaten uit.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>De co&#xF6;rdinator voor de praktijkexamens voor de
					 bevoegdverklaring RFI(G) nodigt per praktijkexamen ten minste &#xE9;&#xE9;n examinator
					 uit. De examinator bepaalt in overleg met de kandidaat de plaats en de datum
					 voor het examen.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Na afloop van een praktijkexamen voor een bevoegdverklaring
					 RFI(G) vult de examinator een examenuitslagformulier in. Dit ondertekende
					 examenuitslagformulier wordt door &#xE9;&#xE9;n van de examinatoren naar de co&#xF6;rdinator
					 gestuurd, die op grond daarvan in naam van de voorzitter van de examencommissie
					 een certificaat voor het betreffende examen uitschrijft en toezendt aan de
					 kandidaat.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>4</lidnr> 
				  <al>De co&#xF6;rdinator doet opgave van ieder door hem uitgeschreven
					 certificaat aan het secretariaat. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>4.3</nr><titel>Verplichtingen van kandidaten
				  van praktijkexamens </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>6</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Kandidaten voor een praktijkexamen kunnen dit slechts
					 afleggen, nadat zij het volledige theorie-examen met goed gevolg hebben
					 afgelegd en aan de ervaringseisen voor het RPL(G) respectievelijk de
					 betreffende bevoegdverklaring voldoen.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>Bij ieder examen moeten kandidaten zich kunnen legitimeren
					 door middel van een wettig legitimatiebewijs voorzien van goedgelijkende foto.
					 De personalia van de betrokken kandidaat worden verwerkt op uitslagformulieren
					 dan wel certificaten.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Voor ieder af te nemen praktijkexamen draagt de kandidaat in
					 overleg met de aangewezen examinatoren zorg voor toegang en opvang van de
					 examinatoren op het te gebruiken terrein, draagt zorg voor de aanwezigheid van
					 het voor het examen benodigde materiaal en de aanwezigheid van een voor het
					 examen geschikt vliegbedrijf. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>7</nr> 
				</kop> 
				<al>Binnen een periode van 48 maanden moeten alle benodigde
				  certificaten voor het theorie en praktijkexamen zijn behaald om in aanmerking
				  te komen voor het RPL(G). </al> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Omvang van de examens
				</titel> 
		  </kop> 
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>5.1</nr><titel>Theorie-examens </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>8</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>De theorie-examens omvatten de vakken, omschreven in
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=1">bijlage 1 bij deze
					 regeling</intref>.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>Op de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=1">betreffende
					 bijlage</intref> is tevens voor elk vak aangegeven wat de tijdsduur is
					 van zowel het schriftelijk als het mondeling examengedeelte. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>5.2</nr><titel>Praktijkexamens </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>9</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Praktijkexamens omvatten de groepen of onderdelen, die zijn
					 vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=2a">bijlage 2a</intref>,
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=2b">b</intref> en
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=2c">c bij deze regeling</intref>.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>De tijdsduur van een mondeling examen als onderdeel van een
					 praktijkexamen is ter beoordeling van de examinator respectievelijk
					 examinatoren met een minimum- en een maximum-duur, zoals vermeld in
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012922&amp;bijlage=1">bijlage 1 bij deze
					 regeling</intref>.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Een kandidaat is geslaagd voor een praktijkexamen zodra alle
					 van toepassing zijnde groepen en onderdelen van het examen afgelegd en als
					 voldoende beoordeeld zijn. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Waardering van onderdelen
				van examens in percentages en letters </titel> 
		  </kop> 
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>6.1</nr><titel>Theorie-examens </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>10</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Kandidaten worden afgewezen, wanneer bij het schriftelijk
					 examen 40% van de te behalen punten of lager wordt behaald.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>Kandidaten, die bij het schriftelijk examen meer dan 40%,
					 maar minder dan 70% van de te behalen punten behalen, kunnen in het betreffende
					 vak een mondeling examen afleggen. Het eindoordeel van het mondeling gedeelte
					 vormt tevens het eindoordeel over het betreffende vak.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>3</lidnr> 
				  <al>Kandidaten, die bij het schriftelijk examen 70% of meer van
					 de te behalen punten behalen, zijn geslaagd voor dat vak. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		  <paragraaf> 
			 <kop> 
				<label>&#xA7;</label><nr>6.2</nr><titel>Praktijkexamens </titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr>11</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr>1</lidnr> 
				  <al>Het oordeel omtrent de praktische bedrevenheid van de
					 kandidaat wordt per groep en onderdeel uitgedrukt met de letters O of V,
					 waaraan de volgende betekenis wordt gehecht:</al> 
				  <al>O onvoldoende</al> 
				  <al>V voldoende</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr>2</lidnr> 
				  <al>Kandidaten die voor alle onderdelen van het praktijkexamen
					 een voldoende hebben gekregen, zijn geslaagd voor het praktijkexamen. </al> 
				</lid> 
			 </artikel> 
		  </paragraaf>
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr><titel>Beslissingen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>12</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr>1</lidnr> 
				<al>Alle beslissingen in de examencommissie worden met gewone
				  meerderheid van stemmen genomen. Bij staking van stemmen beslist de voorzitter
				  of vice-voorzitter.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>2</lidnr> 
				<al>In geval van verschil van mening over de beoordeling van het
				  examenwerk beslist de voorzitter van de examencommissie, die daartoe het werk
				  opnieuw kan laten beoordelen door andere examinatoren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr>3</lidnr> 
				<al>Bij situaties ten aanzien van de examens voor het RPL(G) waarin
				  dit reglement niet voorziet, beslist de voorzitter. </al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Slotbepalingen </titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>13</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De bijlagen bij deze regeling worden ter inzage gelegd bij het
				Ministerie van Verkeer en Waterstaat. </al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>14</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 november 2001 en
				werkt terug tot en met 1 oktober 2001. </al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr>15</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Examenreglement voor
				RPL(G).</al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
	 </regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
			 geplaatst.</al> 
		</slotformulering> 
		<ondertekenaar> 
		  <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Verkeer
			 en Waterstaat</organisatie>, 
			 <naam> 
				<voornaam>T.</voornaam> 
				<achternaam> Netelenbos</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</ondertekenaar> 
	 </regeling-sluiting> 
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Verkeer en Waterstaat.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>2a</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Verkeer en Waterstaat.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>2b</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Verkeer en Waterstaat.</redactie></al>
	 </bijlage>
	 <bijlage status="goed">
		<kop><label>Bijlage</label><nr>2c</nr>
		</kop>
		<al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van
		  Verkeer en Waterstaat.</redactie></al>
	 </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	