<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016798" id="305919" soort="beleidsregel"><intitule>Registratie ge&#xEF;ndiceerde leerlingen</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Met ingang van 1 augustus 2003 is de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling leerlinggebonden
            financiering</extref> in werking getreden (Wet van 28 november 2002,
            staatsblad 2002 nr. 631).</al><al>Om voor leerlinggebonden financiering in aanmerking te komen moet
            de betreffende leerling door de school worden aangemeld. Het
            formulier dat hiervoor gebruikt moet worden is aangepast voor het
            schooljaar 2004-2005 (Zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016798&amp;circulaire.divisie=4">hoofdstuk 4</intref>).</al><al>Deze publicatie geeft informatie over het gebruik van het
            formulier en de procedures rond de vereiste aanmelding om voor
            leerlinggebonden financiering in aanmerking te komen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Doelgroep</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze publicatie is bedoeld voor scholen die op basis van de nieuwe
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70a" compleet="nee">artikelen 70a (WPO)</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=77a" compleet="nee">77a (WVO)</extref> aanspraak willen maken op
            leerlinggebonden financiering (rugzakje). Om dit te bereiken moet
            door de school het &#x2019;meldingsformulier voor registratie ge&#xEF;ndiceerde
            leerlingen&#x2019; worden ingediend.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Procedure</titel></kop><tekst status="goed"><al>Hieronder wordt de procedure van de registratie ge&#xEF;ndiceerde
            leerling geschetst met daarbij per stap enkele belangrijke aandachtspunten.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>Aanvraag</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het meldingsformulier dient door het bevoegd gezag te worden
              ingestuurd zodra de ge&#xEF;ndiceerde leerling zich heeft ingeschreven
              bij de school. Indien dit formulier niet volledig of onjuist is
              ingevuld zal het bevoegd gezag, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel 4:5 Awb</extref>, de
              gelegenheid worden geboden het meldingsformulier aan te vullen/te
              corrigeren. Vervolgens zal dan het meldingsformulier in
              behandeling kunnen worden genomen. Voor de datum van melding is de
              ontvangstdatum van het eerst ingezonden meldingsformulier bepalend.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Ontvangstbevestiging</titel></kop><tekst status="goed"><al>Na ontvangst van het meldingsformulier verstuurt Cfi binnen &#xE9;&#xE9;n
              week een ontvangstbevestiging aan het bevoegd gezag van de school.
              Hiermee kan het bevoegd gezag bewaken dat een ingediend
              meldingsformulier tijdig Cfi heeft bereikt.</al><al>Als de ontvangstbevestiging niet binnen de gestelde termijn het
              bevoegd gezag bereikt, dient zo spoedig mogelijk telefonisch
              contact met Cfi opgenomen te worden. Hierbij kan navraag gedaan
              worden over het uitblijven van de ontvangstbevestiging.</al><al>Indien het meldingsformulier niet blijkt te zijn ontvangen door
              Cfi, dan dient een nieuw meldingsformulier of een kopie van het
              oorspronkelijke meldingsformulier verzonden te worden. Om het
              meldingsformulier zo spoedig mogelijk opnieuw te kunnen verzenden,
              is het raadzaam een kopie ervan te bewaren voor de eigen
              administratie. De ingangsdatum van de bekostiging wordt bepaald
              door de datum melding, de datum waarop het formulier door Cfi
              ontvangen is. Het verdient aanbeveling het meldingsformulier ruim
              v&#xF3;&#xF3;r het einde van de maand in te sturen, zodat bij aanvang van de
              volgende maand de bekostiging kan plaatsvinden (zie voor
              bekostiging <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016798&amp;circulaire.divisie=3.8">paragraaf 3.8</intref>).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.3</nr><titel>Terugmelding formulier (TMF)</titel></kop><tekst status="goed"><al>Na verwerking van het meldingsformulier worden de geregistreerde
              gegevens via het Terugmelding formulier (TMF) aan het bevoegd
              gezag van de school teruggemeld. Dit overzicht dient door het
              bevoegd gezag gecontroleerd te worden op de juiste verwerking van
              de melding. Op het TMF staan de gegevens vermeld zoals die zijn
              vastgelegd na verwerking van het opgestuurde meldingsformulier.
              Als de gegevens op het formulier juist zijn moet dit formulier
              worden opgeslagen in de administratie van de school.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.4</nr><titel>Correcties op het TMF</titel></kop><tekst status="goed"><al>Eventuele correcties moeten duidelijk herkenbaar worden
              aangegeven op een afschrift van het TMF en binnen 14 dagen na de
              verzenddatum aan Cfi worden verzonden. Bedoelde verzenddatum is
              vermeld op het TMF.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.5</nr><titel>Verandering van school</titel></kop><tekst status="goed"><al>Indien een ge&#xEF;ndiceerde leerling van school verandert dienen de
              gangbare procedures betreffende in- en uitschrijving gevolgd te
              worden. In ieder geval dient de school waar de leerling instroomt
              deze leerling met het meldingsformulier opnieuw te melden om voor
              het leerlinggebonden budget in aanmerking te komen. Zowel de
              nieuwe als de vorige school krijgt de geregistreerde gegevens via
              het TMF (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016798&amp;circulaire.divisie=3.3">paragraaf 3.3</intref>) teruggemeld. Indien de vorige school
              het niet eens is met de op het TMF vermelde datum uitschrijving,
              dan dient de school dit met het TMF aan het Cfi terug te melden.
              Bij inschrijving van een ge&#xEF;ndiceerde leerling bij een nieuwe
              school wordt het leerlinggebonden budget niet eerder toegekend dan
              met ingang van het nieuwe schooljaar. Dit betekent dat de vorige
              school het leerlinggebonden budget tot het einde van het
              schooljaar behoudt.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.6</nr><titel>Uitschrijving</titel></kop><tekst status="goed"><al>De school dient de ge&#xEF;ndiceerde leerling met het TMF (zie
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016798&amp;circulaire.divisie=3.3">paragraaf 3.3</intref>) af te melden indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>de ge&#xEF;ndiceerde leerling de school verlaat zonder dat er
                  inschrijving plaatsvindt aan een andere Nederlandse school
                  voor (speciaal) basisonderwijs of voortgezet onderwijs. Dit
                  kan bijvoorbeeld het geval zijn wanneer de leerling emigreert
                  of een diploma behaalt.</al></li><li><al>de ge&#xEF;ndiceerde leerling wordt ingeschreven op een school
                  voor (voortgezet) speciaal onderwijs.</al></li></lijst><al>De afmelding dient te gebeuren binnen 6 weken na uitstroom en in
              ieder geval v&#xF3;&#xF3;r het einde van het lopende schooljaar.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.7</nr><titel>Samenvoeging</titel></kop><tekst status="goed"><al>De school waar de ge&#xEF;ndiceerde leerling onderwijs volgt kan deel
              uitmaken van een samenvoeging. Indien deze gemeld is bij Cfi wordt
              de leerling automatisch naar de nieuw gevormde school
              overgeschreven. Dit gebeurt op de datum dat de samenvoeging heeft plaatsgevonden.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.8</nr><titel>Uitbetaling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor zowel het primair als het voortgezet onderwijs geldt, bij
              een eerste inschrijving, dat het leerlinggebonden budget wordt
              toegekend vanaf de eerste dag van de maand volgend op de melding
              aan Cfi.</al><tussenkop>Voorbeeld</tussenkop><al>Een bepaalde indicatie geeft recht op 1000,- euro per
                schooljaar. De melding wordt op 10 januari 2005 gedaan.</al><al>De bekostiging start vanaf 1 februari 2005, nog 6 maanden tot
                het einde van het schooljaar 2004 - 2005.</al><al>Voor het schooljaar 2004 - 2005 heeft de school recht op: 6/12
                x 1000 = 500,- euro.</al><tussenkop>Primair onderwijs</tussenkop><al>De datum waarop een leerlinggebonden budget aan de school
                wordt uitbetaald ligt - vanwege de bekostigingssystematiek in
                het primair onderwijs - maximaal 14 weken volgend op de melding
                van de inschrijving van de leerling.</al><tussenkop>Voortgezet onderwijs</tussenkop><al>De datum waarop een leerlinggebonden budget aan de school
                wordt uitbetaald is - vanwege de bekostigingssystematiek in het
                voortgezet onderwijs - 1 augustus (en dus niet de eerste dag van
                de maand) volgend op de melding van de inschrijving van de leerling.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Het formulier</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>4.1</nr><titel>Toelichting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij vraag 2a van het formulier dient aangegeven te worden welke
              schoolsoort de leerling volgt.</al><al>Indien het basisonderwijs betreft volstaat het invullen van de
              groep. Betreft het speciaal basisonderwijs, dan is de groep niet
              van toepassing en dient dit aan te geven door een 0 in het vakje
              te zetten. Indien het voortgezet onderwijs betreft dient, naast
              het leerjaar, ook de schoolsoort aangekruist te worden. Er kan
              slechts &#xE9;&#xE9;n van de genoemde mogelijkheden aangekruist worden.</al><al>Indien van toepassing dient u bij vraag 2b ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70a" compleet="nee">artikel
              70a, lid 2 WPO</extref> een korte beschrijving te geven van de reden waarom
              de betreffende leerling ingeschreven is bij een speciale school
              voor basisonderwijs.</al><al>Bij vraag 3 dient aangegeven te worden onder welk nummer en
              datum de indicatiestelling geregistreerd is. Het CvI nummer is het
              nummer waaronder de indicatie is vastgelegd. Dit unieke nummer
              wordt bepaald door de Commissie van Indicatiestelling (CvI) en is
              als volgt opgebouwd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>1e positie: Cluster, zie ook vraag 4</al></li><li><al>2e en 3e positie: Regio van de Commissie van indicatiestelling</al></li><li><al>4e tot en met 7e positie: Jaar van afgifte (jjjj)</al></li><li><al>8e tot en met 13e positie: Volgnummer</al></li></lijst><al>Datum indicatiestelling is de datum waarop de indicatiestelling
              geregistreerd is bij de CvI.</al><al>Zowel het CvI nummer als de datum indicatiestelling is vermeld
              op de door de CvI afgegeven indicatie.</al><al>Bij vraag 4 dient aangegeven te worden of er sprake is van
              herindicatie. Indien dit het geval is, dient hier het CvI nummer
              van de vorige indicatiestelling ingevuld te worden. Dit gegeven is
              vermeld op de vorige indicatiestelling van betreffende leerling.
              Gegevens over de vorige indicatie zijn op te vragen bij de ouders
              of bij de CvI waar deze indicatie heeft plaatsgevonden.</al><al>Een indicatiestelling heeft een geldigheidsduur van 2 jaar (of 4
              jaar voor dove of mg leerlingen). Dit betekent in de praktijk dat
              ge&#xEF;ndiceerde leerlingen bij afloop van 2 of 4 volledige
              schooljaren volgend op de datum indicatiestelling opnieuw
              ge&#xEF;ndiceerd zullen moeten zijn. Aangezien de eerste indicaties in
              het schooljaar 2003 - 2004 zijn afgegeven, zal herindicatie voor
              het merendeel van de ge&#xEF;ndiceerde leerlingen op zijn vroegst in
              het schooljaar 2005 -2006 plaatsvinden. De herindicatie wordt
              uitgevoerd door de CvI. Zolang echter de indicatiestelling nog
              geldig is en de leerling in het nieuwe schooljaar nog steeds op de
              school staat ingeschreven, hoeft de leerling niet nogmaals te
              worden aangemeld.</al><al>Bij vraag 5 dient aangegeven te worden tot welke groep kinderen
              de leerling behoort volgens de Commissie van Indicatiestelling
              (CvI). Dit gegeven is vermeld op de door de CvI afgegeven
              indicatiestelling. Er kan slechts &#xE9;&#xE9;n van de tien mogelijkheden
              aangekruist worden. De keuze &#x2019;kinderen met ernstige
              spraakmoeilijkheden&#x2019; kan alleen aangekruist worden indien bij
              vraag 2a is aangegeven dat de leerling (speciaal) basisonderwijs volgt.</al><al>Bij vraag 6 dient aangegeven te worden door welke (V)SO school
              deze leerling ambulant begeleid wordt. Hiermee wordt bedoeld
              ambulante begeleiding volgens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=70a" compleet="nee">artikel 70a, lid 5 WPO</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=77a" compleet="nee">77a lid 4
              WVO</extref> (Stb. 2002 nr.631). Van betreffende school dient alleen het
              BRIN nummer, naam en woonplaats ingevuld te worden. De gegevens
              kunnen via Brinweb op www.cfi.nl geverifieerd worden.</al><al>Bij vraag 7 dient aangegeven te worden of de leerling afkomstig
              is van een andere Nederlandse school voor (speciaal)
              basisonderwijs of voortgezet onderwijs. Indien dit het geval is,
              dienen hier de gegevens van de vorige school ingevuld te worden.
              Van betreffende school dient alleen het BRIN nummer, naam en
              woonplaats ingevuld te worden. De gegevens kunnen via Brinweb op
                <nadruk type="vet">www.cfi.nl</nadruk> geverifieerd worden. In
              alle andere gevallen dient deze vraag met NEE beantwoord te worden.</al><al>Het meldingsformulier kan op elk moment worden ingediend. Het
              recht op bekostiging vindt plaats vanaf de 1evan de maand volgend
              op de melding van binnenkomst van het formulier. Voor een
              uitgebreide toelichting op de te volgen procedure bij de melding,
              kunt u <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016798&amp;circulaire.divisie=3">hoofdstuk 3</intref> van deze publicatie raadplegen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.2</nr><titel>Bestellen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het formulier dat voor de registratie moet worden gebruikt heeft
              het formuliernummer CFI 54026 en is te downloaden via <nadruk type="vet">www.cfi.nl</nadruk> of, door middel van plaketiket nr.
              CFI 84887, aan te vragen bij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Centrale Financi&#xEB;n Instellingen</al><al>Postbus 606</al><al>2700 ML Zoetermeer</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>hoofddirecteur centrale financi&#xEB;n
        instellingen</functie>, <naam><voornaam>mr. H. G. M. van</voornaam><achternaam>Oldeniel</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	