<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028136" dtdversie="2.0" id="439839" soort="rijksKB">
  
  <intitule>Besluit
van 24 juli 2010, houdende tijdelijke voorzieningen voor de
samenwerking bij en de waarborging van de uitvoering van de plannen van
aanpak door de landen Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
                (Samenwerkingsregeling waarborging
plannen van aanpak landstaken Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van de Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties van 12&#xA0;maart 2010, nr.&#xA0;2010-0000160250,
CZW, in overeenstemming met de regering van de Nederlandse Antillen en
de bestuurscolleges van de eilandgebieden Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste en tweede lid, van het Statuut voor het Koninkrijk
der Nederlanden</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State van het Koninkrijk gehoord (advies van 29&#xA0;april
2010, nr.&#xA0;W04.10.0085/I/K);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
Staatssecretaris van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 2
juli 2010, nr. 2010-0000473843, CZW, in overeenstemming met de regering
van de Nederlandse Antillen en de bestuurscolleges van de
eilandgebieden Cura&#xE7;ao en Sint Maarten;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk der
Nederlanden</extref> in acht genomen zijnde;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenselijk is dat er in
samenwerking tussen Cura&#xE7;ao, Sint Maarten en Nederland, met
toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;paragraaf=3" compleet="nee">Paragraaf 3 van het Statuut voor het Koninkrijk</extref>
(Onderlinge bijstand, overleg en samenwerking) voorzieningen worden
getroffen die waarborgen dat landstaken die op de datum dat
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten land worden binnen het Koninkrijk nog niet
door Cura&#xE7;ao dan wel Sint Maarten kunnen worden uitgevoerd
overeenkomstig de overeengekomen toetsingscriteria, vanaf de datum van
transitie op een voldoende niveau worden uitgevoerd en dat Cura&#xE7;ao
dan wel Sint Maarten op termijn deze taken wel overeenkomstig de
criteria kunnen uitvoeren;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Land:</nadruk> het
land Cura&#xE7;ao of het land Sint
Maarten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">ministerieel
overleg:</nadruk> het ministerieel overleg
plannen van aanpak Cura&#xE7;ao of het ministerieel overleg plannen van
aanpak Sint Maarten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=10">artikel
10</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze Minister-President van het
Land:</nadruk> Onze Minister-President van
het land Cura&#xE7;ao of Onze Minister-President van het land Sint
Maarten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze Minister van het
Land:</nadruk> Onze Minister van het Land
die verantwoordelijk is voor de uitoefening van een taak waarvoor een
plan van aanpak is opgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">plan van
aanpak:</nadruk> een plan van aanpak als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=2">artikel 2</intref> zoals bekrachtigd door de Slot Ronde Tafel
Conferentie of zoals nadien gewijzigd en bekrachtigd door het
ministerieel overleg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">toetsingscriteria:</nadruk> de
criteria zoals deze zijn neergelegd in de brief d.d. 7&#xA0;maart 2006
van de voorbereidingscommissie Ronde Tafel Conferentie aan de
Voorzitter van de Ronde Tafel Conferentie waarover overeenstemming
bestaat, de Slotverklaring van 2&#xA0;november 2006 en de overige
vervolgafspraken hierover;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">voortgangscommissie:</nadruk> de
voortgangscommissie Cura&#xE7;ao of de voortgangscommissie Sint
Maarten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=3">artikel
3</intref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Plannen
van aanpak</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Plannen
van aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
het Land op grond van de toetsingscriteria niet of onvoldoende in staat
is met ingang van de datum van transitie een taak uit te oefenen, is er
voor deze taak een plan van aanpak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In een
plan van aanpak wordt
aangegeven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
welke wijze een taak uiterlijk binnen twee jaar na de transitiedatum in
overeenstemming met de toetsingscriteria kan worden verricht
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op welke wijze de
taak gedurende de looptijd van het plan van aanpak wordt
verricht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een plan
van aanpak bevat specifieke, meetbare en tijdgebonden resultaten
alsmede een tijdschema.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een plan
van aanpak is bekrachtigd door de Slot Ronde Tafel
Conferentie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een plan
van aanpak heeft uitsluitend betrekking op een van de organisaties en
taken genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit besluit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land kan een plan van aanpak zoals bekrachtigd door de
Slot Ronde Tafel Conferentie wijzigen, mits deze wijziging wordt
bekrachtigd door het ministerieel
overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De
instelling en inrichting van de
voortgangscommissies</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De
instelling van de
voortgangscommissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
voor een Land een of meer plannen van aanpak zijn vastgesteld, dan
wordt bij koninklijk besluit een voortgangscommissie ingesteld, indien
het Cura&#xE7;ao betreft, onder de naam &#xAB;voortgangscommissie
Cura&#xE7;ao&#xBB; en, indien het Sint Maarten betreft, onder de naam
&#xAB;voortgangscommissie Sint Maarten&#xBB;.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Elke
voortgangscommissie bestaat uit drie leden, waaronder een
voorzitter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De leden
van de voortgangscommissie oefenen hun functie uit zonder last of
ruggespraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie heeft haar zetel in het desbetreffende
Land.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">De
benoeming en het ontslag van de leden van de
voortgangscommissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
voorzitter en de andere leden worden benoemd op grond van deskundigheid
en ervaring op het gebied van overheidsorganisaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De raad
van ministers van het Koninkrijk beslist over de benoeming van de
voorzitter en de andere leden volgens de volgende
procedure:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
lid in overeenstemming met het gevoelen van de raad van ministers van
het Land op aanbeveling van Onze Minister-President van het
Land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een lid in
overeenstemming met het gevoelen van de raad van ministers van
Nederland op aanbeveling van Onze Minister-President van Nederland,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een lid, tevens
voorzitter, in overeenstemming met het gevoelen van de raad van
ministers van het Land en met het gevoelen van de raad van ministers
van Nederland.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
benoeming geschiedt bij koninklijk besluit op voordracht van Onze
Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De leden
worden benoemd voor de periode gedurende welke dit besluit van kracht
is. Indien de periode gedurende welke dit besluit van kracht is bij
koninklijk besluit op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=42">artikel 42</intref> wordt verlengd, wordt de
benoeming van rechtswege verlengd voor de duur van de
verlenging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Een lid
wordt op eigen verzoek ontslagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Een lid
wordt ontslagen wegens het aanvaarden van een ambt, betrekking of
functie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>. Voorts kan een lid worden
geschorst of ontslagen wegens ongeschiktheid voor de vervulde functie,
dan wel wegens andere zwaarwegende in zijn persoon gelegen redenen, dan
wel wegens het aanvaarden van een nevenfunctie of andere betrekking als
bedoeld in artikel 5, tweede lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De raad
van ministers van het Koninkrijk beslist over schorsing en ontslag met
overeenkomstige toepassing van de procedure van het tweede lid.
Schorsing en ontslag geschiedt bij koninklijk besluit op voordracht van
Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>Voorafgaande
aan een ontslag of een schorsing wordt de voortgangscommissie gehoord,
tenzij de omstandigheden met betrekking tot het ontslag of de schorsing
dat
belemmeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Onze
Minister stelt de vaste vergoeding van de leden van de
voortgangscommissie vast. Hierbij wordt de toepasselijke salarisschaal
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;bijlage=B" compleet="nee">bijlage B van het Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren</extref>
en de toepasselijke deeltijdfactor aangegeven. De leden hebben voorts
overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006842" compleet="nee">Reisbesluit buitenland</extref>
recht op vergoeding van reis- en verblijfskosten. Daarnaast hebben de
leden op declaratiebasis recht op vergoeding van kosten van
internationale telefoongesprekken die zij maken in het kader van de
werkzaamheden voor de
voortgangscommissie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Incompatibiliteiten
en verboden
nevenfuncties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een lid
van de voortgangscommissie kan niet tevens
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Gouverneur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>minister
of staatssecretaris van het Land of van
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>lid van
de Staten van het Land of van de
Staten-Generaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>lid
van de Raad van Advies van het
Land;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>lid van de
Raad van State van het Koninkrijk of staatsraad in buitengewone dienst
bij de Raad van State van het
Koninkrijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>lid van
de Algemene Rekenkamer van het Land of van
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>nationale
ombudsman of substituut-ombudsman van het Land of van
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>ambtenaar
bij een ministerie, alsmede de daaronder ressorterende instellingen,
diensten en bedrijven van het Land of van
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>lid van
de rechterlijke
macht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>procureur-generaal
of advocaat-generaal bij het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een lid
vervult overigens ook geen nevenfunctie of andere betrekking die
ongewenst is met het oog op een goede vervulling van zijn functie of de
handhaving van zijn onafhankelijkheid of van het vertrouwen
daarin.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een lid
meldt het voornemen tot het aanvaarden van een nevenfunctie of andere
betrekking aan de voortgangscommissie. De voortgangscommissie
informeert de raad van ministers van het Koninkrijk door tussenkomst
van Onze Minister en de raad van ministers van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie maakt de nevenfuncties en andere betrekkingen van
een lid openbaar. Openbaarmaking geschiedt bij zijn benoeming en voorts
door jaarlijkse publicatie van een opgave van deze nevenfuncties en
betrekkingen in de Staatscourant en een in het Land algemeen
verkrijgbaar publicatieblad.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoeringsapparaat</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie heeft een secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de
secretaris kunnen medewerkers worden toegevoegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
secretaris en de medewerkers worden op voordracht van de
voortgangscommissie vanwege Onze Minister aan de voortgangscommissie
ter beschikking gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
secretaris en de medewerkers staan onder gezag van de
voortgangscommissie en leggen uitsluitend aan de voortgangscommissie
verantwoording af.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
secretaris en de medewerkers zijn geen lid van de
voortgangscommissie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Besluitvorming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie streeft bij het nemen van besluiten naar
consensus.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zo nodig
besluit de commissie bij meerderheid van stemmen. Indien de stemmen
staken, heeft de voorzitter een doorslaggevende stem.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een lid
kan zich doen vertegenwoordigen door een ander lid, mits hij daartoe
schriftelijk volmacht heeft verleend aan dat lid. De voorzitter
beoordeelt de deugdelijkheid van de volmacht. Een lid kan slechts voor
&#xE9;&#xE9;n ander lid als gevolmachtigde optreden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voorzitter en de secretaris van de voortgangscommissie bevorderen een
doelmatige en voorspoedige uitvoering van de taken van de
voortgangscommissie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Toelating</titel>
          </kop>
          <al>De leden, de secretaris en de medewerkers van de
voortgangscommissie alsmede hun echtgenoten of geregistreerde partners
en minderjarige kinderen voor zover zij met hen een gemeenschappelijke
huishouding voeren, zijn van rechtswege toegelaten tot het
desbetreffende Land. Aan de leden, de secretaris en de medewerkers van
de voortgangscommissie alsmede hun echtgenoten of geregistreerde
partners worden geen nadere voorwaarden gesteld voor de uitoefening van
een beroep of het verrichten van
arbeid.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Bekostiging</titel>
          </kop>
          <al>De vergoeding van de leden, de secretaris en de
medewerkers van de voortgangscommissie, alsmede de bekostiging van de
overige apparaatsuitgaven komen voor de helft ten laste van de
begroting van Onze Minister en voor de helft ten laste van de begroting
van het Land.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Het
ministerieel overleg</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Instelling
ministerieel
overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
voor een Land een of meer plannen van aanpak zijn vastgesteld, is er,
indien het Cura&#xE7;ao betreft, een ministerieel overleg plannen van
aanpak Cura&#xE7;ao en, indien het Sint Maarten betreft, een
ministerieel overleg plannen van aanpak Sint Maarten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
ministerieel overleg bestaat uit de volgende twee
leden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze
Minister-President van het Land
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Onze
Minister.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister-President van het Land treedt op als voorzitter van het
ministerieel overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">De
ondersteuning</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
ministerieel overleg heeft een secretaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
secretaris wordt op voordracht van het ministerieel overleg vanwege
Onze Minister-President van het Land aan het ministerieel overleg ter
beschikking gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
secretaris is geen lid van het ministerieel
overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">De
wijze van
besluitvorming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
ministerieel overleg besluit bij eenparigheid van stemmen na Onze
Minister van het Land te hebben gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
het ministerieel overleg bij de uitvoering van zijn taken niet tot
overeenstemming kan komen, stelt Onze Minister zo spoedig mogelijk de
raad van ministers van het Koninkrijk hiervan in
kennis.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">De
bijeenkomsten</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerieel overleg vergadert zo vaak als een
lid van dat overleg dat nodig
acht.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">De
taken van en medewerking door Onze Minister van het
Land</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">De
taken van Onze Minister van het
Land</titel>
          </kop>
          <al>Onze Minister van het Land heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
plan van aanpak waarvoor hij verantwoordelijk is uit te voeren
overeenkomstig het tijdschema in het
plan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=15">artikel 15</intref> te rapporteren aan de voortgangscommissie over de voortgang
en de uitvoering van de plannen van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;hoofdstuk=8">hoofdstukken 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;hoofdstuk=10">10</intref> zo nodig het plan van aanpak waarvoor hij
verantwoordelijk is te
wijzigen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;hoofdstuk=9">hoofdstukken 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;hoofdstuk=10">10</intref> zo nodig de uitvoering van het plan van aanpak
waarvoor hij verantwoordelijk is, te
wijzigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">De
uitvoeringsrapportage</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land zendt uiterlijk twee weken na afloop van elk
kwartaal een uitvoeringsrapportage aan de voortgangsscommissie. In deze
uitvoeringsrapportage gaat Onze Minister van het Land in op de
voortgang en de uitvoering van de plannen van aanpak waarvoor hij
verantwoordelijk is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land zendt een afschrift van de uitvoeringsrapportage
naar de Staten van het Land.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Het
verlenen van
medewerking</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land verleent de voortgangscommissie alle medewerking
die zij nodig heeft voor de vervulling van haar taken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=15">artikel 15</intref>, verstrekt Onze Minister van het Land de voortgangscommissie
alle inlichtingen die zij nodig heeft voor de uitoefening van haar
taken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land verleent de voortgangscommissie dan wel door haar
aangewezen vertegenwoordigers, te allen tijde toegang tot
overheidsgebouwen en andere plaatsen, met uitzondering van woningen,
dan wel toegang tot dan wel inzage in alle goederen, administraties,
documenten en andere informatiedragers, een en ander voorzover zij deze
toegang of inzage nodig heeft voor de uitoefening van haar
taken.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">De
taken van de voortgangscommissie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">De
taken van de
voortgangscommissie</titel>
          </kop>
          <al>De voortgangscommissie heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=18">artikel 18</intref> te rapporteren aan het ministerieel overleg over de
voortgang en de uitvoering van de plannen van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=25">artikel 25</intref> zo nodig aanbevelingen te doen aan Onze Minister van het
Land tot wijziging van een plan van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=29">artikel 29</intref> te adviseren aan Onze Minister van het Land over een door
Onze Minister van het Land opgesteld voorstel voor een gewijzigd plan
van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=32">artikel 32</intref> zo nodig aanbevelingen te doen aan Onze Minister van het
Land tot wijziging van de uitvoering van de plannen van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=36">artikel 36</intref> te adviseren aan Onze Minister van het Land over de
uitvoering van de plannen van
aanpak.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">De
voortgangsrapportage</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met
inachtneming van het vierde lid zendt de voortgangscommissie uiterlijk
zes weken na afloop van ieder kwartaal voor elk plan van aanpak een
voortgangsrapportage aan het ministerieel overleg. In deze rapportage
legt de voortgangscommissie haar bevindingen neer ten aanzien van de
voortgang en de uitvoering van de plannen van aanpak door Onze Minister
van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie stelt ten behoeve van de voortgangsrapportage een
eenvoudig model vast, dat aangeeft over welke onderwerpen gerapporteerd
wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie voegt bij elke voortgangsrapportage een
uitvoeringsrapportage van Onze Minister van het Land als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=15">artikel 15</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie zendt de rapportage die zij voornemens is uit te
brengen overeenkomstig het eerste lid, eerst aan Onze Minister van het
Land en stelt hem in de gelegenheid binnen een termijn van twee weken
zijn reactie te geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>In geval
van ontvangst van de reactie van Onze Minister van het Land kan de
voortgangscommissie de termijn van het eerste lid met een week
verlengen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">De
verantwoording door de
voortgangscommissie</titel>
          </kop>
          <al>De voortgangscommissie verstrekt desgevraagd
inlichtingen over haar werkzaamheden aan Onze Minister, aan Onze
Minister-President van het Land en aan Onze Minister van het
Land.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzingen</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerieel overleg kan, na instemming van de
raad van ministers van het Koninkrijk, algemene en bijzondere
aanwijzingen geven ten aanzien van de uitoefening van de in dit besluit
aan de voortgangscommissie toegekende taken en
bevoegdheden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Onvoldoende
taakuitoefening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
naar het oordeel van de raad van ministers van het Koninkrijk de
voortgangscommissie bij de uitoefening van haar taak ernstig in gebreke
blijft, kan Onze Minister, in overeenstemming met de raad van ministers
van het Land, de noodzakelijke voorzieningen treffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze
voorzieningen worden, spoedeisende gevallen uitgezonderd, niet eerder
getroffen dan nadat de voortgangscommissie in de gelegenheid is gesteld
om binnen een door Onze Minister, in overeenstemming met de raad van
ministers van het Koninkrijk te stellen termijn alsnog haar taak naar
behoren uit te voeren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Geheimhouding</titel>
          </kop>
          <al>De voortgangscommissie neemt de met betrekking tot
natuurlijke en rechtspersonen in het Land geldende
geheimhoudingsbepalingen in
acht.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">De
taken van het ministerieel overleg</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">De
taken van het ministerieel
overleg</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerieel overleg heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=27">artikel 27</intref> zo nodig Onze Minister van het Land een aanbeveling te geven
tot wijziging van een plan van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=30">artikel 30</intref> een gewijzigd plan van aanpak te
bekrachtigen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=34">artikel 34</intref> zo nodig Onze Minister van het Land een aanbeveling te geven
tot wijziging van de uitvoering van een plan van
aanpak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=37">artikel 37</intref> het oordeel van Onze Minister van het Land dat de uitvoering
van een plan van aanpak is voltooid, te
bekrachtigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">De
wijziging van een plan van aanpak</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">De
wijziging van het plan van
aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land kan een plan van aanpak
wijzigen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
aanbeveling van de
voortgangscommissie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op
aanbeveling van het ministerieel
overleg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uit eigen
beweging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land wijzigt een plan van aanpak indien dat
voortvloeit uit een door de raad van ministers van het Koninkrijk
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=38">artikel 38</intref> getroffen voorziening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
volgende situaties geven aanleiding tot de wijziging van een plan van
aanpak:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
uitvoering van het plan van aanpak vindt op zodanige wijze plaats, dat
op de einddatum van het plan niet aan de toetsingscriteria kan worden
voldaan en op grond hiervan dient het plan van aanpak gewijzigd te
worden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het is in
het licht van de toetsingscriteria gewenst dat de taak waarvoor het
plan van aanpak is opgesteld gedurende de looptijd van het plan of
daarna op een andere wijze wordt verricht dan in het plan van aanpak is
aangeven.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">De
aanbeveling van de voortgangscommissie tot
wijziging</titel>
          </kop>
          <al>De voortgangscommissie kan Onze Minister van het
Land een aanbeveling tot wijziging van een plan van aanpak geven indien
zij van oordeel is dat zich een situatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24,
derde lid</intref>, voordoet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">De
reactie van Onze Minister van het
Land</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land deelt binnen veertien dagen na ontvangst van een
aanbeveling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=25">artikel 25</intref> aan de voortgangscommissie mee in
hoeverre en, voor zover wordt rekening gehouden met de aanbeveling, op
welke wijze hiermee rekening wordt gehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
naar het oordeel van de voortgangscommissie gelet op de inhoud van de
in het eerste lid genoemde mededeling sprake blijft van een situatie
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24, derde lid</intref>, dan wel indien Onze Minister van
het Land nalaat die mededeling aan de voortgangscommissie te doen,
geeft de voortgangscommissie binnen veertien dagen na ontvangst van de
mededeling, respectievelijk na het uitblijven ervan, daarover bericht
aan Onze Minister van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien na
ten minste zeven dagen volgend op de dag van verzending van het
bericht, bedoeld in het tweede lid, naar het oordeel van de
voortgangscommissie sprake blijft van een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24, derde lid</intref>, bericht de voortgangscommissie na afloop van die
periode dienaangaande het ministerieel
overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
            <titel status="officieel">De
aanbeveling van het ministerieel overleg tot
wijziging</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerieel overleg kan, al dan niet naar
aanleiding van een bericht van de voortgangscommissie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=26">artikel 26, derde lid</intref>, Onze Minister van het Land een aanbeveling tot
wijziging van een plan van aanpak geven indien het van oordeel is dat
zich een situatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24, derde lid</intref>,
voordoet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
            <titel status="officieel">De
reactie van Onze Minister van het
Land</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land deelt binnen veertien dagen na ontvangst van een
aanbeveling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=27">artikel 27</intref> aan het ministerieel overleg mee
in hoeverre en, voor zover wordt rekening gehouden met de aanbeveling,
op welke wijze hiermee rekening wordt gehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
naar het oordeel van het ministerieel overleg gelet op de inhoud van de
in het eerste lid genoemde mededeling sprake blijft van een situatie
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24, derde lid</intref>, dan wel indien Onze Minister van
het Land nalaat die mededeling aan het ministerieel overleg te doen,
geeft het ministerieel overleg binnen veertien dagen na ontvangst van
de mededeling, respectievelijk na het uitblijven ervan, daarover
bericht aan Onze Minister van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien na
ten minste zeven dagen volgend op de dag van verzending van het
bericht, bedoeld in het tweede lid, naar het oordeel van het
ministerieel overleg sprake blijft van een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=24">artikel 24, derde lid</intref>, bericht Onze Minister na afloop van die periode
dienaangaande de raad van ministers van het
Koninkrijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
            <titel status="officieel">Advies
bij wijziging uit eigen
beweging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
Onze Minister van het Land uit eigen beweging een plan van aanpak wenst
te wijzigen, zendt hij een voorstel hiertoe ter advisering aan de
voortgangscommissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie brengt zo spoedig mogelijk doch uiterlijk binnen
twee weken na ontvangst van het voorstel advies hierover
uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Na
ontvangst van het advies van de voortgangscommissie stelt Onze Minister
van het Land binnen twee weken het gewijzigde plan van aanpak vast, dan
wel stelt Onze Minister van het Land binnen twee weken vast dat het
plan van aanpak niet gewijzigd zal
worden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
            <titel status="officieel">De
bekrachtiging van een gewijzigd plan van
aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverwijld
na de vaststelling van een gewijzigd plan van aanpak, zendt Onze
Minister van het Land het gewijzigde plan, indien van toepassing
vergezeld van het advies van de voortgangscommissie, ter bekrachtiging
aan het ministerieel overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
het ministerieel overleg niet tot overeenstemming kan komen over de
bekrachtiging van een gewijzigd plan van aanpak, stelt Onze Minister de
raad van ministers van het Koninkrijk zo spoedig mogelijk hiervan in
kennis.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een gewijzigd plan van aanpak niet wordt bekrachtigd en de uitvoering
reeds een aanvang heeft genomen, stelt Onze Minister van het Land het
ministerieel overleg op de hoogte van de gevolgen die hij daaraan
verbindt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">De
wijziging van de uitvoering van een plan van
aanpak</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
            <titel status="officieel">De
wijziging van de uitvoering van een plan van
aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor
zover het niet noodzakelijk of gewenst is hiervoor het plan van aanpak
te wijzigen, kan Onze Minister van het Land de uitvoering van een plan
van aanpak
wijzigen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
aanbeveling van de
voortgangscommissie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op
aanbeveling van het ministerieel
overleg;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uit eigen
beweging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land wijzigt de uitvoering van een plan van aanpak
indien dat voortvloeit uit een door de raad van ministers van het
Koninkrijk ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=38">artikel 38</intref> getroffen voorziening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
volgende situaties geven aanleiding tot een wijziging van de uitvoering
van een plan van
aanpak:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze
Minister van het Land brengt het plan niet, niet tijdig of niet
volledig ten
uitvoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het is
gewenst dat het plan van aanpak op een andere wijze ten uitvoer wordt
gebracht dan in de praktijk
geschiedt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
            <titel status="officieel">De
aanbeveling van de voortgangscommissie tot
wijziging</titel>
          </kop>
          <al>De voortgangscommissie kan Onze Minister van het
Land een aanbeveling tot wijziging van de uitvoering van een plan van
aanpak geven indien zij van oordeel is dat zich een situatie als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde lid</intref>,
voordoet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
            <titel status="officieel">De
reactie van Onze Minister van het
Land</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land deelt binnen veertien dagen na ontvangst van een
aanbeveling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=32">artikel 32</intref> aan de voortgangscommissie mee in
hoeverre en, voor zover wordt rekening gehouden met de aanbeveling, op
welke wijze hiermee rekening wordt gehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
naar het oordeel van de voortgangscommissie gelet op de inhoud van de
in het eerste lid genoemde mededeling sprake blijft van een situatie
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde lid</intref> , dan wel indien Onze Minister van
het Land nalaat die mededeling aan de voortgangscommissie te doen,
geeft de voortgangscommissie binnen veertien dagen na ontvangst van de
mededeling, respectievelijk na het uitblijven ervan, daarover bericht
aan Onze Minister van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien na
ten minste zeven dagen volgend op de dag van verzending van het
bericht, bedoeld in het tweede lid, naar het oordeel van de
voortgangscommissie sprake blijft van een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde lid</intref>, bericht de voortgangscommissie na afloop van die
periode dienaangaande het ministerieel
overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
            <titel status="officieel">De
aanbeveling van het ministerieel overleg tot
wijziging</titel>
          </kop>
          <al>Het ministerieel overleg kan, al dan niet naar
aanleiding van een bericht van de voortgangscommissie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=33">artikel 33, derde lid</intref>, Onze Minister van het Land een aanbeveling tot
wijziging van de uitvoering van een plan van aanpak geven indien het
van oordeel is, dat zich een situatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde
lid</intref>, voordoet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
            <titel status="officieel">De
reactie van Onze Minister van het
Land</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land deelt binnen veertien dagen na ontvangst van een
aanbeveling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=34">artikel 34</intref> aan het ministerieel overleg mee
in hoeverre en, voor zover wordt rekening gehouden met de aanbeveling,
op welke wijze hiermee rekening wordt gehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
naar het oordeel van het ministerieel overleg gelet op de inhoud van de
in het eerste lid genoemde mededeling sprake blijft van een situatie
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde lid</intref>, dan wel indien Onze Minister van
het Land nalaat die mededeling aan het ministerieel overleg te doen,
geeft het ministerieel overleg binnen veertien dagen na ontvangst van
de mededeling, respectievelijk na het uitblijven ervan, daarover
bericht aan Onze Minister van het Land.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien na
ten minste zeven dagen volgend op de dag van verzending van het
bericht, bedoeld in het tweede lid, naar het oordeel van het
ministerieel overleg sprake blijft van een situatie als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=31">artikel 31, derde lid</intref>, bericht Onze Minister na afloop van die periode
dienaangaande de raad van ministers van het
Koninkrijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
            <titel status="officieel">Advies
over de uitvoering van een plan van
aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister van het Land kan de voortgangscommissie om advies vragen over
de uitvoering van het plan van aanpak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voortgangscommissie brengt binnen twee weken na ontvangst van de
adviesaanvraag het advies uit en zendt een afschrift hiervan aan het
ministerieel overleg.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
            <titel status="officieel">Voltooiing
uitvoering plan van
aanpak</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
Onze Minister van het Land van oordeel is dat de uitvoering van een
plan van aanpak is voltooid, zendt Onze Minister van het Land een
gemotiveerde verklaring, vergezeld van het advies van de
voortgangscommissie, aan het ministerieel overleg, ter bekrachtiging
van dat oordeel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
het ministerieel overleg niet tot overeenstemming kan komen over de
bekrachtiging, stelt Onze Minister de raad van ministers van het
Koninkrijk zo spoedig mogelijk hiervan in
kennis.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">De
raad van ministers van het Koninkrijk</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
            <titel status="officieel">Het
treffen van een
voorziening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De raad
van ministers van het Koninkrijk kan, Onze Minister van het Land
gehoord, een voorziening treffen met betrekking tot een plan van aanpak
of de uitvoering daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voorziening wordt getroffen bij koninklijk besluit op de voordracht van
Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
koninklijk besluit wordt zo spoedig mogelijk gezonden aan Onze Minister
van het Land en de regering van het
Land.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
            <titel status="officieel">Kroonberoep</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tegen een
koninklijk besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=38">artikel 38</intref>, staat voor Onze Minister
van het Land gedurende dertig dagen na verzending van het besluit
beroep open bij Ons. De Raad van State van het Koninkrijk is belast met
het voorbereiden van het ontwerpbesluit inzake de beslissing op het
beroep. Ons besluit wordt in een in het Land algemeen verkrijgbaar
publicatieblad bekend gemaakt en ter kennis van Onze Minister van het
Land gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad
van State van het Koninkrijk kan bij de voorbereiding van het
ontwerpbesluit, bedoeld in het eerste lid, belanghebbenden, getuigen,
deskundigen en tolken oproepen om tijdens het onderzoek ter zitting te
worden gehoord. De Raad stelt in ieder geval Onze Minister van het Land
in de gelegenheid te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32 tot en met 35 van de Wet op de Raad van State</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikelen 6:5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A6" compleet="nee">6:6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A14" compleet="nee">6:14</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A15" compleet="nee">6:15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A17" compleet="nee">6:17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A21" compleet="nee">6:21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A24" compleet="nee">8:24</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A25" compleet="nee">8:25</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A27" compleet="nee">8:27 tot en
met 8:29</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A31" compleet="nee">8:31</extref> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A32" compleet="nee">8:32</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A33" compleet="nee">8:33 tot en met 8:36, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A39" compleet="nee">8:39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A50" compleet="nee">8:50</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A61" compleet="nee">8:61</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A62" compleet="nee">8:62 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing. Ambtsberichten en andere door Onze Minister aangewezen
stukken zijn niet openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
ontwerp van een koninklijk besluit als bedoeld in het eerste lid, is
niet openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=18a" compleet="nee">Artikel
18a van de Wet op de Raad van State</extref> is van overeenkomstige toepassing.
Het onderzoek ter zitting is openbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het
beroep schorst niet de werking van het besluit waartegen het is
gericht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De Raad
van State van het Koninkrijk kan een procesreglement vaststellen voor
de behandeling van het beroep, bedoeld in het eerste lid, en van het
verzoek om een voorlopige voorziening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=40">artikel
40</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al>Binnen
twee maanden na ontvangst van het ontwerpbesluit kan Onze Minister, met
vermelding van de gerezen bedenkingen, de Raad verzoeken zijn ontwerp
in nadere overweging te nemen. In het kader van die nadere overweging
stelt de Raad opnieuw het betrokken bestuur in de
gelegenheid te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al>Ons
besluit wijkt niet af van het ontwerp of, indien daarvan sprake is, het
nader ontwerp, voor zover het advies van de Raad uitsluitend is
gebaseerd op rechtmatigheidsgronden, en voor het overige uitsluitend
indien zeer zwaarwegende gronden daartoe aanleiding geven. Indien Ons
besluit afwijkt van het ontwerp of het nader ontwerp wordt het in het
Staatsblad geplaatst met het rapport van Onze Minister. Dat rapport
bevat in ieder geval de argumenten op grond waarvan wordt voorgesteld
af te wijken van het ontwerp respectievelijk het nader ontwerp, alsmede
het ontwerp zelf en indien daarvan sprake is, het nader
ontwerp.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al>Ons
besluit wijkt voorts niet af van het ontwerp dan na toepassing van het
negende lid, eerste volzin. Indien niet binnen twee maanden een verzoek
als bedoeld in de eerste volzin van het negende lid is gedaan,
beslissen Wij overeenkomstig het ontwerp van de Raad van State van het
Koninkrijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">12</lidnr>
            <al>Besluiten
van Onze Minister op grond van dit besluit zijn niet vatbaar voor
beroep op de administratieve rechter op grond van de Landsverordening
Administratieve rechtsspraak of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>. Dit
geldt eveneens voor Ons besluit als bedoeld in het eerste
lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
            <titel status="officieel">Verzoek
om voorlopige
voorziening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=39">artikel 39</intref>, tegen een besluit beroep is ingesteld, kan een
daartoe door de Vice-President aangewezen staatsraad op verzoek een
voorlopige voorziening treffen indien onverwijlde spoed, gelet op de
betrokken belangen, dat vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
verzoek om voorlopige voorziening kan worden gedaan door Onze Minister
van het Land die het beroep
instelde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002367&amp;artikel=32" compleet="nee">artikelen 32 tot en met 35 van de Wet op de Raad van State</extref> zijn van
overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikelen 6:5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A6" compleet="nee">6:6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A14" compleet="nee">6:14</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A15" compleet="nee">6:15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A17" compleet="nee">6:17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A21" compleet="nee">6:21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A68" compleet="nee">8:68</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A72" compleet="nee">8:72, vijfde lid</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A83" compleet="nee">8:83, eerste, derde en vierde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
staatsraad, bedoeld in het eerste lid, doet zo spoedig mogelijk
schriftelijk of mondeling
uitspraak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De
uitspraak strekt
tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onbevoegdheid
van de staatsraad, bedoeld in het eerste
lid,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet-ontvankelijkverklaring
van het
verzoek,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>afwijzing
van het verzoek,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>gehele of
gedeeltelijke toewijzing van het verzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>De
staatsraad, bedoeld in het eerste lid, kan de voorlopige voorziening,
op verzoek en ambtshalve, opheffen of wijzigen, nadat hij partijen
heeft gehoord, althans behoorlijk opgeroepen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A4" compleet="nee">artikelen 6:4, derde
lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">6:5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A6" compleet="nee">6:6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A14" compleet="nee">6:14</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A15" compleet="nee">6:15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A17" compleet="nee">6:17</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A21" compleet="nee">6:21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A83" compleet="nee">8:83 eerste,derde en vierde
lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al>De
voorlopige voorziening vervalt, zodra door Ons is beslist, voor zover
daarvoor in Ons besluit geen ander tijdstip is
aangegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
            <titel status="officieel">Beheer
bescheiden</titel>
          </kop>
          <al>De bescheiden betreffende de werkzaamheden van de
voortgangscommissie worden na be&#xEB;indiging van haar werkzaamheden
bewaard in het archief van Onze Minister-President van het Land. De
bescheiden worden in afschrift ter beschikking gesteld van Onze
Minister.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding,
intrekking en
verlenging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit
besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip. Dit tijdstip ligt niet eerder dan vier weken na de datum van
uitgifte van het Staatsblad waarin hij is geplaatst. Van de plaatsing
wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide kamers der
Staten-Generaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Twee jaar
na de inwerkingtreding van dit besluit wordt dit besluit bij koninklijk
besluit ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
nog niet alle plannen van aanpak zijn uitgevoerd, kan de termijn van
twee jaar, bedoeld in het tweede lid, telkens met twee jaar bij
koninklijk besluit worden verlengd. Het koninklijk besluit wordt
uiterlijk 2&#xA0;maanden voor het verstrijken van deze termijn in het
Staatsblad gepubliceerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een
voordracht voor een koninklijk besluit, als bedoeld in het tweede en
derde lid, wordt niet eerder gedaan dan vier weken nadat het ontwerp
aan beide kamers der Staten-Generaal is
overgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als:
Samenwerkingsregeling waarborging plannen van aanpak landstaken
Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad, in het Publicatieblad van de Nederlandse
Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-07-24">24
juli
2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-09-01">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk>
september 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028136&amp;artikel=2">artikel 2, vijfde lid</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Rechtshandhaving
en
rechtspleging</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>politie, inclusief
gemeenschappelijke voorziening politie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>landsrecherche</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>gevangeniswezen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>openbaar
ministerie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Gemeenschappelijk Hof van
Justitie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Raad
voor de rechtshandhaving</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Vreemdelingenketen</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Goed
bestuur</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Raad van
Advies</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Algemene
Rekenkamer</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Ombudsman</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>bevolkingsadministratie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>hoofdstembureau/electorale
raad</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>volledigheid en samenhang
van de nieuwe bestuurlijke organisatie</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>kadaster</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;n</titel>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>interne
controletaak</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	