<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004006" dtdversie="2.0" id="257819" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling afgifte vlaggebrieven door aangewezen   organisaties</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende,</considerans.al>     <considerans.lijst type="ongemarkeerd">     <li>     <al>dat door de buitenlandse autoriteiten een bewijs van het recht       tot het voeren van de Nederlandse vlag kan worden verlangd voor       pleziervaartuigen die buiten Nederland worden gebruikt;</al>     </li>     <li>     <al>dat het gewenst is vlaggebrieven af te kunnen geven ten bewijze       van het recht tot het voeren van de Nederlandse vlag door pleziervaartuigen       waarvoor geen zeebrief is afgegeven;</al>     </li>     <li>     <al>dat het voorts gewenst is de afgifte van vlaggebrieven mogelijk       te maken door daartoe aan te wijzen organisaties;</al>     </li>     </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit</al>    </afkondiging>         </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">aangewezen organisaties:</nadruk></term>       <definitie>       <al> de organisaties, genoemd in het tweede lid;</al>       </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>       <term><nadruk type="cur">aangewezen organisatie:</nadruk></term>       <definitie>       <al> een van de in het tweede lid genoemde organisaties.</al>       </definitie>     </definitie-item></definitielijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Op de voet van het bepaalde in deze regeling worden vlaggebrieven     afgegeven ten bewijze van het recht tot het voeren van de Nederlandse vlag door     pleziervaartuigen door de volgende organisaties;</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de Koninklijke Nederlandsche Motorboot Club te Utrecht;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>de Koninklijke Nederlandse Toeristenbond ANWB te       's-Gravenhage en</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>het Koninklijk Nederlands Watersport Verbond te       Amsterdam.</al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Vlaggebrieven worden afgegeven voor pleziervaartuigen die     toebehoren:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>voor m&#xE9;&#xE9;r dan de helft aan binnen het Koninkrijk woonachtige       Nederlanders,</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>voor m&#xE9;&#xE9;r dan de helft aan buiten het Koninkrijk woonachtige       Nederlanders, die zich hebben aangemeld bij een Nederlandse diplomatieke of       consulaire vertegenwoordiging,</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>voor de helft of meer aan niet-Nederlanders, die direct       voorafgaande aan het moment dat de vlaggebrief wordt aangevraagd, reeds       gedurende ten minste vijf aaneengesloten volle jaren in Nederland hun       woonplaats hebben, of</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>voor de helft of meer aan een rechtspersoon of vennootschap       die niet voldoet aan de vereisten, bedoeld in het tweede lid, waarvan de       statutaire zetel of de plaats van waaruit het bedrijf wordt uitgeoefend,       blijkens het register van de Kamer van Koophandel en Fabrieken, in Nederland is       gelegen, met dien verstande dat de rechtspersoon of vennootschap direct       voorafgaande aan het moment dat de vlaggebrief wordt aangevraagd reeds       gedurende ten minste vijf aaneengesloten volle jaren in voornoemd register is       ingeschreven. </al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al> In het eerste lid onder a en b worden onder Nederlanders mede     verstaan de rechtspersonen en vennootschappen die voldoen aan de vereisten,     genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001838&amp;artikel=311" compleet="nee">artikel 311 van het Wetboek van Koophandel</extref>.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Ter verkrijging van een vlaggebrief dient de aanvrager over te     leggen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een door hem ingevuld en ondertekend aanvraagformulier,       verkrijgbaar gesteld door de aangewezen organisaties;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>&#xE9;&#xE9;n exemplaar van een duidelijke kleurenfoto van het       pleziervaartuig in zijaanzicht, met een afmeting van 9 bij 13 cm;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>een bewijs van betaling van het bedrag dat verschuldigd is op       grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004006&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref> en</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>de eerder aan hem voor hetzelfde pleziervaartuig ingevolge       deze regeling verstrekte vlaggebrief, indien deze niet reeds ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004006&amp;artikel=7">artikel       7</intref> is ingeleverd.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voorts dient de aanvrager over te leggen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een bewijs van eigendom van het pleziervaartuig en</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>een uittreksel uit het persoonsregister van zijn woonplaats,       waarin vermeld zijn: naam, voornemen en adres.</al>        <al>Indien de aanvrager buiten het Koninkrijk woonachtig is, kan       worden volstaan met een bewijs van aanmelding bij een Nederlandse diplomatieke       of consulaire vertegenwoordiging, waarin vermeld zijn naam voornemen en adres.       Indien de aanvrager een rechtspersoon of vennootschap is, dient tevens te       worden overgelegd een bewijs van inschrijving in het handelsregister bij de       Kamer van Koophandel en Fabrieken. Het uittreksel mag niet ouder zijn dan       dertig dagen.</al>     </li><li><li.nr>c.</li.nr>       <al>een bewijsstuk, gesteld in de Nederlandse, Engelse of Franse       taal, waaruit de nationaliteit blijkt van de aanvrager, zijnde een natuurlijk       persoon, dan wel indien het betreft een rechtspersoon of vennootschap: de       bestuurders of beherende vennoten.</al>     </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De aangewezen organisaties kunnen overlegging vragen van andere     bescheiden, die naar hun oordeel nodig zijn voor de behandeling van de     aanvraag.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De vlaggebrief wordt afgegeven volgens het model, opgenomen in de     bij deze regeling behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004006&amp;bijlage=">bijlage</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De vlaggebrief is eigendom van de Staat der Nederlanden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De vlaggebrief is geldig voor een periode van twee jaren,     gerekend van de dag van afgifte.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De vlaggebrief vervalt van rechtswege, indien de gegevens in de     vlaggebrief betreffende het pleziervaartuig of de eigendom niet meer in     overeenstemming zijn met de werkelijkheid.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De periode van geldigheid van de vlaggebrief kan ten hoogste     eenmaal worden verlengd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De verlenging geldt voor een periode van twee jaren, direct     aansluitend op de afgelopen periode van geldigheid van de vlaggebrief.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Verlenging van de periode van geldigheid van de vlaggebrief is     slechts mogelijk, indien in de gegevens daarvan sedert de datum van afgifte     geen wijziging is gekomen of indien de wijziging slechts betrekking heeft op     een wijziging van adres.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Ter verkrijging van de verlenging dient de aanvrager bij de     aangewezen organisatie die de vlaggebrief heeft afgegeven een schriftelijk     verzoek in, uiterlijk een maand v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de geldigheidsduur van     de vlaggebrief. Daarbij dient hij te verklaren dat in de gegevens van de     vlaggebrief geen wijziging is gekomen of dat de wijziging slechts betrekking     heeft op wijziging van het adres.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Hij legt tevens over een bewijs van betaling van het bedrag, dat     verschuldigd is op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004006&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De verlenging en, waar nodig, de wijziging van adres worden     aangetekend op de vlaggebrief.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Indien gebleken is of het redelijk vermoeden gerezen is dat een     gegeven of een bewijsstuk, verstrekt door de aanvrager, niet overeenstemt met     de feitelijke toestand, wordt geen vlaggebrief afgegeven, noch een verlenging     aangetekend.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder dient de vlaggebrief in te leveren bij de aangewezen     organisatie die de vlaggebrief heeft afgegeven, indien de gegevens in de     vlaggebrief niet meer in overeenstemming zijn met de werkelijkheid of indien de     geldigheidsduur van de vlaggebrief verstreken is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De vlaggebrief wordt aan de houder teruggegeven, nadat de     gegevens in de vlaggebrief in overeenstemming zijn gebracht met de     werkelijkheid, behoudens indien de geldigheidsduur van de vlaggebrief     verstreken is.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De houder die ten genoegen van de in het eerste lid bedoelde     organisatie aantoont de vlaggebrief niet te kunnen inleveren, wordt geacht aan     het vereiste van inlevering te hebben voldaan.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien een vlaggebrief onleesbaar of onbruikbaar is geworden,     wordt na terugzending van de vlaggebrief aan de aangewezen organisatie die de     vlaggebrief heeft afgegeven, een duplicaat van de vlaggebrief afgegeven onder     handhaving van de oorspronkelijke geldigheidsduur.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het duplicaat wordt eveneens onder handhaving van de     oorspronkelijke geldigheidsduur afgegeven, wanneer de vlaggebrief verloren is     gegaan en hiervan melding is gedaan aan de in het eerste lid bedoelde     organisatie alsmede bewijs van aangifte bij de plaatselijke politie is     overgelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de voorletter(s) of de achternaam van de houder van de     vlaggebrief gewijzigd is respectievelijk zijn en bewijs van deze wijziging     geleverd wordt aan de aangewezen organisatie die de vlaggebrief heeft     afgegeven, wordt zonder kosten een nieuwe vlaggebrief voorzien van de     gewijzigde gegevens afgegeven onder handhaving van de oorspronkelijke     geldigheidsduur.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Bij toepassing van de voorgaande leden dient de aanvrager &#xE9;&#xE9;n     exemplaar van een duidelijke kleurenfoto als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004006&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid,     onder b</intref>, in.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De kosten van behandeling van een aanvraag tot afgifte van een     vlaggebrief bedragen &#x20AC; 29,50 en die van een aanvraag voor een verlenging &#x20AC;     13,61. De kosten van behandeling van een aanvraag tot afgifte van een duplikaat     bedragen &#x20AC; 4,54.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Betaling van de verschuldigde bedragen dient te geschieden aan de     aangewezen organisaties, tot wie de aanvraag is gericht.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Door de aangewezen organisaties wordt een register aangelegd en     bijgehouden van afgegeven vlaggebrieven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De vlaggebrieven worden onder nummer geregistreerd, welk nummer     tevens wordt vermeld op de vlaggebrief.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het nummer bestaat uit het jaar van afgifte van de vlaggebrief,     gevolgd door een volgnummer dat aan de vlaggebrief in volgorde van afgifte     wordt toegekend, waaraan toegevoegd:</al>      <lijst type="ongemarkeerd">     <li>       <al>de letter M voor vlaggebrieven, afgegeven door de Koninklijke       Nederlandsche Motorbootclub;</al>     </li>     <li>       <al>de letter A voor vlaggebrieven, afgegeven door de Koninklijke       Nederlandse Toeristenbond, ANWB en</al>     </li>     <li>       <al> de letter W voor vlaggebrieven, afgegeven door het       Koninklijk Nederlands Watersport Verbond.</al>     </li>     </lijst>      </lid>          </artikel>    <paragraaf>      <kop>      <titel>Overgangsbepalingen</titel>      </kop>                                  </paragraaf>    <paragraaf>      <kop>            <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>16</nr>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als Regeling afgifte     vlaggebrieven door aangewezen organisaties.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na     plaatsing in de Nederlandse Staatscourant.</al>      <al>Deze regeling wordt geplaatst in de Nederlandse Staatscourant en     in afschrift gezonden aan de Algemene Rekenkamer.</al>            </artikel>    </paragraaf>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19860711">11 juli 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>minister</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>N.</voornaam>      <achternaam>Smit-Kroes</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label>    </kop>    <plaatje><illustratie bin-id="42672" breedte="1301" formaat="png" hoogte="1901" naam="w12799_ill01.png" type="tekst" xoffset="" yoffset="" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/42672"/>   </plaatje>      </bijlage>    </regeling> </wetgeving>
  	