<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002174" dtdversie="2.0" id="2619" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 18 maart 1955, houdende regeling voor het voortbestaan
    van het Pensioenfonds voor de vaste onderwijzers van het Koninklijk
    Conservatorium voor Muziek</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is gebleken, een regeling te treffen met
            betrekking tot het voortbestaan van het "Pensioenfonds
            voor de vaste onderwijzers van het Koninklijk Conservatorium
            voor Muziek";</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het voortbestaan van het "Pensioenfonds voor de vaste
        onderwijzers van het Koninklijk Conservatorium voor Muziek"
        wordt goedgekeurd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de bestemming en het beheer van het fonds stelt
        Onze Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen een
        reglement vast met inachtneming van het hiernavolgende.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het fonds is bestemd voor de uitkering van pensioenen, die zijn
        toegekend v&#xF3;&#xF3;r 1 Januari 1922, alsmede van pensioenen, die na
        die datum zijn toegekend op grond van diensttijd, v&#xF3;&#xF3;r 1 Januari
        1922 bij het Conservatorium doorgebracht, aan personen, die bij
        het Conservatorium in dienst zijn geweest, aan hun weduwen en
        aan hun kinderen, die de leeftijd van achttien jaar nog niet
        hebben bereikt.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het beheer van het fonds berust bij de Commissie van
            Toezicht op het Conservatorium.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ingeval van opheffing dezer Commissie regelt Onze Minister
            van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, op welke wijze in
            het beheer zal worden voorzien.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Voor een verandering in de wijze van belegging van de middelen
        van het fonds is de goedkeuring vereist van Onze Minister van
        Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Commissie van Toezicht verstrekt aan Onze Minister van
            Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, aan Onze Minister van
            Financi&#xEB;n en aan de Algemene Rekenkamer alle door hen
            gevraagde inlichtingen met betrekking tot het beheer van het
            fonds en verleent hun vertegenwoordigers desgewenst inzage
            in de boekhouding van het fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij zendt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 Mei een verslag betreffende het
            beheer van het fonds over het afgelopen jaar, vergezeld van
            een rekening en verantwoording, aan Onze Minister van
            Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en aan de Algemene
            Rekenkamer; hun goedkeuring ontheft de Commissie van de
            verantwoordelijkheid voor het door haar gevoerde beheer.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wanneer geen personen meer voor uitkeringen uit het fonds in
            aanmerking komen, zal het fonds worden geliquideerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De liquidateur wordt aangewezen door Onze Minister van
            Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en gedraagt zich naar
            diens aanwijzingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Aan het liquidatiesaldo zal op nader door Onze Minister van
            Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen in overeenstemming met
            Onze Minister van Financi&#xEB;n te bepalen wijze een bestemming
            worden gegeven in verband met de oprichting en de inrichting
            van een nieuw gebouw voor het Conservatorium.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op de dag na haar afkondiging in het
            <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> en kan worden
        aangehaald onder de titel "Wet Pensioenfonds Koninklijk Conservatorium".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">18 Maart 1955</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. CALS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. DREES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevende April 1955.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>L. A. DONKER.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	