<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011164" id="320199" soort="pbo"><intitule>Verordening commissie van toezicht</intitule><regeling><aanhef><wie>De ledenraad van de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie KNB;</wie><considerans><considerans.al>Overwegende dat het gewenst is regelen te stellen die
          voor het functioneren van de commissie van toezicht van belang zijn;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de Wet op het notarisambt</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het ontwerp van het bestuur met
          bijbehorende toelichting;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de kamers van toezicht;</considerans.al><considerans.al>Gelet op de adviezen van de ringen;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><paragraaf><kop><titel>Benoeming en ontslag</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De leden van de commissie van toezicht worden voor een periode
              van vier jaren benoemd. Zij kunnen &#xE9;&#xE9;nmaal worden herbenoemd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid benoemen de minister en het
              bestuur van de KNB voor de eerste maal ieder &#xE9;&#xE9;n lid voor een
              periode van zes jaar.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het lidmaatschap van de commissie van toezicht eindigt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Door het verstrijken van de termijn waarvoor het lid is benoemd.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Door ontslag dat een lid, al dan niet op zijn verzoek, wordt
                  verleend door de instantie die het lid heeft benoemd.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Door overlijden.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Per 31 december van het jaar waarin een lid de leeftijd van
                  70 jaar heeft bereikt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter van de commissie van toezicht geeft van ontstane
              vacatures onverwijld kennis aan de instantie die het lid heeft
              benoemd. Deze voorziet binnen twee maanden in de vacature.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Degenen die een functie vervullen in de organisatie en/of bij de
              uitvoering van de opleiding voor kandidaat-notarissen kunnen geen
              lid zijn van de commissie van toezicht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Vergadering en besluitvorming</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De commissie van toezicht vergadert ten minste tweemaal per jaar
              en voorts wanneer de voorzitter dit nodig oordeelt of ten minste
              twee leden daarom verzoeken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De oproeping geschiedt door de voorzitter ten minste veertien
              dagen voordat de vergadering wordt gehouden. Bij de oproeping
              worden de te behandelen onderwerpen vermeld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In de vergadering kunnen alleen besluiten worden genomen wanneer
              ten minste drie leden, waaronder ten minste een lid dat benoemd is
              door het bestuur van de KNB, aanwezig zijn.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Ieder lid kan &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een lid kan zich door een ander lid schriftelijk doen
              vertegenwoordigen, met dien verstande dat niemand voor zich en als
              gemachtigde meer dan twee stemmen uit kan brengen.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Alle stemmingen geschieden mondeling.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Besluiten worden genomen met meerderheid van stemmen. Bij
              staking van stemmen is het voorstel verworpen.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Werkzaamheden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De commissie van toezicht ontvangt van het bestuur van de KNB alle
            relevante informatie betreffende de beroepsopleiding. Het bestuur
            van de KNB raadpleegt de commissie van toezicht wanneer hij dit in
            verband met het onderwijs van de beroepsopleiding en de daarbij af
            te nemen examens wenselijk oordeelt. De commissie van toezicht kan
            ook uit eigen initiatief met betrekking tot de opleiding en het
            examen advies uitbrengen, aan het bestuur van de KNB.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><titel>Slotbepaling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Deze verordening wordt aangehaald als Verordening commissie van toezicht</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Deze verordening treedt in werking met ingang van 1&#xA0;oktober 2000
            of zoveel later als de termijn van tien dagen na publicatie in de
            Staatscourant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91 lid 2 Wet op het notarisambt</extref>
            is verstreken.</al></artikel></paragraaf></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><gegeven><dagtekening><plaats>Utrecht</plaats><datum isodatum="000216">16&#xA0;februari 2000, respectievelijk 13&#xA0;september 2000</datum></dagtekening></gegeven><goedkeuring><al>Goedgekeurd door de Staatssecretaris van Justitie bij brief d.d.
          15 september 2000, nr. 5052256/00/06.</al></goedkeuring></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	