<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028384" dtdversie="2.0" id="442319" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
huwelijksgoederenregister
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Wanneer
een inschrijving wordt verlangd in het huwelijksgoederenregister,
moeten de volgende stukken aan de griffier worden
overgelegd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ter
inschrijving van bepalingen in huwelijkse voorwaarden: een authentiek
afschrift of uittreksel van de akte waarbij die bepalingen zijn
vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ter
inschrijving van een rechterlijke uitspraak als bedoeld in de artikelen
86 en 90 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES: een authentiek
afschrift van de
uitspraak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>ter
inschrijving van het verzoek tot opheffing van de gemeenschap, bedoeld
in artikel 110 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES: een
authentiek afschrift van het
verzoekschrift;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>ter
inschrijving van een rechterlijke uitspraak als bedoeld in de artikelen
112 en 173 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES: een authentiek
afschrift van de uitspraak alsmede de verklaring van de griffier,
strekkende tot bewijs dat tegen de uitspraak door geen wettig middel
kan worden opgekomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van een
verklaring houdende afstand van een huwelijksgemeenschap, bedoeld in de
artikelen 104 en 105 van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES, maakt
de griffier een akte op, die degene die afstand doet in persoon of bij
gevolmachtigde ondertekent.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van een
verklaring van de echtgenoten dat zij wensen dat de scheiding van tafel
en bed door verzoening zal ophouden te bestaan, bedoeld in artikel 177
van Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek BES, maakt de griffier een akte
op, die de echtgenoten in persoon of bij gevolmachtigde
ondertekenen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Indien de
in het tweede en derde lid genoemde gevolmachtigde niet advocaat of
notaris is, moet een authentieke of onderhandse volmacht worden
overgelegd. Een onderhandse volmacht wordt aan de akte
gehecht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Een verlenging overeenkomstig artikel 106 van Boek
1 van het Burgerlijk Wetboek BES van de termijn voor het doen van
afstand wordt door de griffier ambtshalve in het register
aangetekend.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Voor elk
echtpaar te wiens aanzien een inschrijving geschiedt, wordt een kaart
en zo nodig een omslag aangehouden, vermeldende naam en voornamen van
de man en van de vrouw, alsmede plaats en datum van de
huwelijksvoltrekking.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op de
kaart worden de inschrijvingen, met vermelding van hun dagtekening,
aangebracht en door de griffier ondertekend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In het
omslag worden de stukken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028384&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid onder a, b
en d, tweede en derde lid</intref>, bewaard.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
kaarten dragen een nummer en worden gerangschikt in alfabetische
volgorde naar de geslachtsnaam van de man. Het nummer van de kaart
wordt op het omslag aangebracht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De griffier is verplicht aan ieder kosteloos
inzage van het register te verstrekken. Hij is voorts verplicht om aan
ieder een uittreksel uit het register te verstrekken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit berust op artikel 116, Boek 1,
Burgerlijk Wetboek BES.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
huwelijksgoederenregister
BES.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	