<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023009" dtdversie="2.0" id="388569" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 13 september 2007, houdende bepalingen met betrekking tot de
veilige vaart op de binnenwateren
(Binnenvaartwet)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>

        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het ter bevordering van de binnenvaart wenselijk is de
wetgeving te harmoniseren door de bepalingen die betrekking hebben op
de toegang tot de markt, de technische staat van het schip, de
scheepsmeting, de bemanning, het vaarbewijs, de scheepsnummering en de
gegevensverstrekking in een wet bijeen te brengen, waarbij mede
uitvoering wordt gegeven aan de Herziene Rijnvaartakte met bijbehorende
protocollen, alsmede aan <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1017/68/EEG</extref> van de Raad van 19
juli 1968 houdende de toepassing van mededingingsregels op het gebied
van het vervoer per spoor, over de weg en over de binnenwateren (L
175), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 76/135/EEG</extref> van de Raad van 20 januari 1976 inzake
wederzijdse erkenning van scheepsattesten voor binnenschepen (L 021),
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 80/1119/EEG</extref> van de Raad van 17 november 1980 betreffende de
statistische registratie van het goederenvervoer over de binnenwateren
(L 339), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 82/714/EEG</extref> van de Raad van 4 oktober 1982 tot
vaststelling van de technische voorschriften voor binnenschepen (L
301), <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening nr. 2919/85/EEG</extref> van de Raad van 17 oktober 1985
houdende vaststelling van de voorwaarden waaraan moet worden voldaan om
in aanmerking te komen voor het regime dat door de Herziene
Rijnvaartakte wordt gereserveerd voor de vaartuigen die tot de
Rijnvaart behoren (L 280), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 87/540/EEG</extref> van de Raad van 9
november 1987 betreffende de toegang tot het beroep van ondernemer van
nationaal en internationaal goederenvervoer over de binnenwateren en
inzake de onderlinge erkenning van dit beroep betreffende diploma's,
certificaten en andere titels (L 322), <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 3921/91/EEG</extref> van de
Raad van 16 december 1991 tot vaststelling van de voorwaarden waaronder
vervoersondernemers worden toegelaten tot binnenlands goederen- en
personenvervoer over de binnenwateren in een Lid-Staat waar zij niet
gevestigd zijn (L&#xA0;373), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 91/672/EEG</extref> van de Raad van 16
december 1991 inzake wederzijdse erkenning van de nationale
vaarbewijzen voor het besturen van schepen in het goederen- en
personenvervoer over de binnenwateren (L&#xA0;373), <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
3912/92/EEG</extref> van de Raad van 17 december 1992 inzake in de Gemeenschap
in het wegvervoer en de binnenvaart uitgevoerde controles van in een
derde land ingeschreven of tot het verkeer toegelaten vervoermiddelen
(L 395), <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening 1356/96/EEG</extref> van de Raad van 8 juli 1996 tot
vaststelling van gemeenschappelijke voorschriften voor het vervoer van
goederen of personen over de binnenwateren, tussen Lid-Staten, om voor
dit vervoer het vrij verrichten van diensten te verzekeren (L 175) en
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 96/50/EG</extref> van de Raad van 23 juli 1996 betreffende de
harmonisatie van voorwaarden voor de afgifte van nationale vaarbewijzen
voor binnenvaartuigen welke bij het goederen- en personenvervoer in de
Gemeenschap gebruikt worden (L
235);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is
het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der
Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden
en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Reikwijdte
van de wet</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In deze wet en de daarop berustende
bepalingen wordt, tenzij anders is bepaald, verstaan
onder:</al>
              <al>bedrijfsmatig
vervoer:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>vervoer in de uitoefening van een bedrijf
of beroep;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>vervoer van
goederen, uitsluitend bestemd voor of afkomstig van de eigen
onderneming; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>slepen en
duwen van schepen met sleep-, duw- en
sleepduwboten;</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>bemanningslid:
ieder die zich als schipper, stuurman, machinist, volmatroos,
matroos-motordrijver, matroos, lichtmatroos of deksman aan boord van
een schip bevindt;</al>
              <al>bevoegde autoriteit:
door Onze Minister aangewezen autoriteit;</al>
              <al>binnenschip:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>vaartuig dat is bestemd voor de vaart op
de binnenwateren of op dienovereenkomstige buitenlandse
wateren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>drijvend
werktuig;</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>binnenwateren:
wateren die in Nederland zijn gelegen binnen een langs de Nederlandse
kust gaande, bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen
lijn;</al>
              
              <al>dekbemanning: de bemanning met
uitzondering van de machinisten;</al>
              <al>diepgang:
verticale afstand van het laagste punt van de scheepsromp aan de
onderkant van de bodembeplating of van de kiel tot het vlak van de
grootste inzinking van de scheepsromp in
meters;</al>
              <al>drijvend werktuig: drijvend bouwsel
waarop zich werkinstallaties bevinden, zoals grind- of
zandzuigers, baggermolens, hei-installaties, kranen en
elevatoren;</al>
              <al>gezagvoerder: degene die het
gezag voert over een schip;</al>
              <al>Herziene
Rijnvaartakte: op 17 oktober 1868 te Mannheim tot stand gekomen
Herziene Rijnvaartakte (Trb. 1955, 161);</al>
              <al>onderneming: rechtspersoon, vennootschap zonder
rechtspersoonlijkheid, maatschap dan wel natuurlijke persoon, die zich
bezig houdt met bedrijfsmatig vervoer;</al>
              <al>Onze
Minister: Onze Minister van Verkeer en
Waterstaat;</al>
              <al>schip: zeeschip of
binnenschip;</al>
              <al>verwerken van
persoonsgegevens: hetgeen daaronder wordt verstaan in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet
bescherming persoonsgegevens</extref>;</al>
              <al>werkgever:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>degene jegens wie de gezagvoerder
krachtens arbeidsovereenkomst of publiekrechtelijke aanstelling
gehouden is tot het verrichten van arbeid, behalve indien die
gezagvoerder aan een derde ter beschikking wordt gesteld voor het
verrichten van arbeid welke die derde gewoonlijk doet
verrichten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>degene aan wie
de gezagvoerder ter beschikking is gesteld voor het verrichten van
arbeid als bedoeld onder 1&#xB0;; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>degene die zonder werkgever als bedoeld
onder 1&#xB0; of 2&#xB0; te zijn, de gezagvoerder onder zijn gezag
arbeid doet
verrichten;</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>zeeschip: schip dat
blijkens zijn constructie uitsluitend of in hoofdzaak wordt gebruikt
voor de vaart op zee;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In deze wet
en de daarop berustende bepalingen wordt mede verstaan
onder:</al>
              <al>eigenaar van een binnenschip: degene
die het binnenschip in gebruik heeft, niet zijnde een reis- of
tijdbevrachter;</al>
              <al>vervoer:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>aanbieden van schepen voor het vervoeren
van goederen en personen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>laden en lossen van
goederen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>in- en ontschepen
van personen; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al>opslaan van
goederen in schepen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt onder vervoer niet verstaan het door een schip vervoeren van met
behulp van dit schip zelf gevangen vis als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002416" compleet="nee">Visserijwet
1963</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Zonering
binnenwateren</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <al>Overeenkomstig bindende besluiten van instellingen van de Europese
Gemeenschappen dan wel anderszins ter uitvoering van verdragen of
bindende besluiten van volkenrechtelijke organisaties worden bij
ministeri&#xEB;le regeling de binnenwateren onderverdeeld in zones,
die kunnen verschillen met het oog op de eigen omstandigheden van de
vaart.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Toepassingsgebied</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet is
van toepassing op de binnenwateren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet is
niet van toepassing op schepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in
het beheer van het Ministerie van Defensie;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>behorende tot een buitenlandse
krijgsmacht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Toegang tot
de markt</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is degene die bedrijfsmatig vervoer van
goederen of personen verricht verboden een schip te gebruiken waarvoor
niet een in het tweede lid bedoeld document van toelating is
afgegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Overeenkomstig bindende
besluiten van instellingen van de Europese Gemeenschappen dan wel
anderszins ter uitvoering van verdragen of bindende besluiten van
volkenrechtelijke organisaties worden bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur documenten van toelating vastgesteld, die voor bepaalde
categorie&#xEB;n van schepen of bepaalde soorten van vervoer kunnen
verschillen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is een onderneming of degene die een
onderneming drijft verboden bedrijfsmatig goederen te vervoeren, anders
dan bestemd voor of afkomstig van de eigen onderneming, zonder dat aan
deze onderneming een persoon verbonden is aan wie een bewijs van
vakbekwaamheid is afgegeven voor het bedrijfsmatig vervoer van goederen
en die daadwerkelijk en bij voortduring leiding geeft aan de
vervoersactiviteit van de onderneming.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze Minister kan vrijstelling verlenen van de
verplichting, bedoeld in het eerste lid. Aan een vrijstelling kunnen
voorschriften of beperkingen worden verbonden. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf 4.1.3.3. van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> is van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels
gesteld met betrekking tot het aantonen van de vakbekwaamheid,
waaronder in ieder geval zijn begrepen de vereiste kennisgebieden en de
vereiste scholing of praktijkervaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Documenten die ten bewijze van de vakbekwaamheid
zijn afgegeven door een andere lidstaat van de Europese Unie krachtens
bindende besluiten van instellingen van de Europese Gemeenschappen,
door een andere staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de
Europese Economische Ruimte of door Zwitserland, worden gelijkgesteld
aan het bewijs van vakbekwaamheid, bedoeld in het eerste
lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kan worden bepaald in welke gevallen en voor welke termijnen
Onze Minister ontheffing kan verlenen van het eerste lid. Onze Minister
kan aan de ontheffing voorschriften of beperkingen
verbinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het is verboden te
handelen in strijd met voorschriften die aan een vrijstelling of
ontheffing als bedoeld in het tweede onderscheidenlijk vijfde lid zijn
verbonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Regels aan
boord</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Certificaat
van onderzoek</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden een schip te gebruiken zonder
de vereiste geldige certificaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Overeenkomstig bindende besluiten van instellingen
van de Europese Gemeenschappen dan wel anderszins ter uitvoering van
verdragen of bindende besluiten van volkenrechtelijke organisaties
worden bij of krachtens algemene maatregel van bestuur de soorten
certificaten van onderzoek en de categorie&#xEB;n van binnenschepen
aangewezen waarvoor een certificaat van onderzoek vereist
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overeenkomstig bindende besluiten van
instellingen van de Europese Gemeenschappen dan wel anderszins ter
uitvoering van verdragen of bindende besluiten van volkenrechtelijke
organisaties worden bij ministeri&#xEB;le regeling regels gesteld met
betrekking tot de technische staat van een binnenschip.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels
worden gesteld in aanvulling op de in het eerste lid bedoelde
regels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het is verboden een
binnenschip te gebruiken in strijd met de regels, bedoeld in het eerste
of tweede lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister of de bevoegde autoriteit
verstrekt op aanvraag voor het binnenschip een certificaat van
onderzoek, indien bij onderzoek is gebleken, dat is voldaan aan de
regels, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">artikel 8</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met betrekking tot
de geldigheidsduur van een certificaat van onderzoek, alsmede de voorwaarden waaronder een verloren gegaan of beschadigd
exemplaar kan worden
vervangen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan het certificaat van onderzoek kunnen
voorschriften of beperkingen worden
verbonden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In het certificaat van onderzoek worden de
voorschriften opgenomen die bij het gebruik van het binnenschip in acht
moeten worden genomen, alsmede in voorkomende gevallen de toegestane
afwijkingen en te treffen voorzieningen met vermelding van de
binnenwateren en de periode, waarvoor deze gelden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is verboden een binnenschip te gebruiken in
strijd met het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <al>Het is de
eigenaar of gezagvoerder van een binnenschip waarvoor een certificaat
van onderzoek is afgegeven verboden het binnenschip te gebruiken zonder
dat Onze Minister, onderscheidenlijk de bevoegde autoriteit onverwijld
in kennis wordt gesteld
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>belangrijke schade en herstel
daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verbouwing en andere
ingrijpende wijzigingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>overgang
van de eigendom.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Het is
verboden een binnenschip te gebruiken waarvan de toestand, het gebruik
en de uitrusting niet in overeenstemming zijn met hetgeen is vastgelegd
in het certificaat van onderzoek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan met betrekking tot bepaalde
categorie&#xEB;n van binnenschepen van een of meer van de krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">artikel 8</intref> gestelde regels vrijstelling verlenen, indien naar zijn
oordeel de veiligheid van de binnenschepen en de opvarenden voldoende
gewaarborgd is. Aan een vrijstelling kunnen voorschriften of
beperkingen worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan in bijzondere gevallen ontheffing verlenen van een of meer
van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">artikel 8</intref> gestelde regels. Aan een ontheffing kunnen
voorschriften of beperkingen worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze Minister kan een krachtens het tweede lid
verleende ontheffing intrekken, indien de aldaar bedoelde voorschriften
niet worden nageleefd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het is
verboden een binnenschip te gebruiken in strijd met de voorschriften
die aan een vrijstelling of ontheffing als bedoeld in het eerste
onderscheidenlijk tweede lid zijn
verbonden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister is belast met het onderzoek van
een schip ingevolge deze paragraaf. De onderzoeken kunnen geheel of ten
dele worden verricht door daartoe door Onze Minister aangewezen
natuurlijke personen of rechtspersonen of door de Commissie van de Europese Gemeenschappen erkende classificatiebureaus.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan in overeenstemming met de
ambtgenoten die het aangaat diensten en personen, ressorterende onder
een ander ministerie dan dat van Onze Minister, aanwijzen die voor het
verrichten van werkzaamheden samenhangende met het onderzoek van een
schip ter beschikking worden gesteld van Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze Minister stelt in overeenstemming met de
ambtgenoten die het aangaat voor de krachtens het tweede lid aangewezen
diensten en personen beleidsregels betreffende de vervulling van hun
taak.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een aanwijzing als bedoeld
in het eerste of tweede lid wordt bekendgemaakt in de
Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld met
betrekking tot het onderzoek en de aanwijzing van de in het eerste lid
bedoelde personen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Ten aanzien van een schip waarvoor een
certificaat van onderzoek is afgegeven kan Onze Minister in de
gevallen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=11">artikel 11, onderdeel a of b</intref>, of bij vermoeden van
ernstige gebreken aan het schip een onderzoek
instellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan naar
aanleiding van het onderzoek aanwijzingen geven aan de eigenaar van het
schip.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister kan het certificaat intrekken, indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij het onderzoek blijkt dat niet wordt voldaan
aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, bedoelde
regels;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij het onderzoek blijkt dat
bij gebruik van het schip de veiligheid van de vaart in gevaar wordt
gebracht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>niet wordt voldaan aan de
vordering tot medewerking aan het
onderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan het gebruik van een schip
op de binnenwateren onderbreken, indien de staat waarin het zich
bevindt zodanig is dat de veiligheid ervan of van zijn omgeving
onmiddellijk gevaar loopt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
geval van toepassing van het eerste lid draagt de gezagvoerder er zorg
voor, dat het schip onverwijld en met inachtneming van de aanwijzingen
van Onze Minister naar een door hem aangewezen plaats wordt
gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De eigenaar dan wel de
gezagvoerder laat het schip op de aangewezen plaats liggen,
totdat naar het oordeel van Onze Minister de redenen voor het
onderbreken van het gebruik zijn weggenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=5.3" compleet="nee">Titel 5.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is
niet van toepassing op de in het eerste lid bedoelde
bevoegdheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het is verboden een
schip te gebruiken zolang het gebruik met toepassing van dit
artikel is onderbroken, tenzij met inachtneming van de ingevolge het
tweede lid gegeven aanwijzingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>De kosten
van een onderzoek en daarmee samenhangende werkzaamheden, voor zover
deze worden verricht door Onze Minister of de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=14">artikel 14, tweede
lid</intref>, bedoelde diensten en personen, komen ten laste van het
Rijk:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien naar aanleiding van
een vermoeden ten aanzien van de aanwezigheid van ernstige gebreken aan
het schip op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=15">artikel 15</intref> een onderzoek is ingesteld en
gebleken is, dat het vermoeden onjuist is geweest;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=17">artikel 17,
eerste lid</intref>, het gebruik van een schip is onderbroken en gebleken is,
dat het onderbreken ten onrechte is
geschied.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwachting van de sluiting van
overeenkomsten tussen de Europese Unie en derde landen inzake de
wederzijdse erkenning van scheepscertificaten, kan Onze Minister
scheepscertificaten van vaartuigen van derde landen erkennen voor het
bevaren van de binnenwateren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
afgeven van certificaten voor vaartuigen uit derde landen geschiedt
overeenkomstig de bij of krachtens deze paragraaf gegeven
voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Scheepsmeting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Deze
paragraaf is van toepassing op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een binnenschip dat ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=785" compleet="nee">artikel 785, eerste
lid, met inachtneming van het tweede lid, onderdeel a, van Boek 8 van
het Burgerlijk Wetboek</extref> te boek is
gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een zeeschip waarmee, op
grond van een certificaat van onderzoek, op de binnenwateren met een
grotere diepgang mag worden gevaren dan op zee of in de
kustwateren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is verboden een schip te gebruiken zonder
geldige meetbrief, afgegeven op grond van de op 15 februari 1966 te
Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Overeenkomst nopens de meting van
binnenvaartuigen (Trb.1967, 43).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels
gesteld met betrekking tot de meting en de
meetbrieven.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf
4.1.3.3. van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op de
afgifte van meetbrieven krachtens het tweede lid, voor zover het gaat
om de afgifte van een gewaarmerkt afschrift van eerder afgegeven
meetbrieven die verloren zijn geraakt of door slijtage ongeldig zijn
geworden.</al>
                     </lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Bemanning</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overeenkomstig bindende besluiten van
instellingen van de Europese Gemeenschappen dan wel anderszins ter
uitvoering van verdragen of bindende besluiten van volkenrechtelijke
organisaties worden bij ministeri&#xEB;le regeling regels gesteld
voor bij algemene maatregel van bestuur aan te wijzen
categorie&#xEB;n van schepen met betrekking tot de vaartijden en
bemanningssterkte, de uitrustingsstukken van binnenschepen en de
hiermee verband houdende eisen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
het belang van de veiligheid van de vaart kan de regeling, bedoeld in
het eerste lid, aanvullende regels bevatten
inzake:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de vaartijden van schepen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de samenstelling van de minimumbemanning van in
die regeling aan te wijzen soorten schepen en categorie&#xEB;n
daarvan en bij te onderscheiden exploitatiewijzen, alsmede de aan
bemanningsleden te stellen eisen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>eisen aan de deskundigheid van bemanningsleden,
waaronder begrepen opleiding en ervaring;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de rusttijden van de
bemanningsleden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de regeling, bedoeld in het eerste lid,
uitsluitend betrekking heeft op de wateren, bedoeld in artikel 4,
eerste lid, van de Herziene Rijnvaartakte, kan Onze Minister voor de
overige binnenwateren regels stellen met betrekking tot de in het
eerste lid genoemde onderwerpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze Minister kan, indien naar zijn oordeel de
veilige vaart voldoende gewaarborgd is, met betrekking tot bepaalde
categorie&#xEB;n van schepen vrijstelling verlenen van een of meer
eisen, bedoeld in het eerste tot en met derde lid. Aan een vrijstelling
kunnen voorschriften of beperkingen worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onze Minister kan ontheffing verlenen van de
krachtens het eerste tot en met derde lid gestelde eisen. Aan de
ontheffing kunnen voorschriften of beperkingen worden
verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Onze Minister kan een
krachtens het vijfde lid verleende ontheffing intrekken, indien de
aldaar bedoelde voorschriften niet worden nageleefd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De gezagvoerder of de werkgever zijn verplicht tot
naleving
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het bepaalde krachtens het eerste en tweede lid,
onderdelen a tot en met c;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het tot
hen gerichte krachtens het tweede lid, onderdeel d, bepaalde;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de krachtens het vierde of vijfde
lid, aan een vrijstelling of ontheffing verbonden
voorschriften.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Een
bemanningslid is verplicht tot naleving
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het tot hem gerichte krachtens het eerste en
tweede lid, onderdelen a en d, bepaalde; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de tot hem gerichte krachtens het vierde of vijfde
lid, aan een vrijstelling of ontheffing verbonden
voorschriften.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Het is
verboden te handelen in strijd met dit
artikel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het is een gezagvoerder of een werkgever
verboden een binnenschip te gebruiken met een bemanningslid dat niet
over een geldige geneeskundige verklaring beschikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden voorschriften gesteld met betrekking tot de geneeskundige
verklaring.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">artikelen 28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">31</intref>
zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikel 40,
eerste of tweede lid</intref>, kan vorderen dat binnen een door hem te stellen
termijn een nieuw geneeskundig onderzoek wordt uitgevoerd, indien hij
redelijkerwijs vermoedt dat de houder daarvan niet meer voldoet aan de
eisen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien een geneeskundige verklaring wordt
afgegeven overeenkomstig het eerste lid, komen de kosten van afgifte
ten laste van het Rijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Vaarbewijs</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor het voeren van bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur te bepalen categorie&#xEB;n van schepen is aan
de gezagvoerder een geldig vaarbewijs afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden de verschillende soorten vaarbewijzen en de geldigheidsduur
vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Dit artikel is niet
van toepassing op de gezagvoerder aan wie een bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur aan te wijzen gelijkwaardig document is
afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het is verboden een
schip te gebruiken zonder dat aan de gezagvoerder het daarvoor vereiste
geldige vaarbewijs is afgegeven.</al>
            </lid>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
voeren of als gezagvoerder doen voeren van een binnenschip is verboden
aan
degene:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>die weet of
redelijkerwijs moet weten dat een op zijn naam gesteld vaarbewijs voor
een gedeelte of het geheel van de geldigheidsduur ongeldig is
verklaard, gedurende dat gedeelte of het geheel van de
geldigheidsduur,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan
wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b" compleet="nee">artikel 35b van de Scheepvaartverkeerswet</extref> de bevoegdheid
tot het voeren van schepen is ontzegd, gedurende de termijn van
ontzegging, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>van
wie het vaarbewijs of het bewijs van vrijstelling of ontheffing,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">artikel 31</intref>, met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35a" compleet="nee">artikelen 35a</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35c" compleet="nee">35c van
de Scheepvaartverkeerswet</extref> is ingenomen en niet is
teruggegeven.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister verstrekt een vaarbewijs na
overlegging van verklaringen waaruit blijkt, dat de aanvrager voldoet
aan bij of krachtens algemene maatregel van bestuur te stellen
voorschriften om het binnenschip veilig te voeren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde voorschriften hebben
betrekking
op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de lichamelijke en geestelijke geschiktheid;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de kennis en de bekwaamheid om
het binnenschip te voeren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde voorschriften kunnen
betrekking hebben op de vaartijd. Onder vaartijd wordt verstaan de tijd
die na het bereiken van de leeftijd van 16 jaar is doorgebracht als lid
van de dekbemanning van een schip.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde voorschriften kunnen
verschillend zijn naar gelang het soort
vaarbewijs.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
vaarbewijs of bewijs van vrijstelling of ontheffing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">artikel
31</intref>, wordt niet afgegeven aan
degene:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>die de
leeftijd van 18 jaar nog niet heeft
bereikt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>van wie het
bewijs ongeldig is verklaard, gedurende de termijn van
ongeldigheid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>aan
wie ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b" compleet="nee">artikel 35b van de Scheepvaartverkeerswet</extref> de bevoegdheid
tot het voeren van schepen is ontzegd, gedurende de termijn van
ontzegging; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>van
wie het bewijs met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35a" compleet="nee">artikelen 35a</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35c" compleet="nee">35c van de
Scheepvaartverkeerswet</extref> is ingenomen en niet is
teruggegeven.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdeel b, wordt onder vaarbewijs mede
verstaan een vaarbewijs, afgegeven door het daartoe bevoegde gezag
buiten Nederland, waarvan de houder in Nederland
woont.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister wijst de deskundigen aan die
belast zijn met het onderzoek naar de lichamelijke en geestelijke
geschiktheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=26">artikel 26, tweede lid, onderdeel a</intref>. De
deskundige geeft een verklaring af, indien het onderzoek met gunstig
gevolg heeft plaatsgevonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de in het eerste lid bedoelde verklaring
daartoe aanleiding geeft, kunnen aan het vaarbewijs voorschriften of
beperkingen worden verbonden, die op het vaarbewijs worden
opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de afgifte van
een in het eerste lid bedoelde verklaring wordt geweigerd of indien
blijkt uit die verklaring dat het gaat om een beperkte geschiktheid,
dan wordt de aanvrager op diens aanvraag door een andere door Onze
Minister aangewezen deskundige nogmaals onderzocht. Het eerste lid is
van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
deskundige gaat eerst tot een onderzoek over nadat de aanvrager zich
heeft gelegitimeerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald in welke
gevallen het onderzoek achterwege blijft en op welke wijze en voor welk
soort vaarbewijs de aanvrager zijn lichamelijke en geestelijke
geschiktheid opnieuw aantoont.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld met betrekking tot het onderzoek of de verklaring van
lichamelijke en geestelijke geschiktheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Het is de gezagvoerder of de werkgever verboden te
handelen in strijd met de voorschriften die ingevolge het tweede lid
zijn verbonden aan een vaarbewijs.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister wijst de instellingen of
personen aan die belast zijn met het onderzoek naar de kennis en
bekwaamheid als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=26">artikel 26, tweede lid, onderdeel b</intref>. Zij
verstrekken een verklaring, indien het onderzoek met gunstig gevolg
heeft plaatsgevonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
onderzoek kan geheel of gedeeltelijk achterwege blijven, indien de
aanvrager in het bezit is
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een geldig vaarbewijs;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een vaarbewijs dat zijn geldigheid heeft verloren
door het verstrijken van de geldigheidsduur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een door Onze Minister ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=32">artikel 32,
eerste lid</intref>, erkend gelijkwaardig document of bewijs van kennis en
bekwaamheid voor de binnenvaart.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking
tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het onderzoek naar de kennis en bekwaamheid,
bedoeld in het eerste lid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
aanwijzing van instellingen of personen, bedoeld in het eerste
lid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan een vaarbewijs ongeldig
verklaren voor een gedeelte of het geheel van de geldigheidsduur,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het vaarbewijs is afgegeven op grond van door de
houder verschafte onjuiste gegevens en het niet zou zijn afgegeven,
indien de onjuistheid van die gegevens ten tijde van de aanvraag bekend
zou zijn geweest;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het vaarbewijs
kennelijk abusievelijk aan de houder is afgegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de houder hierom schriftelijk
verzoekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de houder blijkens een
nader onderzoek niet beschikt over de lichamelijke of geestelijke
geschiktheid die is vereist voor het voeren van een binnenschip dan wel
zich op eerste vordering van Onze Minister niet aan een dergelijk
onderzoek onderwerpt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>naar zijn
oordeel de houder niet over de kennis of bekwaamheid beschikt die is
vereist voor het voeren van een binnenschip;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de houder niet voldoet aan de voorschriften,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">artikel 28, tweede lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien bij het nader onderzoek, bedoeld in het
eerste lid, onderdeel d, de ongeschiktheid niet blijkt, komen de kosten
van het onderzoek ten laste van het Rijk. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">Artikel 28, eerste lid en
vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot het ongeldig
verklaren, het invorderen en het teruggeven van een
vaarbewijs.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan, indien naar zijn oordeel
de veilige vaart voldoende gewaarborgd is, met betrekking tot bepaalde
categorie&#xEB;n van binnenschepen vrijstelling verlenen van de op een
gezagvoerder rustende verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikel 25, eerste lid</intref>.
Aan een vrijstelling kunnen voorschriften of beperkingen worden
verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan,
indien naar zijn oordeel de veilige vaart voldoende gewaarborgd is, aan
een gezagvoerder ontheffing verlenen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikel 25, eerste lid</intref>,
bedoelde verplichting. Aan een ontheffing kunnen voorschriften of
beperkingen worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan een krachtens het tweede lid verleende ontheffing
intrekken, indien de gezagvoerder de aldaar bedoelde voorschriften niet
naleeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het is verboden te
handelen in strijd met aan een vrijstelling of ontheffing als bedoeld
in het eerste onderscheidenlijk tweede lid verbonden
voorschriften.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan een bewijs van kennis en
bekwaamheid voor een of meer vormen van binnenvaart erkennen, indien
naar zijn oordeel het bewijs voldoende waarborg biedt voor het veilig
voeren van een binnenschip. Alsdan treedt het bewijs van kennis en
bekwaamheid gedeeltelijk in de plaats van het onderzoek of geheel in de
plaats van de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=29">artikel 29, eerste
lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kunnen vaarbewijzen of bewijzen van kennis en bekwaamheid
worden erkend die zijn afgegeven door een bevoegde autoriteit in het
buitenland. Het eerste lid is van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het eerste en tweede
lid zijn van overeenkomstige toepassing op andere geneeskundige
verklaringen dan de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">artikel 28, eerste
lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Overeenkomstig bindende besluiten van
instellingen van de Europese Gemeenschappen dan wel anderszins ter
uitvoering van verdragen of bindende besluiten van volkenrechtelijke
organisaties worden bij ministeri&#xEB;le regeling regels gegeven ten
aanzien van vaarbewijzen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is
verboden te handelen in strijd met de regels, bedoeld in het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels gesteld
worden met betrekking
tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de binnenwateren waarop de vaarbewijzen geldig
zijn, de houder van het vaarbewijs of het binnenschip waarmee wordt
gevaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vereisten voor de
afgifte van de vaarbewijzen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
modellen voor de vaarbewijzen.</al>
              </li>
              
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Aan autoriteiten die betrokken zijn bij de
uitvoering van deze wet of die zijn belast met de handhaving van de bij
of krachtens deze wet vastgestelde regels, worden op bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur te bepalen wijze gegevens verstrekt
omtrent afgegeven en ongeldige vaarbewijzen die deze autoriteiten voor
de uitoefening van hun taak behoeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Aan de met de afgifte van vaarbewijzen belaste
autoriteiten buiten Nederland worden inlichtingen als in het eerste lid
bedoeld verstrekt in de gevallen en op de wijze, zoals bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur
bepaald.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      <paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Vaarbevoegdheid
en registratie van
gegevens</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">35a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister houdt een register bij
van:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>ontzeggingen
van de vaarbevoegdheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b" compleet="nee">artikel 35b van de
Scheepvaartverkeerswet</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>vaarbewijzen
of bewijzen van vrijstelling of ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">artikel 31</intref>,
die:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>zijn
ingeleverd of ingevorderd ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35a" compleet="nee">artikelen 35a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35b" compleet="nee">35b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004364&amp;artikel=35c" compleet="nee">35c van de
Scheepvaartverkeerswet</extref>,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>ongeldig
zijn
verklaard.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
verzamelen van gegevens als bedoeld in het eerste lid, geschiedt voor
de volgende
doeleinden:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
goede en adequate uitvoering van deze wet, voor zover het gaat om de
ontzegging van de vaarbevoegdheid en de ongeldigverklaring van
vaardocumenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikel 25, vijfde
lid</intref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de handhaving
van bij of krachtens deze wet vastgestelde voorschriften, voor zover
het gaat om ontzegging van de vaarbevoegdheid en de ongeldigverklaring
van vaardocumenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikel 25, vijfde
lid</intref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
gesteld omtrent de inrichting en het beheer van het register. Deze
regels betreffen in ieder
geval:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
periode gedurende welke de gegevens worden
bewaard;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de
waarborgen dat de persoonlijke levenssfeer van de betrokkene niet
onevenredig wordt
geschaad;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de genomen
maatregelen om de beveiliging van de verwerking te
waarborgen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de
verbetering, aanvulling of verwijdering van gegevens, al dan niet op
verzoek van
betrokkene;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>de
ontvangers of categorie&#xEB;n van ontvangers aan wie de gegevens
kunnen worden
verstrekt;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>de
voorgenomen doorgiften van gegevens naar landen buiten de Europese
Unie.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">35b</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Aan
autoriteiten die betrokken zijn bij de uitvoering van deze wet of zijn
belast met de handhaving van de bij of krachtens deze wet vastgestelde
voorschriften, worden op bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur te bepalen wijze gegevens verstrekt omtrent ontzeggingen van de
vaarbevoegdheid die deze autoriteiten voor de uitoefening van hun taak
behoeven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Aan
de met de afgifte van vaarbewijzen belaste autoriteiten buiten
Nederland worden inlichtingen als in het eerste lid bedoeld verstrekt
in de gevallen en op de wijze, zoals bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur
bepaald.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">35c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister is op bij algemene maatregel van bestuur bepaalde wijze
bevoegd tot het invoeren, wijzigen dan wel verwijderen van gegevens die
van belang zijn voor het bijhouden van het
register.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
openbaar ministerie bij de rechtbank waar een ontzegging van de
vaarbevoegdheid wordt uitgesproken, doet binnen twee weken
mededeling aan Onze Minister van die ontzegging, waarbij de
termijn van ontzegging wordt
vermeld.</al>
                        </lid>
                     </artikel></paragraaf></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Scheepsnummer
en gegevensverstrekking</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Scheepsnummer</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kent aan een binnenschip dat in
Nederland op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=785" compleet="nee">artikel 785, eerste lid, van Boek 8 van het
Burgerlijk Wetboek</extref> te boek is gesteld en aan een binnenschip waarvoor
een certificaat van onderzoek is afgegeven een scheepsnummer toe,
waaronder mede wordt begrepen het aanmerken als scheepsnummer van een
overeenkomstige aanduiding die bij of krachtens andere wet is
toegekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De eigenaar van het
binnenschip waaraan een scheepsnummer is toegekend is
verplicht:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dit nummer binnen twee
weken na de toekenning en kennisgeving ervan op zijn binnenschip aan te
brengen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>van elke wijziging in de
omstandigheden van het binnenschip die aanleiding kunnen geven tot
wijziging van het scheepsnummer binnen twee weken aan Onze Minister
kennis te geven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld met betrekking tot het scheepsnummer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het is de eigenaar van het binnenschip verboden te
handelen in strijd met het tweede lid of met de regels, bedoeld in het
derde lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Gegevensverstrekking</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
bestuur kunnen regels worden gesteld met betrekking tot de registratie
van gegevens ten behoeve van het toezicht op de naleving van de
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;paragraaf=3">hoofdstuk 3, paragraaf 3</intref>, gegeven regels en
voorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is verboden te
handelen in strijd met de regels, bedoeld in het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
met betrekking tot de verstrekking van gegevens betreffende het vervoer
in het belang van de statistiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens betreffende de gezondheid of
strafrechtelijke persoonsgegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet
bescherming persoonsgegevens</extref>, worden verwerkt ter uitvoering
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, mede betreffende de wettelijke
onbekwaamheid, met het oogmerk te beoordelen of aan dit artikel
toepassing kan worden gegeven dan wel of ontheffing onderscheidenlijk
vrijstelling kan worden verleend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=23">artikel 23</intref>, met het oogmerk te beoordelen of een
bemanningslid voldoet of niet meer voldoet aan de bij of krachtens deze
wet gestelde vereisten betreffende de lichamelijke
geschiktheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
lid</intref>, met het oogmerk te beoordelen of de aanvrager voldoet aan de bij
of krachtens deze wet gestelde eisen betreffende de lichamelijke en
geestelijke geschiktheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=30">artikel
30, eerste lid, onderdeel d</intref>, met het oogmerk te beoordelen of sprake is
van lichamelijke of geestelijke ongeschiktheid van de houder van een
vaarbewijs;</al>
                </li>
              <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=35a">artikel
35a</intref>, ter handhaving van rechterlijke uitspraken houdende ontzegging van
de vaarbevoegdheid en ter voorkoming van de afgifte van vaarbewijzen of
bewijzen van vrijstelling of ontheffingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">artikel 31</intref>, aan
personen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikel 25, vijfde
lid</intref>.</al>
                        </li></lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze
Minister is verantwoordelijk voor de verwerking van de in het eerste
lid bedoelde persoonsgegevens.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Ter
uitvoering van de Herziene Rijnvaartakte kunnen persoonsgegevens worden
verwerkt betreffende de gezondheid van de bemanning van schepen die
zich op de Rijn, inbegrepen de Lek en de Waal, bevinden. De verwerking
van deze gegevens vindt plaats teneinde de lichamelijke geschiktheid
van de bemanning vast te stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
wordt bepaald wie verantwoordelijk is voor de verwerking van de in het
derde lid bedoelde
persoonsgegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop>
                           <label>Hoofdstuk</label>
                           <nr status="officieel">4a</nr>
                           <titel status="officieel">Financiering inzameling en verdere verwijdering van olie- en vethoudende scheepsafvalstoffen</titel>
                        </kop><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">1</nr>
                              <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39a</nr>
                              </kop>
                              <al>In
dit hoofdstuk en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>verdrag:
het op 9&#xA0;september 1996 te Straatsburg tot stand gekomen verdrag
inzake de verzameling, afgifte en inname van afval in de Rijn- en
binnenvaart
(Trb.&#xA0;1996,
293);</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>afvalbeheerbijdrage:
de in artikel 6, eerste lid, van het verdrag bedoelde
verwijderingsbijdrage;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>betrekken
van gasolie: het betrekken van gasolie in gevallen waarin de levering
van die gasolie gepaard gaat met een uitslag of een invoer ter zake
waarvan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66, eerste lid, onder a, van de Wet op de accijns</extref> van
toepassing is, dan wel ter zake van de levering van die gasolie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005251&amp;artikel=70" compleet="nee">artikel
70, eerste lid, onder b, van die wet</extref> van toepassing
is;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>leverancier:
leverancier van de
gasolie;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>nationaal
instituut: Nederlandse nationaal instituut, bedoeld in artikel 9 van
het verdrag.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39b</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Dit
hoofdstuk is van toepassing op binnenschepen waarvan de hoofd- of
hulpmotoren, met uitzondering van ankerlieren, verbrandingsmotoren
zijn.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>In
afwijking van het eerste lid is dit hoofdstuk, met uitzondering van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39e">artikel 39e</intref>, niet van toepassing met betrekking tot schepen die zijn
toegelaten voor de zee- of kustvaart en overwegend daartoe bestemd
zijn.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">2</nr>
                              <titel status="officieel">Afvalbeheerbijdrage</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39c</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Ter zake
van het betrekken van gasolie ten behoeve van een schip wordt een
afvalbeheerbijdrage geheven van de eigenaar van het schip.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
afvalbeheerbijdrage is verschuldigd op het tijdstip van het betrekken,
bedoeld in het eerste lid.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>De
betaling van de afvalbeheerbijdrage geschiedt namens de eigenaar van
het schip door de gezagvoerder en door tussenkomst van de leverancier,
volgens de bij algemene maatregel van bestuur vastgestelde
voorschriften voor de eigenaar van het schip en de gezagvoerder ten
aanzien van het betrekken en voor de leverancier ten aanzien van het
leveren van gasolie.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39d</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
afvalbeheerbijdrage wordt berekend over het aantal liters gasolie dat
ten behoeve van het schip is betrokken.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het in
een kalenderjaar geldende tarief van de afvalbeheerbijdrage is het
tarief dat krachtens artikel 14, derde lid, onder b, van het verdrag
voor het desbetreffende kalenderjaar is vastgesteld bij besluit van de
Conferentie der Verdragsluitende Partijen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Het
tarief van de afvalbeheerbijdrage wordt door Onze Minister telkens zo
spoedig mogelijk na de in het tweede lid bedoelde vaststelling in de
Staatscourant bekendgemaakt.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39e</nr>
                              </kop>
                              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden de administratieve verplichtingen
van de eigenaar van het schip en de gezagvoerder, alsmede van de
leverancier in verband met de afvalbeheerbijdrage
geregeld.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39f</nr>
                              </kop>
                              <al>Bij
constatering van het feit dat voor een schip niet volledig is voldaan
aan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39c">artikel 39c, derde lid</intref>, geldende voorschriften, geeft
Onze Minister met betrekking tot het bedrag aan afvalbeheerbijdrage dat
door de eigenaar van het schip is verschuldigd toepassing aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A86" compleet="nee">artikel 4:86 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">3</nr>
                              <titel status="officieel">Het nationaal
instituut</titel>
                           </kop>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39g</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onze
Minister wijst in overeenstemming met Onze Minister van
Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer een
rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid, waarin
vertegenwoordigers van de bedrijfstak van de binnenvaart zijn
opgenomen, aan als nationaal instituut.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
nationaal instituut is belast
met:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>de
organisatie van de inzameling en de verdere verwijdering van olie- en
vethoudende scheepsafvalstoffen, alsmede de financiering daarvan,
bedoeld in artikel 9, eerste lid, van het verdrag, met inbegrip van de
inning van de afvalbeheerbijdrage,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>de Nederlandse
vertegenwoordiging in het Internationaal Verevenings- en
Co&#xF6;rdinatieorgaan, in overeenstemming met artikel 10, tweede lid,
laatste volzin, van het verdrag.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels omtrent de taken
van het nationaal instituut en de wijze van uitoefening daarvan
vastgesteld.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Onze
Minister draagt zorg voor de vervulling van de taken die ingevolge het
verdrag aan nationale instituten kunnen worden opgedragen, voor zover
die niet behoren tot de in het tweede lid bedoelde taken, alsmede voor
de vervulling van de in het tweede lid bedoelde taken indien geen
aanwijzing als bedoeld in het eerste lid van kracht is.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                                 <al>Een
aanwijzing als bedoeld in het eerste lid kan worden ingetrokken indien
de aangewezen instelling niet langer voldoet aan het bepaalde in het
eerste lid, dan wel handelt in strijd met de in het derde lid bedoelde
regels.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39h</nr>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onze
Minister verstrekt aan de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39g">artikel 39g</intref> aangewezen
rechtspersoon
subsidie:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>ten
aanzien van de kosten van de personele en materi&#xEB;le voorzieningen
die nodig zijn voor de uitvoering van de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39g">artikel 39g</intref> aan het
nationaal instituut toegekende taken
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>ten aanzien van
de internationale financi&#xEB;le verevening, bedoeld in artikel 10,
eerste lid, van het verdrag.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009196" compleet="nee">Kaderwet subsidies Verkeer en Waterstaat</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">afdeling 4.2.8 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van toepassing op de
subsidieverstrekking.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">4</nr>
                              <titel status="officieel">Uitvoering van het
verdrag</titel>
                           </kop>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39i</nr>
                              </kop>
                              <al>Bij
of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld ten aanzien van de in dit hoofdstuk geregelde onderwerpen, voor
zover dat nodig is voor een goede uitvoering van het verdrag, daaronder
begrepen de uitvoering van een besluit van de Conferentie der
Verdragsluitende
Partijen.</al>
                           </artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Handhaving</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Toezicht en
opsporing</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met het toezicht op de naleving van het
bepaalde bij of krachtens deze wet en de Herziene Rijnvaartakte zijn
belast:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek
van Strafvordering</extref> aangewezen ambtenaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de door Onze Minister aangewezen ambtenaren van de
Inspectie Verkeer en Waterstaat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde
bij of krachtens deze wet zijn voorts belast andere dan in het eerste
lid, onderdeel b, bedoelde door Onze Minister aangewezen ambtenaren.
Indien Onze Minister ambtenaren van provincies, gemeenten of
waterschappen aanwijst, doet hij dit in overeenstemming met de
desbetreffende besturen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
aanwijzing als bedoeld in het tweede lid wordt bekendgemaakt in de
Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze Minister kan
beleidsregels vaststellen met betrekking tot het toezicht op de
naleving.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikel 40</intref> is
bevoegd afgifte te vorderen van bij of krachtens deze wet vereiste
documenten die ongeldig zijn verklaard of zijn
ingetrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een ambtenaar als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikel 40</intref> beschikt niet over de bevoegdheid, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikel 40</intref> is
bevoegd afgifte van het vaarbewijs te vorderen indien naar zijn oordeel
het vermoeden bestaat van lichamelijke of geestelijke ongeschiktheid
tot het voeren van een binnenschip of de houder niet over de kennis of
bekwaamheid beschikt die is vereist voor het voeren van een
binnenschip. Hij legt het vaarbewijs waarvan afgifte is gevorderd
onverwijld en onder opgave van redenen aan Onze Minister
over.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister neemt, nadat
hij van de vordering tot afgifte kennis heeft genomen, onverwijld een
besluit over de geldigheid van het vaarbewijs. Totdat een besluit als
bedoeld in dit lid is genomen, geldt het besluit van de vordering tot
afgifte als een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">artikel 31, derde
lid</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Wanneer Onze Minister niet
tot verlies van geldigheid besluit, geeft hij het vaarbewijs aan de
houder terug.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het eerste en tweede
lid zijn van overeenkomstige toepassing op een vaarbewijs als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=32">artikel 32, tweede lid</intref>. Onze Minister legt dit vaarbewijs onverwijld
en onder opgave van redenen over aan de desbetreffende bevoegde
autoriteit in het buitenland met het verzoek over de geldigheid van het
vaarbewijs een besluit te nemen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt
vastgesteld welke documenten die bij of krachtens deze wet zijn
vereist:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aan boord van het schip aanwezig zijn;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>op andere wijze kunnen worden
getoond.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is
degene op wie krachtens het eerste lid de verplichting berust
documenten aan boord te hebben of op andere wijze te tonen, verboden te
handelen in strijd met het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>Onze
Minister is bevoegd tot toepassing van bestuursdwang ter handhaving van
de bij of krachtens deze wet en de Herziene Rijnvaartakte gestelde
verplichtingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze
wet en de Herziene Rijnvaartakte strafbaar gestelde feiten zijn belast
de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van Strafvordering</extref>
aangewezen ambtenaren, alsmede de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikel 40</intref> bedoelde
ambtenaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid
bedoelde ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing van de feiten,
strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met 182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het
Wetboek van Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten betrekking hebben op een
bevel, vordering of handeling, gedaan of ondernomen door
henzelf.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op de eerste vordering van de ambtenaren,
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=40">artikelen 40</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=45">45</intref>, geeft de houder behoorlijk ter inzage
af de documenten die bij of krachtens deze wet zijn
vereist.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het is verboden te
handelen in strijd met het eerste
lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">artikelen 5:13</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met 5:20 van
de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige toepassing ten
aanzien van de ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=45">artikel 45</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=45">artikel 45</intref>, zijn zonder
toestemming van de bewoner bevoegd, met medeneming van de benodigde
apparatuur, een woning te betreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De ambtenaren, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=45">artikel 45</intref>, zijn bevoegd
afgifte te vorderen van bij of krachtens deze wet vereiste documenten
die ongeldig zijn verklaard of zijn
ingetrokken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Bestuurlijke
boete</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze Minister kan aan degene die handelt in
strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=5">artikelen 5, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=6">6, eerste lid en zesde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=7">7,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">8, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=10">10, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=13">13, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=21">21, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=22">22, negende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=23">23, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">25, vierde
lid en vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">28, zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">31, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=33">33, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=36">36,
vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=37">37, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39c">39c, derde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=39e">39e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=43">43, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=46">46, tweede lid</intref>, een
bestuurlijke boete opleggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bestuurlijke boete die ten hoogste kan worden opgelegd komt overeen met
de boete van de vierde categorie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vierde lid,
van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
op te leggen bestuurlijke boete kan met maximaal 50% worden verhoogd,
indien binnen een periode van 48 maanden tweemaal voor een zelfde feit,
elk afzonderlijk in een periode van maximaal 24 maanden voorafgaand aan
dat feit, een boete is opgelegd en onherroepelijk is geworden. In
afwijking van het tweede lid geldt deze verhoging ook voor de ten
hoogste op te leggen boete.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden de boetebedragen voor de beboetbare
feiten vastgesteld.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Geen
bestuurlijke boete wordt opgelegd inzake overtredingen als bedoeld in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">artikelen 25, vierde lid en vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">28, zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">31, vierde
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=33">33, tweede lid</intref>, voor zover het betreft bij ministeri&#xEB;le
regeling aangewezen categorie&#xEB;n
vaarbewijzen.</al>
                     </lid></artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Wanneer door het handelen in strijd met de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=5">artikelen 5, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=6">6, eerste lid en zesde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=7">7, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=8">8,
derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=10">10, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=13">13, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=21">21,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=22">22, negende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=23">23, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=25">25, vierde lid en vijfde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=28">28, zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=31">31, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=33">33, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=36">36, vierde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=37">37, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=43">43, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=46">46, tweede
lid</intref>, gevaar voor de openbare veiligheid
ontstaat of kan ontstaan, worden deze gedragingen aangemerkt als
strafbaar feit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Handelen
in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=17">artikel 17, vijfde lid</intref>, alsmede met de bepalingen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=48">artikel 48, vijfde lid</intref>, voor zover het betreft bij
ministeri&#xEB;le regeling aangewezen categorie&#xEB;n vaarbewijzen, is
een strafbaar
feit.</al>
            </lid>
          <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Strafbare
feiten als bedoeld in het eerste en tweede lid zijn
overtredingen.</al></lid></artikel>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            
            <al>Indien een bestuurlijke boete wordt opgelegd kan Onze Minister de
geldsom invorderen bij dwangbevel.</al>
          </artikel>
          
          
          
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Vergoedingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Degene die ingevolge deze wet een aanvraag
doet in verband
met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het verlenen, wijzigen of intrekken van een
ontheffing ingevolge deze wet; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het afgeven, wijzigen of intrekken van ingevolge
deze wet vereiste documenten;</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>is voor de behandeling van die aanvraag een vergoeding van de
kosten verschuldigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le
regeling:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>worden de vergoedingen, bedoeld in het eerste lid,
vastgesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kan worden bepaald dat,
voor zover anderen dan Onze Minister de in het eerste lid bedoelde
werkzaamheden verrichten, zij zelf daarvoor de vergoedingen alsmede de
wijze van betaling van deze vergoedingen vaststellen met inachtneming
van de bij ministeri&#xEB;le regeling gegeven regels;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>wordt bepaald aan wie de vergoedingen, bedoeld in
het eerste lid, verschuldigd
zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Noodwetgeving</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de Co&#xF6;rdinatiewet uitzonderingstoestanden</extref>
kan, ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken, bij
koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=53">artikel
53</intref> in werking worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is
genomen, wordt onverwijld een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
gezonden omtrent het voortduren van de werking van de bij dat besluit
in werking gestelde bepaling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
verworpen, dan wordt bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
Minister-President, de bepaling die ingevolge het eerste lid in werking
is gesteld, onverwijld buiten werking gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
Minister-President, wordt de bepaling die ingevolge het eerste lid in
werking is gesteld, buiten werking gesteld, zodra de omstandigheden dit
naar Ons oordeel toelaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid, wordt op de daarin
te bepalen wijze bekendgemaakt. Het treedt in werking terstond na de
bekendmaking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Het besluit, bedoeld
in het eerste, derde en vierde lid, wordt in ieder geval geplaatst in
het Staatsblad.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al>
<al>Bij
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023009&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, gelden de bepalingen van en
krachtens deze wet ten aanzien van een schip en de gezagvoerder
slechts, voor zover zulks bij algemene maatregel van bestuur is
bepaald.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>De
artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen
daarvan verschillend kan worden
vastgesteld.</al>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet
wordt aangehaald als:
Binnenvaartwet.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="13 september 2007">13
september
2007</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Verkeer en
Waterstaat
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>C. M. P.
S.</voornaam>
          <achternaam>Eurlings</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2007-12-18">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk>
december 2007</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	