<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012683" id="299819" soort="circulaire"><intitule>Procedureregels bij burgemeestersbenoemingen</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Aan de Commissarissen van de Koningin en de gemeentebesturen</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Op grond van de wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416" compleet="nee">Gemeentewet</extref> (wetsvoorstel 25 444),
          die op 10 juli j.l. door de Eerste Kamer is aanvaard, is het nodig de
          circulaires uit 1991 en 1996 met betrekking tot de procedureregels bij
          burgemeestersbenoemingen te herzien. De wijziging omvat onder andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>het recht van meervoudige aanbeveling van de gemeenteraad;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>de mogelijkheid tot het houden van een burgemeestersreferendum;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>de betekenis van de aanbeveling voor de benoeming.</al></li></lijst><al>De herziene procedureregels zijn als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012683&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze brief gevoegd.
          Het Staatsblad waarin voornoemde wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416" compleet="nee">Gemeentewet</extref> is
          opgenomen, zend ik u separaat toe.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,<naam><voornaam>K.G. de</voornaam><achternaam>Vries</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>I</nr><titel>Het openstellen van de vacature</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>In de Staatscourant wordt bekend gemaakt in welke gemeente een
              burgemeestersvacature is of gaat ontstaan. Daarbij staat de datum
              aangegeven, waarop sollicitaties uiterlijk moeten zijn ingestuurd.
              Tevens wordt vermeld of de raad een raadplegend referendum over
              kandidaten zal houden ten behoeve van de aanbeveling inzake de
              benoeming (zie III).</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Vanwege het streven van de Minister van Binnenlandse Zaken en
              Koninkrijksrelaties om vrouwen m&#xE9;&#xE9;r dan tot nu toe aan te moedigen
              naar burgemeestersfuncties te solliciteren en daarmee de huidige
              ondervertegenwoordiging van vrouwen in het ambt te verminderen,
              wordt in de tekst van de openstelling van de vacature de volgende
              zinsnede opgenomen: Vanwege de ondervertegenwoordiging van vrouwen
              in het ambt van burgemeester gaat bij gelijke geschiktheid de
              voorkeur uit naar een vrouw.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Naast de publicatie in de Staatscourant zendt het ministerie van
              Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties aan een aantal in dit
              kader relevante publiciteitsmedia een persbericht van de voor
              sollicitatie opengestelde vacature. Oogmerk is dat ook op andere
              wijze dan via de Staatscourant bekendheid wordt gegeven aan
              vacatures en sollicitatietermijnen. In ieder geval wordt de
              vacature bekend gemaakt via de internetsite van het ministerie (www.minbzk.nl).</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Aan het openstellen van de vacature gaat de
              profielschetsvergadering (zie II) vooraf. Het is van belang dat
              belangstellenden de gelegenheid hebben zich v&#xF3;&#xF3;r afloop van de
              sollicitatietermijn op de hoogte te stellen van specifieke eisen
              die de raad in die gemeente aan het ambt stelt.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Voor gemeenten die bij een gemeentelijke herindeling zijn
              betrokken, geldt het volgende.</al><lijst><li><li.nr>5.1</li.nr><al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties kan
          beslissen dat een vacature voorlopig niet wordt opengesteld indien de
          gemeente, blijkens een herindelingsontwerp <noot><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Hieronder wordt overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet
            algemene regels herindeling</extref> verstaan: een ontwerp van een
            herindelingsadvies (een met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718" compleet="nee">Wet algemene regels
            herindeling</extref> voorbereid advies aan de Minister van Binnenlandse Zaken
            en Koninkrijksrelaties over wijziging van gemeentelijke of
            provinciale grenzen) of van een herindelingsregeling (een wet, een
            algemene maatregel van bestuur of een besluit als bedoeld in de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=13" compleet="nee">13 van de Wet algemene regels herindeling</extref> tot wijziging
            van de gemeentelijke of de provinciale indeling of tot
            grenscorrectie alsmede een samenstel van gelijkluidende besluiten
            als bedoeld in artikel 3 van voornoemde wet tot het vaststellen van
            een grenscorrectie).</noot.al></noot> als bedoeld in
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet algemene regels herindeling</extref>, voor opheffing in
          aanmerking komt.</al></li><li><li.nr>5.2</li.nr><al>De minister kan op voorstel van of na overleg met de
          commissaris van de Koningin, die daarover het college van gedeputeerde
          staten raadpleegt, beslissen dat een vacature in een gemeente
          voorlopig niet wordt opengesteld indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het college van burgemeester en wethouders op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718" compleet="nee">Wet
              algemene regels herindeling</extref> is uitgenodigd tot het voeren van
              overleg over de wens tot wijziging van de gemeentelijke indeling.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aannemelijk is dat binnen een jaar het college van burgemeester
              en wethouders tot het overleg, bedoeld onder a, zal worden uitgenodigd.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>aannemelijk is dat binnen twee jaar de raad van de betrokken
              gemeente, te samen met de raad c.q. raden van een of meer andere
              gemeente(n), met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003718&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet algemene
              regels herindeling</extref> een herindelingsontwerp zal vaststellen.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.3</li.nr><al>De beslissing tot het (voorlopig) niet open stellen van de
          vacature in de situatie bedoeld in 5.2 onder b, geldt voor een jaar en
          kan eenmaal voor een jaar worden verlengd. </al></li></lijst></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>II</nr><titel>Het schetsen van een profiel</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Voordat de vacature van burgemeester in een gemeente wordt
                opengesteld overlegt de commissaris van de Koningin met de raad
                over de eisen die aan de te benoemen burgemeester worden gesteld
                met betrekking tot de vervulling van het ambt. De inhoud van het
                profiel wordt bij voorkeur op basis van de bestuurscompetenties vastgesteld.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Indien zijn overleg met de raad niet tot overeenstemming
                leidt, geeft de commissaris in de profielschetsvergadering aan
                welke eisen hij in afwijking van de raad zal hanteren bij zijn
                oordeel over de geschiktheid van kandidaten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Belangstellenden kunnen de profielschets en het verslag van de
                profielschetsvergadering opvragen bij het kabinet van de
                commissaris. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>III</nr><titel>Het voornemen een raadplegend referendum over kandidaten
              te houden</titel></kop><al>De raad geeft in de profielschetsvergadering (zie II) aan of hij
            een raadplegend referendum zal houden ten behoeve van zijn
            aanbeveling inzake de benoeming (zie XI). Het voornemen daartoe
            wordt bij de openstelling van de vacature vermeld. De aankondiging
            van dit voornemen is bedoeld om potenti&#xEB;le sollicitanten inzicht te
            verschaffen in de te volgen procedure, in het bijzonder over de
            vraag of burgers bij de totstandkoming van de aanbeveling zullen
            worden betrokken. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>IV</nr><titel>De sollicitatiebrief</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De sollicitatiebrief wordt gericht aan Hare Majesteit de
                Koningin en binnen de daarvoor gestelde termijn gezonden aan de
                commissaris van de Koningin in de betreffende provincie.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Sollicitanten ontvangen van de commissaris een
                ontvangstbevestiging, de profielschets en het verslag van de
                profielschetsvergadering, een beschrijving en een tijdschema van
                de procedure en afschrift van deze circulaire. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>V</nr><titel>Het inwinnen van inlichtingen door de commissaris van de Koningin</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De commissaris van de Koningin verschaft zich de informatie over
              de sollicitant welke hij nodig acht en welke de
              vertrouwenscommissie nodig acht. Het inwinnen van referenties
              vindt slechts plaats met toestemming van de sollicitant, die
              hiervoor de gegevens over de te raadplegen personen aandraagt.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De commissaris stelt de door hem verkregen inlichtingen ter
              beschikking van de vertrouwenscommissie, tenzij de sollicitant die
              het aangaat heeft laten weten dat verstrekking van die gegevens
              bij hem bezwaar ontmoet.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Bestuursorganen zijn verplicht de gevraagde inlichtingen te
              verstrekken. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VI</nr><titel>De instelling, samenstelling en werkwijze van een vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Na de profielschetsvergadering (zie II) stelt de raad uit zijn
                midden een vertrouwenscommissie in, belast met de beoordeling
                van de kandidaten. De raad regelt de taak, samenstelling en
                werkwijze van de vertrouwenscommissie, alsmede de geheimhouding.
                Voorzover het reglement van orde daarin niet voorziet, treft de
                gemeenteraad daarvoor ad hoc een voorziening. De raad stelt de
                commissaris van de Koningin daarvan in kennis.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De raad draagt door middel van de verordening tot instelling
                van de vertrouwenscommissie er zorg voor dat de gesprekken met
                en de oordeelsvorming over de sollicitanten zullen plaatsvinden
                in aanwezigheid van en door die raadsleden die lid zijn van de vertrouwenscommissie.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voorzover ambtelijke bijstand gewenst wordt geacht, wordt bij
                voorkeur de gemeentesecretaris daarmee belast.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De raad regelt de werkwijze van de vertrouwenscommissie zo dat
                v&#xF3;&#xF3;r, tijdens en na het verrichten van de werkzaamheden door de
                vertrouwenscommissie volstrekte geheimhouding is gegarandeerd.
                De geheimhoudingsplicht van de vertrouwenscommissie geldt ook
                ten opzichte van raadsleden die geen lid van de
                vertrouwenscommissie zijn (geweest).</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Deze geheimhouding brengt onder meer met zich mee dat, anders
                dan door tussenkomst van de commissaris, geen inlichtingen -
                schriftelijk of mondeling - kunnen worden ingewonnen over de
                sollicitanten en dat overleg met derden is uitgesloten.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De raad treft ook een voorziening met betrekking tot de wijze
                waarop de privacybelangen van de sollicitant verder worden
                beschermd, bijv. bij de bepaling van plaats en tijdstip van de
                gesprekken en bij het voeren van correspondentie.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie neemt bij haar werkzaamheden het
                bepaalde in IX in acht. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VII</nr><titel> De handelwijze bij het niet-naleven van hetgeen in VI is bepaald</titel></kop><al>Besteedt de raad of de vertrouwenscommissie naar het oordeel van
            de commissaris van de Koningin onvoldoende zorg aan de in VI
            omschreven punten, dan zal de commissaris de Minister van
            Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties informeren over zijn
            bevindingen. De minister bepaalt, na overleg met de commissaris, hoe
            verder gehandeld wordt. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>VIII</nr><titel>De selectie van kandidaten ten behoeve van de vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De commissaris van de Koningin verstrekt de
                vertrouwenscommissie een opgave in alfabetische volgorde van
                degenen die naar het ambt van burgemeester hebben
                gesolliciteerd, vergezeld van zijn oordeel over kandidaten die
                hij in beginsel geschikt acht voor benoeming in de
                burgemeestersvacature. Hij voegt de sollicitatiebrieven van
                laatstbedoelde kandidaten bij.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De commissaris informeert desgevraagd de vertrouwenscommissie
                over de criteria die hij heeft gehanteerd bij zijn selectie van
                kandidaten. Indien de vertrouwenscommissie daarom verzoekt,
                geeft de commissaris zijn oordeel over andere kandidaten. Hij
                verstrekt de commissie desgevraagd de sollicitatiebrieven van
                deze kandidaten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De commissaris stelt de door hem verkregen inlichtingen over
                kandidaten ter beschikking van de vertrouwenscommissie (zie V).</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De commissaris informeert de door hem geselecteerde
                sollicitanten over het feit dat zij door hem zijn geselecteerd
                en dat hij hun namen aan de vertrouwenscommissie heeft
                doorgegeven. De commissaris van de Koningin stelt tegelijkertijd
                de niet-geselecteerde sollicitanten schriftelijk op de hoogte
                van het feit dat zij niet tot zijn selectie behoren.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Een niet-geselecteerde sollicitant kan zich rechtstreeks tot
                de vertrouwenscommissie wenden met het verzoek om door haar te
                worden uitgenodigd. De vertrouwenscommissie beslist zo spoedig
                mogelijk op het verzoek en stelt verzoeker schriftelijk op de
                hoogte van haar beslissing. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>IX</nr><titel>De bevindingen van de vertrouwenscommissie</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie verschaft zich door tussenkomst van de
                commissaris van de Koningin de door haar nodig geachte
                informatie over kandidaten (zie V).</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De vertrouwenscommissie voert gesprekken met door de
                commissaris geselecteerde kandidaten en eventueel andere op de
                lijst van sollicitanten voorkomende kandidaten, die hetzij zich
                eigener beweging tot de commissie hebben gewend, hetzij door de
                commissie worden uitgenodigd. Indien de commissie besluit een
                door de commissaris geselecteerde kandidaat niet te ontvangen,
                worden de commissaris en de kandidaat door haar schriftelijk van
                de beslissing op de hoogte gesteld.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Indien een raadplegend referendum zal worden gehouden
                overtuigt de vertrouwenscommissie zich uitdrukkelijk van de
                bereidheid van kandidaten om zich daaraan te onderwerpen en de
                sollicitatie ook voort te zetten indien uit de uitslag van het
                referendum blijkt dat de eerste voorkeur naar een andere
                kandidaat uitgaat.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Nadat de vertrouwenscommissie haar standpunt over de
                geschiktheid van de door haar ontvangen kandidaten heeft
                bepaald, brengt zij schriftelijk verslag uit van haar
                bevindingen aan de raad en aan de commissaris. Zij doet het
                verslag aan de raad vergezeld gaan van een concept-aanbeveling
                van ten minste twee kandidaten die naar haar oordeel voor de
                benoeming in aanmerking komen. De commissie vermeldt daarbij ten
                aanzien van iedere kandidaat de motieven die tot haar oordeel
                hebben geleid. Indien geen raadplegend referendum zal worden
                gehouden geeft de commissie in haar verslag tevens een
                beredeneerde volgorde van de kandidaten aan. In het verslag aan
                de raad kunnen leden van de vertrouwenscommissie van
                minderheidsstandpunten blijk geven.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De beraadslagingen in de raad over de bevindingen van de
                vertrouwenscommissie vinden plaats met gesloten deuren. Ten
                aanzien van de beraadslagingen en de stukken die aan de raad en
                de commissaris worden gezonden geldt een geheimhoudingsplicht. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>X</nr><titel>Het raadplegend referendum</titel></kop><al>De raad betrekt de uitslag van het raadplegend referendum bij de
          vaststelling van zijn aanbeveling inzake de benoeming, indien het
          referendum overeenkomstig de volgende eisen is gehouden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Gerechtigd tot deelname aan het referendum zijn zij die
              kiesgerechtigd zijn voor de verkiezing van de leden van de raad en
              op de dag waarop het referendum gehouden wordt de leeftijd van
              achttien jaar hebben bereikt.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Het object van het referendum bestaat uit de namen van twee
              sollicitanten die door de vertrouwenscommissie zijn ontvangen en
              door de raad benoembaar worden geacht. De referendumgerechtigden
              wordt de vraag voorgelegd welke sollicitant zij als eerste op de
              aanbeveling wensen.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>De opkomst is ten minste dertig procent van het aantal referendumgerechtigden.</al></li></lijst><al>Een modelregeling voor het houden van een referendum, zal na overleg
          met de VNG, separaat aan de gemeentebesturen en aan de commissarissen
          van de Koningin worden gezonden. </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>XI</nr><titel>De aanbeveling van de raad</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De raad zendt een aanbeveling inzake de benoeming aan de
                Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties binnen
                vier maanden nadat de gelegenheid tot sollicitatie voor de
                functie is gegeven, of, indien een raadplegend referendum ten
                behoeve van de aanbeveling is gehouden, binnen een maand nadat
                het raadplegend referendum is gehouden.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Bij het opstellen van de aanbeveling betrekt de raad de
                bevindingen van de vertrouwenscommissie en, indien
                overeenkomstig de in X gestelde eisen een raadplegend referendum
                is gehouden, de uitkomst van deze raadpleging. Het op schrift
                gesteld oordeel van de vertrouwenscommissie voegt hij bij zijn aanbeveling.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel 61, vijfde lid, van de Gemeentewet</extref>
                omvat de aanbeveling twee personen. In bijzondere, door de raad
                te motiveren gevallen, kan worden volstaan met een aanbeveling
                waarop &#xE9;&#xE9;n persoon staat vermeld.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>In het licht van haar totstandkomingsgeschiedenis moet <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=61" compleet="nee">artikel
                61, vijfde lid</extref>, als volgt worden uitgelegd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Het uitgangspunt is de aanbeveling van twee personen, de
                    meervoudige aanbeveling;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Alleen in bijzondere gevallen mag de gemeenteraad een
                    enkelvoud                 ige aanbeveling vaststellen. Van een bijzonder
                    geval kan alleen sprake zijn bij herindeling en bij aan
                    overmacht grenzende situaties, bijvoorbeeld de omstandigheid
                    dat een kandidaat overlijdt of ernstig ziek wordt, of
                    wanneer een kandidaat zich terugtrekt zodat de facto maar
                    &#xE9;&#xE9;n kandidaat overblijft;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>In geen geval mogen politieke, beleidsmatige of
                    bestuurlijke overwegingen een leidraad voor de raad vormen
                    om af te wijken van het wettelijk vereiste dat de
                    aanbeveling twee personen omvat;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>De minister zal bij ontvangst van een enkelvoudige
                    aanbeveling de door de raad gegeven motivering toetsen op de
                    aanwezigheid van een bijzonder geval, zoals in het artikel
                    bedoeld. Onverlet de algemene bevoegdheid van de minister om
                    van de aan hem gedane aanbeveling gemotiveerd af te wijken
                    (zie XII), zal hij op een enkelvoudige aanbeveling die niet
                    voldoet aan de criteria van een bijzonder geval geen acht slaan.</al></li></lijst></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De raad stelt elke op de aanbeveling geplaatste kandidaat op
                de hoogte van het feit dat hij of zij op de aanbeveling staat
                die aan de minister wordt gezonden. De raad stelt de andere door
                de commissie ontvangen sollicitanten schriftelijk op de hoogte
                van het feit dat zij niet op de aanbeveling zijn geplaatst.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>De raad verstrekt bij zijn aanbeveling aan de minister de
                sollicitatiebrieven van de aanbevolen kandidaten, de lijst van
                sollicitanten, de namen van de door de commissaris geselecteerde
                kandidaten, de profielschets en het verslag van de
                profielschetsvergadering, het verslag van bevindingen en de
                concept-aanbeveling van de vertrouwenscommissie, de uitkomst van
                het referendum indien gehouden, het verslag van de
                beraadslagingen van de raadsvergadering waarin de aanbeveling is
                vastgesteld, alsmede overige voor de beoordeling van de
                aanbeveling relevante informatie.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Ten aanzien van de beraadslagingen in de raad over het verslag
                van de vertrouwenscommissie en de stukken die door de
                vertrouwenscommissie aan de raad worden gezonden dan wel de
                stukken die bij de aanbeveling door de raad aan de minister
                worden gezonden geldt een geheimhoudingsplicht. Het besluit tot
                vaststelling van de aanbeveling kan desgewenst in het openbaar -
                zonder dat daarover beraadslaagd wordt - worden vastgesteld. De
                aanbeveling van de raad is openbaar.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Zodra de raad zijn aanbeveling heeft vastgesteld rapporteert
                de commissaris aan de minister over de inhoud en het verloop van
                de procedure. Daarbij gaat hij in op zijn overleg met de raad. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>XII</nr><titel>Het motiveren van de afwijking van de aanbeveling van de raad</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
                volgt in zijn voordracht in beginsel de aanbeveling van de raad,
                met inbegrip van de daarop gehanteerde volgorde, tenzij
                zwaarwegende gronden aanleiding tot afwijking gegeven.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Als bij de benoeming van de burgemeester is afgeweken van de
                aanbeveling, informeert de minister de raad schriftelijk over de
                motieven die aanleiding waren voor deze afwijking.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De minister stelt de niet ter benoeming voorgedragen kandidaat
                op de aanbeveling op de hoogte van het feit dat hij niet voor
                benoeming is voorgedragen. </al></li></lijst></divisie></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	