<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018750" dtdversie="2.0" id="333539" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  <intitule>Vaststellingsbesluit selectielijst neerslag handelingen  beleidsterrein Openluchtrecreatie 1946&#x2013;1983 (Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 7 oktober 2005, nr. arc-arc-2004.01772/2);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluiten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018750&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Openluchtrecreatie in de periode 1946&#x2013;1983</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018750&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-09-14">14 september 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>de <functie>plv. Secretaris-Generaal</functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.H.A.M.</voornaam>
          <achternaam>Huijts</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basis selectie document openluchtrecreatie 1946&#x2013;1983</titel>
      </kop>
      <tussenkop>
        <nadruk type="vet">Ministerie van VWS</nadruk>
      </tussenkop>
      
      <al>
        <nadruk type="cur">Vastgesteld BSD</nadruk>
      </al>
      <al>
        <nadruk type="cur">November 2005</nadruk>
      </al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Lijst van afkortingen</titel>
        </kop>
        <al>AMvB: Algemene maatregel van bestuur</al>
        <al>BIZA: (Ministerie van) Binnenlandse Zaken</al>
        <al>BSD: Basis Selectiedocument</al>
        <al>CAS: Centrale Archief Selectiedienst</al>
        <al>CRM: (Ministerie van) Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</al>
        <al>CO: Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie</al>
        <al>DGRR: Directie Groene Ruimte en Recreatie</al>
        <al>EG: Europese Gemeenschap</al>
        <al>EZ: (Ministerie van) Economische Zaken</al>
        <al>INCOR: Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie voor de Openluchtrecreatie</al>
        <al>INCORET: Interdepartementale co&#xF6;rdinatiecommissie openluchtrecreatie en toerisme</al>
        <al>KB: Koninklijk Besluit</al>
        <al>KNHG: Koninklijk Nederlands Historisch Genootschap</al>
        <al>LNV: (Ministerie van) Landbouw, Natuurbeheer en Visserij</al>
        <al>NA: Nationaal Archief</al>
        <al>NBOR: (Hoofddirectie) Natuurbehoud en Openluchtrecreatie</al>
        <al>NRLO: Nationale Raad voor Landbouwkundig onderzoek</al>
        <al>OCenW: (Ministerie van) Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen</al>
        <al>OKW: (Ministerie van) Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen</al>
        <al>PIVOT: Project Invoering Verkorting Overbrengingstermijn</al>
        <al>RAD: Rijksarchiefdienst</al>
        <al>RIO: Rapport Institutioneel Onderzoek</al>
        <al>Stb.: Staatsblad van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
        <al>Stcrt.: Nederlandse Staatscourant</al>
        <al>SZV: (Ministerie van) Sociale Zaken en Volksgezondheid</al>
        <al>TRAG: Toeristisch Recreatieve Aandachtsgebieden</al>
        <al>TK: Tweede Kamer (Kamerstukaanduiding)</al>
        <al>V &amp; W: (Ministerie van) Verkeer en Waterstaat</al>
        <al>VB: Verordeningenblad voor het Nederlandsche bezette gebied</al>
        <al>VROM : (Ministerie van) Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</al>
        <al>VWS: (Ministerie van) Volksgezondheid, Welzijn en Sport</al>
        <al>WOR: Wet op de openluchtrecreatie</al>
        <al>WVC: (Ministerie van) Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Verantwoording</titel>
        </kop>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Wettelijk kader voor de selectie van overheidsarchieven</nadruk></tussenkop>
        <al>Ingevolge artikel 3 van de Archiefwet 1995 (Stb. 1995, 276) dient de overheid haar archiefbescheiden in goede, geordende en toegankelijke staat te brengen en te bewaren. Onder 'archiefbescheiden' worden niet slechts papieren documenten te verstaan, maar alle bescheiden ongeacht de drager die door een overheidsorgaan zijn ontvangen of opgemaakt en naar hun aard bestemd zijn daaronder te berusten. Ook digitaal vastgelegde informatie valt dus onder de werking van de archiefwetgeving.</al>
        <al>Het in goede en geordende staat bewaren van archiefbescheiden houdt onder meer in dat een overheidsarchief op gezette tijden wordt geschoond. In dat verband schrijft de Archiefwet 1995 (Stb. 1995, 276) zowel een vernietigingsplicht (art. 3) als de overbrengingsplicht (art. 12) voor. Beide plichten rusten op degene die de bestuurlijke verantwoordelijkheid draagt voor het beheer van het desbetreffende archief: de zorgdrager.</al>
        <al>De verplichting tot overbrenging bepaalt dat de zorgdrager zijn archiefbescheiden die niet voor vernietiging in aanmerking komen en ouder zijn dan twintig jaar ter blijvende bewaring overbrengt naar een archiefbewaarplaats. Wat de archiefbescheiden van de ministeries en de Hoge Colleges van Staat betreft, is de aangewezen archiefbewaarplaats het Nationaal Archief (NA) in Den Haag. Het NA is een onderdeel van de Rijksarchiefdienst (RAD). Deze dienst ressorteert onder de Minister van OCenW en staat onder leiding van de Algemene Rijksarchivaris.</al>
        <al>In verband met de selectie van hun archiefbescheiden zijn zorgdragers op grond van artikel 5 van de Archiefwet 1995 verplicht hiertoe selectielijsten op te stellen. In een selectielijst dient te worden aangegeven welke archiefbescheiden voor vernietiging, dan wel voor blijvende bewaring in aanmerking komen. Voorts dient een selectielijst de termijnen aan te geven waarna de te vernietigen bestanddelen dienen te worden vernietigd.</al>
        <al>Een selectielijst is naar haar aard een duurzaam instrument. Het ligt in de rede dat een organisatie een vastgestelde lijst niet eenmalig toepast, maar (zonodig in geactualiseerde vorm) blijft hanteren om de periodieke aanwas van archiefmateriaal in een vroegtijdig stadium te selecteren. Een selectielijst vormt zo een belangrijk onderdeel van het instrumentarium voor het beheer van de documentaire informatievoorziening in een overheidsorganisatie.</al>
        <al>Bij het ontwerpen van een selectielijst dient krachtens art. 2, lid 1 van het Archiefbesluit 1995 (Stb. 1995, 671) rekening gehouden te worden met:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de taak van het desbetreffende overheidsorgaan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de verhouding van dit overheidsorgaan tot andere overheidsorganen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de waarde van de archiefbescheiden als bestanddeel van het cultureel erfgoed;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>het belang van de in de bescheiden voorkomende gegevens voor overheidsorganen, recht- of bewijszoekenden en historisch onderzoek.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Voorts moeten ingevolge art. 3 van het Archiefbesluit 1995 bij het ontwerpen van een selectielijst ten minste betrokken zijn:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een deskundige op het gebied van de organisatie en taken van het desbetreffende overheidsorgaan,</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>een deskundige ten aanzien van het beheer van de archiefbescheiden van dat orgaan, en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>(een vertegenwoordiger van) de Algemene Rijksarchivaris.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Wat betreft de geldigheidsduur van de selectielijst wordt uitgegaan van de wettelijke periode van twintig jaar vanaf de vaststelling. Dit laat uiteraard onverlet dat de selectielijst (of een bepaald onderdeel daarvan) binnen deze termijn zal komen te vervallen, indien dit mocht worden bepaald bij de vaststelling (via de aangewezen archiefwettelijke weg) van een nieuwe dan wel herziene selectielijst. Elke selectielijst wordt na advies van de Raad voor Cultuur, vastgesteld door de Minister van OCenW en de minister wie het mede aangaat. De vastgestelde lijsten worden in de Staatscourant gepubliceerd.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Doel en werking van het Basis Selectiedocument</titel>
        </kop>
        <al>Een Basis Selectiedocument (BSD) is een bijzondere vorm van een selectielijst. In de regel heeft een BSD niet zozeer betrekking op (alle) archiefbescheiden van &#xE9;&#xE9;n (enkele) organisatie, als wel op het geheel van de bescheiden die de administratieve neerslag vormen van het overheidshandelen op een bepaald beleidsterrein.</al>
        <al>Het BSD geldt dus voor de archiefbescheiden van verschillende overheidsorganen (veelal ook diverse zorgdragers), en wel voor zover de desbetreffende actoren op het terrein in kwestie werkzaam zijn (geweest). Dit betekent dat er geen handelingen van particuliere actoren worden opgenomen.</al>
        <al>Een BSD wordt normaliter opgesteld op basis van institutioneel onderzoek. In het rapport institutioneel onderzoek (RIO) wordt dan het betreffende beleidsterrein beschreven, evenals de taken en bevoegdheden van de betrokken organen. De handelingen van de overheid op het beleidsterrein staan in het RIO in hun functionele context geplaatst. In het BSD zijn de handelingen overgenomen, alleen nu geordend naar de actor. Bovendien is bij elke handeling aangegeven of de administratieve neerslag hiervan bewaard dan wel vernietigd moet worden.</al>
        <al>Door de beleidsterreingerichte benadering komen verschillende aspecten betreffende het beheer van de eigen organisatie van de zorgdrager (personeelsbeleid, financieel beleid, etc.) niet aan bod. Voor het selecteren van de administratieve neerslag die betrekking heeft op de instandhouding en ontwikkeling van de eigen organisaties van overheidsorganen dienen een aantal zogeheten &#x2018;horizontale&#x2019; BSD&#x2019;s. Deze horizontale BSD&#x2019;s zijn van toepassing op alle organisaties van de rijksoverheid.</al>
        <al>Het niveau waarop geselecteerd wordt, is dus niet dat van de stukken zelf, maar dat van de handelingen waarvan die archiefbescheiden de administratieve neerslag vormen. Een BSD is derhalve geen opsomming van (categorie&#xEB;n) stukken, maar een lijst van handelingen van overheidsactoren, waarbij elke handeling is voorzien van een waardering en indien van toepassing een vernietigingstermijn.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Definitie van het beleidsterrein</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Openluchtrecreatie omvat die bezigheden die ontspanning en zelfontplooiing als hoofddoel hebben, uit vrije keuze worden verricht en plaatsvinden in de open lucht.</al>
        <al>Aanvankelijk diende de rijksoverheid zich daarbij te richten op de totstandkoming van openbaar toegankelijke voorzieningen. Later viel de overheidstaak binnen het beleidsterrein in twee onderdelen uiteen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>ruimtelijke planning, inrichting en beheer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>ondersteuning van activiteiten van de recreatiesector met behulp van recreantenvoorlichting, educatie en onderzoek.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Nadat het beleidsterrein in 1983 van het departement van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk overging naar het departement van Landbouw werd het beleidsterrein aanzienlijk uitgebreid.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Afbakening van het beleidsterrein</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Dit BSD is gebaseerd op het RIO nr. 51, &#x2018;Openluchtrecreatie&#x2019; en de selectielijst van het Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij voor dit beleidsterrein. Deze lijst is in 1999 vastgesteld (Stcrt. 1999, 216).</al>
        <al>In het onderhavige BSD zijn alleen de handelingen opgenomen van de actoren &#x2018;de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk&#x2019; (1965&#x2013;1983), van een aantal andere actoren die onder dit ministerie ressorteren en van &#x2018;de minister waaronder Volksgezondheid ressorteert&#x2019; (1946&#x2013;1983). Er zijn alleen handelingen opgenomen die de genoemde actoren in de genoemde periode hebben uitgevoerd en die reeds in de selectielijst van LNV zijn benoemd.</al>
        <al>Het Ministerie van CRM heeft bestaan van 1965 tot 1983. Na de departementale herindelingen van november 1982 wordt het Ministerie van Landbouw en Visserij zorgdrager voor de handelingen van CRM op dit beleidsterrein.</al>
        <al>In diezelfde periode wordt het nieuwe Ministerie van Volkshuishuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer de zorgdrager voor de handelingen van &#x2018;Volksgezondheid&#x2019; op dit beleidsterrein. De volksgezondheidsaspecten van recreatie en kamperen, alsmede de wetgeving omtrent deze onderwerpen en de uitvoering daarvan, werden namelijk in de loop der jaren meer en meer gezien als een aangelegenheid op het terrein van de milieuhygi&#xEB;ne.</al>
        <al>Bij de eerdergenoemde reorganisatie van rijksdienst, die plaatsvond in de periode 4&#xA0;november 1982 tot en met 1&#xA0;januari 1983, waren uiteindelijk de volgende veranderingen aan de orde:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de opsplitsing van het Ministerie van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne. Het directoraat-generaal Volksgezondheid ging naar het Ministerie van CRM; het directoraat-generaal Milieuhygi&#xEB;ne ging naar het Ministerie van Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening. De nieuw gevormde ministeries heetten voortaan: Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur resp. Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de directie Bijstandszaken ging van het Ministerie van CRM over naar het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de directie Natuurbehoud en Openluchtrecreatie ging over van het Ministerie van CRM naar het Ministerie van Landbouw en Visserij.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Bron: &#x2018;Evaluatie departementale herindelingen 1982&#x2019; (Ministerie van Binnenlandse Zaken, directie O&amp;A, oktober 1983).</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Taakgebied waartoe het beleidsterrein behoort</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Ten tijde van het ministerie van CRM maakte het beleidsterrein openluchtrecreatie deel uit van het taakgebied Recreatie. Het maakt tegenwoordig deel uit van het taakgebied Natuurbeheer.</al>
        <al>De actoren op het beleidsterrein, voor zover hun selectielijsten in het BSD zijn opgenomen</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (1965&#x2013;1983)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie voor de Openluchtrecreatie (INCOR; 1958&#x2013;1962)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie en Toerisme (INCORET; 1962&#x2013;1975)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie (1975&#x2013;heden)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Commissie van overleg inzake het vrijetijdsonderzoek (1967&#x2013;1985)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Kampeerraad (1982&#x2013;1994)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de Minister waaronder Volksgezondheid ressorteert (1946&#x2013;1983)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Minister van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne (VoMil) (1971&#x2013;1982)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid (SZV) (1951&#x2013;1971)</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                <al>Minister van Sociale Zaken (1933&#x2013;1951)</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Selectiedoelstelling</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Als uitgangspunt bij het vaststellen van dit BSD gold de door de rijksarchiefdienst gehanteerde selectiedoelstelling, die inhoudt dat de belangrijkste bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring. Met het te bewaren materiaal moet het mogelijk zijn om een reconstructie te maken van de hoofdlijnen van het handelen van de rijksoverheid ten opzichte van haar omgeving, maar ook van de belangrijkste historisch-maatschappelijke gebeurtenissen en ontwikkelingen, voor zo ver deze zijn te reconstrueren uit overheidsarchieven.</al>
        <al>Om op basis van deze selectiedoelstelling tot een waardering van de handelingen te komen, worden zes selectiecriteria toegepast (zie volgende pagina):</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Selectiecriteria</titel>
        </kop>
        <al>Om de selectiedoelstelling te bereiken worden de handelingen in het BSD gewaardeerd aan de hand van de onderstaande algemene selectiecriteria. Deze criteria zijn in 1997 door het Convent van Rijksarchivarissen vastgesteld en geaccordeerd door PC DIN en KNHG.</al>
        <al>1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en bepaling van beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, het ontwerpen van beleid of het plannen van dat beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten.</al>
        <al>2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting</nadruk>: Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieruit worden niet perse consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid.</al>
        <al>3. Handelingen die betrekking hebben verantwoording van beleid op hoofdlijnen aan andere actoren</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie.</al>
        <al>4. Handelingen die betrekking hebben op (her)inrichting van organisaties belast met beleid op hoofdlijnen</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
        <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
        <al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op hoofdlijnen en direct zijn gerelateerd aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Bijvoorbeeld in het geval de ministeriele verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
        <al>Overigens kan, ingevolge artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995 neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen, betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd.</al>
        <al>Naast de algemene criteria kunnen er in een BSD, eveneens binnen het kader van de selectiedoelstelling, in overleg met de RAD, beleidsterreinspecifieke criteria worden geformuleerd. Deze criteria worden doorlopend genummerd, waarbij wordt aangesloten bij de zes algemene criteria (dus vanaf 7).</al>
        <al>De vernietigingstermijnen van de neerslag van de met &#x2018;V&#x2019; (= vernietigen) gewaardeerde handelingen zijn vastgesteld in overleg met deskundigen van dit ministerie op dit terrein.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Verslag van de vaststellingsprocedure</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Op 11 maart 2004 is het ontwerp-BSD door het Ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport aan de Staatssecretaris van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is verstuurd. Vanaf 2&#xA0;augustus 2005 lag de selectielijst gedurende acht weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van het Nationaal Archief evenals in de bibliotheken van [zorgdrager], het Ministerie van OC&amp;W en de rijksarchieven in de provincie/regionaal historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in het Archievenblad.</al>
        <al>Op 7 januari 2005 bracht de RvC advies uit (arc-2004.01772/2), hetwelk [naast enkele tekstuele correcties] aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen in de ontwerp-selectielijst:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De handelingen van de Interdepartmentale commissie openluchtrecreatie en toerisme (INCORET) zijn opgenomen in de lijst.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De waardering van handeling 109 is gewijzigd in B5 voor alle neerslag en niet alleen voor het eindproduct.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De waardering van handeling 110 is gewijzigd van V 10 jaar in B5.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Daarop werd het BSD op 14 september 2005 door de Algemene Rijksarchivaris, namens de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, en de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport vastgesteld [C/S&amp;A/05/1918].</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Leeswijzer</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Handelingnr.: Dit is het volgnummer van de handeling. Dit nummer is overgenomen uit het RIO.</al>
        <al>Handeling: Dit is een complex van activiteiten die een actor verricht ter vervulling van een taak of op grond van een bevoegdheid. In de praktijk komt een handeling meestal overeen met een procedure of een werkproces.</al>
        <al>Periode: Hier staat het tijdvak vermeld gedurende welke jaren de handeling is verricht. Wanneer er geen eindjaar staat vermeld wordt de handeling nog steeds uitgevoerd.</al>
        <al>Grondslag: Dit is de wettelijke basis op grond waarvan de actor de handeling verricht.</al>
        <al>Vermeld worden: de naam (citeertitel) van de wet, de Algemene Maatregel van Bestuur, het Koninklijk Besluit of de ministeri&#xEB;le regeling; het betreffende artikel en lid daarvan;de vindplaats, dwz. de vermelding van Staatsblad of Staatscourant wijzigingen in de grondslag en het vervallen hiervan.</al>
        <al>Wanneer er geen wettelijke grondslag voor een handeling bestaat, kan de bron worden genoemd waarin de betreffende handeling staat vermeld.</al>
        <al>Opmerking: Deze aanvullende informatie wordt slechts vermeld wanneer de strekking van de handeling toelichting behoeft.</al>
        <al>Waardering: Waardering van de handeling in B (bewaren) of V (vernietigen).</al>
        <al>Indien vernietigen, dan vermelding van de vernietigingstermijn.</al>
        <al>Indien bewaren, dan vermelding van het gehanteerde selectiecriterium.</al>
        <al>Eventueel een nadere toelichting op de waardering.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</titel>
        </kop>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Algemene beleidsvoorbereiding en verantwoording</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>1</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>2</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving inzake de openluchtrecreatie, alsmede het evalueren daarvan</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>3</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van periodieke verslagen inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>4</tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op verzoek incidenteel informeren van de Kamers der Staten-Generaal inzake het openluchtrecreatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>5</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van ad-hoc commissies inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: : 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>6</tussenkop>
        <al>Handeling: Het informeren van de Commissies voor de Verzoekschriften en andere tot onderzoeken van klachten bevoegde commissies uit de Kamers der Staten-Generaal en de Nationale Ombudsman naar aanleiding van klachten over de uitvoering of de gevolgen van het beleid betreffende de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
        <tussenkop>7</tussenkop>
        <al>Handeling: Het beslissen op beroepschriften naar aanleiding van beschikkingen betreffende de openluchtrecreatie en het voeren van verweer in beroepsprocedures voor administratief rechterlijke organen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: B 2</al>
        <tussenkop>8</tussenkop>
        <al>Handeling: Het beantwoorden van vragen van individuele burgers, bedrijven en instellingen inzake het openluchtrecreatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Waardering: V, 2 jaar</al>
        <tussenkop>9</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake het ontwikkelen van activiteiten die op de vrije tijdsbesteding en openluchtrecreatie gericht zijn</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>10</tussenkop>
        <al>Handeling: Het, in overeenstemming met andere betrokken ministers, opstellen en vaststellen van Structuurschema&#x2019;s inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Wet op de ruimtelijke ordening, art. 2a (Stb. 1962, 286); Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975, art. 2 lid 2 en 3 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: Structuurschets Openluchtrecreatie 1964</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>11</tussenkop>
        <al>Handeling: Het, in overeenstemming met de andere betrokken ministers, jaarlijks opstellen en vaststellen van een voortschrijdend meerjarenplan, ter voorbereiding en verwezenlijking van het rijksbeleid inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1971&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975, art. 2 lid 2 en 3 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: Rijksmeerjarenplannen Openluchtrecreatie 1971 t/m 1979</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>12</tussenkop>
        <al>Handeling: Het ontwikkelen van instrumenten/methoden voor de provinciale en gemeentelijke overheden, ten behoeve van de uitvoering van het regionale/lokale openluchtrecreatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begroting 1969</al>
        <al>Product: instrumenten, methoden, werkinstructies, richtlijnen</al>
        <al>Opmerking: Het betreft hier voornamelijk hulpmiddelen die de gemeenten bijstaan in planning en uitvoering van het beleid, zoals uitgelegd in de brochures:</al>
        <al>&#x2013; Projectontwikkeling op het gebied van de Openluchtrecreatie (1969);</al>
        <al>&#x2013; Analyse Prognosemethodieken (1972).</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>13</tussenkop>
        <al>Handeling: Het ontwikkelen, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van de Procedure Projectontwikkeling Openluchtrecreatie, ten behoeve van de planning van recreatievoorzieningen</al>
        <al>Periode: 1968&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begroting 1969</al>
        <al>Product: Procedure Projectontwikkeling Openluchtrecreatie</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>14</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de inrichting en het beheer van recreatievoorzieningen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1986; Eindrapport Internationale Werkgroep Financiering Recreatieschappen 1978</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>15</tussenkop>
        <al>Handeling: Het ontwikkelen en vaststellen van de Planningsprocedure Openluchtrecreatie (PPO)</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen; Structuurschema Openluchtrecreatie 1984</al>
        <al>Product: Planningsprocedure Openluchtrecreatie</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>16</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van Rijksmeerjarenprogramma&#x2019;s Openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: Rijksmeerjarenprogramma&#x2019;s Openluchtrecreatie en toerisme</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>19</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van standpunten met betrekking tot het ruimtelijke ordeningsbeleid, vanuit het belang van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen; nota&#x2019;s; Structuurschema&#x2019;s</al>
        <al>Product: Tot de producten behoren onder meer de inventarisatieonderzoeken naar de beschikbare recreatiegebieden, de bijdragen aan de nota&#x2019;s voor de ruimtelijke ordening en de verslagen van de Rijksdienst voor het Nationaal Plan/Rijksplanologische Dienst.Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>20</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van consulentschappen voor de openluchtrecreatie in de provincies</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>22</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de ambtelijke voorbereiding van wet- en regelgeving inzake de geluidshinder veroorzakende openluchtrecreatie-activiteiten, waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen; Nota Recreantenbeleid 1985</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>23</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van standpunten ten aanzien van de kwaliteit van de openluchtrecreatie / het toerisme</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Uitvoering/subsidi&#xEB;ring</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>24</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het terrein van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>25</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van financi&#xEB;le bijdragen voor de bestrijding van de kosten van voorzieningen en maatregelen ten behoeve van de openluchtrecreatie aan provincies, gemeenten, openbare lichamen ingesteld bij een gemeenschappelijke regeling of andere lagere publiekrechtelijke lichamen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>26</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van financi&#xEB;le bijdragen ten behoeve van de aankoop van gronden bestemd voor recreatiedoeleinden</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>28</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen, wijzigen en opheffen van werkgroepen, commissies en raden inzake de subsidi&#xEB;ring van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>29</tussenkop>
        <al>Handeling: Het, in overleg met de Minister van Economische Zaken, vaststellen van de subsidi&#xEB;ringstaken ten behoeve van de recreatiesector</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Beschikking 29 augustus 1962 Stcrt. 1962, 171</al>
        <al>Product: Beschikking 29 augustus 1962 Stcrt. 1962, 171</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>30</tussenkop>
        <al>Handeling: Het vaststellen van een gedifferentieerd subsidiesysteem voor provincies, gemeenten en recreatieschappen, ten behoeve van de aanleg van recreatievoorzieningen</al>
        <al>Periode: : 1967&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, besluiten</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>31</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan ruilverkavelings- , landwinnings- en waterbouwkundige werken ten behoeve van de aanleg van openluchtrecreatie voorzieningen</al>
        <al>Periode: 1971&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, rapporten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>32</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van regels ten behoeve van de subsidi&#xEB;ring van het recreatief medegebruik</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: regelingen</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Co&#xF6;rdinatie en samenwerking</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>33</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen, instrueren en opheffen van (interdepartementale) commissies en werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>34</tussenkop>
        <al>Handeling: Het deelnemen aan commissies en werkgroepen inzake de voorbereiding en evaluatie van beleid dat de openluchtrecreatie raakt, waarbij het voorzitterschap en/of secretariaat niet bij de Minister van CRM berust</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: verslagen, nota&#x2019;s, rapporten, agenda&#x2019;s, notulen</al>
        <al>Waardering: B 1, 5</al>
        <tussenkop>35</tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen, schorsen of ontslaan van leden van (interdepartementale) commissies en werkgroepen ter voorbereiding van het beleid inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota's</al>
        <al>Product: benoemingsbesluiten, etc.</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop>39</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opheffen van de Interdepartementale Co&#xF6;rdinatiecommissie voor de Openluchtrecreatie en Toerisme (INCORET)</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1975</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Opmerking: De handeling wijkt af van de oorspronkelijke handeling 39 in het BSD &#x2018;openluchtrecreatie&#x2019; van LNV. Gezien de periodisering van de handeling is &#x2018;het instellen van&#x2019; komen te vervallen, evenals &#x2018;, alsmede het toevoegen van een secretariaat&#x2019;.</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>40</tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de INCORET</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1975</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbeschikking INCORET 1962 (Stcrt. 1962, 171)</al>
        <al>Product: Instellingsbeschikking INCORET 1962 (Stcrt. 1962, 171)</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop>43</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van de Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie (CO), het benoemen van de leden daarvan, alsmede het toevoegen van een secretariaat</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>44</tussenkop>
        <al>Handeling: Het benoemen van de leden van de Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie (CO)</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Onderzoek</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>58</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van intern (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten inzake het openluchtrecreatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Product: onderzoeksmateriaal, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1: onderzoeksopdracht + eindproduct</al>
        <al>V, 10 jaar: overige neerslag</al>
        <tussenkop>59</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van extern (wetenschappelijke) onderzoek betreffende het openluchtrecreatiebeleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s, algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Product: onderzoeksmateriaal, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na afronding</al>
        <tussenkop>60</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van opdrachten voor en het vaststellen van eindrapportages van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het openluchtrecreatie beleid</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksopdrachten, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>61</tussenkop>
        <al>Handeling: Het &#x2013; eventueel tezamen met andere ministers &#x2013; instellen en liquideren van onderzoeksinstellingen inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: instellings- en liquidatiebeschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>62</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen en benoemen van leden en voorzitter van commissies en werkgroepen inzake het onderzoek op het gebied van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Rapport Programmering Openluchtrecreatie-onderzoek van de NRLO 1985; begrotingen</al>
        <al>Product: besluiten</al>
        <al>Opmerking: Commissies zijn onder meer:</al>
        <al>&#x2013; Commissie van Overleg inzake vrijetijdsonderzoek 1967</al>
        <al>&#x2013; Werkgroep Programmering Onderzoek Openluchtrecreatie 1975</al>
        <al>&#x2013; Werkgroep Onderzoek (van de Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie)</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Voorlichting</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>68</tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: voorlichtingsmateriaal, begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afhandeling</al>
        <al>Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
        <tussenkop>69</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van financi&#xEB;le bijdragen aan voorlichtingsactiviteiten van particuliere organisaties en instellingen betreffende de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>70</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen, wijzigen en opheffen van werkgroepen, commissies en raden inzake algemene voorlichting met betrekking tot de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1971&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen, etc.</al>
        <al>Opmerking: Bijvoorbeeld Commissie van Voorlichting Openluchtrecreatie (1971&#x2013;heden)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Onderwijs</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>71</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van financi&#xEB;le bijdragen ten behoeve van de ontwikkeling van onderwijsprogramma&#x2019;s inzake de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>72</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van werkgroepen en commissies inzake de onderlinge afstemming van opleidingen met betrekking tot de openluchtrecreatie en het toerisme</al>
        <al>Periode: 1971&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen, etc.</al>
        <al>Opmerking: Bijv. Werkgroep Toeristisch en Recreatief Onderwijs (1971)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>73</tussenkop>
        <al>Handeling: Het gezamenlijk ontwikkelen en evalueren van opleidingen ten behoeve van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Doelgroepenbeleid</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>74</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de recreatiemogelijkheden- en voorzieningen voor bijzondere doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, evaluatierapporten, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>75</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van intern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het recreatiegedrag van bijzondere doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksmateriaal, notities</al>
        <al>Waardering: B 1: onderzoeksopdracht + eindproduct</al>
        <al>V, 10 jaar: overige neerslag</al>
        <tussenkop>76</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het recreatiegedrag van bijzondere doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: notities, correspondentie</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na afronding</al>
        <tussenkop>77</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van opdrachten voor en het vaststellen van eindrapportages van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende het recreatiegedrag van bijzondere doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksopdrachten, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>78</tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van recreatiemogelijkheden voor bijzondere doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: voorlichtingsmateriaal, nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afhandeling</al>
        <al>Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
        <tussenkop>79</tussenkop>
        <al>Handeling: Het subsidi&#xEB;ren van specifieke inrichtingsprogramma&#x2019;s/voorzieningen ten behoeve van zogenaamde doelgroepen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Landgebonden recreatie</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>80</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van algemeen beleid op het gebied van de landgebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Structuurschets Openluchtrecreatie (1964); begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: Structuurschets Openluchtrecreatie (1964)</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>81</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van intern (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten betreffende de landgebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksmateriaal, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1: onderzoeksopdracht + eindproduct</al>
        <al>V, 10 jaar: overige neerslag</al>
        <tussenkop>82</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de landgebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksmateriaal, correspondentie, notities</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na afronding</al>
        <tussenkop>83</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van opdrachten voor en het vaststellen van eindrapportages van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de landgebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: Onderzoeksopdrachten, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>84</tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van de landgebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: voorlichtingsmateriaal, notities, plannen</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afhandeling</al>
        <al>Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
        <tussenkop>85</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake het recreatieve medegebruik</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>86</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van een bijdrage aan de totstandkoming van het beleid inzake de landelijke gebieden</al>
        <al>Periode: 1976&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>87</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake recreatievoorzieningen in de stedelijke gebieden/stadsgewesten</al>
        <al>Periode: 1973&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>88</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de totstandkoming van recreatieprojecten in relatie tot de landinrichtingswet</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>89</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de totstandkoming van het beleid inzake het toerisme</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>90</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de Toeristisch Recreatieve Aandachtsgebieden (TRAG)</al>
        <al>Bron: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>91</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de routegebonden recreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>92</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid ten aanzien van de locatie en inrichting van golfbanen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Waterrecreatie</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>93</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: Nota&#x2019;s:</al>
        <al>&#x2013; Recreatie te water (1956)</al>
        <al>&#x2013; Structuurschema Vaarwegen (1981) in samenwerking met V&amp;W</al>
        <al>&#x2013; Structuurschema Openluchtrecreatie (1980&#x2013;1984)</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>94</tussenkop>
        <al>Handeling: Het, in samenwerking met andere departementen, voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving inzake de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, correspondentie</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>95</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van ambtelijke bijdragen aan de totstandkoming van watersportvoorzieningen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, interviews</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, notities</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>96</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van (interdepartementale) werkgroepen en commissies ten behoeve van het beleid inzake de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>97</tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afhandeling</al>
        <al>Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
        <tussenkop>98</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van intern (wetenschappelijk) onderzoek en het vaststellen van onderzoeksrapporten betreffende de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksgegevens, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1: onderzoeksopdracht + eindproduct</al>
        <al>V, 10 jaar: overige neerslag</al>
        <tussenkop>99</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden en begeleiden van extern (wetenschappelijk) onderzoek betreffende de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: notities, correspondentie</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na afronding</al>
        <tussenkop>100</tussenkop>
        <al>Handeling: Het formuleren van opdrachten voor en het vaststellen van eindrapportages van extern (wetenschappelijk) onderzoek ten behoeve van de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: onderzoeksopdrachten, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>101</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het terrein van de oever- en waterrecreatie</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>102</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de ambtelijke voorbereiding van wet- en regelgeving inzake het vaarbewijs voor de niet-bedrijfsmatige binnenvaart, waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
        <al>Periode: 1978&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota&#x2019;s, interview, begrotingen</al>
        <al>Product: Erkenning vaarbekwaamheidsbewijzen voor de niet-bedrijfsmatige binnenvaart (Stcrt. 1983, 114)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>103</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de ambtelijke voorbereiding van wet- en regelgeving inzake de registratie van pleziervaartuigen, waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
        <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, notities</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>104</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de ambtelijke voorbereiding van wet- en regelgeving inzake de pleziervaartuigenbelasting, waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
        <al>Periode: 1979&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, notities, correspondentie</al>
        <al>Opmerking: De eerst verantwoordelijke minister is de Minister van Financi&#xEB;n.</al>
        <al>Het ministerie van CRM neemt deel aan de Werkgroep Pleziervaartuigenbelasting.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>105</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan de ambtelijke voorbereiding van wet- en regelgeving en/of het stellen van richtlijnen inzake de veiligheid aan boord van pleziervaartuigen, waarvoor andere ministers eerst verantwoordelijk zijn</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, richtlijnen</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>106</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de zonering van diverse vormen van watersportactiviteiten</al>
        <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Structuurvisie openluchtrecreatie 1977; nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: meerjarenprogramma&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>107</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de totstandkoming van een landelijk netwerk van toervaartwegen</al>
        <al>Periode: 1978&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Vaarwegen 1980; begrotingen</al>
        <al>Product: Nota Vaarwegen 1980</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>108</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de totstandkoming van een landelijk plan voor aanlegplaatsen</al>
        <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Vaarwegen 1980; begrotingen</al>
        <al>Product: meerjarenprogramma&#x2019;s, vaststellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Recreatieschappen en recreatiegebieden</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>109</tussenkop>
        <al>Handeling: Het mede oprichten en vormgeven van recreatieschappen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: instellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>110</tussenkop>
        <al>Handeling: Het deelnemen aan recreatiegebieden/-schappen</al>
        <al>Periode: 1972&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: o.a. Reconstructiewet Midden-Delfland 1977; Wet deelneming Grevelingen, art. 1</al>
        <al>Product: verslagen, correspondentie, notities</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>111</tussenkop>
        <al>Handeling: Het (mede) financieren van recreatiegebieden/-schappen</al>
        <al>Periode: 1972&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: o.a. Reconstructiewet Midden-Delfland 1977; Wet deelneming Grevelingen, art. 1</al>
        <al>Product: beschikkingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>112</tussenkop>
        <al>Handeling: Het ontwikkelen, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid inzake de rijksrecreatiegebieden</al>
        <al>Periode: 1972&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, vaststellingsbesluiten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Vakantiespreiding</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>113</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van (interdepartementale) commissies inzake de vakantiespreiding</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: o.a. Instellingsbeschikking Co&#xF6;rdinatiecommissie vakantiespreiding 1966</al>
        <al>Product: instellingsbeschikkingen</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>114</tussenkop>
        <al>Handeling: Het gezamenlijk met andere betrokken ministers voorbereiden en vaststellen van vakantietijden in het kader van de vakantiespreiding</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: Vakantietijdenregelingen</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>117</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voordragen en benoemen van de leden van de commissies vakantiespreiding</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Product: benoemingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Verblijfsrecreatie</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>118</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake het kamperen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>119</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wet- en regelgeving inzake het kamperen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: Kampeerwet (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>120</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het terrein van het kamperen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>121</tussenkop>
        <al>Handeling: Het uitvoeren van voorlichtingsactiviteiten op het terrein van het kamperen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen, nota&#x2019;s</al>
        <al>Product: Voorlichtingsmateriaal</al>
        <al>Waardering: V, 5 jaar na afhandeling</al>
        <al>Van het gedrukte voorlichtingsmateriaal wordt &#xE9;&#xE9;n exemplaar bewaard. De voorbereidende stukken worden vernietigd.</al>
        <tussenkop>122</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtelijke vertegenwoordigers in belangenorganisaties voor kampeerders</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: aanwijzingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>124</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen en opheffen van de Interdepartementale Commissie Kampeerwet</al>
        <al>Periode: 1973&#x2013;1981</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: Instellingsbeschikking (Stcrt. 1973, 31), opheffingsbesluit (niet gevonden, moet nog ergens in 1973 opgesteld zijn)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>126</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van de Kampeerraad</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, artt. 2 t/m 9 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>127</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van de voorzitter, secretaris en de leden van de Kampeerraad</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 4, lid 4 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: aanwijzingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <al>V, 75 jaar na geboorte voor documenten waaruit pensioenaanspraken volgen</al>
        <tussenkop>128</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van deskundigen voor de Kampeerraad die afkomstig zijn uit de kringen van verblijfsrecreanten en uit kringen van ondernemers op het gebied van kamperen en deskundigen die afkomstig zijn uit kringen van de provincie en de gemeente</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 4, lid 2 en lid 4 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: aanwijzingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na terugtreden</al>
        <tussenkop>129</tussenkop>
        <al>Handeling: Het, bij AMvB, aanwijzen van een andere minister die een vertegenwoordiger aanwijst voor de Kampeerraad</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 4 lid 3 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: Besluit van 30 augustus 1982, houdende de aanwijzing van ministers ingevolge artikel 4, derde lid, van de Kampeerwet (Stb. 1982, 565)</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>132</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verlenen van goedkeuring aan het huishoudelijk reglement van de Kampeerraad en eventuele wijzigingen daarop</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 6 lid 2 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: goedkeuringsbeschikking</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>134</tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van nadere regelen ten aanzien van de samenstelling en werkwijze van de Kampeerraad</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 9 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: regeling</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop>135</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen van richtlijnen ten behoeve van gemeentelijke overheden inzake het verlenen van vergunningen, vrijstellingen of ontheffingen voor kamperen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: richtlijnen</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Paardensport</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>172</tussenkop>
        <al>Handeling: Het deelnemen aan commissies en werkgroepen inzake de paardensport waarvan het voorzitterschap en/of secretariaat niet berust bij het ministerie van CRM</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Algemene handelingen opgesteld door het Nationaal Archief</al>
        <al>Product: verslagen, correspondentie, notities, notulen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>173</tussenkop>
        <al>Handeling: Het verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het terrein van de paardensport</al>
        <al>Periode: 1977&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Beschikking Rijksregeling voor subsidi&#xEB;ring van landelijke organisaties op het gebied van de sport</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop><nadruk type="cur">Gezelschapsdieren</nadruk></tussenkop>
        <tussenkop>210</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid op het gebied van gezelschapsdieren</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Interview, begrotingen</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, bestuiten, rapporten, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>211</tussenkop>
        <al>Handeling: Het leveren van een bijdrage aan de totstandkoming van wet- en regelgeving inzake gezelschapsdieren vanuit een recreatief belang</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, wetsvoorstellen, notities</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>212</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van beleid betreffende de kinderboerderijen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; interview</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, correspondentie, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>213</tussenkop>
        <al>Handeling: Het (onder bepaalde voorwaarden) verstrekken van subsidies aan personen, bedrijven en instellingen die actief zijn op het gebied van de kinderboerderijen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985; interview</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
        <tussenkop>214</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden, mede-vaststellen, co&#xF6;rdineren en evalueren van het beleid inzake de dierentuinen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s, correspondentie, evaluatierapporten</al>
        <al>Waardering: B 1, 2</al>
        <tussenkop>215</tussenkop>
        <al>Handeling: Het onder bepaalde voorwaarden verstrekken van (incidentele) financi&#xEB;le ondersteuning aan dierentuinen</al>
        <al>Periode: 1965&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Nota Recreantenbeleid 1985</al>
        <al>Product: beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na toekenning</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de Interdepartementale Commissie voor de Openluchtrecreatie (INCOR)</titel>
        </kop>
        <tussenkop>38</tussenkop>
        <al>Handeling: Het desgevraagd of uit eigen beweging adviseren omtrent de aan de minister belast met de openluchtrecreatie opgedragen co&#xF6;rdinatietaak ten aanzien van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1958&#x2013;1962</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbeschikking INCOR 1958</al>
        <al>Product: adviesrapporten</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel"> Actor: de interdepartementale co&#xF6;rdinatiecommissie openluchtrecreatie en toerisme (INCORET)</titel>
        </kop>
        <al>Opmerking: INCORET is de opvolger van de Interdepartementale co&#xF6;rdinatiecommissie openluchtrecreatie (INCOR; 1958&#x2013;1962) en de voorganger van de Co&#xF6;rdinatiecommissie openluchtrecreatie (1975&#x2013;)</al>
        <tussenkop>41</tussenkop>
        <al>Handeling: Het desgevraagd of uit eigen beweging adviseren van de ministers belast met de openluchtrecreatie en EZ ten aanzien van te treffen maatregelen en voorzieningen op de terreinen van de openluchtrecreatie en het toerisme</al>
        <al>Periode: 1962&#x2013;1975</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbeschikking INCORET 1962</al>
        <al>Product: adviesrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>42</tussenkop>
        <al>Handeling: Het desgevraagd of uit eigen beweging adviseren omtrent de aan de minister belast met de openluchtrecreatie opgedragen co&#xF6;rdinatietaak ten aanzien van de openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1962&#x2013;1975</al>
        <al>Grondslag: Instellingsbeschikking INCORET 1962</al>
        <al>Product: adviesrapporten</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de Co&#xF6;rdinatiecommissie Openluchtrecreatie</titel>
        </kop>
        <tussenkop>45</tussenkop>
        <al>Handeling: Het adviseren aan de betrokken ministers met betrekking tot de hoofdlijnen van het inzake de openluchtrecreatie te voeren rijksbeleid</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975, art. 4 lid 1 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: adviesrapport</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>46</tussenkop>
        <al>Handeling: Het instellen van speciale werkgroepen/subcommissies waarin ook andere leden dan leden van de commissie zitting kunnen hebben</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;</al>
        <al>Grondslag: Beschikking CO 1975, art. 9</al>
        <al>Product: Instellingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: B 4</al>
        <tussenkop>47</tussenkop>
        <al>Handeling: Het doen van voorstellen aan de betrokken ministers met betrekking tot het jaarlijks vast te stellen rijksmeerjarenplan openluchtrecreatie</al>
        <al>Periode: 1975&#x2013;(1985)</al>
        <al>Grondslag: Co&#xF6;rdinatiebeschikking Openluchtrecreatie 1975, art. 4 lid 1 (Stcrt. 1975, 22)</al>
        <al>Product: nota&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de Commissie van overleg inzake het vrijetijdsonderzoek</titel>
        </kop>
        <tussenkop>63</tussenkop>
        <al>Handeling: Het stellen van prioriteiten in onderzoek en het opstellen van onderzoeksprogramma&#x2019;s inzake de vrijetijdsbesteding</al>
        <al>Periode: 1967&#x2013;1985</al>
        <al>Grondslag: Beschikking 10 maart 1967, nr. 99490, art. 5 (Stcrt. 1967, 67)</al>
        <al>Product: onderzoeksprogramma&#x2019;s</al>
        <al>Waardering: B 5</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de Kampeerraad</titel>
        </kop>
        <tussenkop>130</tussenkop>
        <al>Handeling: Het desgevraagd of uit eigen beweging adviseren van de rijksoverheid met betrekking tot het kamperen</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;(1985)</al>
        <al>Grondslag: Kampeerwet, art. 2 lid 1 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: adviesrapport</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>133</tussenkop>
        <al>Handeling: Het opstellen en uitbrengen van jaarverslagen</al>
        <al>Periode: 1982&#x2013;(1985)</al>
        <al>Bron: Kampeerwet, art. 8 lid 2 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: jaarverslagen</al>
        <al>Waardering: B 3</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Actor: de minister waaronder Volksgezondheid ressorteert</titel>
        </kop>
        <tussenkop>122</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtelijke vertegenwoordigers in belangenorganisaties voor kampeerders</al>
        <al>Periode: 1946&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: aanwijzingsbesluiten</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar na terugtreden</al>
        <tussenkop>123</tussenkop>
        <al>Handeling: Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wetgeving inzake de hygi&#xEB;ne van kampeerterreinen</al>
        <al>Periode: 1962&#x2013;1983</al>
        <al>Bron: Begrotingen</al>
        <al>Product: &#x2013; Wet hygi&#xEB;ne kampeerplaatsen (Stb. 1969, 446; de eerste ondertekenaar van deze wet is de Staatssecretaris van Sociale Zaken en Volksgezondheid);</al>
        <al>&#x2013; Kampeerwet (Stb. 1981, 372; de Minister van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne is mede-ondertekenaar)</al>
        <al>Opmerking: De Wet op de openluchtrecreatie (Stb. 1994, 300), de opvolger van de Kampeerwet, is ondertekend door de Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij en de Staatssecretaris van Economische Zaken.</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
        <tussenkop>138</tussenkop>
        <al>Handeling: Het behandelen van beroepschriften van de houders van kampeerplaatsen inzake ontruimingen ten gevolge van gevaarlijke gezondheidsomstandigheden voor de kampeerder</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Wet hygi&#xEB;ne kampeerplaatsen, art. 12 (Stb. 1969, 446); Kampeerwet, art. 34, lid 1 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: correspondentie, beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>139</tussenkop>
        <al>Handeling: Het behandelen van beroepschriften van de inspecteurs van de Volksgezondheid inzake de afwijzingen van verzoeken tot ontruiming en tegen het opheffen daarvan door de burgemeester</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Wet hygi&#xEB;ne kampeerplaatsen, art. 12 (Stb. 1969, 446); Kampeerwet, art. 34, lid 2 en lid 3 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: correspondentie, beschikkingen</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>140</tussenkop>
        <al>Handeling: Het aanwijzen van ambtenaren belast met het (staats-)toezicht op de naleving van de voorschriften betreffende de volksgezondheid op kampeerplaatsen en jachthavens</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Wet hygi&#xEB;ne kampeerplaatsen, art. 14, lid 1 (Stb. 1969, 446); Kampeerwet, art. 35, lid 1 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Product: ministeri&#xEB;le regeling</al>
        <al>Waardering: V, 10 jaar</al>
        <tussenkop>142</tussenkop>
        <al>Handeling: Het bij AMvB vaststellen van voorschriften inzake de gezondheid en hygi&#xEB;ne van kampeerplaatsen en jachthavens</al>
        <al>Periode: 1969&#x2013;1983</al>
        <al>Grondslag: Wet hygi&#xEB;ne kampeerplaatsen, art. 3 (Stb. 1969, 446); Kampeerwet, art. 13 (Stb. 1981, 372)</al>
        <al>Waardering: B 1</al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	