<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008222" dtdversie="2.0" id="5639" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 2 september 1996, houdende aanwijzing van een
    aantal arbeidsverhoudingen die als dienstbetrekking als bedoeld in
    artikel 2 van de Wet minimumloon en minimumvakantiebijslag worden beschouwd</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Sociale
            Zaken en Werkgelegenheid van 27 maart 1996, Directie
            Arbeidsverhoudingen, nr.&#xA0;AV/RV/96/554;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de Wet
                minimumloon en minimumvakantiebijslag</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien de adviezen van de Sociaal-Economische
            Raad (advies van 20 september 1991, nr. 91/19), de
            Emancipatieraad (advies van 6 september 1991, nr. III/19/91)
            en de Stichting van de Arbeid (advies van 21 december 1993,
            nr 10/93);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 6 mei
            1996, No.&#xA0;W12.96.0141);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 27 augustus 1996,
            Directie Arbeidsverhoudingen, nr.&#xA0;AV/RV/96/1264;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het bij of krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638" compleet="nee">Wet minimumloon en
            minimumvakantiebijslag</extref> bepaalde wordt onder
            dienstbetrekking als bedoeld in artikel 2, eerste lid, van
            die wet mede verstaan de arbeidsverhouding van degene die
            krachtens een overeenkomst tegen beloning arbeid verricht
            voor ten hoogste twee anderen, tenzij deze overeenkomst is
            aangegaan in beroep en bedrijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde persoon verricht de aldaar
            bedoelde arbeid persoonlijk dan wel uitsluitend met behulp
            van zijn echtgenoot of bij hem inwonende bloedverwanten of
            aanverwanten of pleegkinderen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In dit besluit wordt als echtgenoot mede aangemerkt degene
            met wie de in het eerste lid bedoelde persoon een
            gezamenlijke huishouding voert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Van een gezamenlijke huishouding is sprake indien twee
            personen hun hoofdverblijf in dezelfde woning hebben en zij
            blijk geven zorg te dragen voor elkaar door middel van het
            leveren van een bijdrage in de kosten van de huishouding dan
            wel anderszins.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De duur van de in het eerste lid bedoelde arbeidsverhouding
            bedraagt ten minste drie maanden, waarbij de periode
            gedurende welke geen arbeid wordt verricht, minder dan 31
            dagen bedraagt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>De duur van de in het eerste lid bedoelde arbeid bedraagt
            gemiddeld ten minste vijf uren per week.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de eerste dag van
        de derde kalendermaand na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">2 september 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. P. W. Melkert</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de derde oktober 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	