<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001969" dtdversie="2.0" id="53309" soort="wet" xml:lang="nl">
    <intitule>Wet van 28 december 1935, houdende voorschriften betreffende
    de hoedanigheid en aanduiding van waren </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is in verband met de huidige omstandigheden
            gewijzigde wettelijke voorschriften vast te stellen ter
            bevordering van de goede hoedanigheid van waren, en regelen
            vast te stellen betreffende de aanduiding van waren; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waren: roerende zaken waaronder eetwaren, met
                    inbegrip van kauwpreparaten andere dan tabak, en
                    drinkwaren alsmede bij algemene maatregel van
                    bestuur aan te wijzen onroerende zaken;</al>
            </li>
            <li><li.nr>b.</li.nr><al>eet- en
drinkwaren: levensmiddelen, bedoeld in artikel 2 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG)
nr. 178/2002</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 28 januari 2002
tot vaststelling van de algemene beginselen en voorschriften van de
levensmiddelenwetgeving, tot oprichting van een Europese Autoriteit
voor voedselveiligheid en tot vaststelling van procedures voor
voedselveiligheidsaangelegenheden (PbEG L
31);</al></li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>technisch voortbrengsel: iedere technisch
                    voortgebrachte waar, niet zijnde een eet- of drinkwaar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Onze Minister:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn
                            en Sport, dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>Onze Minister van Sociale Zaken en
                            Werkgelegenheid, voor zover het te nemen
                            besluit of te regelen onderwerp voor
                            beroepsmatige toepassing bestemde technische
                            voortbrengselen betreft of indien het te
                            nemen besluit of te regelen onderwerp
                            liften, schiethamers, containers, drukvaten
                            van eenvoudige vorm of drukapparatuur en
                            samenstellen daarvan dan wel explosieveilig
                            materieel betreft;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>verhandelen: het te koop aanbieden, uitstallen,
                    tentoonstellen, verkopen, afleveren of voorhanden of
                    in voorraad hebben van een waar;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>bijlage: de
                    bijlage, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32b">artikel
                    32b</intref>; </al>
            </li>
            
            
        <li><li.nr>g.</li.nr><al>verordening (EEG) nr.
2913/92: verordening (EEG) nr. 2913/92 van de Raad van de Europese
Gemeenschappen van 12 oktober 1992 tot vaststelling van het
communautair douanewetboek (PbEG L
302).</al></li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Deze wet is niet van toepassing ten aanzien van hetgeen
            geschiedt in de sfeer van de particuliere huishouding of van
            een daarmee bij algemene maatregel van bestuur
            gelijkgestelde andere huishouding, met dien verstande dat
            bij algemene maatregel van bestuur ten aanzien van
            technische voortbrengselen anders kan worden bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Deze wet is ten aanzien van het voorhanden of in voorraad
            hebben van een waar niet van toepassing indien aannemelijk
            kan worden gemaakt dat de waar niet voor aflevering en
            indien het een technisch voortbrengsel betreft, tevens niet
            voor gebruik bestemd is. Voorts is deze wet ten aanzien van
            het afleveren van een waar niet van toepassing indien
            aannemelijk kan worden gemaakt dat het afleveren geschiedt
            ter vernietiging van de waar of om de waar in
            overeenstemming te brengen met regels, bij of krachtens deze
            wet met betrekking tot die waar gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur gestelde regels kunnen
            een beperking inhouden tot daarbij omschreven categorie&#xEB;n
            van gevallen. Met betrekking tot het verhandelen van waren
            kunnen zij eveneens een beperking inhouden tot een of meer
            der in het eerste lid als verhandelen aangemerkte
            handelingen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ter uitvoering van verplichtingen voortvloeiende uit een internationaal
verdrag voorts krachtens deze
wet gestelde regels, bij de maatregel
            aangegeven, ten aanzien van waren, behorende tot een bij de
            maatregel aangewezen categorie, of voor bij de maatregel
            omschreven categorie&#xEB;n van gevallen geheel of gedeeltelijk
            buiten toepassing worden verklaard. Van de plaatsing van de algemene maatregel van
bestuur wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide Kamers der
Staten-Generaal.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1a</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet en de daarop berustende bepalingen zijn
mede van toepassing
op:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>technische voortbrengselen die
worden gebruikt in de exclusieve economische zone bij de arbeid op,
vanaf of ten behoeve van civieltechnische werken, dan wel bij het
afbreken van een dergelijk werk;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>eet- en drinkwaren die worden
verhandeld op civieltechnische werken in de exclusieve economische
zone.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=8" compleet="nee">8, eerste lid, van de
                Co&#xF6;rdinatiewet  uitzonderingstoestanden</extref>
            kan, ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk
            maken, bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=2a">artikel 2a</intref> in werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van  de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepaling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan wordt  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepaling  die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, onverwijld buiten werking  gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, wordt  de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond  na de bekendmaking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Defensie kan gebieden aanwijzen, waarin deze
        wet niet  van toepassing is op voor militair gebruik bestemde waren.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot waren kunnen ter uitvoering van de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">artikelen 1a</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">4 tot en met 9</intref>,
        regels worden gesteld:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>in het belang van de volksgezondheid, van de veiligheid,
                van de eerlijkheid in de handel of van goede
                voorlichting omtrent waren, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien het technische voortbrengselen betreft, tevens in
                het belang van de gezondheid van de mens of van de
                veiligheid van zaken.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten behoeve van het weren van waren </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die bij aanwending overeenkomstig redelijkerwijze te
                    verwachten gebruik uit het oogpunt van gezondheid of
                    veiligheid schadelijk kunnen zijn, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die, indien het technische voortbrengselen betreft,
                    een gevaar kunnen opleveren voor de gezondheid van
                    de mens of de veiligheid van zaken, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>waarvan bij zodanige aanwending de voedings- of
                    gebruikswaarde geringer is dan in redelijkheid ten
                    minste mag worden verlangd, </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>kan bij algemene maatregel van bestuur worden verboden
            waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
            categorie, te bereiden, te vervaardigen, te verhandelen of
            voor een bij het verbod aangegeven doel te verwerken of te
            bezigen, die niet voldoen aan de eisen, bij de maatregel
            gesteld met betrekking tot hun samenstelling of uitvoering
            of met betrekking tot hun hoedanigheid of eigenschappen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De eisen, bedoeld in het eerste lid, kunnen voor wat betreft
            technische voortbrengselen onder meer betrekking hebben op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het ontwerp;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de toegepaste materialen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de samenstelling of constructie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de beveiliging of beveiligingsmiddelen; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de aan te brengen kentekenen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan in de in het eerste
            lid aangegeven gevallen ten aanzien van technische
            voortbrengselen tevens het gebruik daarvan worden verboden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Met betrekking tot eet- of drinkwaren die een wezenlijk
            onderdeel van het gangbare voedingspakket uitmaken, kan bij
            algemene maatregel van bestuur aan het eerste lid
            overeenkomstige toepassing worden gegeven ter bevordering
            van de aanwezigheid in die waren van uit het oogpunt van
            gezondheid belangrijke voedingsstoffen. Bij zodanige
            maatregel wordt tevens voorzien in een vrijstelling voor de
            betrokken eet- of drinkwaren waarin de desbetreffende
            voedingsstoffen niet of in geringere mate aanwezig zijn,
            onder de voorwaarde dat wordt voldaan aan bij die maatregel
            gestelde voorschriften met betrekking tot het bezigen van
            vermeldingen of voorstellingen betreffende de afwezigheid of
            de geringere mate van aanwezigheid van de desbetreffende
            voedingsstoffen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In de gevallen waarin ter zake van het verwerken of bezigen
            van een waar een krachtens het eerste of vierde lid gesteld
            verbod geldt, is het tevens verboden die waar voorhanden of
            in voorraad te hebben. Het in de vorige volzin bepaalde
            geldt niet indien aannemelijk kan worden gemaakt dat de waar
            niet voor een met het gestelde verbod stijdige toepassing
            bestemd is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het ontwerp van een algemene maatregel van bestuur als
            bedoeld in het vierde lid, wordt alvorens de voordracht
            wordt gedaan, aan beide Kamers der Staten-Generaal
            overgelegd. Binnen 30 dagen vanaf de dag, waarop de
            overlegging is geschied kan door een der Kamers of door ten
            minste een vijfde van het grondwettelijk aantal leden van
            een der Kamers de wens worden te kennen gegeven dat het in
            het ontwerp te regelen onderwerp bij de wet wordt geregeld.
            Alsdan wordt een daartoe strekkend wetsvoorstel zo spoedig
            mogelijk ingediend. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de doeleinden, omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder a, b
                en c, en vierde lid</intref>, kan voorts bij
            algemene maatregel van bestuur worden verboden waren,
            behorende tot een bij de algemene maatregel aangewezen
            categorie, te bereiden, te vervaardigen, te behandelen, te
            bewerken, te verwerken, te verpakken, te bewaren, te vervoeren of te
gebruiken:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>anders dan met inachtneming van daaromtrent bij de
                    maatregel gestelde voorschriften, </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>betrekking hebbende op de wijze waarop
                            bedoelde handelingen worden verricht, op
                            voorwerpen, gereedschappen of materialen die
                            bij het verrichten van bedoelde handelingen
                            worden gebezigd, of op de - al dan niet
                            besloten - ruimten waarin bedoelde
                            handelingen plaatshebben, en hetgeen in of
                            bij die ruimten aanwezig is, of </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>bevattende de eisen van hygi&#xEB;ne, geldende
                            ten aanzien van personen die bij het
                            verrichten van bedoelde handelingen
                            betrokken zijn; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zonder vergunning, verleend door Onze Minister of
                    door een bij de maatregel aangewezen bestuursorgaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voordat Onze Minister of een bij de maatregel
                    aangewezen bestuursorgaan op de hoogte is gesteld
                    van bij de maatregel aangewezen gegevens betreffende
                    de samenstelling van de waar. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de doeleinden, omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder a en
            b</intref>, kan ten aanzien van bij algemene
            maatregel van bestuur aan te wijzen technische
            voortbrengselen, tevens bij algemene maatregel van bestuur
            worden verboden die technische voortbrengselen te gebruiken,
            te installeren, te monteren, te herstellen, te onderhouden,
            na te zien of ten toon te stellen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>anders dan met inachtneming van daaromtrent bij
                    algemene maatregel van bestuur gestelde voorschriften,</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>bevattende eisen van deskundigheid, geldende
                            ten aanzien van personen die bij het
                            verrichten van bedoelde handelingen
                            betrokken zijn;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>betrekking hebbende op het voorhanden zijn
                            en bijhouden van documenten, zoals
                            certificaten, logboeken of gebruiksaanwijzingen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>betrekking hebbende op het stilzetten, het
                            afsluiten, het voorzien van opschriften, het
                            merk van afkeuring of het niet bestemd zijn
                            voor gebruik.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zonder vergunning, verleend door Onze Minister of
                    door een bij algemene maatregel van bestuur
                    aangewezen bestuursorgaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister kan in gevallen waarin bij toepassing van het
            eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, de
            bevoegdheid tot verlening van vergunning is toegekend aan
            een ander bestuursorgaan, niet zijnde een of meer van Onze
            Ministers, ten aanzien van de uitoefening van die
            bevoegdheid regels stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een vergunning als bedoeld in het eerste en tweede lid, kan
            slechts worden geweigerd indien gegronde vrees bestaat dat
            de uitoefening van de werkzaamheid waarvoor zij is gevraagd,
            niet zal voldoen aan hetgeen met betrekking tot de
            onderwerpen, in het eerste lid, onder a, en het tweede lid,
            omschreven, voor de in de aanhef van die leden bedoelde
            doeleinden moet worden verlangd. Een vergunning kan onder
            beperkingen worden verleend. Aan een vergunning kunnen
            voorschriften worden verbonden, betrekking hebbende op de in
            de eerste volzin bedoelde onderwerpen. Voor zover zulks bij
            algemene maatregel van bestuur is bepaald, kan een verleende
            vergunning worden gewijzigd of ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij toepassing van het eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, worden bij algemene maatregel van
            bestuur regels gesteld betreffende de wijze waarop de
            aanvrage om een vergunning dient te geschieden, en de
            gegevens die van de aanvrager kunnen worden verlangd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In gevallen waarin toepassing is gegeven aan het eerste of
            het tweede lid, kan bij algemene maatregel van bestuur
            tevens worden verboden waren te verhandelen, met betrekking
            tot welke in afwijking van de bij of krachtens de voorgaande
            leden gestelde voorschriften is gehandeld. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>Voor de doeleinden, omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>, en
            tweede lid</intref>, kan eveneens bij algemene
        maatregel van bestuur worden verboden: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                categorie, te verhandelen of voor wat betreft technische
                voortbrengselen, tevens te gebruiken, die in een
                toestand verkeren, welke niet voldoet aan de daaromtrent
                bij de maatregel gestelde eisen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                categorie, te bereiden, te vervaardigen of te
                verhandelen, die niet voldoen aan de eisen, bij de
                maatregel gesteld met betrekking tot hun houdbaarheid; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                categorie, te verhandelen of voor wat betreft technische
                voortbrengselen, tevens te gebruiken na het verstrijken
                van een bij de maatregel met het oog op hun houdbaarheid
                gestelde termijn; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                categorie, te verhandelen anders dan in een verpakking,
                dan wel zodanige waren te verhandelen in verpakkingen
                die niet voldoen aan de daaromtrent bij de maatregel
                gestelde eisen. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>Voor de doeleinden, omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, kan bij
        algemene maatregel van bestuur worden verboden technische
        voortbrengselen, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
        categorie, te verhandelen of te gebruiken, indien ten aanzien
        van die technische voortbrengselen bij of krachtens die
        maatregel voorgeschreven keurings- of beoordelingsprocedures
        niet in acht zijn genomen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister wijst op aanvraag een of meerdere instellingen
            aan, die met betrekking tot door hem te bepalen technische
            voortbrengselen bevoegd zijn tot het uitvoeren van de door
            hem aan te wijzen werkzaamheden in de voor die technische
            voortbrengselen voorgeschreven keurings- of beoordelingsprocedures.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een aangewezen instelling is bevoegd om met inachtneming van
            de door Onze Minister gegeven aanwijzingen, onderdelen van
            de door haar te verrichten werkzaamheden door anderen te
            doen verrichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld met betrekking tot de gronden waarop de in het
            eerste lid bedoelde aanwijzing kan worden gegeven,
            ingetrokken dan wel gewijzigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Aan een aanwijzing krachtens het eerste lid kunnen
            voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Onze Minister kan voor de uitvoering van de in het eerste en
            tweede lid bedoelde werkzaamheden maximumtarieven vaststellen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7b</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister ziet toe op de rechtmatige en doeltreffende
        uitvoering van het bepaalde bij of krachtens deze wet door een
        krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
        aangewezen instelling.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7c</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
            aangewezen instelling verstrekt desgevraagd kosteloos aan
            Onze Minister de voor de uitoefening van zijn taak benodigde
            inlichtingen. Onze Minister kan inzage vorderen van
            zakelijke gegevens en bescheiden voor zover dat voor de
            vervulling van zijn taak redelijkerwijs nodig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
            aangewezen instelling zendt Onze Minister jaarlijks een
            verslag betreffende de door de instelling krachtens de
            aanwijzing uitgevoerde werkzaamheden, de rechtmatigheid en
            doeltreffendheid van die werkzaamheden en de werkwijze in
            het afgelopen jaar. Onze Minister kan met betrekking tot dit
            verslag nadere regels stellen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7d</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
            aangewezen instelling algemene aanwijzingen geven met
            betrekking tot de uitoefening van haar taak.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De instelling is gehouden overeenkomstig de aanwijzingen te handelen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7e</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien naar het oordeel van Onze Minister een krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
            aangewezen instelling de werkzaamheden, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a, eerste
            lid</intref>, niet of niet naar behoren vervult, kan
            Onze Minister de noodzakelijke voorzieningen treffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voorzieningen, bedoeld in het eerste lid, worden
            spoedeisende gevallen uitgezonderd, niet eerder getroffen
            dan nadat de instelling in de gelegenheid is gesteld om
            binnen een door Onze Minister te stellen termijn alsnog haar
            werkzaamheden naar behoren uit te voeren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de duidelijkheid voor de afnemers van waren
            kan bij algemene maatregel van bestuur worden verboden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                    categorie, te verhandelen anders dan met
                    inachtneming van de voorschriften, bij de maatregel
                    gesteld met betrekking tot hun aanduiding; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met gebruikmaking van de bij de maatregel aangegeven
                    - of daarop gelijkende - aanduidingen andere waren
                    te verhandelen dan die waaraan die aanduidingen bij
                    de maatregel zijn voorbehouden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                    categorie, te verhandelen anders dan met
                    inachtneming van de voorschriften, bij de maatregel
                    gesteld met betrekking tot het bezigen van
                    vermeldingen of voorstellingen, betreffende: de
                    aard, samenstelling, uitvoering, hoedanigheid,
                    eigenschappen, bestemming, houdbaarheid, hoeveelheid
                    of afmetingen van de waar, de wijze en het tijdstip
                    waarop de waar is bereid, vervaardigd, behandeld,
                    bewerkt of verpakt, de herkomst van de waar, de
                    personen die bij de maatregel aangegeven handelingen
                    ten aanzien van de waar hebben verricht, alsmede de
                    wijze waarop met betrekking tot de waar ware te
                    handelen, en de uitwerking die de waar bij gebruik
                    kan hebben op de gezondheid van de mens; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                    categorie, te verhandelen - dan wel zodanige waren
                    in verpakte vorm te verhandelen - anders dan in
                    verpakkingen die aan de daaromtrent bij de maatregel
                    gestelde eisen voldoen, of anders dan in
                    verpakkingen die voorzien zijn van de daarvoor bij
                    de maatregel voorgeschreven vermeldingen, de
                    verpakking als zodanig betreffende; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                    categorie, te verhandelen - dan wel zodanige waren
                    in verpakte vorm te verhandelen - anders dan in
                    verpakkingen die een bij de maatregel aangegeven
                    hoeveelheid, bepaald naar de waar als zodanig of
                    naar bij de maatregel omschreven bestanddelen
                    daarvan, inhouden en waarop die hoeveelheid is
                    vermeld, dan wel zodanige waren te verhandelen
                    anders dan in eenheden, een bij de maatregel
                    aangegeven hoeveelheid als hiervoor bedoeld
                    uitmakende; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
                    categorie, te verhandelen, die van een andere dan
                    bij de maatregel aangegeven samenstelling of
                    uitvoering zijn. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het verbod, bedoeld in het eerste lid, onder c, kan zich
            tevens uitstrekken tot het gebruik van technische voortbrengselen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <al>Voor de doeleinden, omschreven in <intref status="slapend" verwijzing-id="608897">artikel 4, eerste lid, onder a en
        b</intref>, en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=8">artikel 8, aanhef</intref>,
        kan bij algemene maatregel van bestuur worden verboden waren
        behorende tot een bij de maatregel aangewezen categorie: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>binnen Nederlands grondgebied te brengen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>binnen Nederlands grondgebied te brengen anders dan met
                inachtneming van de bij de maatregel gestelde
                voorschriften. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">de artikelen 1a</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">4 tot en met 9</intref> ten
        aanzien van waren, behorende tot een bij de maatregel aangewezen
        categorie, gestelde eisen of voorschriften kunnen betrekking
        hebben op een bij die maatregel omschreven groep van waren. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            degenen die zich bezighouden met het verhandelen van waren,
            behorende tot een daartoe bij de maatregel aangewezen
            categorie, verplicht zijn de daarbij omschreven maatregelen
            te treffen, strekkende ter bevordering van een goede
            naleving van het ten aanzien van die waren bij of krachtens
            deze wet bepaalde. Tot deze maatregelen kunnen behoren het
            onderwerpen van waren aan een onderzoek, het toetsen van
            waren aan de hand van een onderzoek van uit die waren
            genomen steekproeven, al dan niet met toepassing van een
            erkend bedrijfscontrole-systeem, het voeren van een
            administratie en het aanbrengen of het aangebracht houden
            van kentekens of vermeldingen ten behoeve van een
doelmatig toezicht dan wel een doelmatige douanecontrole als bedoeld in
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746" compleet="nee">Algemene douanewet</extref> op bedoelde
naleving, een en ander overeenkomstig
            de voorschriften, bij algemene maatregel van bestuur
            daaromtrent gesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            het degene voor wie een krachtens het eerste lid gestelde
            verplichting geldt, verboden is waren te verhandelen, ten
            aanzien waarvan de vereiste maatregelen niet zijn genomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan voorts worden
            bepaald, dat het degene voor wie krachtens het eerste lid de
            verplichting geldt tot het toetsen van waren aan de hand van
            een onderzoek van een uit die waren genomen steekproef, is
            verboden waren met betrekking waartoe bij zodanige toetsing
            een ongunstig resultaat wordt verkregen, te verhandelen, dan
            wel te verhandelen alvorens ten aanzien van die waren de
            maatregelen zijn genomen die bij die algemene maatregel van
            bestuur zijn voorgeschreven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij een algemene maatregel van bestuur, waarbij met
            toepassing van het eerste lid de verplichting is opgelegd
            tot het toetsen van waren met toepassing van een erkend
            bedrijfscontrolesysteem, worden regelen gesteld omtrent de
            aanvrage tot erkenning van een zodanig systeem, de hoogte
            van het bedrag dat voor de werkzaamheden, voortvloeiende uit
            de behandeling van de aanvrage, is verschuldigd, de betaling
            van dat bedrag, de wijze van mededeling van een besluit
            inzake erkenning en omtrent de weigering of intrekking van
            een erkenning. Bij een zodanige maatregel kan aan Onze
            Minister de bevoegdheid of de verplichting worden opgelegd
            de instantie aan te wijzen die de erkenning van een
            bedrijfscontrolesysteem kan verlenen en intrekken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij een algemene maatregel van bestuur waarbij met
            toepassing van het eerste lid de verplichting is opgelegd
            tot het aanbrengen of het aangebracht houden van kentekens
            of vermeldingen, kan worden bepaald dat het verboden is
            waren die niet behoren tot de categorie waarop de kentekens
            of vermeldingen moeten zijn aangebracht, te verhandelen met
            gebruikmaking van die - of daarop gelijkende - kentekens of
            vermeldingen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11a</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden voorgeschreven dat
        de eigenaar of houder van bij de maatregel aangewezen technische
        voortbrengselen, verplicht is aangifte te doen van elke aanleg,
        opbouw of plaatsing van die technische voortbrengselen bij Onze
        Minister dan wel bij een door Onze Minister aangewezen
        instelling, met inachtneming van de bij die algemene maatregel
        van bestuur bepaalde termijnen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan een daartoe omschreven
        methode van onderzoek worden aangewezen, die bij uitsluiting
        beslissend is voor de vaststelling of met betrekking tot een
        waar, behorende tot een bij de maatregel aangewezen categorie,
        al dan niet is voldaan aan bij of krachtens deze wet gestelde
        regels, bij de maatregel aangegeven. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen voorts regels worden gesteld ter uitvoering van een met betrekking tot waren tot stand gekomen bindend besluit
van de Raad van de Europese Unie, van het Europees Parlement en de Raad gezamenlijk of van de Commissie van de Europese Gemeenschappen dat
betreft:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde belangen; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het heffen van een retributie voor de kosten die verbonden zijn aan krachtens het desbetreffende besluit  voorgeschreven keuringen of controles.</al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ter uitvoering van een krachtens het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de
                Europese Gemeenschap</extref> met betrekking tot
            waren tot stand gekomen bindend besluit inzake de toelating
            van eet- of drinkwaren, kan Onze Minister, voor zover van
            toepassing in overeenstemming met Onze Ministers wie het
            mede aangaat, op aanvraag een instantie aanwijzen die belast
            zal zijn met:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beoordeling van eet- of drinkwaren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>daarmee samenhangende werkzaamheden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kunnen regels worden gesteld met betrekking tot de
                    gronden waarop de in het eerste lid bedoelde
                    aanwijzing kan worden gegeven, ingetrokken dan wel gewijzigd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kan worden bepaald dat overeenkomstig daarbij te
                    stellen regels een retributie kan worden geheven
                    voor de kosten die verbonden zijn aan de in het
                    eerste lid bedoelde werkzaamheden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Aan een aanwijzing krachtens het eerste lid kunnen
            voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
				<artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <al>Bij een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref> of
            de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
        13a</intref> kan worden bepaald dat Onze Minister, met
        betrekking tot onderwerpen die in de maatregel zijn geregeld,
        nadere regels kan dan wel moet stellen. Bij de maatregel kan
        worden bepaald dat het stellen van zodanige regels geschiedt in
        overeenstemming met een of meer van Onze daarbij aangewezen
        andere Ministers, dan wel door Onze daarbij aangewezen Ministers
        gezamenlijk. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In gevallen waarin een spoedige voorziening krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">de artikelen 1</intref>
                of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">1a</intref>, dan wel
            krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
            14</intref> in het belang van de volksgezondheid of
            de veiligheid en indien het technische voortbrengselen
            betreft tevens in het belang van de gezondheid van de mens
            of de veiligheid van zaken, dan wel op grond van een
            regeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13">artikel 13</intref> zo
            dringend geboden is dat de totstandkoming van een daartoe
            strekkende algemene maatregel van bestuur niet kan worden
            afgewacht, kan Onze Minister ter zake bij ministeri&#xEB;le
            regeling voorlopig geldende regels stellen en daarbij
            bepalingen van op die artikelen berustende algemene
            maatregelen van bestuur zo nodig buiten toepassing
            verklaren. Onze Minister treft een ministeri&#xEB;le regeling als
            bedoeld in de eerste volzin in overeenstemming met Onze
            Minister van Economische Zaken en, ingeval het betrekking
            heeft op producten van de landbouw of de visserij, Onze
            Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij. De laatste
            volzin geldt niet voor een besluit of een onderwerp als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder c,
            2o</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het besluit vervalt een jaar nadat het in werking is
            getreden, of, indien binnen die termijn een algemene
            maatregel van bestuur ter vervanging van dat besluit in
            werking is getreden, op het tijdstip waarop de maatregel in
            werking treedt. De termijn kan door Onze Minister eenmaal
            met ten hoogste een jaar worden verlengd. Hij verlengt de
            termijn in overeenstemming met Onze Minister van Economische
            Zaken en, ingeval het besluit betrekking heeft op producten
            van de landbouw of de visserij, in overeenstemming met Onze
            Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij, tenzij het
            besluit betrekking heeft op een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder c,
            2o</intref>, bedoeld onderwerp.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan met betrekking tot waren, behorende tot
            een bij zijn besluit aangewezen categorie, van regels,
            geldende ingevolge toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=15">artikel 1a</intref> of
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">de artikelen 4 tot en met
            15</intref>, vrijstelling verlenen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Door Onze Minister kan voorts met betrekking tot waren,
            behorende tot een bij het desbetreffende besluit aangewezen
            categorie, van zodanige regels op aanvrage ontheffing worden
            verleend. Bij algemene maatregel van bestuur kan de
            bevoegdheid tot verlening van ontheffing in bij de maatregel
            omschreven categorie&#xEB;n van gevallen aan een ander
            bestuursorgaan worden overgedragen. Onze Minister kan ten
            aanzien van de uitoefening van een aldus overgedragen
            bevoegdheid regels stellen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld inzake het verlenen van vrijstellingen of
            ontheffingen als bedoeld in het eerste onderscheidenlijk
            tweede lid. Daarbij kan worden bepaald dat bij het indienen
            van een aanvrage om een ontheffing een bedrag moet worden
            betaald, waarvan de hoogte bij die maatregel wordt
            vastgesteld. Onze Minister kan regels stellen omtrent de
            wijze van betaling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een vrijstelling of ontheffing kan onder beperkingen worden
            verleend. Aan een vrijstelling of ontheffing kunnen
            voorschriften worden verbonden. Een verleende vrijstelling
            of ontheffing kan te allen tijde worden gewijzigd of
            ingetrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Tot de voorschriften die aan een ontheffing worden
            verbonden, kan een voorschrift behoren, inhoudende dat de
            houder van de ontheffing verplicht is bij het verhandelen
            van waren waarvoor de ontheffing geldt, op of bij de waar of
            op haar verpakking ten behoeve van degenen die haar verder
            verhandelen, aanwijzingen op te nemen met betrekking tot het
            bewaren, vervoeren of behandelen van de waar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Onze Minister neemt een besluit als bedoeld in het eerste,
            tweede of vierde lid in overeenstemming met Onze Minister
            van Economische Zaken en, ingeval het betrekking heeft op
            produkten van de landbouw of visserij, Onze Minister van
            Landbouw, Natuurbeheer en Visserij. De vorige volzin geldt
            niet voor een besluit of een onderwerp als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder c, 2o</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De houder van een ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16">artikel 16, tweede
            lid</intref>, is verplicht bij het verhandelen van
            waren waarvoor de ontheffing geldt, op of bij de waar of op
            haar verpakking een vermelding met betrekking tot het
            besluit waarbij de ontheffing werd verleend, te plaatsen.
            Ingeval bij het verlenen van de ontheffing toepassing is
            gegeven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16">artikel 16, vijfde
            lid</intref>, is hij voorts verplicht zulks bij de
            aldaar bedoelde aanwijzingen te vermelden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor degenen die waren waarvoor een ontheffing is verleend
            als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16">artikel 16</intref>,
            verder verhandelen, geldt met betrekking tot die waren
            vrijstelling van de voorschriften waarvan de ontheffing is
            verleend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Degenen die waren waarvoor een ontheffing is verleend,
            verder verhandelen, zijn verplicht ervoor zorg te dragen dat
            op of bij zodanige waren of op haar verpakking een
            vermelding met betrekking tot het besluit waarbij de
            ontheffing werd verleend, is geplaatst. Ingeval bij het
            verlenen van de ontheffing toepassing is gegeven aan
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16">artikel 16, vijfde
            lid</intref>, zijn zij voorts verplicht de aldaar
            bedoelde aanwijzingen in acht te nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan regels stellen met betrekking tot de in
            het eerste en derde lid bedoelde vermeldingen. Hij stelt
            deze regels in overeenstemming met onze Ministers van
            Economische Zaken en van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij,
            tenzij deze betrekking hebben op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder c,
            2o</intref>, bedoelde onderwerpen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bij of krachtens de voorgaande artikelen
        bepaalde is het verboden: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>waren, niet zijnde eet en drinkwaren, te verhandelen
                waarvan degene die deze waren verhandelt, weet of
                redelijkerwijs moet vermoeden dat zij bij het gezien hun
                bestemming te verwachten gebruik bijzondere gevaren
                kunnen opleveren voor de veiligheid of gezondheid van de
                mens, of indien het technische voortbrengselen betreft,
                tevens voor de veiligheid van zaken;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>eet- of drinkwaren, dan wel waren, behorende tot een
                hiertoe bij algemene maatregel van bestuur aangewezen
                categorie, te verhandelen, waarvan degene die de waren
                verhandelt, weet of redelijkerwijs moet vermoeden dat
                hun samenstelling, uitvoering, hoedanigheid,
                eigenschappen of toestand in ernstige mate minder is dan
                wat in redelijkheid mag worden verlangd. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">18a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Waren die voldoen aan bij regeling van Onze
Minister aangewezen normen, worden voor wat betreft de risico&#x2019;s
geregeld in die normen vermoed geen gevaren op te leveren als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=18">artikel 18, onder a</intref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze
Minister wijst uitsluitend normen aan die Europese normen omzetten
waarvan de referenties door de Commissie van de Europese Gemeenschappen
bekend zijn gemaakt in het Publicatieblad van de Europese
Gemeenschappen.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is voorts verboden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>eet- of drinkwaren te verhandelen met gebruikmaking
                    van vermeldingen of voorstellingen, die aan de waar
                    eigenschappen toeschrijven inzake het voorkomen,
                    behandelen of genezen van een ziekte van de mens, of
                    die toespelingen maken op zodanige eigenschappen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waren, niet zijnde eet- of drinkwaren, te
                    verhandelen met gebruikmaking van vermeldingen of
                    voorstellingen met betrekking tot de veiligheid van
                    de waar of de uitwerking van de waar op de
                    gezondheid van de mens, die, doordat zij onjuist
                    zijn of een onjuiste indruk wekken, tot gevolg
                    kunnen hebben dat de veiligheid of gezondheid van de
                    mens in gevaar wordt gebracht. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onverminderd het eerste lid, onder b, is het verboden
            technische voortbrengselen te verhandelen met gebruikmaking
            van vermeldingen of voorstellingen met betrekking tot de
            uitwerking van het technisch voortbrengsel op de veiligheid
            van zaken die, doordat zij onjuist zijn of een onjuiste
            indruk wekken, tot gevolg kunnen hebben dat die veiligheid
            in gevaar wordt gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing op geneesmiddelen die
            overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> rechtmatig worden
            verhandeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen vermeldingen of
            voorstellingen worden aangewezen, die in elk geval worden
            beschouwd als vermeldingen of voorstellingen, bedoeld in het
            eerste en tweede lid. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is een ieder verboden in de uitoefening van een beroep
            of bedrijf een waar aan te prijzen op een wijze waarvan hij
            weet of redelijkerwijs moet vermoeden dat zij strijdig is
            met het ter zake van het verhandelen van die waar, met
            betrekking tot het daarbij bezigen van aanduidingen,
            vermeldingen of voorstellingen, krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder a tot en met e</intref>, bepaalde. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het is een ieder voorts verboden in de uitoefening van een
            beroep of bedrijf: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>eet- of drinkwaren aan te prijzen met gebruikmaking
                    van vermeldingen of voorstellingen, die aan de waar
                    eigenschappen toeschrijven inzake het voorkomen,
                    behandelen of genezen van een ziekte van de mens, of
                    die toespelingen maken op zodanige eigenschappen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waren, niet zijnde eet- of drinkwaren, aan te
                    prijzen met gebruikmaking van vermeldingen of
                    voorstellingen met betrekking tot de veiligheid van
                    de waar of de uitwerking van de waar op de
                    gezondheid van de mens, waarvan hij weet of
                    redelijkerwijs moet vermoeden, dat zij, doordat zij
                    onjuist zijn of een onjuiste indruk wekken, tot
                    gevolg kunnen hebben dat de veiligheid of gezondheid
                    van de mens in gevaar wordt gebracht. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onverminderd het tweede lid, onder b, is het verboden in de
            uitoefening van een beroep of bedrijf technische
            voortbrengselen aan te prijzen met gebruikmaking van
            vermeldingen of voorstellingen met betrekking tot de
            uitwerking van het technisch voortbrengsel op de veiligheid
            van zaken, waarvan hij weet of redelijkerwijs moet
            vermoeden, dat zij, doordat zij onjuist zijn of een onjuiste
            indruk wekken, tot gevolg kunnen hebben dat die veiligheid
            in gevaar wordt gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het tweede lid is niet van toepassing op geneesmiddelen die
            overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021505" compleet="nee">Geneesmiddelenwet</extref> rechtmatig worden
            verhandeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen vermeldingen of
            voorstellingen worden aangewezen, die in elk geval worden
            beschouwd als vermeldingen of voorstellingen, bedoeld in het
            tweede of derde lid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Ten behoeve van de bescherming van de gezondheid en de
            veiligheid van de mens, alsmede ter uitvoering van
            internationale verplichtingen kan bij algemene maatregel van
            bestuur worden verboden waren, behorende tot een bij de
            maatregel aangewezen categorie, met betrekking waartoe
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=8">artikel 8, onder a tot en met e</intref>, voorschriften zijn gegeven, in de
            uitoefening van een beroep of bedrijf op een bij de
            maatregel aangewezen wijze aan te prijzen, anders dan met
            gebruikmaking van bij de maatregel aangewezen aanduidingen,
            vermeldingen of voorstellingen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien waren naar het oordeel van Onze Minister gevaar
            opleveren voor de veiligheid of de gezondheid van de mens,
            of indien het technische voortbrengselen betreft, tevens
            gevaar opleveren voor de veiligheid van zaken, kan hij met
            het oog op de bescherming van die belangen degene die de
            waar of het voortbrengsel verhandelt of heeft verhandeld,
            gelasten om de houders dan wel de vermoedelijke houders van
            die waar onverwijld en op doeltreffende wijze op de hoogte
            te stellen van het gevaar. Degene tot wie de last is gericht, geeft daaraan onverwijld
gevolg.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien waren,
niet zijnde eet- of drinkwaren, naar het oordeel van Onze Minister
gevaar opleveren voor de veiligheid of gezondheid van de consument, kan
hij met het oog op de bescherming van die belangen degenen die de waar
verhandelt of heeft verhandeld, gelasten de verhandeling daarvan te staken dan wel al de noodzakelijke
maatregelen te treffen om die waar bij de consument terug te
nemen. Degene tot wie de last is gericht,
geeft daaraan onverwijld gevolg.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het niet
uitvoeren van een door Onze Minister gegeven
last als bedoeld in
het tweede lid is een
misdrijf.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">21a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister stelt de hem beschikbare
informatie over de risico&#x2019;s van waren, niet zijnde eet- of
drinkwaren, betreffende de veiligheid of de gezondheid van de consument
aan het publiek beschikbaar, onverminderd de beperkingen die daarbij
voor controles en onderzoek noodzakelijk zijn. Indien de informatie
veiligheidskenmerken van producten betreft die gelet op de
omstandigheden openbaar moeten worden gemaakt om de gezondheid en de
veiligheid van consumenten te beschermen, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A5" compleet="nee">artikel 2:5 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> niet van toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij regeling van Onze Minister kan worden bepaald
op welke wijze de informatie, bedoeld in het eerste lid, beschikbaar
wordt gesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">21b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Degene die waren, niet zijnde eet- of
drinkwaren, voor zover die in de particuliere sfeer kunnen worden
gebruikt, verhandelt of heeft verhandeld waarvan hij weet, of op grond
van de hem ter beschikking staande gegevens beroepshalve behoort te
weten, dat die waren een gevaar opleveren voor de veiligheid of
gezondheid van de mens, stelt Onze Minister daarvan onmiddellijk op de
hoogte en deelt daarbij Onze Minister tevens mede welke maatregelen
door hem zijn genomen ter bescherming van de genoemde
belangen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld inzake de
in het kader van de in het eerste lid genoemde verplichting te
verstrekken informatie.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Degene die
waren, niet zijnde eet- of drinkwaren, voor zover die in de
particuliere sfeer kunnen worden gebruikt, verhandelt of heeft
verhandeld, verleent Onze Minister desgevraagd, en binnen het bestek
van zijn activiteiten, medewerking bij de acties die ondernomen zijn om
de risico&#x2019;s van die waren te vermijden. Bij regeling van Onze
Minister worden regels gesteld over de wijze waarop die medewerking
wordt verleend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">21c</nr></kop> <al>Voor de
toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21">artikelen 21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21a">21a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21b">21b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32">32</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32a">32a</intref> kan
bij algemene maatregel van bestuur ten aanzien van bij die maatregel
aan te wijzen waren, niet zijnde eet- of drinkwaren, voor zover die in
de particuliere sfeer kunnen worden gebruikt, een andere minister dan
Onze Minister of ander bestuursorgaan worden
aangewezen.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">de artikelen 4 tot en met
            13</intref>  kan worden bepaald dat het bestuur van
            een bedrijfslichaam als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66, vierde lid, van de
                Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> nadere
            regels kan dan wel moet stellen of andere besluiten kan dan
            wel moet nemen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een krachtens toepassing van het vorige lid vastgestelde
            verordening behoeft de goedkeuring van Onze Minister.
            Krachtens de verordening vastgestelde nadere voorschriften
            en genomen besluiten behoeven eveneens zodanige goedkeuring
            voor zover zulks bij de betrokken algemene maatregel van
            bestuur is bepaald. Onze Minister neemt een besluit over de
            goedkeuring in overeenstemming met Onze Minister van
            Economische Zaken en, ingeval de verordening betrekking
            heeft op produkten van de landbouw of de visserij, Onze
            Minister van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een krachtens toepassing van het eerste lid vastgestelde
            verordening is verbindend voor een ieder, voorzover daarin
            niet anders is bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>In een algemene maatregel van bestuur waarbij toepassing
            wordt gegeven aan het eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, kan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=16">artikel 16, eerste tot en met
                vijfde lid</intref>, met betrekking tot nadere
            regels die krachtens die maatregel worden gesteld, van
            overeenkomstige toepassing worden verklaard, met dien
            verstande dat de bevoegdheid tot verlening van vrijstelling
            of ontheffing, als in dat artikel bedoeld, met betrekking
            tot zodanige regels komt te berusten bij een bestuursorgaan,
            daartoe bij de maatregel aangewezen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A7" compleet="nee">artikel 8:7 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> is voor beroepen tegen besluiten
        op grond van deze wet de rechtbank te Rotterdam bevoegd. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">24</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een tatoeage of piercing, anders dan in een
oorlel, wordt niet aangebracht bij een persoon die de leeftijd van
zestien jaren nog niet heeft bereikt.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de
persoon, bedoeld in het eerste lid, de leeftijd van twaalf jaren heeft
bereikt en bij het aanbrengen van de tatoeage of piercing wordt
vergezeld van zijn wettige vertegenwoordiger in burgerlijke
zaken.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
omtrent:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>gevallen waarbij het tweede lid niet van
toepassing is;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de wijze waarop
personen worden ge&#xEF;nformeerd over de mogelijke gevolgen
verbonden aan het aanbrengen van een tatoeage of
piercing;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>het voorhanden zijn en
bijhouden van documenten, die de voorlichting over gevolgen, bedoeld in
onderdeel b, en het toezicht op de naleving van de regels gesteld bij
of krachtens dit artikel, kunnen
bevorderen.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kan de naleving van bij of
krachtens dit artikel gestelde regels, als voorschrift worden verbonden
aan een vergunning, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onder
2&#xB0;, onderdeel
b</intref>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze wet of van het bepaalde bij of krachtens deze
            wet met betrekking tot door Onze Minister aangewezen
            categorie&#xEB;n van waren zijn belast:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bij besluit van Onze Minister aangewezen ambtenaren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bij
besluit van Onze Minister van Economische Zaken of Onze Minister van
Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit aangewezen
ambtenaren.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens verordeningen van een bedrijfslichaam als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=66" compleet="nee">artikel 66, vierde lid, van de
                Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>, als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93 van de Wet op de
            Bedrijfsorganisatie</extref>, voor zover deze
            betrekking hebben op waren, zijn belast de ingevolge het
            eerste lid, onder a, door Onze Minister van Volksgezondheid,
            Welzijn en Sport aangewezen ambtenaren en de ambtenaren,
            bedoeld in het eerste lid, onder b.</al>
    </lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onze Minister regelt in overeenstemming met Onze
betrokken Ministers de taakverdeling tussen de ambtenaren, behorende
tot de onderscheidene in het eerste en tweede lid bedoelde
categorie&#xEB;n, en de inspecteur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel 1:3, eerste
lid, onderdeel c, van de Algemene
douanewet</extref>.</al></lid>
    <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij de
taakverdeling, bedoeld in het derde lid, kan tevens worden bepaald op
welke wijze het toezicht dan wel de douanecontrole wordt uitgeoefend.
De wijze waarop het toezicht dan wel de douanecontrole wordt
uitgeoefend kan inhouden dat de toezichthouder onderscheidenlijk de
inspecteur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel 1:3, eerste lid, onderdeel c, van de
Algemene douanewet</extref>, op door Onze Minister vast te stellen tijdstippen
en in door hem vast te stellen gevallen, onderzoek doet naar de
naleving van de bij of krachtens deze wet gestelde regels en in daarbij
aan te geven gevallen rapporteert aan door Onze Minister aan te wijzen
personen of
instanties.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid, wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De
minister die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21c">artikel 21c</intref> bij algemene maatregel van
bestuur is aangewezen, komt de bevoegdheid toe, als bedoeld in het
eerste lid, aanhef en onder a, voor zover het betreft de bij die
maatregel aangewezen waren en voor zover die waren in de particuliere
sfeer kunnen worden gebruikt. In het geval op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21c">artikel 21c</intref> een
ander bestuursorgaan is aangewezen, kan in afwijking van het eerste lid
bij algemene maatregel van bestuur worden bepaald dat door een andere
minister dan Onze Minister ten aanzien van de waren, bedoeld in de
eerste volzin, de onder dat bestuursorgaan ressorterende ambtenaren met
het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21b">artikel
21b</intref> worden belast. Het vierde lid is van overeenkomstige
toepassing.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">25a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref> kunnen bij regeling
van Onze Minister personen in dienst van een privaatrechtelijke
rechtspersoon worden belast met het toezicht op de naleving van het bij
of krachtens deze wet bepaalde met betrekking tot bij die
regeling aan
te wijzen categorie&#xEB;n van waren.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De last tot het houden van toezicht als bedoeld in
het eerste lid, kan slechts worden opgelegd aan personen in dienst van
een rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid en zonder
winstoogmerk, mits die rechtspersoon in ieder geval ten doel heeft,
door middel van het uitoefenen van toezicht, de goede hoedanigheid,
veiligheid, verpakking, vorm en etikettering van een of meer waren te
bevorderen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij regeling van Onze
Minister kunnen nadere regels worden gesteld betreffende de
organisatie, werkwijze, statuten, reglementen en de benoeming van
bestuurders van de rechtspersoon alsmede met betrekking tot de kosten van het
toezicht, bedoeld in het eerste
lid.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Onze Minister kan in
overeenstemming met Onze betrokken Ministers nadere regels stellen over
de taakverdeling tussen de ambtenaren, behorende tot de onderscheidene
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25, eerste en tweede lid</intref> bedoelde categorie&#xEB;n, en de
personen, bedoeld in het eerste lid.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Onze Minister kan personen als bedoeld in het
eerste lid, aanwijzingen geven over de wijze waarop zij het toezicht
uitoefenen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien een last tot
het houden van toezicht als bedoeld in het eerste lid wordt gegeven,
zijn de verplichtingen en bevoegdheden ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=27">artikelen 27 tot en
met 31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32c">32c</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32l">32l</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Van elke krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> onderzochte zaak, wordt aan
            de belanghebbende op diens verzoek een vergoeding gegeven
            ter grootte van het bedrag waarmee haar verkoopwaarde ten
            gevolge van het onderzoek is verminderd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister kan in overeenstemming met Onze Ministers van
            Economische Zaken en van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij
            ten aanzien van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>, voor zover van belang voor
            deze wet, en ten aanzien van het bepaalde in het eerste lid
            regels stellen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref> bedoelde ambtenaren zijn bevoegd technische
voortbrengselen te beproeven, te onderzoeken, te doen beproeven of te
doen onderzoeken. Onze Minister kan schriftelijk herstelling of
behandeling binnen een daarbij vast te stellen termijn van het
technische voortbrengsel gelasten of besluiten dat een voor een
technisch voortbrengsel afgegeven certificaat van goedkeuring of
overeenstemming of een op een technisch voortbrengsel aangebracht merk
van goedkeuring of overeenstemming zijn geldigheid verliest indien bij
een beproeving of onderzoek blijkt dat het voortbrengsel niet aan de
krachtens deze wet gestelde regels voldoet. De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref> bedoelde
ambtenaar brengt ten bewijze van de afkeuring een merk van afkeuring
aan op het technische voortbrengsel. Een krachtens de tweede zin
gestelde eis moet worden nageleefd door degene aan wie hij is
gesteld.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Aan een beproeving of onderzoek als bedoeld in het eerste
            lid zijn voor de eigenaar of de houder van het technisch
            voortbrengsel geen kosten verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het is verboden een op een technisch voortbrengsel
            aangebracht merk van afkeuring te verwijderen, te
            beschadigen of onleesbaar te maken. Dit verbod geldt niet
            ten aanzien van de in het eerste lid bedoelde ambtenaren.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Overtreding van het
verbod, bedoeld in het derde lid, is een
misdrijf.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref> bedoelde
        ambtenaren zijn, behoudens tegenover hen aan wier gezag zij uit
        kracht van hun ambt zijn onderworpen, verplicht tot
        geheimhouding van de namen der personen door wie een klacht is
        ingediend of aangifte is gedaan van een overtreding van het bij
        of krachtens deze wet bepaalde, behoudens wanneer deze personen
        schriftelijk hebben verklaard tegen de mededeling van hun namen
        geen bedenkingen te hebben.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref> bedoelde
        ambtenaren zijn bevoegd, met medeneming van de benodigde
        apparatuur, een woning binnen te treden zonder toestemming van
        de bewoner, voor zover deze bevoegdheid strekt tot het zich
        begeven naar en het betreden van in de woning aanwezige
        bedrijfsruimten. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan besluiten een technisch voortbrengsel buiten gebruik te
stellen indien het gebruik van dat voortbrengsel gevaar oplevert of
indien de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7">artikel 7</intref> voorgeschreven keurings- of
beoordelingsprocedures niet in acht zijn genomen. De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
bedoelde ambtenaar verzegelt het technische voortbrengsel ten bewijze
van de buitengebruikstelling.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
Minister besluit tot opheffing van de buitengebruikstelling indien het
gevaar is weggenomen, de buitengebruikstelling ongegrond is gebleken of
indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7">artikel 7</intref> voorgeschreven keurings- of
beoordelingsprocedures in acht zijn genomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het is
verboden een technisch voortbrengsel te gebruiken dat op grond van het
eerste lid buiten gebruik is gesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Overtreding
van het verbod, bedoeld in het derde lid is, een
misdrijf.</al>
                     </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat,
            ingeval aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            toepassing is gegeven of in andere bij die maatregel
            aangewezen categorie&#xEB;n van gevallen, de krachtens
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
            aangewezen ambtenaren volgens bij of krachtens die maatregel
            gestelde regels aan de hand van een onderzoek van een deel,
            dat als steekproef is genomen uit een bij die maatregel
            omschreven groep of partij waren, kunnen vaststellen of die
            groep of partij voldoet aan de bij die maatregel aangewezen
            eisen of voorschriften, gesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">de artikelen 1a</intref>
            en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">4 tot en met 9</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij een maatregel als bedoeld in het eerste lid worden in
            ieder geval regels gegeven omtrent de grootte van de
            steekproef, de maatstaven aan de hand waarvan de uitslag van
            het onderzoek van de steekproef als gunstig of ongunstig
            voor de betrokken groep of partij wordt aangemerkt, en
            omtrent de mededeling van de voor de betrokken groep of
            partij vastgestelde uitslag van het onderzoek dat met
            toepassing van het krachtens het eerste lid bepaalde is
            verricht, aan degene die bij het nemen van de steekproef
            alle tot die steekproef behorende waren onder zich had, en
            omtrent de wijze waarop die mededeling wordt gedaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij een maatregel als in het eerste lid bedoeld kunnen
            tevens regels worden gesteld: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>omtrent de openbaarmaking van de voor de betrokken
                    groep van waren vastgestelde uitslag van een
                    onderzoek, dat met toepassing van het krachtens het
                    eerste lid bepaalde is verricht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>inhoudende, dat het degene die bij het nemen van de
                    steekproef alle tot die steekproef behorende waren
                    onder zich had, is verboden nadat die steekproef is
                    genomen, waren, behorende tot de krachtens het
                    eerste lid omschreven groep of partij, waartoe de
                    steekproef behoort, te verhandelen, zolang hem de in
                    het tweede lid bedoelde mededeling niet is gedaan. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat,
            ingeval met toepassing van het krachtens het eerste lid
            bepaalde wordt vastgesteld, dat de betrokken groep of partij
            waren niet aan de bij die maatregel aangewezen eisen of
            voorschriften, bedoeld in het eerste lid voldoet: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>volgens bij die maatregel gestelde regels aan de
                    betrokkene of betrokkenen de gelegenheid wordt
                    geboden om tegenbewijs te leveren; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de desbetreffende groep, partij of een deel van die
                    groep of partij niet mag worden verhandeld, dan wel
                    niet mag worden verhandeld alvorens ten aanzien van
                    die groep of partij of dat deel van die groep of
                    partij de maatregelen zijn genomen die bij algemene
                    maatregel van bestuur zijn voorgeschreven. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister is in het belang van de
volksgezondheid of van de veiligheid, en indien het technische
voortbrengselen betreft, tevens in het belang van de gezondheid van de
mens of van de veiligheid van zaken bevoegd tot oplegging van een last onder bestuursdwang ter handhaving
van:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>regels gesteld bij of krachtens
deze wet;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>regels
gesteld bij of krachtens een verordening, vastgesteld op grond van het
Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap, indien bij of
krachtens deze wet is verboden in strijd met die regels te
handelen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de bij
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel 5:20, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> gestelde
verplichting.</al>
                        </li>
                     </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32a</nr>
    </kop>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onze
Minister kan een bestuurlijke boete opleggen ter zake van overtreding
van het bepaalde bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1a">artikelen 1a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=4">4 tot en met 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=8">8
tot en met 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=13">13 tot en met 20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21b">21b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=22">22</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=26">26</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=27">27, eerste lid,
laatste volzin, en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=31">31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32c">32c</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32k">32k</intref>.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De hoogte van de bestuurlijke boete wordt bepaald op de wijze als
            voorzien in de bijlage, met
            dien verstande dat de wegens een afzonderlijke overtreding
            te betalen geldsom ten hoogste &#x20AC; 4 500 bedraagt.</al>
    </lid>
    
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid kan de overtreding niet met
            een bestuurlijke boete worden afgedaan, indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de opzettelijke of roekeloze overtreding een direct
                    gevaar voor de gezondheid of veiligheid van de mens
                    tot gevolg heeft; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de in de bijlage ter zake van de overtreding
                    voorziene bestuurlijke boete aanmerkelijk wordt overschreden door
                    het met de overtreding behaalde economisch voordeel.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt een bijlage
            vastgesteld, die bij elke daarin omschreven overtreding het
            bedrag van de deswege op te leggen bestuurlijke boete bepaalt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene maatregel
            van bestuur treedt niet eerder in werking dan acht weken na
            de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin hij is
            geplaatst. Van de plaatsing wordt onverwijld mededeling
            gedaan aan beide Kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het eerste
            lid wordt vastgesteld op voordracht van Onze Minister, in
            overeenstemming met Onze Minister van Justitie.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32c</nr>
    </kop>
    <al>De ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
        aangewezen ambtenaren zijn bevoegd ten dienste van het onderzoek
        een ieder staande te houden en te vorderen, dat hij zijn naam,
        voornamen, geboortedatum, geboortejaar, geboorteplaats en adres opgeeft.</al>
</artikel>
            
            
            
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32k</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister kan de verhandeling van
            waren, ten aanzien waarvan
            gerede aanwijzingen bestaan dat zij gevaar opleveren voor de
            veiligheid of de gezondheid van de mens, tijdelijk worden
            verboden totdat het onderzoek bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>,
artikel 68 van verordening (EEG) nr. 2913/92 of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A24" compleet="nee">artikel 1:24 van de
Algemene douanewet</extref> met betrekking tot deze waren
            is afgerond.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister kan de bereiding, de
            vervaardiging, de behandeling, de bewerking, de verwerking,
            de verpakking of het vervoer van de in het eerste lid
            bedoelde waren tijdelijk worden verboden, zodat deze waren
            het onderzoek bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>, artikel 68 van verordening (EEG) nr. 2913/92 of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023746&amp;artikel=1%3A24" compleet="nee">artikel
1:24 van de Algemene douanewet</extref> kunnen ondergaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32l</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de inbeslagneming van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32k">artikel 32k</intref>
            bedoelde waren
            gelasten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
            aangewezen ambtenaren zijn bevoegd tot inbeslagneming als
            bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister wijst de locatie voor opslag van het
            inbeslaggenomene aan en bepaalt tevens de voorwaarden
            waaronder die opslag dient te geschieden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32m</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de vernietiging van gevaarlijk gebleken
            waren, gelasten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister wijst de ambtenaren aan welke bevoegd zijn tot
            de vernietiging van de in het eerste lid bedoelde waren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32n</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De kosten verbonden aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32l">artikel 32l</intref>
            bedoelde opslag en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=32m">artikel 32m</intref>
            bedoelde vernietiging, zijn voor rekening van de overtreder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de in eerste lid bedoelde kosten
            invorderen bij dwangbevel.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat
            overeenkomstig daarbij te stellen regels een retributie kan
            worden geheven voor de kosten van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij of krachtens deze wet voorgeschreven keuringen
                    of controles van waren, inclusief de controle van
                    daarbij voorgeschreven documenten, en van
                    overeenstemming tussen deze documenten en de
                    desbetreffende waren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de behandeling van een aanvraag om een vergunning
                    als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onder b</intref>, om
                    een erkenning van een inrichting, of van een
                    aanvraag tot inschrijving van een inrichting in een register;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de behandeling van een aanvraag tot verlenging van
                    een vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
                    onder b</intref>, tot verlenging van een erkenning van een
                    inrichting of van een aanvraag tot herinschrijving
                    van een inrichting in een register, of van vooraf
                    aangekondigde en vastgelegde controles of nog steeds
                    aan de toelatingseisen van de vergunning, erkenning
                    of registratie wordt voldaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een in het eerste lid bedoelde retributie wordt zodanig
            vastgesteld dat de baten niet uitgaan boven de kosten die in
            een rechtstreeks verband staan met de werkzaamheden waarvoor
            de retributie wordt geheven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij een in het eerste lid bedoelde algemene maatregel van
            bestuur kan worden bepaald dat Onze Minister, in
            overeenstemming met Onze Ministers wie het mede aangaat, met
            het oog op de goede uitvoering van in die maatregel
            geregelde onderwerpen bij ministeri&#xEB;le regeling nadere
            regels vaststelt of kan vaststellen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voordracht voor een algemene maatregel van bestuur
            krachtens deze wet wordt Ons gedaan door Onze Minister in
            overeenstemming met Onze Minister van Economische Zaken.
            Indien zodanige maatregel evenwel geheel of grotendeels
            regels inhoudt in het belang van de eerlijkheid in de handel
            of de goede voorlichting omtrent waren, wordt de voordracht
            Ons gedaan door Onze Minister en Onze Minister van
            Economische Zaken gezamenlijk. De in de eerste volzin
            bedoelde voordracht wordt uitsluitend gedaan door Onze
            Minister, indien de voordracht betrekking heeft op een in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onder c,
            2o</intref>, bedoeld onderwerp.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien een algemene maatregel van bestuur krachtens deze wet
            regels inhoudt met betrekking tot produkten van de landbouw
            of de visserij wordt de voordracht Ons voorts gedaan in
            overeenstemming met Onze Minister van Landbouw, Natuurbeheer
            en Visserij. </al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In afwijking van het
eerste lid, wordt een voordracht voor een algemene maatregel van
bestuur, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=21c">artikel 21c</intref>, Ons gedaan door Onze Minister in
overleg met de betrokken andere
minister.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na inwerkingtreding van dit
        artikel en vervolgens telkens na vier jaar, aan de
        Staten-Generaal een verslag over de rechtmatigheid en de
        doeltreffendheid van het functioneren van de krachtens
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=7a">artikel 7a</intref>
        aangewezen instellingen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <al>Wij stellen vast op welk tijdstip deze wet in werking treedt. Op
        dat tijdstip vervalt de Warenwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1919, 581), zoals die wet is gewijzigd
        bij de wet van 29 juni 1925 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        308). </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Warenwet. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">den 28sten December 1935. </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Staat, Minister van Koloni&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Colijn.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandsche Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>De Graeff.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Van Schaik.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandsche Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. A. de Wilde.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. Slotemaker de Bru&#xEF;ne.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Oud.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Staat, Minister van Defensie a. i., </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Colijn.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Waterstaat, </functie>
        <naam>
            <achternaam>Van Lidth de Jeude.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. Gelissen.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visscherij, </functie>
        <naam>
            <achternaam>L. N. Deckers.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>M. Slingenberg.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum=""> een en dertigsten  December  1935. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>Van Schaik.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	