<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007499" dtdversie="2.0" id="8529" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 1 augustus 1995, houdende vaststelling van een
    algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de artikelen 3, derde
    lid, en 4, tweede lid, van de Wet op het bevolkingsonderzoek </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 11 april 1995,
            PAO/GZ-952378; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005699&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3, derde lid, en 4,
                tweede lid, van de Wet op het
            bevolkingsonderzoek</extref>;  </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Gezondheidsraad (advies
            van 7 september 1994); </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 27 juni
            1995, no. W13.95.0195); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 14 juli 1995, no.
            PAO/GZ/95-6771; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit wordt verstaan onder de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005699" compleet="nee">Wet op het
        bevolkingsonderzoek</extref>. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onderzoek bij een persoon in het kader van een
            bevolkingsonderzoek als bedoeld in artikel 3, derde lid, van
            de wet mag slechts worden verricht:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien de te onderzoeken persoon meerderjarig is en
                    onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk> niet van
                    toepassing is: met de schriftelijke toestemming van
                    de betrokkene; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de te onderzoeken persoon minderjarig is doch
                    de leeftijd van twaalf jaar heeft bereikt en
                    onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk> niet van
                    toepassing is: met de schriftelijke toestemming van
                    de betrokkene alsmede de schriftelijke toestemming
                    van de ouders die het ouderlijk gezag uitoefenen of
                    van zijn voogd; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien de te onderzoeken persoon twaalf jaar of
                    ouder is en niet in staat is tot een redelijke
                    waardering van zijn belangen ter zake: met de
                    schriftelijke toestemming van de ouders die het
                    ouderlijk gezag uitoefenen of van de voogd dan wel,
                    indien hij meerderjarig is, van de wettelijke
                    vertegenwoordiger of van de echtgenoot of andere
                    levensgezel van de betrokkene; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien de te onderzoeken persoon de leeftijd van
                    twaalf jaar nog niet heeft bereikt: met de
                    schriftelijke toestemming van de ouders die het
                    ouderlijk gezag uitoefenen of van zijn voogd. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien de persoon, bedoeld in het eerste lid, onder <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>, zich
            kennelijk verzet tegen een handeling waaraan hij wordt
            onderworpen wordt de toestemming, bedoeld in het eerste lid,
            onder <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>, geacht niet te zijn gegeven. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Degene die toestemming heeft gegeven kan deze te allen
            tijde zonder opgaaf van redenen intrekken. Hij is terzake
            van de intrekking geen schadevergoeding verschuldigd. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alvorens toestemming wordt gevraagd, draagt degene die het
            onderzoek verricht er zorg voor dat de persoon wiens
            toestemming is vereist, schriftelijk wordt ingelicht over:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het doel, de aard en de duur van het onderzoek; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de risico's die het onderzoek voor de
                    gezondheid van de te onderzoeken persoon met zich
                    zou brengen; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de risico's die het tussentijds be&#xEB;indigen van
                    het onderzoek voor de te onderzoeken persoon met
                    zich zou brengen; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de bezwaren die het onderzoek voor de te onderzoeken
                    persoon met zich zou brengen. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De inlichtingen als bedoeld in het eerste lid worden op
            zodanige wijze verstrekt dat redelijkerwijs zeker is dat de
            betrokkene deze naar haar inhoud heeft begrepen. Hij krijgt
            een zodanige bedenktijd dat hij op grond van deze
            inlichtingen een zorgvuldig overwogen beslissing omtrent de
            gevraagde toestemming kan geven. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien de te onderzoeken persoon de leeftijd van twaalf
            jaar nog niet heeft bereikt of niet in staat is tot een
            redelijke waardering van zijn belangen ter zake, draagt
            degene die het onderzoek verricht ervoor zorg dat hij wordt
            ingelicht op een wijze die past bij zijn bevattingsvermogen. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Onverminderd het bepaalde in artikel 4, eerste lid, van de wet
        bevat een aanvraag om een vergunning als bedoeld in artikel 3,
        eerste lid, van de wet:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de startdatum en de einddatum van het onderzoek; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een nauwkeurige beschrijving van het doel van het
                onderzoek; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een nauwkeurige beschrijving van de mogelijk schadelijke
                gevolgen van het onderzoek; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>een beschrijving van de aard en inrichting van de
                lokaliteiten of ruimten waar het onderzoek verricht
                wordt. </al></li></lijst></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij een aanvraag om een vergunning voor een
            bevolkingsonderzoek met behulp van een r&#xF6;ntgenapparaat, moet
            indien voor het gebruik van dat apparaat een vergunning op
            basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref>
            vereist is, een afschrift van die vergunning dan wel van de
            aanvraag voor die vergunning worden overgelegd. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij een aanvraag om een vergunning voor een
            bevolkingsonderzoek naar een ernstige ziekte of afwijking
            waarvoor geen behandeling of preventie mogelijk is, bevat de
            aanvraag een beschrijving van de bijzondere omstandigheden
            die het onderzoek rechtvaardigen. </al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit bevolkingsonderzoek. </al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage </plaats>
            <datum isodatum="">1 augustus 1995 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. Borst-Eilers </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfde september 1995 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	