<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026436" dtdversie="2.0" id="422839" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van
16&#xA0;september 2009, nr.&#xA0;FEZ/CC/150185, houdende regels voor
beleggen en belenen door instellingen voor onderwijs en onderzoek
(Regeling beleggen en belenen door instellingen voor onderwijs en
onderzoek 2010)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van
Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in
overeenstemming met de Minister van Landbouw, Natuur en
Voedselkwaliteit;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=148" compleet="nee">artikel 148 van de Wet op het primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=143" compleet="nee">artikel 143 van de
Wet op de expertisecentra</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=99" compleet="nee">artikel 99 van de Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.3" compleet="nee">artikel 2.5.3, tweede lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=2.5.10" compleet="nee">artikel 2.5.10 van de Wet
educatie en beroepsonderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=2.9" compleet="nee">artikel 2.9, eerste lid, van de Wet op
het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003906&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van de
TNO-wet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In
deze regeling wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">derivaat:</nadruk> 
contract met betrekking tot een transactie gericht op het beperken van
financi&#xEB;le risico&#x2019;s, waarin is bepaald dat het moment
waarop deze transactie zal of kan plaatsvinden afhankelijk is van
bepaalde voorwaarden en dat de waarde van deze transactie afhankelijk
is van &#xE9;&#xE9;n of meer onderliggende activa, referentieprijzen of
indices;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">financi&#xEB;le
onderneming:</nadruk> onderneming als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op
het financieel toezicht</extref> die het bedrijf van kredietinstelling mag
uitoefenen, beleggingsdiensten mag verlenen, beleggingsinstellingen mag
beheren, rechten van deelneming in een beleggingsmaatschappij mag
aanbieden, of het bedrijf van verzekeraar mag
uitoefenen;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">instelling:</nadruk> door
de Minister bekostigde onderwijsaanbieder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van
de Wet op het primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=28b" compleet="nee">artikel 28b van de Wet op
de expertisecentra</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>,
met uitzondering van de onderwijsaanbieders, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">titel II,
afdeling II van die wet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=1.1.1" compleet="nee">artikel 1.1.1 onder b van de Wet educatie en
beroepsonderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.8" compleet="nee">artikel 1.8 van de Wet op het hoger onderwijs en
wetenschappelijk onderzoek</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003906&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, van de TNO-wet</extref> en
niet aangewezen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45, eerste of derde lid van de
Comptabiliteitswet
2001</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">jaarverslaggeving:</nadruk> verantwoording
van de instelling conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;titeldeel=9" compleet="nee">Titel 9 van boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>
die minimaal bestaat uit het bestuursverslag en de jaarrekening, voor
het onderwijs het jaarverslag, de jaarrekening en de overige gegevens,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023132&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder c. van de Regeling Jaarverslaggeving
Onderwijs</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">kasstroomprognose:</nadruk> liquiditeitsplanning
voor de korte termijn en de financieringsplanning voor de lange
termijn;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">lidstaat:</nadruk> staat
die lid is van de Europese Unie of een andere staat die partij is bij
de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte &#x2013;
Noorwegen, IJsland en Liechtenstein &#x2013; en ten minste beschikt
over een AA-rating afgegeven door ten minste twee
ratingbureaus;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">Minister:</nadruk> Minister
van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap en voor zover het onderwijs en
onderzoek betreft op het gebied van de landbouw en de natuurlijke
omgeving de Minister van Landbouw, Natuur en
Voedselkwaliteit;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">overige
middelen:</nadruk> alle gelden waarover een instelling
beschikt, niet zijnde publieke middelen en voor zover niet op een
adequate wijze afgescheiden van de publieke
middelen;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">publieke
middelen:</nadruk> gelden verkregen ten laste van de
rijksbegroting of anderszins uit hoofde van bij of krachtens de wet
ingestelde heffingen verkregen gelden, alsmede de opbrengsten daarvan,
waarover een instelling de beschikking heeft gekregen om de wettelijke
taak te
verrichten;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">rating:</nadruk> taxatie
van de kredietwaardigheid van een financi&#xEB;le onderneming of een
land;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">ratingbureau:</nadruk> bureau
dat de kredietwaardigheid van financi&#xEB;le ondernemingen en landen
taxeert;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">solvabiliteitsratio:</nadruk> 
het in een lidstaat voorgeschreven minimumniveau aansprakelijk vermogen
van een financi&#xEB;le onderneming tegenover aangehouden naar
risicograad gewogen
activa;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">waardepapieren:</nadruk> documenten
met een geldwaarde, zoals een bewijs van een aandeel of obligatie of
een
derivaat.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Jaarverslaggeving</titel>
        </kop>
        <al>Instellingen
doen jaarlijks in de jaarverslaggeving ten aanzien van de publieke
middelen ten minste verslag
van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het
beleid en de uitvoering ten aanzien van het beleggen en
belenen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de soorten en omvang van de
beleggingen en beleningen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de
looptijden van de beleggingen en
beleningen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen
bij beleggen en
belenen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Instellingen
leggen de hoofdlijnen van de op het beleggen en belenen betrekking
hebbende administratieve organisatie en interne controle vast,
waaronder in ieder geval wordt begrepen de verdeling van taken en
bevoegdheden, de voor de instelling toegestane beleggings- en
beleningsvormen, de bijbehorende informatievoorziening minimaal
bestaande uit een kasstroomprognose, de verantwoordingsinformatie en de
wijze waarop onderscheid wordt aangebracht tussen publieke middelen en
overige middelen die niet op een adequate wijze afgescheiden zijn van
de publieke middelen enerzijds en andere middelen
anderzijds.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Instellingen
beleggen en belenen hun niet voor lopende betalingen benodigde publieke
en overige
middelen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>in
de vorm van waardepapieren waarvoor een solvabiliteitsratio van 0
procent geldt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>al dan niet tegen
waardepapieren bij financi&#xEB;le ondernemingen in lidstaten in vormen
waarvan de hoofdsom bij opname intact
is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bij financi&#xEB;le ondernemingen
in lidstaten in de vorm van
derivaten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
ratingeisen voor de beleggings- en beleningsvormen waarbij de hoofdsom
bij opname intact is zijn als volgt afhankelijk van de looptijd van die
vormen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>beleggings-
en beleningsvormen voor een periode tot en met drie maanden mogen
worden betrokken van financi&#xEB;le ondernemingen die aantonen dat ze
voor henzelf of voor de door hen uitgegeven waardepapieren beschikken
over minstens een A-rating, afgegeven door minstens twee
ratingbureaus.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>beleggings- en
beleningsvormen voor een periode van meer dan drie maanden mogen worden
betrokken van financi&#xEB;le ondernemingen die aantonen dat ze voor
henzelf of voor de door hen uitgegeven waardepapieren beschikken over
minstens een AA-minusrating afgegeven door minstens twee
ratingbureaus.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>

          <al>Op
derivatenzijn de in het derde lid, onder b, bedoelde ratingeisen van
toepassing, tenzij de derivaten zijn afgesloten op een gereglementeerde
markt in de Europese Economische Ruimte, bedoeld in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 93/22/EEG</extref>
van de Raad van 10 mei 1993 betreffende het verrichten van diensten op
het gebied van beleggingen in effecten bij een in deze Richtlijn
bedoelde financi&#xEB;le onderneming. Een wijziging van deze Richtlijn
gaat voor de toepassing van deze regeling gelden met ingang van de dag
waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn
gegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Het
tweede, derde en vierde lid hebben betrekking op beleggingen en
beleningen die na de datum van inwerkingtreden nieuw worden verworven,
respectievelijk
gesloten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
andere regeling(en)</titel>
        </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021232" compleet="nee">Regeling
beleggen en belenen door instellingen voor onderwijs en onderzoek</extref> wordt
ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1 januari
2010.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling beleggen en belenen door
instellingen voor onderwijs en onderzoek
2010.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>R.H.A.</voornaam>
          <achternaam>Plasterk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	