<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002097" dtdversie="2.0" id="14249" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 10 juli 1952, houdende voorzieningen aangaande de
    verplaatsing van bevolking voor het geval van oorlog, oorlogsgevaar,
    daaraan verwante of daarmede verband houdende buitengewone
    omstandigheden </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is voor het geval van oorlog, oorlogsgevaar,
            daaraan verwante of daarmede verband houdende buitengewone
            omstandigheden, bepalingen vast te stellen betreffende de
            verplaatsing van bevolking in het belang van haar
            veiligheid, van de instandhouding van het maatschappelijk
            leven of van de uitoefening van de taak van de krijgsmacht; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet begrijpt onder: </al>
    <al>verplaatsing van bevolking: de gehele of gedeeltelijke
        ontruiming van een gebied en de daaruit voortvloeiende afvoer,
        huisvesting en verzorging van bevolking en de daarmede
        samenhangende registratie, alsmede de voorbereidingen hiertoe; </al>
    <al>Onze Ministers: Onze Ministers van  Binnenlandse Zaken en van
        Defensie gezamenlijk. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid, en 8,
                eerste lid, van de Co&#xF6;rdinatiewet
            uitzonderingstoestanden</extref> kunnen, ingeval
            buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk  maken, bij
            koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President,  de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2a">artikelen 2a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2b">2b</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2c">2c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2e">2e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=5">5, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=7">7, eerste
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">8,  eerste lid</intref>, gezamenlijk of afzonderlijk in
            werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van  de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepalingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan worden  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepalingen  die ingevolge
            het eerste lid in werking zijn gesteld, onverwijld buiten
            werking  gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, worden  bepalingen die ingevolge het
            eerste lid in werking zijn gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin  te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Onze Ministers kunnen verplaatsing van de bevolking gelasten in
        het belang  van haar veiligheid, van de instandhouding van het
        maatschappelijk leven of  van de uitoefening van de taak van de
        krijgsmacht. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2b</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Onze Commissaris in de provincie of de burgemeester kunnen
        krachtens een  algemene of bijzondere machtiging van Onze
        Ministers in het belang van de  veiligheid van de bevolking of
        van de instandhouding van het maatschappelijk  leven
        verplaatsing van bevolking gelasten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2c</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Deze wet is tevens van toepassing op volksverplaatsingen op
        grote schaal,  welke niet het gevolg zijn van een last tot verplaatsing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2d</nr>
    </kop>
    <al>Indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2a">artikel 2<nadruk type="cur">a</nadruk></intref> of 2<nadruk type="cur">b</nadruk> wordt toegepast in geval van rampen,
        alsmede van  dreigend gevaar voor het ontstaan daarvan, treedt
        Onze Minister van Binnenlandse  Zaken in de bevoegdheden, welke
        deze wet aan Onze Ministers toekent.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2e</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen voorlopige
        voorzieningen worden  getroffen, welke naar Ons oordeel in
        verband met de verplaatsing van bevolking  noodzakelijk zijn. In
        bedoelde voorzieningen kan van de bevoegdheden die in  andere
        wettelijke bepalingen aan andere overheidsorganen zijn
        toegekend, worden  afgeweken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Ministers, en indien deze de verplaatsing van bevolking
            gelasten, Onze Commissaris in de provincie en de
            burgemeester kunnen bepalen, welk gebied voor ontruiming in
            aanmerking komt, wie verplicht is dit te verlaten en wie
            verplicht is tot achterblijven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onze Ministers of de door hen aangewezen autoriteiten
            bepalen, welk gebied voor opneming van de te verplaatsen
            bevolking in aanmerking komt. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester is, voorzover uit deze wet niet het
            tegendeel blijkt, in zijn gemeente belast met de uitvoering
            van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2a">artikel 2a</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=2b">artikel 2b</intref>  gelaste verplaatsing
            van bevolking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het de ontruiming en de afvoer betreft kunnen Onze
            Ministers en indien het de huisvesting en verzorging betreft
            kan Onze Minister van Binnenlandse Zaken richtlijnen of
            aanwijzingen geven of doen geven aan de burgemeester met
            betrekking tot diens in het vorige lid omschreven taak. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De burgemeester kan in zijn gemeente met betrekking tot de
            verplaatsing van bevolking bij verordening gedragsregels en
            andere voorschriften vaststellen. Hij kan in bijzondere
            gevallen bevelen geven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verordeningen worden bekendgemaakt door aanplakking aan
            het gemeentehuis en worden voor zoveel nodig ook op een
            andere door de burgemeester te bepalen wijze algemeen bekend
            gemaakt. Zij worden terstond aan Onze Commissaris in de
            provincie medegedeeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De verordeningen kunnen, voor zover zij met de wetten of
            het algemeen belang strijden, door Ons worden geschorst
            binnen een maand, nadat zij ter kennis van Onze Commissaris
            in de provincie zijn gebracht. Indien het algemeen belang
            zulks dringend eist kan Onze Commissaris in de provincie
            overgaan tot voorlopige buitenwerkingstelling voor ten
            hoogste veertien dagen; alsdan doet hij hiervan onmiddellijk
            mededeling aan Onze Minister van Binnenlandse Zaken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De verordeningen kunnen in de gevallen, bedoeld in het
            derde lid, door Ons worden vernietigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=274" compleet="nee">artikelen 274</extref>
            tot en met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=280" compleet="nee">280 van de
            Gemeentewet</extref> (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1992, 96) zijn van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bevelen worden, indien mogelijk, schriftelijk gegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester van een geheel of ten dele te ontruimen
            gemeente kan voor elk transport van af te voeren bevolking
            een of meer transportleiders aanwijzen. Gelijke bevoegdheid
            komt toe aan de door Onze Ministers aangewezen autoriteiten,
            indien bij de afvoer de grenzen van de gemeente van
            ontruiming worden overschreden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De transportleiders staan onder de bevelen van de
            burgemeester, indien bij de afvoer de grenzen van de
            gemeente van ontruiming niet worden overschreden. In het
            andere geval staan zij, indien daartoe aanleiding bestaat,
            onder de bevelen van de door Onze Ministers aangewezen
            autoriteiten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De transportleiders zijn belast met het handhaven van de
            orde in het transport en kunnen met het oog daarop bevelen
            geven. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>De burgemeester kan ten behoeve van verplaatste en te
            verplaatsen personen hetzij het beschikbaar stellen in
            gebruik van woonruimte, gebouwen en andere onderkomens, zo
            nodig met inventaris, hetzij onderbrenging, al of niet met
            onderhoud, vorderen. De vordering kan in werking treden
            zodra de beslissing daartoe is bekendgemaakt op de daarbij
            bepaalde wijze. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onderbrenging in de zin van deze wet omvat het beschikbaar
            stellen in gebruik van vertrekken met nachtligging,
            meubilair, alsmede verwarming en verlichting of plaats in
            een verwarmd en verlicht vertrek, ter keuze van de bewoner.
            Onderhoud in de zin van deze wet omvat het verschaffen van
            spijs en drank. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Van iedere vordering wordt zo spoedig mogelijk een
            schriftelijk bewijs, waarin de aard, de omvang en de
            tijdsduur van de vordering omschreven zijn, uitgereikt aan
            de belanghebbende, zijnde degene, die krachtens recht van
            eigendom, bezit, gebruik of uit anderen hoofde de woonruimte
            of de goederen die in de vordering begrepen zijn, in gebruik
            heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de tijdsduur van een vordering meer bedraagt dan
            drie dagen kan de rechthebbende daartegen beroep instellen
            bij de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=16">artikel 16</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Onze Minister van Binnenlandse Zaken stelt nadere regelen
            vast omtrent de toepassing van de eerste twee leden. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><redactie type="extra">Dit lid is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze Minister-President, dit lid in werking treden.</redactie></al><al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken of een door deze
            aangewezen autoriteit kan in het belang van de
            volksgezondheid, dan wel met het oog op de gezondheid, de
            leeftijd of het gedrag van de verplaatste persoon, aan deze,
            en zo nodig ook aan degenen die met hem samenwonen, een
            bijzondere verblijfplaats aanwijzen en het verblijf aldaar
            aan voorschriften onderwerpen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Tegen deze aanwijzing en voorschriften kan beroep worden
            ingesteld bij de commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=17">artikel 17</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Binnenlandse Zaken is belast met de
            huisvesting en de verzorging van de personen, aan wie
            krachtens het eerste lid een bijzondere verblijfplaats is
            aangewezen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regelen
        worden gegeven omtrent:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de registratie van verplaatste personen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de terugkeer van verplaatste personen. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Uit de openbare kas worden geen kosten vergoed,
            voortvloeiende uit de verplaatsing van bevolking, voor zover
            in de volgende leden niet anders is bepaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De kosten van vervoer kunnen geheel of gedeeltelijk voor
            rekening van het Rijk komen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De gemeente, waar het gebruik, de onderbrenging of het
            onderhoud krachtens een vordering, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=7">artikel 7</intref>,
            plaats vindt, verstrekt een door de burgemeester
            vastgestelde vergoeding aan degene, van wie gevorderd is.
            Deze vergoeding komt ten laste van degene te wiens behoeve
            de vordering heeft plaats gehad. Tegen de vastgestelde
            vergoeding kan degene van wie gevorderd is, alsmede degene
            te wiens behoeve gevorderd is beroep instellen bij de
            commissie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=16">artikel 16</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In geval van onmacht tot het geheel of gedeeltelijk dragen
            van de kosten van de huisvesting en de verzorging, waaronder
            mede worden verstaan de kosten van de in het vorige lid
            bedoelde vergoeding, komen deze kosten ten laste van de
            gemeente, waar de huisvesting en de verzorging geschieden,
            dan wel bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, ten laste van het
            Rijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De kosten, door de gemeente of het Rijk gemaakt bij de
            toepassing van het vorige lid, kunnen worden verhaald op
            degene te wiens behoeve zij gemaakt zijn, en, voor zover dit
            niet mogelijk blijkt, op hen die ingevolge de wet tot
            onderhoud van dezelve verplicht zijn, de echtgenoot
            onderscheidenlijk geregistreerde partner daaronder begrepen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Onze Minister van Binnenlandse Zaken stelt, in
            overeenstemming met Onze Minister van Financi&#xEB;n regelen vast
            omtrent de toepassing van de leden 2-5. Deze regelen worden
            afgekondigd door plaatsing in de Nederlandse Staatscourant. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>De kosten voor de gemeente, voortvloeiende uit de verplaatsing
        van bevolking zijn verplichte uitgaven in de zin van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=193" compleet="nee">artikel 193, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, van de Gemeentewet</extref>. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wij stellen bij algemene maatregel van bestuur regelen,
            volgens welke aan de gemeenten een bijdrage uit 's
            Rijks kas beschikbaar wordt gesteld ter tegemoetkoming in of
            tot goedmaking van de gemeentelijke kosten terzake van de
            verplaatsing van bevolking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Binnen drie maanden na het vaststellen van een algemene
            maatregel van bestuur, als bedoeld in het vorige lid, wordt
            door Ons een voorstel van wet aan de Staten-Generaal gedaan
            tot bevestiging daarvan. De bevestiging geschiedt in de vorm
            van vaststelling van de regeling, al dan niet gewijzigd, bij
            de wet. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Binnenlandse Zaken bedient zich in elke
            provincie van &#xE9;&#xE9;n of meer Commissarissen Verplaatsing
            Bevolking en Substituut Commissarissen Verplaatsing
            Bevolking. Deze worden door Ons benoemd, geschorst en
            ontslagen. Zij worden benoemd voor de tijd van vijf jaren.
            Zij treden af op de eerste van de maand, volgende op die
            waarin zij de leeftijd van 65 jaar hebben bereikt, tenzij
            Onze Minister van Binnenlandse Zaken ontheffing verleent. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Ministers stellen een instructie voor hen vast. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Gedeputeerde Staten stellen een commissie in, welke in
            hoogste ressort beslist op beroep tegen vorderingen, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=7">artikel 7</intref> en tegen vastgestelde vergoedingen, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De leden van de commissie worden benoemd, geschorst en
            ontslagen door Gedeputeerde Staten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zo nodig stellen Gedeputeerde Staten meer dan &#xE9;&#xE9;n commissie
            in. In dat geval bepalen zij het rechtsgebied van elke
            commissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Gedeputeerde Staten stellen nadere regelen vast omtrent de
            samenstelling en de werkwijze van de vorenbedoelde
            commissies. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De kosten van de commissies komen ten laste van het Rijk. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wij stellen een commissie in, welke in hoogste ressort
            beslist op beroep tegen aanwijzingen en voorschriften, als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">artikel 8</intref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De leden van de commissie worden benoemd, geschorst en
            ontslagen door Ons. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zo nodig stellen Wij meer dan &#xE9;&#xE9;n commissie in. In dat
            geval bepalen Wij het rechtsgebied van elke commissie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onze Minister van Binnenlandse Zaken stelt nadere regelen
            vast omtrent de samenstelling en de werkwijze van de
            vorenbedoelde commissies. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De burgemeester en de door deze aangewezen personen, de
            Commissarissen Verplaatsing Bevolking, de Substituut
            Commissarissen Verplaatsing Bevolking de leden der
            commissies van beroep, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=16">artikelen 16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=17">17</intref>, de
            autoriteiten, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">8</intref>, benevens de
            transportleiders, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, hebben toegang tot
            elke plaats, voor zover dat redelijkerwijs voor de
            vervulling van hun taak nodig is. Zo nodig verschaffen zij
            zich toegang met behulp van de sterke arm. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een machtiging tot binnentreden als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Algemene wet op
                het binnentreden</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1994, 572) kan worden gegeven door
            de commissaris van de Koning en de Commissaris Verplaatsing
            Bevolking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De personen, bedoeld in het eerste lid, kunnen zich bij het
            betreden door andere personen doen vergezellen. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Overtreding van het bij of krachtens een der <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=5">5</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">8</intref> bepaalde wordt gestraft met hechtenis van ten
            hoogste twee maanden of geldboete van de tweede categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit feit is een overtreding. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Opzettelijke overtreding van het bij of krachtens een der
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=8">8</intref> bepaalde wordt gestraft met
            gevangenisstraf van ten hoogste vier maanden of geldboete
            van de derde categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit feit is een misdrijf. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Overtreding van de algemene maatregel van bestuur, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, voor zover uitdrukkelijk als strafbaar feit in
            de zin van deze wet aangeduid, wordt gestraft met hechtenis
            van ten hoogste twee maanden of geldboete van de tweede
            categorie. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Dit feit is een overtreding. </al>
    </lid>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Met het opsporen van de feiten, bij of krachtens deze wet
        strafbaar gesteld, zijn, behalve de ambtenaren, aangewezen bij
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, belast de overige militairen
        van het wapen der Koninklijke Marechaussee, en de door de
        burgemeester aangewezen personen in dienst der gemeente, alsook
        voor wat betreft het niet nakomen van een bevel, als bedoeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002097&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, de transportleiders. </al>
</artikel>
            
            
            
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>De maatregelen, krachtens deze wet genomen, blijven zonder
        gevolg, voorzover zij onverenigbaar zijn met maatregelen,
        krachtens enige andere wet genomen ten behoeve van de militaire
        verdediging. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet verplaatsing
        bevolking". </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">10 Juli 1952. </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>W. DREES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister zonder Portefeuille, </functie>
        <naam>
            <achternaam>TEULINGS.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de eerste  Augustus  1952. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie a.i., </functie>
            <naam>
                <achternaam>BEEL.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	