<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017681" id="307479" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 10 december 2004, houdende regels ter uitvoering van de
    Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid      (Besluit Onderzoeksraad voor veiligheid)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Binnenlandse
          Zaken en Koninkrijksrelaties van 14 juni 2004, nr. PRO 2004/67265,
          Directoraat-generaal Veiligheid, project PRO;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 94/56/EG</extref> van de
          Raad van de Europese Unie van 23&#xA0;november 1994 houdende vaststelling
          van de grondbeginselen voor het onderzoek van ongevallen en incidenten
          in de burgerluchtvaart (PbEG L 319), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 96/82/EG</extref> van de
          Raad van de Europese Unie van 9&#xA0;december 1996 betreffende de
          beheersing van de gevaren van zware ongevallen waarbij gevaarlijke
          stoffen zijn betrokken (PbEG L 010), <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/59/EG</extref> inzake
          de invoering van een communautair monitorings- en informatiesysteem
          voor de zeescheepvaart (PbEG L 208) en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 1999/35/EG</extref> van de
          Raad van de Europese Unie van 29 april 1999 betreffende een stelsel
          van verplichte onderzoeken voor de veilige exploitatie van geregelde
          diensten met ro-ro-veerboten en hogesnelheidspassagiersvaartuigen
          (PbEG L 138) alsmede de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=28" compleet="nee">28</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=54" compleet="nee">54</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=56" compleet="nee">56, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=59" compleet="nee">59, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=67" compleet="nee">67</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=68" compleet="nee">68</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=77" compleet="nee">77</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=78" compleet="nee">78</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=96" compleet="nee">96, eerste lid, van
            de Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 2
          september 2004, nr.&#xA0;W04.04.0254/I);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 6 december
          2004, nr. PRO 2004/78765;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsomschrijving</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>rijkswet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613" compleet="nee">Rijkswet Onderzoeksraad voor veiligheid</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>scheepvaartongeval: een gebeurtenis die heeft geresulteerd
                  in het volgende:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dodelijk of ernstig letsel aan een persoon overkomen,
                      dat is veroorzaakt door of samenhangt met het functioneren
                      van een schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de vermissing van een persoon vanaf een schip, die is
                      veroorzaakt door of samenhangt met het functioneren van
                      het schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de vermissing, vermoedelijke vermissing of het verlaten
                      van een schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                    <al>schade aan een schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het stranden of onbruikbaar worden van een schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de betrokkenheid van een schip bij een aanvaring;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>7&#xB0;.</li.nr>
                    <al>schade die is veroorzaakt door of samenhangt met het
                      functioneren van een schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>8&#xB0;.</li.nr>
                    <al>schade aan het milieu die is veroorzaakt door schade aan
                      een of meerdere schepen, welke het gevolg is van of
                      samenhangt met het functioneren van een schip;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>zeer
ernstig scheepvaartongeval: een gebeurtenis die heeft geresulteerd
in:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het
overlijden van een persoon, dat het gevolg is van of samenhangt met het
functioneren van een
schip;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>zeer
ernstige schade aan het milieu, die is veroorzaakt door schade aan een
of meerdere schepen, welke het gevolg is van of samenhangt met het
functioneren van een schip;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>een schip
dat total loss
is;</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>ernstig
scheepvaartongeval: een gebeurtenis, zijnde een brand, een ontploffing,
een stranding, een aanvaring, zwaar weer, ijsgang, het falen van de
constructie, of een andere oorzaak, die heeft geresulteerd
in:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>schade
aan de voortstuwing, of ernstige schade aan accommodatie of de
constructie van een schip, die de zeewaardigheid daarvan
aantast;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>het
onmanoeuvreerbaar worden van een schip waardoor hulp van buiten
noodzakelijk is,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>verontreiniging
van het mariene
milieu;.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li><li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>scheepvaartincident: een gebeurtenis, geen
                  scheepvaartongeval zijnde, veroorzaakt door of samenhangend
                  met het functioneren van een schip en waarbij de veiligheid
                  van het schip of van personen in gevaar is gebracht of
                  waardoor ernstige schade aan het schip, aan
                  mijnbouwinstallaties of aan het mariene milieu zou kunnen ontstaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>luchtvaartongeval: een gebeurtenis die samenhangt met het
                  gebruik van een luchtvaartuig en plaatsvindt tussen het
                  tijdstip waarop een persoon zich aan boord begeeft met het
                  voornemen een vlucht uit te voeren en het tijdstip waarop alle
                  personen die zich met dit voornemen aan boord hebben begeven,
                  zijn uitgestapt, en waarbij:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een persoon dodelijk of ernstig letsel heeft opgelopen
                      als gevolg van het zich in het luchtvaartuig bevinden,
                      direct contact met een onderdeel van het luchtvaartuig,
                      inclusief de onderdelen die van het luchtvaartuig zijn
                      losgeraakt of directe blootstelling aan de uitlaatstroom
                      van de reactoren, behalve wanneer de letsels een
                      natuurlijke oorzaak hebben, door de persoon zelf of door
                      anderen zijn toegebracht, of wanneer de letsels
                      verstekelingen treffen die zich buiten de normale voor
                      passagiers en het personeel bedoelde ruimten ophouden, of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het luchtvaartuig schade of een structureel defect
                      oploopt, waardoor afbreuk wordt gedaan aan zijn
                      soliditeit, prestaties of vluchtkenmerken en die
                      normaliter ingrijpende herstelwerkzaamheden of vervanging
                      van het getroffen onderdeel noodzakelijk zouden maken,
                      behalve wanneer het gaat om motorstoring of motorschade en
                      de schade beperkt is tot de motor, de motorkap of
                      motoronderdelen, dan wel om schade die beperkt is tot de
                      propellers, de vleugelpunten, de antennes, de banden, de
                      remmen, de stroomlijnkappen of tot deukjes of gaatjes in
                      de vliegtuighuid, of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het luchtvaartuig vermist wordt of volledig onbereikbaar is;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>luchtvaartincident: een gebeurtenis, geen luchtvaartongeval
                  zijnde, die samenhangt met het functioneren van een
                  luchtvaartuig en afbreuk doet of zou kunnen doen aan een
                  veilige vluchtuitvoering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>ernstig luchtvaartincident: luchtvaartincident dat zich
                  voordoet onder omstandigheden die erop wijzen dat bijna een
                  luchtvaartongeval heeft plaatsgevonden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>dodelijk letsel: letsel door een persoon bij een ongeval
                  opgelopen, dat binnen dertig dagen na het tijdstip van het
                  ongeval de dood tot gevolg heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>ernstig letsel:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>met betrekking tot een scheepvaartongeval: letsel door
                      een persoon bij een ongeval opgelopen, dat resulteert in
                      een uitschakeling voor meer dan 72 uur, beginnend binnen
                      zeven dagen na de datum waarop het letsel werd opgelopen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>met betrekking tot een luchtvaartongeval: letsel door
                      een persoon bij een ongeval opgelopen, dat:</al>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                      <li>
                        <li.nr>A.</li.nr>
                        <al>opneming in een ziekenhuis gedurende meer dan 48 uur
                          vereist, welke aanvangt binnen zeven dagen na het
                          oplopen van het letsel, of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>B.</li.nr>
                        <al>de breuk van een bot tot gevolg heeft, uitgezonderd
                          enkelvoudige breuken van vingers, tenen of de neus, of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>C.</li.nr>
                        <al>gepaard gaat met scheurwonden die ernstige
                          bloedingen of beschadigingen van zenuwen, spieren of
                          pezen veroorzaken, of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>D.</li.nr>
                        <al>gepaard gaat met letsel aan een inwendig orgaan, of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>E.</li.nr>
                        <al>gepaard gaat met tweedegraads of derdegraads
                          brandwonden of brandwonden over meer dan 5% van het
                          lichaamsoppervlak, of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>F.</li.nr>
                        <al>gepaard gaat met geconstateerde blootstelling aan
                          besmettelijke stoffen of schadelijke straling;</al>
                      </li>
                    </lijst>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>staat van ontwerp: staat die rechtsmacht heeft over de
                  organisatie die verantwoordelijk is voor het ontwerp van een luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>staat van vervaardiging: staat die rechtsmacht heeft over de
                  organisatie, die verantwoordelijk is voor de vervaardiging van
                  een luchtvaartuig als zodanig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>staat van het voorval: staat op of boven het grondgebied
                  waarvan, de territoriale wateren daaronder begrepen, een
                  luchtvaartongeval of luchtvaartincident plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>staat van de exploitant: staat waarin de exploitant van een
                  luchtvaartuig zijn voornaamste plaats van bedrijvigheid heeft
                  of, bij gebreke daarvan, de exploitant is gevestigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>staat van registratie: staat waar een luchtvaartuig is geregistreerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>p.</li.nr>
                <al>exploitant van een luchtvaartuig: iedere natuurlijk persoon,
                  iedere rechtspersoon met of zonder winstoogmerk of ieder
                  overheidslichaam met of zonder rechtspersoonlijkheid dat een
                  of meer luchtvaartuigen exploiteert of voornemens is te exploiteren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>q.</li.nr>
                <al>staat met aanmerkelijk belang: in geval van een voorval met
                  een zeeschip, staat die tot een van de bij ministeri&#xEB;le
                  regeling aangewezen categorie&#xEB;n behoort;</al>
              </li>
            <li><li.nr>r.</li.nr><al>spoorweg:
het spoorwegsysteem als bedoeld in richtlijn nr. 2004/49/EG van het
Europees Parlement en de Raad van 29 april 2004 inzake de veiligheid op
de communautaire spoorwegen en tot wijziging van richtlijn 95/18/EG van
de Raad betreffende de verlening van vergunningen aan
spoorwegondernemingen, en van richtlijn 2001/14/EG van de Raad inzake
de toewijzing van spoorweginfrastructuurcapaciteit en de heffing van
rechten voor het gebruik van spoorweginfrastructuur alsmede inzake
veiligheidscertificering (&#xAB;Spoorwegveiligheidsrichtlijn&#xBB;)
(PbEG L 220), voor zover dit systeem is aangewezen in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017794" compleet="nee">Besluit aanwijzing hoofdspoorwegen</extref>;</al></li><li>
<li.nr>s.</li.nr><al>ernstig ongeval in verband met een spoorweg: een
botsing of ontsporing van treinen, waarbij ten minste &#xE9;&#xE9;n
persoon omkomt of vijf of meer personen ernstig gewond raken of grote
schade aan het rollend materieel, de infrastructuur of het milieu wordt
veroorzaakt, dan wel een soortgelijk ongeval dat duidelijk
consequenties heeft voor de regelgeving op het gebied van de veiligheid
op het spoor of het veiligheidsbeheer, waarbij onder &#xAB;grote
schade&#xBB; wordt verstaan schade waarvan de totale kosten
onmiddellijk door de onderzoekende instantie op ten minste
&#x20AC;&#xA0;2 miljoen kunnen worden
geraamd.</al></li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder een luchtvaartongeval wordt mede verstaan een gebeurtenis
              die samenhangt met het gebruik van een onbemand luchtvaartuig en
              plaatsvindt tijdens de periode vanaf de start tot en met de
              landing en waarbij de in het eerste lid onderdeel d onder 1 tot en
              met 3 genoemde gevolgen zich hebben voorgedaan.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Toepasselijkheid</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op voorvallen niet in verband met een
spoorweg, waarbij geen andere zaak of persoon is betrokken
              dan een zaak of persoon in gebruik bij onderscheidenlijk in de
              uitoefening van een functie ten behoeve van Onze Minister van
              Defensie of bij een buitenlandse krijgsmacht, dan wel ten behoeve
              van een organisatie waarvan het beheer is opgedragen aan Onze
              Minister van Defensie, zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=9">9,
              eerste lid, onderdelen a tot en met k, en tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=10">10 tot en
              met 23</intref> niet van toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien bij een voorval als in het eerste lid bedoeld tevens een
              andere zaak of persoon is betrokken dan in dat lid bedoeld, zijn
              de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=9">9,
              eerste lid, onderdelen a tot en met k, en tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=10">10 tot en
              met 23</intref> slechts van toepassing
              voorzover het die andere zaak of persoon betreft.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=11a">11a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=11b">11b</intref> zijn niet van toepassing op
scheepvaartongevallen, waarbij uitsluitend zijn
betrokken:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>andere
dan in het eerste lid bedoelde schepen in eigendom van of
ge&#xEB;xploiteerd door een andere staat voor een niet-commerci&#xEB;le
overheidsdienst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>schepen
die niet mechanisch worden voortgestuwd, houten schepen van eenvoudige
bouw en niet voor handel gebruikte plezierjachten en pleziervaartuigen,
tenzij deze voor commerci&#xEB;le doeleinden worden of zullen worden
bemand en gebruikt voor het vervoer van meer dan
12&#xA0;passagiers;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>vissersvaartuigen
met een lengte van minder dan 15
meter.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bepaalde bij of krachtens dit besluit ten aanzien van de
              staat van de exploitant is slechts van toepassing indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het betrokken luchtvaartuig is geleasd door, gecharterd door
                  of de beschikking daarover door uitwisseling is verkregen door
                  een staat die niet tevens de staat is waar het luchtvaartuig
                  is ingeschreven, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>deze staat, geheel of gedeeltelijk, de functies en
                  verplichtingen van de laatstbedoelde staat, die voortvloeien
                  uit annex 13 bij het op 7&#xA0;december 1994 te Chicago tot stand
                  gekomen Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, vervult.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Onderzoeksverplichtingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad stelt een onderzoek in naar luchtvaartongevallen, niet
              zijnde een luchtvaartongeval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>,
              en ernstige luchtvaartincidenten, betreffende:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een luchtvaartuig op of boven het grondgebied van Nederland
                  met inbegrip van de territoriale zee,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een Nederlands luchtvaartuig boven volle zee of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een Nederlands luchtvaartuig in het buitenland, indien de
                  betrokken staat geen onderzoek instelt, indien deze het
                  onderzoek aan de Nederlandse autoriteiten overlaat of indien
                  niet kan worden vastgesteld dat de plaats van het voorval
                  binnen het grondgebied van enige staat ligt en niet met een
                  andere staat wordt overeengekomen dat deze het onderzoek verricht.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan het onderzoek naar een luchtvaartongeval of een
              ernstig luchtvaartincident met een ander dan een Nederlands
              luchtvaartuig geheel of gedeeltelijk overlaten aan een andere
              staat indien deze naar zijn oordeel op voldoende deskundige wijze
              het onderzoek zal verrichten en deze met het instellen van een
              onderzoek instemt. Indien het luchtvaartongeval of een ernstig
              luchtvaartincident heeft plaatsgevonden op het grondgebied van een
              lidstaat van de Europese Unie kan het onderzoek waarbij een
              Nederlands luchtvaartuig is betrokken worden overgedragen aan een
              andere lidstaat.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De raad
stelt een onderzoek in naar een zeer ernstig scheepvaartongeval waarbij
een zeeschip is betrokken,
indien:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
Nederlands zeeschip bij het ongeval is
betrokken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het
ongeval plaatsvindt in de Nederlandse binnenwateren of territoriale
zee, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003748&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet grenzen Nederlandse
territoriale
zee</extref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Nederland een
aanmerkelijk belang heeft bij dat ongeval.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij een
ernstig scheepvaartongeval doet de raad een voorafgaande beoordeling om
te besluiten of er een onderzoek wordt verricht. Wanneer de raad op
basis van het voorafgaand onderzoek besluit geen onderzoek te doen, dan
zendt de raad dit besluit aan de Europese
Commissie.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Wanneer
de raad onderzoek doet naar een scheepvaartongeval of -incident,
waarbij een zeeschip is betrokken, en waarbij een andere staat een
aanmerkelijk belang heeft, dan voert de raad het onderzoek uit in
samenwerking met die staat, tenzij die staat daaraan geen medewerking
verleent.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Wanneer
de raad onderzoek doet naar een scheepvaartongeval of -incident,
waarbij een zeeschip is betrokken, en dat plaats heeft gevonden in
wateren onder andere dan Nederlandse jurisdictie, wordt het onderzoek
uitgevoerd in samenwerking met de tot die wateren bevoegde staat of,
indien Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten ten aanzien van die wateren
bevoegd zijn, met Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten,
tenzij die andere staat, Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten daaraan geen medewerking verlenen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In geval
van samenwerking met een andere staat overlegt de raad met de daartoe
bevoegde instantie van de staat of staten met een aanmerkelijk belang
wie de leiding van een onderzoek op zich neemt. Totdat een andere staat
de leiding overneemt, is de raad verantwoordelijk voor het onderzoek en
de co&#xF6;rdinatie met andere staten die een aanmerkelijk belang
hebben.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
onderzoek naar een scheepvaartongeval, waarbij een ro-ro-veerboot of
hogesnelheidspassagiersvaartuig is betrokken en waarvoor de raad een
onderzoeksverplichting heeft, wordt in ieder geval door de raad geleid,
totdat de raad met het daartoe bevoegde onderzoeksorgaan van de staat
of staten met een aanmerkelijk belang overeenstemming bereikt welke
staat de leiding van het onderzoek overneemt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Indien de
raad de leiding heeft over een onderzoek naar een scheepvaartongeval,
is samenwerking met een onderzoeksinstantie van een andere staat dan
een lidstaat van de Europese Unie uitsluitend mogelijk onder de
voorwaarden, gesteld in Richtlijn nr.&#xA0;2009/18/EG van het Europees
parlement en van de Raad van Europese Unie van 23&#xA0;april 2009 tot
vaststelling van de grondbeginselen voor het onderzoek van ongevallen
in de zeescheepvaartsector en tot wijziging van de Richtlijn 1999/35/EG
van de Raad en Richtlijn 2002/59/EG van het Europees Parlement en de
Raad (PbEU L&#xA0;131).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
een onderzoeksinstantie van een andere staat dan een lidstaat van de
Europese Unie de leiding heeft over het onderzoek naar een
scheepvaartongeval, is samenwerking door de raad met die
onderzoeksinstantie uitsluitend mogelijk wanneer het onderzoek wordt
uitgevoerd overeenkomstig de regels, gesteld in de Code of the
International Standards and Recommended Practices for a Safety
Investigation into a Marine Casualty or Marine Incident zoals
vastgesteld bij resolutie MSC.255(84) van de International Maritime
Organisation van 16&#xA0;mei
2008.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad stelt een onderzoek in naar luchtvaartongevallen en
              ernstige luchtvaartincidenten waarbij luchtvaartuigen zijn
              betrokken die in gebruik zijn bij een krijgsmacht van twee of meer
              staten, aangesloten bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie,
              op of boven het grondgebied van Nederland, met inbegrip van de
              territoriale zee, en schepen die in gebruik zijn bij Onze Minister
              van Defensie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad laat het onderzoek, bedoeld in het eerste lid, over aan
              de staat waarbij het luchtvaartuig in gebruik is, indien deze dit
              wenst, tenzij er overwegende redenen zijn om dit niet te doen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien een luchtvaartuig is betrokken dat in gebruik is bij een
              andere staat dan de staat die daarvan eigenaar is, kan deze
              laatste verlangen voor de toepassing van het tweede lid te worden
              aangemerkt als staat waarbij het luchtvaartuig in gebruik is.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In geval de raad een onderzoek instelt naar een voorval waarbij
              materieel, personeel of voorzieningen van een krijgsmacht van &#xE9;&#xE9;n
              van de andere staten, aangesloten bij de Noord-Atlantische
              Verdragsorganisatie, zijn betrokken, treedt de raad in overleg met
              de buitenlandse onderzoeksinstantie. De raad bepaalt in overleg
              met die instantie op welke wijze het onderzoek van het voorval
              wordt ingericht. Bij dit onderzoek neemt de raad binnen het kader
              van de rijkswet de op dit onderzoek van toepassing zijnde, in het
              kader van de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie tot stand
              gebrachte voorschriften in acht, voorzover deze door Nederland
              zijn aanvaard.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan in overleg met de betrokken staat de in het eerste
              lid bedoelde procedure en voorschriften eveneens toepassen ten
              aanzien van het onderzoek van een voorval waarbij een krijgsmacht
              is betrokken van een staat die niet is aangesloten bij de
              Noord-Atlantische Verdragsorganisatie.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad stelt onverwijld een onderzoek in naar een zwaar ongeval
              als bedoeld in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 96/82/EG</extref> van de Raad van de Europese
              Unie van 9&#xA0;december 1996 betreffende de beheersing van de gevaren
              van zware ongevallen waarbij gevaarlijke stoffen zijn betrokken
              (PbEG L 010).</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad is niet gehouden een in het eerste lid bedoeld onderzoek
              in te stellen indien &#xE9;&#xE9;n van de uitsluitingen, genoemd in artikel
              4 van de in het eerste lid genoemde richtlijn, van toepassing zijn.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De raad stelt onverwijld een onderzoek in
naar een ernstig ongeval in verband met een spoorweg.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien niet kan worden vastgesteld of een ongeval
als bedoeld in het eerste lid in Nederland of een ander land heeft
plaatsgevonden, of indien het heeft plaatsgevonden op of vlakbij een
grensinstallatie van Nederland en een ander land, worden tussen de raad
en het bevoegde onderzoeksorgaan in het andere land afspraken gemaakt
wie het onderzoek gaat verrichten of wordt afgesproken dat gezamenlijk
onderzoek wordt verricht. Ingeval het onderzoek wordt verricht door de
raad, wordt het orgaan in het andere land uitgenodigd aan het onderzoek
deel te nemen en volledig over de uitkomsten van het onderzoek
ingelicht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Meldingsplichten</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot het melden aan de raad van voorvallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel
              28, eerste lid, van de rijkswet</extref>, zijn gehouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in geval van een luchtvaartongeval of een ernstig
                  luchtvaartincident op of boven Nederlands grondgebied met
                  inbegrip van de territoriale zee: de gezagvoerder en de
                  exploitant van een luchtvaartuig dat betrokken is bij het
                  ongeval of het ernstige luchtvaartincident, en de betrokken luchtverkeersdienst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in geval van een luchtvaartongeval of een ernstig
                  luchtvaartincident op of in de nabijheid van een in Nederland
                  gelegen luchtvaartterrein: naast de personen, genoemd onder a,
                  de betrokken havenmeester;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van een luchtvaartongeval of een ernstig
                  luchtvaartincident met een Nederlands luchtvaartuig boven
                  volle zee of in het buitenland: de gezagvoerder en de
                  exploitant van het luchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>in
geval van een scheepvaartongeval of een scheepvaartincident dat voldoet
aan de criteria, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, de onderdelen a tot
en met c</intref>: de kapitein en de exploitant van een schip dat betrokken is
bij het ongeval, en daartoe door het bevoegde gezag, bedoeld in de
Scheepvaartverkeerswet, aangewezen personen werkzaam bij de
desbetreffende scheepvaartbegeleidingsdienst indien dat ongeval heeft
plaatsgevonden in de Europese
wateren;</al>
                        </li>
              
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>in geval van een scheepvaartongeval met andere schepen dan
                  zeeschepen varende in de Europese wateren onder Nederlandse
                  jurisdictie: de kapitein en de exploitant van het schip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>in geval van een voorval in verband met een spoorweg of een
andere
railweg in
                  Nederland: de exploitant van een railvoertuig dat betrokken is
                  bij het ongeval, de betrokken verkeersleiding en de betrokken
                  beheerder van de betrokken railweg of daarmee vergelijkbare geleider;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>in geval van een voorval in verband met een buisleiding in
                  Nederland: de exploitant van een buisleiding die betrokken is
                  bij het ongeval;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>in geval van een voorval als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007606&amp;artikel=47" compleet="nee">artikel 47 van de
                  Wet vervoer gevaarlijke stoffen</extref>: Onze Minister van Verkeer en
                  Waterstaat voorzover de voorvallen aan hem zijn gemeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>in geval van een voorval als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=6.60" compleet="nee">artikel 6.60 van de
                  Wet luchtvaart</extref>: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat
                  voorzover de voorvallen aan hem zijn gemeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>in geval van een zwaar ongeval als bedoeld als bedoeld in
                  <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 96/82/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 9
                  december 1996 betreffende de beheersing van de gevaren van
                  zware ongevallen waarbij gevaarlijke stoffen zijn betrokken
                  (PbEG L 010): de exploitant van de inrichting als in de
                  richtlijn bedoeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>in geval van een luchtvaartongeval of een ernstig
                  luchtvaartincident als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>: Onze
                  Minister van Defensie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval internationale verdragen of regelingen Onze Minister
              wie het aangaat verplichten tot het melden van een voorval aan een
              andere staat, de Commissie van de Europese Gemeenschappen of een
              internationale organisatie, geeft de raad de ontvangen melding
              terstond door aan Onze Minister wie het aangaat.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Onderzoek</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bij een
besluit van de raad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=41" compleet="nee">artikel 41, eerste lid, van de
rijkswet</extref>, om onderzoek te doen naar een scheepvaartongeval of incident,
houdt de raad rekening
met:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
ernst van het ongeval of
incident;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het type
vaartuig of lading dat betrokken is bij het ongeval of incident,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de mogelijkheid
dat het onderzoek ertoe bijdraagt dat toekomstige scheepvaartongevallen
en -incidenten kunnen worden voorkomen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De raad
start het onderzoek naar een scheepvaartongeval of -incident zo spoedig
mogelijk, en in ieder geval binnen twee maanden, nadat het ongeval of
incident
plaatsvond.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De gegevens die zijn verzameld of verkregen tijdens het
              onderzoek worden effectief gebruikt en naar behoren geanalyseerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In geval van een onderzoek naar een scheepvaartongeval worden de
              bevindingen van het onderzoek zo spoedig mogelijk na afsluiting
              van het onderzoek bekendgemaakt.</al></lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over het toezenden
            van het rapport in concept aan andere staten, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten voor commentaar en over de voor het geven van
            commentaar te stellen termijn.</al>
        </artikel>
      <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11a</nr>
                     </kop>
                     <al>De raad voert het onderzoek naar een
scheepvaartongeval, waarbij een zeeschip is betrokken, uit
overeenkomstig de methodologie, bedoeld in artikel 2, onder e, van de
Verordening nr. 1406/2002 van het Europees Parlement en de Raad van de
Europese Unie van 27&#xA0;juni 2002 tot oprichting van een Europees
Agentschap voor maritieme veiligheid (PbEG L&#xA0;208). Afwijking van
deze methodologie is mogelijk, voor zover de onderzoeker dit
noodzakelijk acht voor het bereiken van de
onderzoeksdoelstellingen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">11b</nr>
                     </kop>
                     <al>Bij een onderzoek naar een scheepvaartongeval,
waarbij een zeeschip is betrokken, wordt voor aangelegenheden die niet
reeds in de rijkswet en de daarop berustende bepalingen expliciet
geregeld zijn, de Code of the International Standards and Recommended
Practices for a Safety Investigation into a Marine Casualty or Marine
Incident zoals vastgesteld bij resolutie MSC.255(84) van de
International Maritime Organisation van 16&#xA0;mei 2008 in acht
genomen.</al>
                  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Informatiemateriaal</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Indien, in geval van een luchtvaartongeval, door de staat van
            registratie, de staat van de exploitant, de staat van ontwerp of de
            staat van vervaardiging een verzoek wordt gedaan om het
            luchtvaartuig, zijn inhoud of enig ander bewijsmateriaal ongestoord
            te laten, hangende het onderzoek door een vertegenwoordiger van de
            verzoekende staat, neemt de raad alle benodigde maatregelen om aan
            dit verzoek tegemoet te komen, voorzover dit redelijk uitvoerbaar en
            verenigbaar met de juiste uitvoering van het onderzoek is en met
            dien verstande dat het luchtvaartuig mag worden verplaatst om er
            personen, dieren, post en kostbaarheden uit te halen, om
            vernietiging door vuur of andere oorzaken te voorkomen of om gevaar
            of hinder voor de luchtvaart, ander transport of mensen te voorkomen
            en het niet een overmatige vertraging van het weer in dienst nemen
            van het luchtvaartuig tot gevolg heeft.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>7</nr><titel>Toezenden rapport aan derden</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over het in
daarbij aangewezen gevallen toezenden van het rapport, aan een
buitenlandse staat, de Commissie van de Europese Gemeenschappen, het
Europees Spoorwegbureau, genoemd in artikel 1 van verordening nr.
881/2004 van het Europees Parlement en de Raad van Europa van 29 april
2004 tot oprichting van een Europees Spoorwegbureau
(&#xAB;Spoorwegbureauverordening&#xBB;) dan wel een internationale
organisatie.</al>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>8</nr><titel>Onderzoek door een ander land</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een luchtvaartongeval of ernstig luchtvaartincident
              buiten Nederland, de territoriale wateren daaronder begrepen, een
              Nederlands luchtvaartuig betreft of een luchtvaartuig waarvan de
              exploitant in Nederland is gevestigd of waarvan Nederland de staat
              van ontwerp of vervaardiging is, geeft Onze Minister van Verkeer
              en Waterstaat zo spoedig mogelijk aan de staat van het voorval alle
              relevante informatie over het betrokken luchtvaartuig en zijn bemanning.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het geval, bedoeld in het eerste lid, deelt Onze Minister van
              Verkeer en Waterstaat de staat van het voorval ook mede of
              Nederland een vertegenwoordiger aanwijst. Indien Nederland dit
              doet, geeft bedoelde minister ook de naam van de
              vertegenwoordiger, bijzonderheden hoe met deze in contact kan
              worden getreden, alsmede de verwachte datum van aankomst van de
              vertegenwoordiger door.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Indien een luchtvaartongeval of ernstig luchtvaartincident buiten
            Nederland, de territoriale wateren daaronder begrepen, een
            luchtvaartuig betreft waarvan de exploitant in Nederland is
            gevestigd, stelt Onze Minister van Verkeer en Waterstaat zo spoedig
            mogelijk, met behulp van de meest geschikte en snelste middelen die
            beschikbaar zijn, de staat van het voorval en de staat van
            registratie op de hoogte van bijzonderheden inzake gevaarlijke
            stoffen aan boord van het luchtvaartuig.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een onderzoek terzake van een luchtvaartongeval of
              ernstig luchtvaartincident met een ander dan een Nederlands
              luchtvaartuig waarvan de exploitant in Nederland is gevestigd of
              waarvan Nederland de staat van ontwerp of vervaardiging is, wordt
              ingesteld door de staat van registratie, geeft Onze Minister van
              Verkeer en Waterstaat desverzocht aan deze staat alle relevante
              informatie betreffende het betrokken luchtvaartuig en zijn bemanning.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In het geval, bedoeld in het eerste lid, deelt Onze Minister van
              Verkeer en Waterstaat de staat van registratie, ook mee of
              Nederland een vertegenwoordiger aanwijst. Indien Nederland dit
              doet, geeft bedoelde minister ook de naam van de
              vertegenwoordiger, bijzonderheden hoe met deze in contact kan
              worden getreden, alsmede de verwachte datum van aankomst van de
              vertegenwoordiger door.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><al>Indien de staat die een onderzoek verricht terzake van een
            luchtvaartongeval met een luchtvaartuig met een startmassa van meer
            dan 2250 kg dat in Nederland is ingeschreven, waarvan de exploitant
            in Nederland woont of waarvan Nederland de staat van ontwerp of
            vervaardiging is, verzoekt om deelneming door Nederland, wijst Onze
            Minister van Verkeer en Waterstaat een vertegenwoordiger terzake van
            het onderzoek aan.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorschriften worden gegeven
            omtrent de aanwijzing door Onze Minister van Verkeer en Waterstaat
            van vertegenwoordigers als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=14">artikelen 14, tweede lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=16">16, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=17">17</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan aan een onderzoek buiten Nederland, dat door een
              andere staat wordt ingesteld, deelnemen, voorzover die staat
              daarvoor toestemming geeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In geval de raad overeenkomstig het eerste lid aan een onderzoek
              deelneemt, meldt hij dit vooraf aan Onze Minister wie het aangaat.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan aan de raad opdracht
              geven deel te nemen aan een onderzoek naar een luchtvaartongeval
              of ernstig luchtvaartincident in een andere staat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onze Minister van Verkeer en Waterstaat kan aan de raad opdracht
              geven deel te nemen aan een onderzoek dat door een andere staat
              wordt ingesteld naar een voorval met een Nederlands zeeschip.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>Op verzoek van de staat die een onderzoek terzake van een
            luchtvaartongeval of luchtvaartincident verricht, verschaft Onze
            Minister van Verkeer en Waterstaat alle relevante informatie die hij
            beschikbaar heeft.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien voorafgaand aan een luchtvaartongeval of
              luchtvaartincident gebruik is gemaakt of normalerwijze gebruik zou
              moeten zijn gemaakt van faciliteiten of diensten in Nederland en
              Onze Minister van Verkeer en Waterstaat informatie heeft die
              wezenlijk is voor het onderzoek, verschaft hij deze aan de staat
              die het onderzoek verricht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een onderzoek een luchtvaartongeval of luchtvaartincident
              betreft met een luchtvaartuig dat in Nederland is ingeschreven of
              waarvan de exploitant in Nederland is gevestigd, verschaft Onze
              Minister van Verkeer en Waterstaat op verzoek van de staat die het
              onderzoek verricht, de wezenlijke informatie waarover hij
              beschikt, over elke organisatie waarvan de activiteiten direct of
              indirect de vlucht van het vliegtuig kunnen hebben be&#xEF;nvloed.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ingeval sprake is van een luchtvaartongeval of ernstig
              luchtvaartincident met een Nederlands luchtvaartuig of een
              luchtvaartuig waarvan de exploitant in Nederland is gevestigd, en
              het luchtvaartuig in een andere staat landt dan die waarin het
              ongeval of het incident zich heeft voorgedaan, verschaft Onze
              Minister van Verkeer en Waterstaat, op verzoek van de staat die
              het onderzoek verricht, aan deze staat de opnamen van de
              vluchtrecorder en, indien nodig, van de verbonden vluchtrecorders.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In geval sprake is van een ongeval met een Nederlands zeeschip
              op zee in onder jurisdictie van een andere lidstaat van de
              Europese Unie vallende wateren en die andere lidstaat naar het
              ongeval een onderzoek instelt, stelt Onze Minister van Verkeer en
              Waterstaat de gegevens die zijn verzameld met de
              reisgegevensrecorder ter beschikking van die andere lidstaat.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op verzoek van een andere lidstaat van de Europese Unie of een
              van de overige staten die partij zijn bij de Overeenkomst
              betreffende de Europese Economische Ruimte die een onderzoek naar
              een luchtvaartongeval, naar een ernstig luchtvaartincident of naar
              een luchtvaartincident leidt, kan Onze Minister van Verkeer en
              Waterstaat de raad opdragen, binnen de grenzen van zijn
              mogelijkheden, kosteloos bijstand te verlenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval een luchtvaartongeval heeft plaatsgevonden in volle zee
              in de nabijheid van Nederland, geeft Onze Minister van Verkeer en
              Waterstaat aan de staat die het onderzoek verricht alle mogelijke bijstand.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op verzoek van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten kan Onze
              Minister van Verkeer en Waterstaat de raad opdragen, binnen de
              grenzen van zijn mogelijkheden, bijstand te verlenen aan een
              vanwege de autoriteiten van een van die landen verricht onderzoek
              betreffende een scheepvaartongeval.</al>
          </lid>
        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>9</nr><titel>Verhouding tot onderzoek met het oog op het opleggen van sancties</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Ter bevordering van de co&#xF6;rdinatie en het overleg maken de raad
              en het openbaar ministerie in Nederland, binnen een half jaar na
              inwerkingtreding van de rijkswet, afspraken over de samenwerking
              en informatie-uitwisseling in de gevallen waarin zowel de raad een
              onderzoek instelt naar een voorval als ook ten aanzien van
              hetzelfde voorval een opsporingsonderzoek wordt ingesteld met het
              oog op het opleggen van een strafrechtelijke sanctie. De afspraken
              behoeven de goedkeuring van Onze Minister en Onze Minister van Justitie.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De afspraken over samenwerking en informatie-uitwisseling worden
              neergelegd in een samenwerkingsprotocol en omvatten in ieder geval:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wijze waarop informatie wordt uitgewisseld over
                  gelijktijdig lopende onderzoeken;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hoe wordt omgegaan met voorwerpen en documenten die van
                  belang zijn voor de onderzoeken, het horen van personen en
                  noodzakelijk geachte secties op lijken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het wederzijds ter beschikking stellen van zaken die voor de
                  onderzoeken van belang zijn en de teruggave van die zaken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gevallen waarin en de wijze waarop ten aanzien van
                  onderzoeken aan voorwerpen wordt samengewerkt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de standaardprocedure die gehanteerd wordt wanneer zich een
                  voorval daadwerkelijk voordoet en de wijze waarop geschillen
                  worden geregeld.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien in een concreet geval zowel de raad een onderzoek instelt
              naar een voorval als een onderzoek wordt ingesteld met het oog op
              het opleggen van een strafrechtelijke sanctie, plegen de raad en
              het openbaar ministerie in Nederland, met inachtneming van het
              samenwerkingsprotocol, overleg over de inrichting van beide
              onderzoeken. In het overleg worden in ieder geval afspraken
              gemaakt over de inhoud van de te verrichten onderzoekshandelingen,
              de planning van deze onderzoekshandelingen in de tijd, de
              inbeslagneming van zaken en de instelling van een periodiek
              afstemmingsoverleg gedurende beide onderzoeken. De raad en het
              openbaar ministerie in Nederland kunnen zich bij het overleg laten
              vertegenwoordigen door personen onderscheidenlijk
              opsporingsdiensten die de feitelijke leiding hebben bij de onderzoeken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>Ter bevordering van de co&#xF6;rdinatie en het overleg maken de raad en
            Onze Minister wie het aangaat, binnen een half jaar na
            inwerkingtreding van de rijkswet, afspraken over de samenwerking en
            informatie-uitwisseling in de gevallen waarin zowel de raad een
            onderzoek instelt naar een voorval als ook ten aanzien van hetzelfde
            voorval het opleggen van een bestuurlijke sanctie wordt overwogen.
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017681&amp;artikel=24">Artikel 24, tweede en derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>10</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit Politieregisters.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Behoudens het bepaalde in het tweede lid, treedt dit besluit in
              werking op het krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017613&amp;artikel=97" compleet="nee">artikel 97, eerste lid, eerste volzin,
              van de rijkswet</extref> vastgestelde tijdstip.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Wat betreft het onderzoek naar ongevallen en incidenten met een
              zeeschip, niet zijnde een oorlogsschip, marinehulpschip of ander
              schip dat in gebruik is voor de uitvoering van de militaire taak,
              treedt dit besluit in werking op een bij koninklijk besluit te
              bepalen tijdstip.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit Onderzoeksraad voor veiligheid.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      's-Gravenhage</plaats><datum isodatum="10 december 2004">10 december 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
          ,</functie><naam><voornaam>J. W.</voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-12-23">de <nadruk type="cur">drie&#xEB;ntwintigste</nadruk> december 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            
          ,</functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	