<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016874" id="315059" soort="beleidsregel"><intitule>Aanwijzing inzake lokale component verpleging en verzorging</intitule><regeling><aanhef><wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003356&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet
          tarieven gezondheidszorg</extref>;</considerans.al><considerans.al>Na schriftelijk mededeling te hebben gedaan aan de
          Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal (brieven van 13 mei 2004,
          kenmerk Z/P-2479829 en Z/P-2479833);</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit: </al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Dit besluit is van toepassing op organen voor gezondheidszorg als
          vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005342&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder A, nummer 10 van het Besluit werkingssfeer
          Wtg 1992</extref> en die zijn toegelaten voor behandeling en verblijf voor
          verzekerden met een somatische dan wel psychogeriatrische aandoening
          of beperking en op organen voor gezondheidszorg als vermeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005342&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel
          1, onder A, nummer 10 van het Besluit werkingssfeer Wtg 1992</extref> en die op
          31 december 2002 in het bezit waren van een toelating als
          thuiszorginstelling van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Het College tarieven gezondheidszorg stelt voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016874&amp;artikel=1">artikel 1</intref>
          bedoelde organen zodanige beleidsregels vast dat voor het jaar 2004
          middelen ter beschikking worden gesteld voor een lokale component
          (zorgvernieuwing) met een maximum van &#x20AC; 40,4 miljoen. Ieder in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016874&amp;artikel=1">artikel
          1</intref> bedoeld orgaan krijgt naar rato van de in het jaar 2003 bestede
          middelen zijn aandeel. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Deze beleidsregel treedt in werking met ingang van de tweede dag na
          de dagtekening van de Staatscourant waarin ze wordt geplaatst en werkt
          terug tot en met 1 januari 2004.</al><al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al></artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van
            <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,<naam><voornaam>C.I.J.M.</voornaam><achternaam>Ross-van Dorp</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting><bijlage status="goed"><al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">artikel 7:1 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> kan het CTG
        binnen zes weken na de dag waarop het aangevallen besluit bekend is
        gemaakt, een bezwaarschrift indienen bij het bestuursorgaan dat het
        besluit heeft genomen. Een dergelijk bezwaarschrift dient te worden
        geadresseerd aan de Directie Wetgeving en Juridische Zaken van het
        Ministerie van VWS. </al></bijlage></regeling></wetgeving>
  	