<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012776" dtdversie="2.0" id="267769" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">
   
   
   <intitule>Planningsbesluit neurochirurgie 2001
   </intitule>
   
   <regeling>
      <aanhef>
         <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</wie>
         <considerans>
            <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008974&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet op bijzondere medische verrichtingen</extref> en
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005209&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van het Besluit aanwijzing bijzondere medische verrichtingen</extref>,</considerans.al>
         </considerans>
         <afkondiging>
            <al>Besluit: </al>
         </afkondiging>
         
      </aanhef>
      <regeling-tekst>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>1</nr>
            </kop>
            <al>Er bestaat voor het uitvoeren van neurochirurgie behoefte aan ten hoogste
13 neurochirurgische centra. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>2</nr>
            </kop>
            <al>De wijze waarop in de behoefte aan centra waar neurochirurgie plaatsvindt,
kan worden voorzien en de spreiding van deze centra over Nederland zijn in
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012776&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit planningsbesluit neergelegd. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>3</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>Het bedrag van de aanschafkosten voor apparatuur ten behoeve van neurochirurgie,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005209&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder b, van het Besluit aanwijzing bijzondere medische
verrichtingen</extref>, tot welk bedrag een vergunning niet vereist is, wordt vastgesteld
op &#x20AC; 4537802,16 per afzonderlijk apparaat.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>Tot en met 31 december 2001 bedraagt het in het eerste lid genoemde
bedrag bedrag f 10 mln. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>4</nr>
            </kop>
            <al>Het Planningsbesluit neurochirurgie 1993 wordt ingetrokken. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>5</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening
van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>6</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Planningsbesluit neurochirurgie 2001.</al>
            
            
         </artikel>
      </regeling-tekst>
      <regeling-sluiting status="goed">
         <slotformulering><al>Deze regeling zal met de daarbij behorende bijlage en toelichting in de
Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar>
            <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,<naam>
                  <voornaam>E.</voornaam>
                  <achternaam>Borst-Eilers</achternaam>
               </naam>
            </ondertekening>
         </ondertekenaar>
         
      </regeling-sluiting>
      <bijlage status="goed"><kop>
               <label>Bijlage</label><titel status="officieel">bij het Planningsbesluit neurochirurgie 2001</titel>
            </kop><divisie opmaak="default"><kop>
               <titel status="officieel">Behoefte en capaciteit</titel>
            </kop><divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Inleiding</titel>
            </kop>
            <al>Binnen de neurochirurgie kunnen aandoeningen op grond van de complexiteit
van diagnostiek en behandeling of op grond van de zeldzaamheid van aandoeningen
onderscheiden worden. Complexe onderscheidenlijk zeldzame aandoeningen vormen
het werkterrein van de bijzondere neurochirurgie.</al>
            <al>In Nederland is er een aantal neurochirurgische centra. Tot de neurochirurgische
centra behoren ziekenhuizen met en ziekenhuizen zonder vergunning. In de ziekenhuizen
met vergunning wordt algemene &#xE9;n bijzondere neurochirurgie bedreven.
In de ziekenhuizen zonder vergunning wordt alleen algemene neurochirurgie
gedaan. In het kader van het Planningsbesluit Neurochirurgie 2001 wordt met
neurochirurgisch centrum alleen een centrum voor bijzondere neurochirurgie
bedoeld. Dit impliceert tevens een ziekenhuis met vergunning. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Behoefte en capaciteit</titel>
            </kop>
            <al>Er zijn thans 13 centra, waaronder vier samenwerkingsverbanden, waar met
vergunning bijzondere neurochirurgie voor volwassenen of kinderen toegepast
wordt. In totaal zijn daarbij 17 ziekenhuizen betrokken. Dit aantal en de
spreiding van deze centra over Nederland worden als voldoende beoordeeld.</al>
            <al>Grote veranderingen in de incidentie van neurochirurgische aandoeningen
zijn niet te verwachten. Ten aanzien van het aantal verrichtingen in de bijzondere
neurochirurgie doet zich slechts een beperkte en geleidelijke stijging voor.
Deze stijging houdt verband met de toenemende veroudering van de bevolking,
alsmede met de technologische vooruitgang op het gebied van de diagnostiek
en neurochirurgische operatietechniek. Bepaalde neurochirurgische aandoeningen
komen op oudere leeftijd vaker voor (b.v.: maligne gliomen, intracerebrale
hematomen). Door de medische vooruitgang kunnen grotere ingrepen op oudere
leeftijd veiliger plaatsvinden. Daarnaast is er een geleidelijke uitbreiding
van indicaties te voorzien met betrekking tot bewegingsstoornissen en pijnbestrijding.
Ook zal zich een gedeeltelijke verschuiving naar nieuwere behandelvormen voortzetten
(zoals de stereotactische radiotherapie/radiochirurgie).</al>
            <al>In reactie op het advies van het College voor Zorgverzekeringen (CVZ)
merkt de Nederlandse Vereniging van Neurochirurgen (NVvN) op dat in een aantal
centra voor bijzondere neurochirurgie langere wachttijden zijn ten gevolge
van voornamelijk personeelsschaarste op de verpleegafdelingen, de operatiekamers
&#xE9;n bij de anesthesiologen. Voorts is de doorstroming van pati&#xEB;nten
naar verpleeghuizen en de thuiszorg niet optimaal.</al>
            <al>De Gezondheidsraad (GR) wijst in zijn advies omtrent dit planningsbesluit
op het feit dat, hoewel het huidige aantal neurochirurgen (86 per 1 januari
2000) voor de bedoelde planningsperiode voldoende is, het toch de vraag is
of de capaciteit met het oog op de latere behoefte en werkbelasting toereikend
zal zijn. De GR adviseert bij de opleidingscapaciteit (thans vijf neurochirurgen
per jaar) extra rekening te houden met de technologische, demografische en
maatschappelijke ontwikkelingen die zich de afgelopen jaren hebben voorgedaan
en die zich in de toekomst waarschijnlijk zullen voortzetten. Wenselijk is
een toename van het aantal neurochirurgen tot maximaal 120 over een periode
van 5 jaar. Ik zal het advies van de GR aan de Stichting Capaciteitsorgaan
voor Medische en Tandheelkundige Vervolgopleidingen voorleggen en deze vragen
zich over de toenemende behoefte aan uitbreiding van de opleidingscapaciteit
voor neurochirurgen te buigen.</al>
            <al>Concluderend meen ik dat de behoefte aan bijzondere neurochirurgie de
komende jaren door de bestaande centra kan worden opgevangen en dat het aantal
centra voor bijzondere neurochirurgie niet uitgebreid behoeft te worden. Nieuwe
vergunningverlening is niet aan de orde. </al>
            
         </divisie></divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Centra voor bijzondere neurochirurgie</titel>
            </kop>
            
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <al>De toepassing en de uitvoering van bijzondere neurochirurgie vindt in
zeventien vergunninghoudende ziekenhuizen plaats, te weten:</al>
            <al>- Academisch Ziekenhuis Groningen / Martini Ziekenhuis te Groningen;</al>
            <al>- Isala Klinieken te Zwolle;</al>
            <al>- Medisch Spectrum Twente te Enschede;</al>
            <al>- Academisch Ziekenhuis Nijmegen / Canisius Wilhelmina Ziekenhuis te Nijmegen;</al>
            <al>- Universitair Medisch Centrum Utrecht;</al>
            <al>- Slotervaart Ziekenhuis te Amsterdam;</al>
            <al>- Academisch Ziekenhuis Vrije Universiteit te Amsterdam;</al>
            <al>- Academisch Medisch Centrum te Amsterdam;</al>
            <al>- Leids Universitair Medisch Centrum te Leiden;</al>
            <al>- Medisch Centrum Haaglanden te Den Haag / Ziekenhuis Leyenburg te 's-Gravenhage;</al>
            <al>- Academisch Ziekenhuis Rotterdam;</al>
            <al>- St. Elisabeth Ziekenhuis te Tilburg;</al>
            <al>- Academisch Ziekenhuis Maastricht / Atrium Medisch Centrum te Heerlen;</al>
            <al>In vier gevallen vindt bijzondere neurochirurgie in een samenwerkingsverband
tussen twee ziekenhuizen plaats (op 2 verschillende locaties). Derhalve is
er sprake van 13 centra voor bijzondere neurochirurgie. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Deelfuncties</titel>
            </kop>
            <al>De uitvoering van vier deelfuncties van bijzondere neurochirurgie (stereotactische radiotherapie/radiochirurgie, epilepsiechirurgie, neuromodulatie bij bewegingsstoornissen en &#x2018;nervus vagus&#x2019;-stimulatie) is slechts aan een beperkt aantal centra voorbehouden.</al> 
				  <al>De stereotactische radiotherapie/radiochirurgie vindt in vier centra plaats:</al>
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Erasmus Universitair Medisch Centrum te Rotterdam;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Vrije Universiteit Medisch Centrum te Amsterdam;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>St. Elisabeth Ziekenhuis te Tilburg;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Academisch Ziekenhuis Maastricht.</al> 
					 </li> 
				  </lijst>
				  <al>De epilepsiechirurgie vindt in drie centra plaats:</al>
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Universitair Medisch Centrum Utrecht;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Academisch Ziekenhuis Maastricht;</al> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>&#x2013;</li.nr> 
						<al>Vrije Universiteit Medisch Centrum te Amsterdam.</al> 
					 </li> 
				  </lijst> 
				  <al>De neurostimulatie bij bewegingsstoornissen (&#x2018;thalamusstimulatie&#x2019;) vindt in zes centra plaats:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Academisch Medisch Centrum te Amsterdam;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Academisch Ziekenhuis Groningen;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>St. Elisabeth Ziekenhuis te Tilburg;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Medisch Spectrum Twente;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Academisch Ziekenhuis Maastricht;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>-&#xA0;</li.nr> 
					 <al>Ziekenhuis Leyenburg (in samenwerking met LUMC).</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
				<al>De &#x2018;nervus vagus&#x2019;-stimulatie vindt in zes centra plaats:</al>
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Academisch Medisch Centrum te Amsterdam;</al> 
				  </li><li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Medisch Spectrum Twente;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Erasmus Universitair Medisch Centrum te Rotterdam;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>St. Elisabeth Ziekenhuis te Tilburg;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Universitair Medisch Centrum Utrecht;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
					 <al>Academisch Ziekenhuis Maastricht.</al> 
				  </li> 
				</lijst></divisie></divisie>
         
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Voorwaarden en criteria</titel>
            </kop>
            <al>Het verrichten van bijzondere neurochirurgie is aan de hierboven genoemde
ziekenhuizen toegestaan zolang zij voldoen aan de hieronder aangegeven voorwaarden
en criteria. Een centrum voor bijzondere neurochirurgie dient te beschikken
over:</al>
            <al>a. voldoende full-time neurochirurgen, faciliteiten en verpleegkundig
personeel, zodat ten aanzien van de onderhavige functie een 24-uurs dienstverlening
is gewaarborgd. De NVvN is hierbij van oordeel dat 4 neurochirurgen het minimale
aantal is;</al>
            <al>b. een adequate infrastructuur (o.m. voldoende operatie-, verpleeg-, 
IC- en beademingsfaciliteiten);</al>
            <al>c. voldoende opvangmogelijkheden voor zware traumatologie, dan wel nauwe
samenwerking met een ander neurochirurgisch centrum dat over dergelijke opvangmogelijkheden
beschikt;</al>
            <al>d. adequate diagnostische voorzieningen zoals echografie, angiografie
en computertomografie, MRI en apparatuur voor neuronavigatie;</al>
            <al>e. de navolgende (sub-)specialismen die met het oog op de toepassing van
neurochirurgie nauw samenwerken: anesthesiologie, neurologie, klinische neurofysiologie,
neuropathologie, psychiatrie, interne geneeskunde, endocrinologie, radiologie,
nucleaire geneeskunde, oogheelkunde, KNO, orthopedie, revalidatie, radiotherapie,
algemene chirurgie, plastische chirurgie, kaakchirurgie, urologie, infectieziekten
en klinische microbiologie.</al>
            <al>In het geval van een zogenaamd bilocatiecentrum (samenwerkingsverband
van twee ziekenhuizen met ieder een vergunning) gelden bovengenoemde voorwaarden
en kwaliteitscriteria voor ieder ziekenhuis apart (met uitzondering van a
en c, welke voor de beide ziekenhuizen gezamenlijk gelden). Voorts moeten
er tussen de betrokken ziekenhuizen duidelijke afspraken zijn wat betreft
taakverdeling en functiedifferentiatie (b.v.: concentratie van de intracrani&#xEB;le,
vasculaire neurochirurgie op &#xE9;&#xE9;n locatie). Verrichtingen moeten
op de locatie worden gedaan, die daar wat betreft de infrastructuur het meest
geschikt voor is. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>Het strategisch uitgangspunt voor de bijzondere neurochirurgie moet zijn
het streven naar samenwerking en niet naar volledige zelfstandigheid. Dit
is van belang ook met het oog op doelmatigheidswinst.</al>
            <al>Momenteel vindt de bijzondere neurochirurgie in de 4 bilocatiecentra plaats
in nauwe samenwerking tussen twee ziekenhuizen. In deze gevallen heeft elk
van beide ziekenhuizen een eigen vergunning voor de uitvoering van bijzondere
neurochirurgie en gaat het dus om gelijkwaardige partners. De verantwoordelijkheid
voor het medisch handelen ligt bij de beide ziekenhuizen afzonderlijk en is
gebaseerd op goede onderlinge afspraken, die schriftelijk zijn vastgelegd.
De afspraken hebben betrekking op het volledig waarborgen van de traumatologie
en de 24-uursdiensten. De samenwerking vloeit voort uit het feit dat &#xE9;&#xE9;n
of beide ziekenhuizen, qua capaciteit, behoefte of schaal (aantal specialisten,
aantal bedden en aantal pati&#xEB;nten), t&#xE9; klein is om zelfstandig
aan alle voorwaarden en criteria te kunnen voldoen. De gemaakte afspraken,
betreffende: richtlijnen, regelingen, personeel, infrastructuur en apparatuur,
zijn duidelijk en formeel schriftelijk vastgelegd.</al>
            <al>Ook is samenwerking op het terrein van de bijzondere neurochirurgie tussen
een ziekenhuis m&#xE9;t vergunning en een ziekenhuis z&#xF3;nder vergunning
mogelijk. Indien een ziekenhuis met vergunning verzoekt om op een sublocatie
een beperkt deel van de routinematige bijzondere medische verrichtingen te
mogen uitvoeren binnen de mogelijkheden van zo'n sublocatie en met behoud
van de volledige inhoudelijke verantwoordelijkheid van het vergunninghoudend
ziekenhuis, dan zal de vergunning van het vergunninghoudende ziekenhuis daarop
worden aangepast. Uitgangspunt is dan dat er medisch inhoudelijk gezien sprake
moet zijn van &#xE9;&#xE9;n ge&#xEF;ntegreerd neurochirurgisch centrum
op twee locaties. Dat wil zeggen dat wat betreft de uitvoering van de functie
bijzondere neurochirurgie in het ziekenhuis zonder vergunning onder verantwoordelijkheid
en regie van het vergunninghoudend ziekenhuis zal moeten worden gewerkt en
volgens dezelfde inrichtingsprincipes als in het ziekenhuis met vergunning.
Voorts moet sprake zijn van uitontwikkelde, routinematige ingrepen. De noodzakelijk
geachte garanties rond stabiliteit, goede ondersteunende faciliteiten en voldoende
productie in het ziekenhuis zonder vergunning moeten zijn aangetoond.</al>
            <al>De constructie van &#xE9;&#xE9;n vergunninghouder met een bijzonder
neurochirurgisch programma op twee locaties zal tevoren ook moeten worden
gemeld aan de Inspectie voor de Gezondheidszorg en in kwalitatieve zin worden
getoetst door de Inspectie voor de Gezondheidszorg. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Deelfuncties in de bijzondere neurochirurgie</titel>
            </kop>
            
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <al>In de bijzondere neurochirurgie wordt, in het kader van dit planningsbesluit,
aandacht gegeven aan vooralsnog vier deelfuncties: kinderneurochirurgie, epilepsiechirurgie,
stereotactische radiochirurgie en neurostimulatie bij bewegingsstoornissen.
Deze deelfuncties worden gekenmerkt door ingrepen bij aandoeningen die weinig
voorkomen (kleine pati&#xEB;ntenaantallen), vaak complex van aard zijn en
relatief spaarzame expertise en deskundigheid vereisen. De deelfuncties van
bijzondere neurochirurgie zullen om kwaliteitsredenen concentratie in een
beperkt aantal centra blijven vergen, al dan niet via het huidige wetsinstrument.
Concentratie leidt tot behoud en bevordering van kwaliteit. Voorts komt de
beoefening van de bijzondere neurochirurgie het beste tot haar recht in een
multidisciplinaire structuur, die slechts in een beperkt aantal centra voorhanden
is. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Kinderneurochirurgie</titel>
            </kop>
            <al>Het verantwoord uitvoeren van bijzondere neurochirurgie bij kinderen met
zeldzame of complexe aandoeningen (aangeboren of verworven) stelt specifieke
eisen aan de infrastructuur van het ziekenhuis en aan de deskundigheid van
de hulpverleners op het gebied van de kindergeneeskunde, anesthesiologie en
de psychosociale hulpverlening.</al>
            <al>Op basis van het adviesrapport van het College voor Ziekenhuisvoorzieningen
uit april 1996 en het rapport van de Commissie Bijzondere Kinderneurochirurgie
uit februari 1996 inzake de nadere concentratie van de bijzondere kinderneurochirurgie
heb ik besloten de nadere concentratie van de bijzondere neurochirurgie bij
kinderen in principe aan het veld, onder aansturing van de NVvN, over te laten.</al>
            <al>De NVvN heeft inmiddels een aantal stappen in deze richting genomen. Binnen
deze vereniging is een sectie kinderneurochirurgie opgericht, waarin inhoudelijk
vorm wordt gegeven aan het kwaliteitsbeleid ten aanzien van de neurochirurgie
bij kinderen. De nadere concentratie heeft haar vorm gekregen in regionalisatie.
Momenteel vindt de bijzondere kinderneurochirurgie bijna uitsluitend in de
academische centra plaats. De GR heeft zich ook voor concentratie in de academische
centra uitgesproken.</al>
            <al>Twee soorten ziekenhuizen vragen hierbij om specifieke aandacht. Het betreft
hier de opleidingsziekenhuizen, vanwege hun regiofunctie, en die ziekenhuizen
die zowel een erkenning voor bijzondere neurochirurgie als een erkenning als
traumacentrum hebben en die inmiddels voorzieningen hebben getroffen voor
de (neuro)traumazorg bij kinderen en volwassenen. De behoefte aan kindertraumatologie,
dat wil zeggen de behandeling van kinderen met acute ongevalsletsels, rechtvaardigt
een andere aanpak dan primaire concentratie in een beperkt aantal centra.
Een en ander dient te geschieden binnen de mogelijkheden van het ziekenhuis
en afhankelijk van de leeftijd van de kinderen. Voor een adequate behandeling
van schedelhersenletsel bij kinderen is een eerste snelle opvang van (levens)belang
en het is daarom onwenselijk dat dit, gezien de afstanden en geografische
spreiding, alleen in een beperkt aantal academische neurochirurgische centra
zou moeten plaatsvinden.</al>
            <al>De NVvN wil de bijzondere kinderneurochirurgie op termijn op onderdelen
verder concentreren. Dit zal echter op basis van de aard van de aandoening
en niet van het karakter van de pati&#xEB;ntengroep plaatsvinden. Afhankelijk
van de ontwikkelingen zal moeten blijken in hoeverre de concentratie van kinderneurochirurgie
gevolgen heeft voor de pati&#xEB;ntenstromen en de budgetten van de ziekenhuizen.</al>
            <al>De door de NVvN gekozen lijn onderschrijf ik en ik steun de concentratie
van bijzondere kinderneurochirurgie in academische ziekenhuizen. Hierbij roep
ik de NVvN echter op om bovengenoemd traject voortvarend af te sluiten. Een
termijn van twee jaar is mijns inziens voldoende om dit traject tot een succesvolle
einde te brengen. Tenslotte verwacht ik dat de NVvN mij, medio 2003, middels
een eind- en evaluatierapport over het gehele proces van concentratie informeert. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Stereotactische radiotherapie</titel>
            </kop>
            <al>De deelfunctie stereotactische radiotherapie (radiochirurgie) is momenteel
sterk in opkomst en zal wegens de noodzakelijke, nauwe samenwerking tussen
neurochirurgen en radiotherapeuten uitsluitend verricht dienen te worden in
centra voor bijzondere neurochirurgie. De stereotactische radiotherapie (radiochirurgie)
wordt in twee centra met gebruikmaking van een speciaal voor dat doel uitgeruste
lineaire versneller (LINAC-apparatuur) toegepast. De capaciteit in beide centra
wordt momenteel nog onvoldoende benut. Daarnaast vindt in &#xE9;&#xE9;n
centrum introductie plaats van het zogeheten Gamma Knife, een bestralingstoestel
(gebruikmakend van cobalt-60 bronnen) dat specifiek voor stereotactische bestraling
is ontworpen. De toepassingen voor beide soorten apparaten overlappen elkaar
deels. Het gebruik van het Gamma Knife is beperkt tot afwijkingen van 30 mm.
De LINAC-apparatuur kan ook voor grotere afwijkingen worden toegepast en maakt
tevens gefractioneerde stereotactische radiotherapie (conformatieradiotherapie)
mogelijk. Een behoefteraming van de deelfunctie stereotactische radiotherapie
(radiochirurgie) is aangewezen alvorens tot eventuele verdere uitbreiding
van deze functie wordt overgegaan. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Epilepsiechirurgie</titel>
            </kop>
            <al>De deelfunctie epilepsiechirurgie is in drie centra geconcentreerd. Tussen de drie centra bestaat een samenwerkingsverband. Sommige deskundigen verwachten dat deze behandelvorm steeds meer toepassing zal vinden in de neuro-oncologie (hersentumorepilepsie) en ook op veel jongere leeftijd zal worden aangewend. Werd de jaarlijkse behandelbehoefte in Nederland enkele jaren geleden nog op vijftig pati&#xEB;nten per jaar geschat, op dit moment gaat een (ruwe) schatting eerder in de richting van honderd of meer pati&#xEB;nten per jaar. Een nauwkeurigere behoefteraming van de deelfunctie epilepsiechirurgie is nodig alvorens tot eventuele verdere uitbreiding van deze functie wordt overgegaan.</al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Neurostimulatie</titel>
            </kop>
            <al>De deelfunctie neurostimulatie bij bewegingsstoornissen wordt inmiddels
in samenwerkingsverband uitgevoerd in zes centra. Thans vinden bijna honderd
verrichtingen per jaar plaats. In het rapport ontwikkelingsgeneeskunde `thalamusstimulatie'
heeft het CVZ voorgesteld om de zes leden van de werkgroep `Functionele Stereotactische
Neurochirurgie voor Bewegingsstoornissen' (FSNB), te weten: AMC, AZG, St.
Elisabeth Ziekenhuis Tilburg, Medisch Spectrum Twente, AZM en Ziekenhuis Leyenburg
in samenwerking met LUMC) als regionale verwijscentra aan te merken. Ik heb
besloten het advies van het CVZ te volgen. Met de aanwijzing van deze centra
wordt voldoende geografische spreiding bereikt. Bovendien lijkt dit voldoende
behandelcapaciteit om het pati&#xEB;ntenaanbod te verwerken en kan tevens
voldoende expertise behouden blijven voor het verrichten van de ingreep en
voor de begeleiding van de behandelde pati&#xEB;nten. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">`Nervus vagus'-stimulatie</titel></kop><al>`Nervus vagus'-stimulatie is een verrichting waarmee medicamenteus onbehandelbare
epilepsiepati&#xEB;nten, die niet voor epilepsiechirurgie in aanmerking komen,
behandeld kunnen worden. Deze verrichting is een zeer complexe, gespecialiseerde
en kostbare interventie en wordt tot de verstrekking ziekenhuisverpleging/medisch
specialistische zorg gerekend. De effectiviteit van `nervus vagus'-stimulatie
is vastgesteld. Er heerst echter nog enige onduidelijkheid over de indicaties.
Via de aanscherping van de indicaties en de verdere standaardisatie van de
behandeling streven het College voor Zorgverzekeringen en de betrokken centra
voor bijzondere neurochirurgie naar een beheerste introductie van `nervus
vagus'-stimulatie en het waarborgen van de kwaliteit van zorg. Voor de beheerste
introductie en de standaardisatie van de behandeling wordt momenteel een kwaliteitssysteem
ontwikkeld. </al></divisie></divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Kwaliteit en doelmatigheid</titel>
            </kop>
            
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Algemeen</titel>
            </kop>
            <al>Kwaliteit en doelmatigheid dienen in de komende jaren de nodige aandacht
in de bijzondere neurochirurgie te krijgen. In algemene termen kan worden
gesteld dat de aangeboden zorg doeltreffend, doelmatig, pati&#xEB;ntgericht
en afgestemd op een re&#xEB;le behoefte moet zijn. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007850" compleet="nee">Kwaliteitswet zorginstellingen</extref>
wordt precies aangegeven wat daarvoor nodig is. Daarnaast geeft de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006251" compleet="nee">Wet op
de Beroepen in de individuele gezondheidszorg</extref> regels ter bevordering van de
kwaliteit van de beroepsuitoefening en de bescherming van de pati&#xEB;nt.
Als de kwaliteit van zorg in het geding is, dan kan de minister de instelling
een aanwijzing geven. De Inspectie voor de Gezondheidszorg (IGZ) kan ook een
bevel geven. De zorgaanbieder is verplicht aan de aanwijzing en het bevel
te voldoen. Een dergelijke aanwijzing kan gericht zijn op het stopzetten van
de uitvoering van de functie. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Kwaliteit</titel>
            </kop>
            
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">1. Beroepsuitoefening</titel>
            </kop>
            <al>Volgens het `Rapport Evaluatie Planningsbesluit Neurochirurgie' (april
1999) van het CVZ is gebleken, dat er, landelijk gezien, tussen de verschillende
centra verschillen bestaan t.a.v. werkstijlen en richtlijnen. De concentratie
van complexe en zeldzame aandoeningen is nog onvoldoende tot stand gekomen.
Er zijn geen landelijke, schriftelijk vastgelegde afspraken t.a.v. taakverdeling
en verwijzing. Deze situatie moet in dit opzicht de komende jaren sterk verbeteren.
Gedacht wordt daarbij aan een traject, waarbij op termijn, bijvoorbeeld over
vier jaar, de gesignaleerde heterogeniteit wordt vervangen door homogeniteit
via de ontwikkeling en de implementatie van landelijk vastgestelde en vastgelegde
afspraken en richtlijnen. De richtlijnen en afspraken moeten het gehele spectrum
van activiteiten reguleren: indicatiestelling, zorgverlening, landelijke (complicatie-)
registratie, samenwerking, taakverdeling, door- en verwijzing, melding van
fouten, incidenten en calamiteiten, e.a..</al>
            <al>Het is de verantwoordelijkheid en de taak van het veld om hieraan in de
praktijk vorm te geven. Het betreft hier een relatief kleine en hecht georganiseerde
beroepsgroep, die bij uitstek in staat geacht moet worden om aan een landelijk
samenwerkingsverband vorm te geven. In dit kader is aan de NVvN gevraagd om
in deze het voortouw te nemen en in samenwerking met de overige veldpartijen
dit traject gezamenlijk in te gaan. </al>
            
         </divisie>
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">2. Ziekenhuizen</titel>
            </kop>
            <al>In haar reactie op dit planningsbesluit heeft de IGZ opgemerkt dat de
NVvN de kwaliteitseisen inzake personeel, middelen en infrastructuur nadrukkelijk
zou moeten vastleggen samen met een reglement voor het opstellen, beheren
en updaten van de kwaliteitseisen. De IGZ heeft hier behoefte aan omdat hiermee
een toetsbaar kader wordt vastgesteld. De mening van de IGZ onderschrijf ik
graag en roep hierbij de NVvN op in een landelijk protocol kwaliteitseisen
en -criteria (o.a. met betrekking tot bemensing, infrastructuur, middelen,
soort/zwaarte van de verrichting en de aanwezige specialismen) nader uit te
werken en te implementeren. Dit dient ook voor deelfuncties, die nadere concentratie
behoeven, te gebeuren.</al>
            <al>Daarnaast vindt de IGZ dat bij de kwaliteitsvoorwaarden voor de bijzondere
neurochirurgie het aanbevelenswaardig is dat men altijd een klinisch evaluatietraject
ingaat, vanaf het allereerste begin van de implementatie van een nieuwe behandel-
of onderzoeksmodaliteit. Alle neurochirurgische centra die een nieuwe ontwikkeling
gaan toepassen, zouden in een klinisch onderzoek moeten samenwerken om zodoende
op de snelst mogelijke wijze de waarde en de plaats (indicaties) van de nieuwe
ontwikkeling te kunnen bepalen. Hier hoort ook een kosteneffectiviteitsanalyse
bij. De NVvN zou een eigen structuur moeten geven aan de ontwikkelingsgeneeskunde
binnen de neurochirurgie. Ik ondersteun de mening van de IGZ en roep hierbij
de NVvN op de ontwikkelingsgeneeskunde binnen de neurochirurgie in te bedden. </al>
            
         </divisie></divisie>
         
         <divisie opmaak="default">
            <kop>
               <titel status="officieel">Doelmatigheid</titel>
            </kop>
            <al>Uit het bovengenoemde onderzoek van het CVZ is gebleken dat momenteel
weinig informatie beschikbaar is over de mate van effectiviteit en effici&#xEB;ntie
waarmee de bijzondere neurochirurgie wordt toegepast.</al>
            <al>Dit heeft een aantal oorzaken. Binnen het vakgebied van de bijzondere
neurochirurgie komen, in verhouding tot andere specialismen, veel aandoeningen
voor die een slechte prognose met zich brengen. Hierdoor is het moeilijk om
behandelingsresultaten te evalueren in termen van doelmatigheid. Verder is
er met betrekking tot de registratie van bijzondere neurochirurgische verrichtingen
momenteel sprake van vier verschillende methoden: de LMR, de jaarlijkse artikel-18-enquete,
de neventarievenlijst van de Nederlandse Zorgautoriteit en het registratiesysteem van de NVvN.</al>
            <al>Deze methoden vertonen grote verschillen met betrekking tot omschrijving
en detaillering, waardoor zij niet vergelijkbaar zijn. Betrokken partijen
dienen er zorg voor te dragen, dat in de komende jaren een uniform registratiesysteem
wordt ingevoerd voor bijzondere neurochirurgische verrichtingen. Het moet
mogelijk zijn om binnen 1,5 jaar met de ontwikkeling van het systeem te beginnen.</al>
            <al>Tenslotte is er geen inzicht in de kosten per bijzondere neurochirurgische
ingreep, geen vergelijking van productie en aantal formatieplaatsen, e.d..
Het is mijns inziens van het allergrootste belang, dat zowel de overheid als
het veld een beter inzicht krijgen in de (on)doelmatigheid in de bijzondere
neurochirurgie. Het invoeren van een uniform registratiesysteem voor neurochirurgische
verrichtingen heeft daarom een hoge prioriteit. Een dergelijk systeem is onontbeerlijk
voor het verkrijgen van betrouwbare informatie over de kwaliteit en de doelmatigheid
van zorg.</al>
            
         </divisie></divisie>
         </bijlage>
   </regeling>
</wetgeving>
  	