<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029881" dtdversie="2.0" id="457289" soort="pbo">
<intitule>Besluit van de Toezichtkamer van de Sociaal-Economische Raad van
21 maart 2011, houdende vaststelling van beleidsregels die zij toepast bij het
uitvoeren van haar toezichttaken (Besluit beleidsregels toezicht)</intitule>

<circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Grondslag</label></kop><tekst status="goed"><al>Door middel van dit Besluit beleidsregels toezicht (Bbt) heeft de Toezichtkamer van de
Sociaal-Economische Raad (SER of Raad) beleidsregels vastgesteld. Deze beleidsregels
geven aan op welke wijze de Toezichtkamer een aantal van haar toezichttaken uitvoert.
In het bijzonder betreft dit de goedkeurings- en instemmingstaken van de
Toezichtkamer.</al><al>De SER-taken waar het hier om gaat, en waar deze beleidsregels op zijn gebaseerd, zijn
neergelegd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77" compleet="nee">artikelen 77</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=83" compleet="nee">83</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=94" compleet="nee">94</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=119" compleet="nee">119</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=124" compleet="nee">124, vierde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">126, zevende lid, van de
Wet op de bedrijfsorganisatie</extref> (Wbo of wet). Deze regels moeten worden beschouwd
binnen het wettelijk toetsingskader dat wordt gevormd door <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=128" compleet="nee">artikel 128, eerste lid,
Wbo</extref>. Dit artikel bepaalt dat in het kader van de besluitvorming over de goedkeuring
van verordeningen met name moet worden getoetst aan het recht en de belangen
waarvan de Raad bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 Wbo</extref> de behartiging is opgedragen.</al><al>De SER heeft de hier bedoelde toezichttaken rechtstreeks gedelegeerd aan de
Toezichtkamer, door middel van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024271" compleet="nee">Instellingsverordening Bestuurskamer 2008</extref>. De
Bestuurskamer is overigens gehoord over onderhavig Besluit beleidsregels toezicht, en
heeft ermee ingestemd. Zowel de Toezichtkamer als de Bestuurskamer zijn commissies
uit het midden van de Raad als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19 Wbo</extref>.</al><al>Dit Besluit beleidsregels toezicht wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad
Bedrijfsorganisatie en het treedt twee dagen daarna in werking. Het treedt in de plaats
van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015680" compleet="nee">Besluit beleidsregels Bestuurskamer</extref> en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024440" compleet="nee">Besluit toepassing Besluit
beleidsregels Bestuurskamer door Toezichtkamer</extref>.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Achtergrond</label></kop><tekst status="goed"><al>Het stelsel van de publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie (PBO) bestaat uit de SER en de
product- en bedrijfschappen (bedrijfslichamen). Op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref> is de SER
toezichthouder op de bedrijfslichamen. Deze toezichttaken van de SER waren tot
1 juli 2008 gedelegeerd aan de Bestuurskamer en vanaf die datum aan de
Toezichtkamer.</al><al>Op 2 oktober 2003 is het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015680" compleet="nee">Besluit beleidsregels Bestuurskamer</extref> vastgesteld. Daarin heeft
de Bestuurskamer vastgelegd hoe zij haar toetsingstaak op een aantal terreinen vorm
geeft. Bij besluit van 4 oktober 2006 is dit aangevuld met de regels en richtlijnen voor
vergoedingen van bedrijfslichamen (product- en bedrijfschappen). Met de instelling van
de Toezichtkamer in 2008 heeft deze commissie de beleidsregels ook van toepassing
verklaard op haar werkzaamheden, via het &#x201E;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024440" compleet="nee">Besluit toepassing Besluit beleidsregels
Bestuurskamer door Toezichtkamer</extref>&#x201D;.</al><al>Verschillende ontwikkelingen maakten een vervanging van deze besluitennoodzakelijk<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Het Besluit beleidsregel Bestuurskamer is ingetrokken bij besluit van de Bestuurskamer van
18 maart 2011 (Besluit tot intrekking van het Besluit beleidsregels Bestuurskamer).
Het Besluit toepassing Besluit beleidsregels Bestuurskamer door Toezichtkamer is ingetrokken bij
besluit van de Toezichtkamer van 8 maart 2011 (Besluit tot intrekking van het Besluit toepassing
Besluit beleidsregels Bestuurskamer door Toezichtkamer).</noot.al></noot>.
De belangrijkste ontwikkelingen zijn in dit verband de herijking van het SER-toezichtbeleid
van april 2008 en de wijzigingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref> van april 2009. Daarnaast
maakten onder meer ook de invoering van de Code Goed Bestuur product- en
bedrijfschappen en de wettelijke verankering daarvan, alsmede de instelling van de
Toezichtkamer en gewijzigde inzichten ten aanzien van het vergoedingenbeleid een
herziening van de beleidsregels noodzakelijk.</al><al>De belangrijkste wijzigingen in het onderhavige besluit ten opzichte van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015680" compleet="nee">Besluit
beleidsregels Bestuurskamer</extref> zijn de vormgeving, de wijze van regelgeving en de
beleidsregels inzake de vergoedingen door bedrijfslichamen. Er is voor gekozen in de
vormgeving meer tot uiting te laten komen dat het geen wetgeving maar beleidsregels
betreft en &#x2013; mede daardoor &#x2013; de leesbaarheid te bevorderen. De wijze van regelgeving
is waar mogelijk meer &#x201E;principle based&#x201D; en minder &#x201E;rule based&#x201D; en er wordt meer
verwezen naar andere rechtsbronnen. Bij de vergoeding door bedrijfslichamen is
gekozen voor &#xE9;&#xE9;n systeem van voorzittersvergoedingen.</al><al>De beleidsregels in dit besluit kunnen in de toekomst worden aangevuld met
beleidsregels ten aanzien van de overige toezichttaken van de Toezichtkamer.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Doel</label></kop><tekst status="goed"><al>De toezichthoudende taken van de SER zijn gebaseerd op de bepalingen van het
Tweede Hoofdstuk van de wet. Blijkens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 Wbo</extref> hebben de product- en
bedrijfschappen tot taak een het algemeen belang dienende bedrijfsuitoefening door de
ondernemingen, waarvoor zij zijn ingesteld, te bevorderen, alsmede het
gemeenschappelijk belang van die ondernemingen en van de daarbij betrokken
personen te behartigen. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref> is tot uitdrukking gebracht waarop de SER concreet
toezicht houdt en over welke bevoegdheden de SER beschikt. De SER heeft deze taken
en bevoegdheden voor een belangrijk deel gedelegeerd aan de Toezichtkamer. De
Toezichtkamer streeft ernaar de naleving van de Wbo te bevorderen via transparantie
en voorspelbaarheid van het toezicht. Het stellen van beleidsregels draagt daar aan bij.
In die regels kan aangegeven worden hoe bij het uitvoeren van toezicht getoetst zal
worden, aan de hand van welke (concrete) normen en op welke wijze.</al><al>Het doel van het SER-toezicht is het bevorderen van het rechtmatig en doelmatig
functioneren van de bedrijfslichamen. Het uitoefenen van dit toezicht draagt bij aan het
goed functioneren van bedrijfslichamen afzonderlijk en van het stelsel als geheel.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inhoud</label></kop><tekst status="goed"><al>De Toezichtkamer toetst verordeningen van bedrijfslichamen op grond van de in de wet
neergelegde goedkeuringstaak van de SER en binnen het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=128" compleet="nee">artikel 128, eerste
lid, Wbo</extref>. In dit besluit beleidsregels geeft de Toezichtkamer aan hoe zij dat
toetsingskader heeft ingevuld. Goedkeuring van verordeningen vindt plaats aan de hand
van de beleidsregels.</al><al>Tot dit besluit behoren tevens de &#x201E;Modellen voor verordeningen en besluiten
bedrijfslichamen&#x201D; (het modellenboek), waarin modellen voor verschillende soorten
verordeningen en besluiten van bedrijfslichamen zijn opgenomen, en de &#x201E;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029881&amp;bijlage=">Geleidebrief
aanvraag goedkeuring verordening</intref>&#x201D;. Deze staan op de website van de SER.</al><al>De beleidsregels zijn primair relevant voor verordeningen van bedrijfslichamen, maar in
bepaalde gevallen ook voor besluiten van bedrijfslichamen, zoals het besluit van het
bestuur tot vaststelling van de jaarrekening.</al><al>Overigens geldt dat bij het opstellen van regelgeving voor de bedrijfslichamen ook
relevant zijn het &#x201E;Draaiboek EG-/WTO-notificatie voor de publiekrechtelijke
bedrijfsorganisatie&#x201D; en het &#x201E;Draaiboek Staatssteun&#x201D;. Deze worden door de SER in een
afzonderlijke publicatie uitgegeven. Daarnaast bestaat voor de bedrijfslichamen een
&#x201E;Handleiding notificatie onder de Dienstenrichtlijn&#x201D;; dit is een uitgave van de
Interdepartementale Commissie Europees Recht (ICER).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">1</nr><label>De verdaging van een goedkeuringsbesluit</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref> staat het de Toezichtkamer toe besluiten over de goedkeuring van
verordeningen te verdagen. Beleidsregel 1 heeft betrekking op dergelijke
verdagingsbesluiten.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 1</label></kop><tekst status="goed"><al><nadruk type="vet">De Toezichtkamer kan een besluit omtrent goedkeuring verdagen, onder meer
indien zij dit in verband met de juiste naleving van deze beleidsregels nodig
oordeelt. Daarbij gelden de volgende regels.</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="vet">Wanneer de Toezichtkamer besluit tot verdaging van goedkeuring krijgt
het betrokken bedrijfslichaam daarvan onverwijld en gemotiveerd bericht.</nadruk></al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="vet">Indien de Toezichtkamer besluit tot verdaging in verband met de
noodzaak tot notificatie op grond van de Notificatierichtlijn of melding
van steunmaatregelen door het bedrijfslichaam, wordt het besluit tot
verdaging tegelijkertijd in afschrift gezonden aan de minister van
Economische Zaken, Landbouw en Innovatie. De Toezichtkamer neemt
het besluit omtrent goedkeuring na ontvangst van een schriftelijke
mededeling van de minister dat de desbetreffende verordening geen wijziging behoeft.</nadruk></al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><al>In deze beleidsregels wordt enerzijds aangegeven wanneer de Toezichtkamer over kan
gaan tot een besluit tot verdaging van goedkeuring (bijvoorbeeld indien een regeling ter
notificatie aan de Europese Commissie dient te worden voorgelegd) en anderzijds hoe
zij procedureel handelt indien zo&#x2019;n situatie zich voordoet.</al><al>Onderdeel b ziet op verdaging in verband met Europeesrechtelijke verplichtingen. De
Toezichtkamer speelt hierbij een lijdelijke rol. Zij besluit pas over de goedkeuring indien
van het desbetreffende ministerie bericht is ontvangen dat de aan &#x201E;Brussel&#x201D; voorgelegde
verordening geen wijzigingen behoeft.</al><al>Voor onderdeel b zijn met name relevant de Notificatierichtlijn (richtlijn nr. 98/34/EG
van 22 juni 1998, gewijzigd bij richtlijn 98/48/EG) en de artikelen 107 en 108 van het
Verdrag betreffende de werking van de Europese Unie (ex artikelen 87 en 88 van het
EG-Verdrag).</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">2</nr><label>Het gebruik van regelgeving</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>Met het instrument regelgeving moet door de overheid op eenduidige wijze worden
omgegaan. Bij het opstellen van PBO-regelgeving is het van belang dat
zorgvuldigheidseisen die in het algemeen worden gesteld aan regelgeving voor het Rijk,
en die zijn neergelegd in de zogenaamde Aanwijzingen voor de regelgeving<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>De Aanwijzingen voor de regelgeving (regeling van de Minister-President van 18 november 1992,
Stcrt. 230) is een circulaire van de Minister-President, die &#x2013; als daar aanleiding toe bestaat &#x2013; wordt
aangepast aan de ontwikkelingen. Het is een belangrijk naslagwerk voor wetgevingsjuristen.</noot.al></noot>, ook hier
worden toegepast. De Toezichtkamer zal bij goedkeuring van de regelgeving van de
bedrijfslichamen dan ook mede toetsen of de Aanwijzingen voor de regelgeving op
overeenkomstige wijze zijn toegepast<noot type="voet"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Daarnaast bestaan de Aanwijzingen voor decentrale regelgeving, een uitgave van de VNG (SDU),
met name bestemd voor bestuurders en ambtenaren die regelgeving maken bij provincies en
gemeenten. Het kan ook voor de PBO nuttig zijn van deze uitgave kennis te nemen.</noot.al></noot>.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 2</label></kop><tekst status="goed"><al><nadruk type="vet">De Aanwijzingen voor de regelgeving zijn van overeenkomstige toepassing op
de regelgeving van bedrijfslichamen. De vraag of regelgeving nodig is en welke
vorm deze dan moet krijgen, wordt getoetst aan de Aanwijzingen 6 tot en met
18.</nadruk></al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730" compleet="nee">Aanwijzingen voor de regelgeving</extref> zijn in beginsel integraal op de bedrijfslichamen
van toepassing. De paragraaf van de Aanwijzingen voor de regelgeving waarin de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=6" compleet="nee">Aanwijzingen 6 tot en met 18 staan</extref>, is getiteld &#x201C;Gebruik van regelgeving&#x201D;. Deze richt
zich in het bijzonder op de kwaliteitscriteria die aan het inzetten van het instrument van
regelgeving zijn verbonden.</al><al>Het gaat in deze beleidsregel om overeenkomstige toepassing, ook waar het de
Aanwijzingen 6 tot en met 18 betreft. Sommige Aanwijzingen of onderdelen daarvan, en
enkele begrippen, passen niet of niet helemaal bij de PBO-situatie. Dit betreft
bijvoorbeeld de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=7a" compleet="nee">Aanwijzingen 7a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=11a" compleet="nee">11a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=16" compleet="nee">16</extref>.</al><al>Over de toepassing van enkele Aanwijzingen in de PBO-situatie kan verder nog het
volgende worden opgemerkt.</al><al>De achtergrond van <nadruk type="cur">Aanwijzing 6</nadruk> is dat zeer terughoudend moet worden omgegaan met
het instrument regelgeving. Niet alleen geldt in de PBO het
&#x201E;complementariteitsbeginsel&#x201D;, inhoudende dat PBO-activiteiten zijn bedoeld als
aanvulling op en niet ter vervanging van private activiteiten, ook verdienen &#x2013; indien
publiekrechtelijke interventie aan de orde is &#x2013; alternatieven voor regelgeving de
aandacht. Zie ook <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=7" compleet="nee">Aanwijzingen 7</extref> (met name onderdeel c) en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=8" compleet="nee">8</extref>. Ten slotte dient de
keuze voor regelgeving in de bijbehorende toelichting te worden verantwoord.</al><al>In aanvulling op <nadruk type="cur">Aanwijzing 8</nadruk> wordt hier opgemerkt dat indien het zelfregulerend
vermogen van de desbetreffende sector of bedrijfstak tekortschiet om een doelstelling
te bereiken, moet worden bezien of dit vermogen door publiekrechtelijke maatregelen
kan worden versterkt.</al><al>Het tweede lid van <nadruk type="cur">Aanwijzing 11</nadruk> gaat over handhavingsmethoden die tegen elkaar
moeten worden afgewogen. In het kader van de PBO kan daarbij worden gedacht aan
preventieve middelen, zoals voorlichting, maar ook aan tuchtrechtelijke en
strafrechtelijke middelen. Voor elk van deze repressieve handhavingsmethoden dient
verder aandacht te worden besteed aan de mogelijke sancties. Bij de afweging van de
verschillende mogelijkheden dienen de aspecten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=9" compleet="nee">Aanwijzing 9</extref>, aan de orde
te komen.</al><al>De wet bepaalt dat, als het gaat om het aanwijzen van repressieve maatregelen in PBOverordeningen,
tuchtrecht het uitgangspunt moet zijn (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=140" compleet="nee">artikel 104 Wbo</extref>). Een keuze
voor het strafrecht valt in het algemeen slechts te rechtvaardigen als tuchtrechtelijke
handhaving te kort zou schieten om een goede naleving van een verordeningsbepaling
te verzekeren. Dat kan bijvoorbeeld het geval zijn, indien de overtreden bepaling
gevaar met zich brengt voor personen (volksgezondheid), indien zij in betekenende
mate andere belangen dan die van de betrokken bedrijfsgenoten beschermt, of indien
het door de overtreding te verkrijgen economisch voordeel de ten hoogste op te leggen
boete in betekenende mate kan overschrijden.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">3</nr><label>Toepassing van de PBO-toets</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>Bij de vaststelling van regelgeving is het van belang dat het bedrijfslichaam vooraf een
afweging maakt over nut en noodzaak van de inzet van publieke middelen en
instrumenten. In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029876" compleet="nee">Verordening financi&#xEB;n bedrijfslichamen 2011</extref> (Vfb 2011) is daartoe
de zogenaamde &#x201E;PBO-toets&#x201D; opgenomen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029876&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid</extref>. Dit betreft het geheel
van uitgangspunten waaraan voldaan moet worden wil een bedrijfslichaam over kunnen
gaan tot het verstrekken van subsidie of het inkopen van diensten ten behoeve van de
sector. Onderdelen van deze toets zijn echter ook relevant waar het de regelgeving van
een bedrijfslichaam in zijn algemeenheid betreft. De Toezichtkamer zal bij de
goedkeuring van de regelgeving van de bedrijfslichamen dan ook mede toetsen of de
&#x201E;PBO-toets&#x201D; op een juiste wijze is toegepast<noot type="voet"><noot.nr>4</noot.nr><noot.al>Vooruitlopend op de inwerkingtreding van de Vfb 2011 per 1 januari 2012, wordt in 2011 bij
toepassing van deze beleidsregel gebruik gemaakt van de gepubliceerde tekst van de Vfb 2011.</noot.al></noot>.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 3</label></kop><tekst status="goed"><al><nadruk type="vet">Bedrijfslichamen moeten bij het opstellen van regelgeving waar mogelijk naar
analogie toetsen aan de uitgangspunten verwoord in artikel 13, eerste lid, Vfb
2011. In de toelichting op de regelgeving wordt schriftelijk toegelicht op welke
wijze aan deze uitgangspunten wordt voldaan.</nadruk></al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><al>In de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029876" compleet="nee">Vfb 2011</extref> is de set van uitgangspunten die gezamenlijk de &#x201E;PBO-toets&#x201D; vormen
neergelegd. Deze uitgangspunten, die bij de verantwoording over besluiten tot
subsidieverstrekking of uitbesteding door een bedrijfslichaam moeten worden
gehanteerd, vloeien &#x2013; direct of indirect &#x2013; voort uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref>. Voor een uitgebreide
toelichting wordt verwezen naar de toelichting in de Vfb 2011. Het betreft de volgende
uitgangspunten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>het doel van de subsidie of de ingekochte dienst is herleidbaar tot de taken en
bevoegdheden van het bedrijfslichaam, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=71" compleet="nee">artikel 71 Wbo</extref> en in zijn
instellingsbesluit (algemeen belang sector);</al></li><li><al>het doel van de subsidie of de ingekochte dienst is niet of niet goed te bereiken
door middel van financiering door privaatrechtelijke organisaties
(complementariteitsbeginsel);</al></li><li><al>het bedrijfslichaam kan de activiteiten waarvoor de subsidie wordt verleend of de
dienst wordt ingekocht niet of niet goed zelf uitvoeren (uitgangspunt is dat
openbare belangen zo veel mogelijk via publiekrechtelijke weg moeten worden
behartigd);</al></li><li><al>de activiteiten waarvoor de subsidie wordt verleend of de dienst wordt ingekocht
komen in beginsel ten goede aan alle ondernemingen waarvoor het
bedrijfslichaam is ingesteld, of die behoren tot een bepaalde branche of sector
binnen zijn werkingssfeer, en de daarbij betrokken personen (beginsel van nonexclusiviteit);
en</al></li><li><al>er is voorzien in een tijdige evaluatie van de doelmatigheid en de doeltreffendheid
van de subsidie of de ingekochte dienst (adequaat beheer van publieke middelen).</al></li></lijst><al>Deze uitgangspunten zijn echter niet uitsluitend toepasbaar op en relevant voor
subsidieverstrekking of uitbesteding, maar ook op andere activiteiten van een
bedrijfslichaam, waaronder de regelgeving. Bij de goedkeuring van regelgeving zal de
Toezichtkamer naar analogie beoordelen of de bedrijfslichamen op de juiste wijze hun
afwegingen hebben gemaakt ten aanzien van de uitgangspunten van de &#x201E;PBO-toets&#x201D;.</al><al>Steeds moet schriftelijk worden toegelicht op welke wijze de betreffende regelgeving
aan de uitgangspunten voldoet. Mede in verband met de toezichtstaak, waaronder de goedkeuringstaak, van de Toezichtkamer dient dit te geschieden in de toelichting bij de
betreffende regelgeving. Overigens bestaat er een beperkte overlap tussen de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005730&amp;artikel=6" compleet="nee">Aanwijzingen 6 tot en met 18 van de Aanwijzingen voor de regelgeving</extref> (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029881&amp;circulaire.divisie=2">beleidsregel 2</intref>) en de PBO-toets.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">4</nr><label>Verstrekking van subsidies per boekjaar</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>Bedrijfslichamen dienen bij het verstrekken van subsidies de wet na te leven, derhalve
te handelen conform het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> (Awb). <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.2" compleet="nee">Titel 4.2
van de Awb</extref>, de subsidietitel, is ook van toepassing op het subsidierecht van decentrale
overheden (memorie van toelichting, TK 23 700, nr. 3, p. 18-20), waaronder de
product- en bedrijfschappen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.1" compleet="nee">afdelingen 4.2.1 tot en met 4.2.7</extref> (oftewel de artikelen
4:21 tot en met 4:57) van de subsidietitel zijn op alle subsidies van toepassing, en
bevatten in beginsel dwingende regels over het gehele proces van subsidi&#xEB;ring.
De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">afdeling 4.2.8</extref> bevat daarnaast een facultatieve standaardregeling voor per boekjaar
verstrekte subsidies aan rechtspersonen. De Toezichtkamer acht het wenselijk dat deze
facultatieve regeling steeds wordt toegepast bij per boekjaar verstrekte subsidies.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 4</label></kop><tekst status="goed"><al><nadruk type="vet">Indien een bedrijfslichaam voornemens is subsidie per boekjaar aan een
rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid te verstrekken, bepaalt het bij
de betreffende verordening of bij het betreffende besluit dat afdeling 4.2.8 van
de Awb daarop van toepassing is. Hierbij kan het bedrijfslichaam tevens de
wijze bepalen waarop deze afdeling wordt toegepast, alsmede het gedeeltelijk
of geheel achterwege laten van de toepassing van deze afdeling.</nadruk></al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Awb</extref> bepaalt in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A23" compleet="nee">artikel 4:23</extref> als hoofdregel dat voor de verstrekking van subsidie een
wettelijke grondslag wordt vereist. Voor de bedrijfslichamen betekent dit dat een
subsidie moet worden verstrekt op grond van een eigen verordening of van een ander
wettelijk voorschrift &#x201C;dat regelt voor welke activiteiten subsidie kan worden verstrekt&#x201D;.
Van de hoofdregel kan worden afgeweken op grond van &#xE9;&#xE9;n van de in artikel 4:23,
derde lid opgesomde situaties. Artikel 4:23, derde lid onderdeel c betreft de situatie
waarin de begroting de subsidie-ontvanger en het bedrag waarop de subsidie ten
hoogste kan worden vastgesteld, vermeldt.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">Afdeling 4.2.8 Awb</extref> (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A58" compleet="nee">artikelen 4:58 &#x2013; 4:80</extref>) heeft een facultatief karakter; de afdeling is
alleen van toepassing wanneer een wettelijk voorschrift dat bepaalt, of wanneer het
bestuursorgaan daartoe uitdrukkelijk heeft besloten. Deze afdeling bevat een
standaardregeling die geheel of gedeeltelijk van toepassing kan worden verklaard op
subsidies die per boekjaar worden verstrekt ter bekostiging van structurele activiteiten.
Veelal zijn dat exploitatie- of budgetsubsidies. Het gaat dus om min of meer dezelfde
subsidies als die welke op grond van onderdeel c van het derde lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A23" compleet="nee">artikel 4:23 Awb</extref>
zijn uitgezonderd van het vereiste van een wettelijke grondslag.</al><al>De Toezichtkamer vindt het belangrijk dat bedrijfslichamen op per boekjaar verstrekte
subsidies, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">afdeling 4.2.8</extref> van toepassing verklaren. Dit om het gemis van een wettelijke
grondslag te compenseren en de rechtmatigheid van de desbetreffende subsidies te
vergroten. Structurele budget- of exploitatiesubsidies, die in de begroting worden
verantwoord maar waarvan onduidelijk is of zij voldoen aan de bepalingen van deze
afdeling, maken het betrokken bedrijfslichaam kwetsbaar voor kritiek. Dat geldt
waarschijnlijk nog meer als het subsidies aan dragende organisaties zou betreffen. Het
van toepassing verklaren van afdeling 4.2.8 kan bij wettelijk voorschrift (verordening)
of bij besluit. Het is raadzaam om in de verordening of het besluit te verwijzen naar
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A58" compleet="nee">artikel 4:58 Awb</extref>. Dit is het openingsartikel van afdeling 4.2.8, waarin wordt
aangegeven dat de afdeling facultatief is en dat daarvoor een wettelijk voorschrift of
besluit nodig is.</al><al>De artikelen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">afdeling 4.2.8</extref>, betreffen de subsidie-aanvraag, de
subsidieverlening, de verplichtingen van de subsidie-ontvanger en de vaststelling en
uitbetaling van de subsidie. De voorschriften zijn een uitwerking van en een aanvulling
op de andere afdelingen van de subsidietitel. Naast deze bepalingen zijn dus ook steeds de algemenere bepalingen van die afdelingen van toepassing.</al><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.2.8" compleet="nee">Afdeling 4.2.8</extref> bevat een groot aantal &#x201E;kan&#x201D;-bepalingen en keuzemogelijkheden. De
bedrijfslichamen zijn vrij in de keuze deze al dan niet toe te passen, zij kunnen de wijze
waarop de afdeling wordt toegepast bij verordening of besluit regelen. Uiteraard is dit
laatste niet nodig voor het niet-toepassen van een kan-bepaling.</al><al>Verder kunnen de bedrijfslichamen besluiten de afdeling gedeeltelijk of in zijn geheel
niet toe te passen op een bepaalde subsidie. Er moet dan wel sprake zijn van een
relevante en goed onderbouwde motivering. Bovendien zou het bedrijfslichaam in dat
geval moeten trachten hetzelfde resultaat op andere wijze te bereiken, met name door
toepassing te geven aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A37" compleet="nee">artikelen 4:37 tot en met 4:39 Awb</extref>. Een dergelijke
afwijking
van de hoofdregel vraagt uiteraard wel om een &#x201E;zware&#x201D; verantwoording in de toelichting
bij de verordening of het besluit.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">5</nr><label>Schilthuisaftrek</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058" compleet="nee">Wbo</extref> regelt in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126, zesde en achtste lid</extref>, dat bedrijfslichamen op de heffingen
die zij opleggen een aftrek mogen toepassen. Deze zogenaamde Schilthuisaftrek of
-korting is alleen toepasbaar ten aanzien van leden van ondernemersorganisaties<noot type="voet"><noot.nr>5</noot.nr><noot.al>Dit kan ook zzp&#x2019;ers betreffen die zich binnen een vakorganisatie hebben verenigd.</noot.al></noot>. De
wijze waarop de aftrek wordt toegepast moet op grond van de wetsbepaling in een
verordening zijn vastgelegd. Naast de procedure en het deel van het bedrag van de
contributie dat mag worden afgetrokken, moet uit de verordening duidelijk worden hoe
groot de groep van aftrekgerechtigden is. De onderhavige beleidsregel maakt duidelijk
&#x2013; waar het gaat om de afbakening van het veld van organisaties die voor
Schilthuisaftrek in aanmerking komen &#x2013; aan welke criteria de Toezichtkamer een
dergelijke verordening toetst.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 5</label></kop><tekst status="goed"><al><nadruk type="vet">Indien een bedrijfslichaam de in artikel 126 Wbo bedoelde mogelijkheid
toepast om een aftrek op een heffing toe te staan, komen voor die aftrek in
beginsel de leden van alle relevante ondernemersorganisaties in aanmerking.
In concreto gaat het om:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="vet">de ondernemers die, al dan niet rechtstreeks, lid zijn van een organisatie
van ondernemers die een of meer leden in zijn bestuur heeft benoemd;</nadruk></al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="vet">de ondernemers die, al dan niet rechtstreeks, lid zijn van een organisatie
van ondernemers die een vereniging met volledige rechtsbevoegdheid is
en die:</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vet">krachtens haar statutaire doelstelling haar werkzaamheid kan
uitstrekken tot ten minste een belangrijk gedeelte van het terrein
waarop het bedrijfslichaam een taak heeft te vervullen,</nadruk></al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vet">voldoet aan de kwalitatieve representativiteitcriteria, genoemd in de
artikelen 3 tot en met 7 van de Verordening representativiteit
organisaties,</nadruk></al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al><nadruk type="vet">tot de werkingssfeer van het bedrijfslichaam behorende leden heeft,
waarvan het aantal niet-onbetekenend is,</nadruk></al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al><nadruk type="vet">met betrekking tot de behartiging van sociaaleconomische belangen
van ondernemers een positie van enige betekenis inneemt binnen de
groep van ondernemers die zij beoogt te organiseren, hetgeen onder
meer kan blijken uit de mate van representativiteit binnen die groep,
de deelname aan het arbeidsvoorwaardenoverleg, het verrichten van
studies of diensten die ook buiten die groep van belang worden geacht
en de deelname aan regelmatig overleg met de overheid, en</nadruk></al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al><nadruk type="vet">haar activiteiten, al dan niet door middel van een federatie van
gelijksoortige organisaties, landelijk ontplooit.</nadruk></al></li></lijst></li></lijst><al><nadruk type="vet">Aan de leden van de onder b bedoelde organisaties wordt de aftrek slechts
toegestaan op grond van een daartoe strekkend verzoek van het bestuur van
die organisatie aan het bestuur van het bedrijfslichaam.</nadruk></al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">Algemeen</tussenkop><al>Een bedrijfslichaam kan ervoor kiezen Schilthuisaftrek toe te passen op zijn heffingen<noot type="voet"><noot.nr>6</noot.nr><noot.al>Sinds de in 2009 doorgevoerde wijziging van de Wbo bepaalt het zesde lid van artikel 126 dat de korting alleen nog kan worden toegepast op een algemene heffing. De mogelijkheid deze toe te passen op een bestemmingsheffing wordt overeenkomstig het achtste lid in de loop van enkele jaren afgebouwd.</noot.al></noot>.
Ten aanzien van de aftrekgerechtigden stelt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikel 126, zesde lid</extref>, in dat geval de eis
dat het moet gaan om bedrijven die lid zijn van een ondernemersorganisatie waaraan
zij contributie hebben betaald. Dit moet een vereniging met volledige
rechtsbevoegdheid zijn.</al><al>Op grond van criteria geformuleerd in wettekst, wetsgeschiedenis, jurisprudentie en
literatuur bakent de beleidsregel af welk soort organisaties voor toepassing van de
aftrek in aanmerking komt. De opsomming in onderdeel b heeft een cumulatief
karakter.</al><al>Indien het een organisatie betreft die niet in het bestuur is vertegenwoordigd, is voor de
concretisering van het recht op Schilthuisaftrek vereist dat eerst wordt getoetst of de
organisatie voldoet aan de criteria. Deze organisatie dient daartoe, indien dit aan de
orde is, een desbetreffend verzoek aan het bestuur te richten. Dit geldt niet voor
organisaties die zelf in het bestuur zitting hebben; deze zullen doorgaans aan alle
criteria voldoen. Daarnaast hebben zij al impliciet &#x2013; door middel van het nemen van een
bestuursbesluit tot toepassing van de Schilthuiskorting &#x2013; kenbaar gemaakt de aftrek
voor hun leden te verlangen.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Toelichting op enkele van de vijf criteria</tussenkop><al>De vijf criteria in de beleidsregel hebben verschillende achtergronden. Sommige zijn
codificerend van aard; daarnaast zijn er onderdelen afkomstig uit de SER-Verordening
representativiteit organisaties. Hieronder worden enkele kort besproken.</al><al>Het eerste onderdeel is vrijwel letterlijk overgenomen uit <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011641&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 (&#x201E;Algemene criteria&#x201D;)
van de Verordening representativiteit organisaties</extref>. Het is een belangrijk en logisch
uitgangspunt dat organisaties krachtens hun statutaire doelstelling hun werkzaamheid
moeten kunnen uitstrekken tot het desbetreffende werkterrein.</al><al>Het derde onderdeel bepaalt dat de organisatie &#x2013; naast de in het eerste onderdeel
bedoelde statutaire mogelijkheid om op het desbetreffende werkterrein (van het
bedrijfslichaam) werkzaam te zijn &#x2013; ook in voldoende mate leden moet hebben op dat
werkterrein. Het criterium houdt in dat het aantal leden binnen die werkingssfeer &#x201E;nietonbetekenend&#x201D;
dient te zijn, overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011641&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Verordening
representativiteit organisaties</extref>.</al><al>Voor het vijfde onderdeel geldt dat niet bepalend is of de organisatie in alle provincies
van het land een zeker aantal leden heeft. Wel is bepalend dat de organisatie haar
activiteiten landelijk ontplooit, en niet uitsluitend plaatselijk of regionaal.
Indien de organisatie niet zelf, maar door middel van een federatie van gelijksoortige
organisaties haar activiteiten landelijk ontplooit, kunnen haar (indirecte) leden eveneens
voor de aftrek in aanmerking komen. Bij dit zogenaamde &#x201E;getrapte lidmaatschap&#x201D; gaat
het erom dat de belangen van de ondernemer uiteindelijk door de &#x201E;koepel&#x201D;-organisatie
worden behartigd.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel</label><nr status="officieel">6</nr><label>Vergoedingen door bedrijfslichamen</label></kop><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Inleiding</label></kop><tekst status="goed"><al>Bestuursleden van een bedrijfslichaam en hun plaatsvervangers kunnen een vergoeding
ontvangen voor hun werkzaamheden ten behoeve van het bedrijfslichaam. Hetzelfde
geldt voor de voorzitter van een bedrijfslichaam en zijn plaatsvervangers, het dagelijks
bestuur, commissies uit het midden van het bestuur (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88</extref> commissies) en andere
organen van het bedrijfslichaam (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=88a" compleet="nee">artikel 88a</extref> commissies). De vergoeding komt ten laste
van het bedrijfslichaam. Het bestuur van het bedrijfslichaam moet de vergoedingregels
in een verordening vastleggen. Zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77" compleet="nee">artikelen 77</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=83" compleet="nee">83</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=85" compleet="nee">85</extref>, 88 en 88a Wbo.</al><al>De Toezichtkamer heeft tot taak te besluiten over goedkeuring van een dergelijke
verordening en hanteert daarbij onderstaande beleidsregel. Uitgangspunt is dat de
vergoedingsregeling prudent en transparant dient te zijn, temeer omdat de
vergoedingen betaald worden uit publiek gefinancierde middelen. Voor bestuurders mag
de verordening geen hogere vergoeding bepalen dan de standaardvacatievergoeding die
leden van de SER ontvangen<noot type="voet"><noot.nr>7</noot.nr><noot.al>Zie de Verordening vergoedingen aan leden van de raad, het dagelijks bestuur en de commissies en
het daarop gebaseerde Besluit tot vaststelling van de hoogte van vergoedingen aan leden van de
raad, het dagelijks bestuur en de commissies.</noot.al></noot>. Voor een voorzitter mag de verordening geen andere
beloningselementen bevatten en per beloningselement ook niet voor een hoger bedrag,
dan de in deze beleidsregel genoemde beloningselementen uit de &#x201E;Verordening
vergoeding voorzitter 2010&#x201D; van de SER. De Toezichtkamer vindt het belangrijk dat de
vergoedingen van de voorzitters van de bedrijfslichamen blijven onder de norm van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019562" compleet="nee">Wet openbaarmaking uit publieke middelen gefinancierde topinkomens</extref> (Wopt).</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Beleidsregel 6</label></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><nadruk type="vetcur">Vergoeding van bestuurders</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="vet">De vergoedingen die bedrijfslichamen op grond van artikel 77 Wbo
verstrekken, worden onderscheiden in een vacatievergoeding en een
vergoeding voor reis- en verblijfkosten.</nadruk></al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="vet">De vacatievergoeding wordt vastgesteld op een bedrag per vergadering
of per dagdeel waarin wordt vergaderd. De vacatievergoeding bedraagt
per vergadering of dagdeel ten hoogste het bedrag van de
standaardvacatievergoeding dat krachtens de Verordening vergoedingen
aan leden van de raad, het dagelijks bestuur en de commissies voor enig
jaar wordt vastgesteld. Indien de vergoeding op een bedrag per
vergadering wordt vastgesteld, geldt als voorwaarde dat voor twee of
meer vergaderingen die binnen &#xE9;&#xE9;n dagdeel aanvangen en eindigen,
slechts eenmaal een vacatievergoeding wordt toegekend.</nadruk></al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al><nadruk type="vet">De vacatievergoeding voor een voorzitter van een commissie kan ten
hoogste 125 procent van de vacatievergoeding voor gewone leden van
die commissie bedragen.</nadruk></al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al><nadruk type="vet">De vergoeding van reis- en verblijfkosten wordt vastgesteld als een
vergoeding op declaratiebasis dan wel als een forfaitaire vergoeding
gebaseerd op de afstand tussen woonplaats en vergaderplaats.</nadruk></al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><nadruk type="vetcur">Vergoeding van de voorzitter</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><nadruk type="vet">De verordening van het bedrijfslichaam waarin de vergoeding van de
voorzitter op grond van artikel 83 Wbo wordt vastgesteld, bevat geen
andere beloningselementen en ten hoogste de bijbehorende bedragen als
bepaald in de artikelen 1, 3, eerste lid, 4, 5 en 6 van de Verordening
vergoeding voorzitter 2010 van de Raad.</nadruk></al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><nadruk type="vet">Indien de functie van voorzitter van een bedrijfslichaam in minder dan
zestig procent van een voltijdsfunctie wordt vervuld, bevat de
verordening, in afwijking van het in onderdeel a bepaalde, geen andere
beloningselementen en ten hoogste de bijbehorende bedragen als bepaald in artikel 1 van de Verordening vergoeding voorzitter 2010 van
de Raad.</nadruk></al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al><nadruk type="vet">Indien de functie van voorzitter van een bedrijfslichaam in deeltijd wordt
vervuld, gelden de in onderdelen a en b aangeduide maximale
beloningselementen en bijbehorende bedragen naar evenredigheid.</nadruk></al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al><nadruk type="vet">Naast het in onderdelen a tot en met c bepaalde, kan de
vergoedingsregeling van de voorzitter een vergoeding van de werkelijk
gemaakte reis- en verblijfkosten op declaratiebasis bevatten.</nadruk></al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al><nadruk type="vet">De vergoedingsregeling van de voorzitter vermeldt de beloningselementen en bijbehorende bedragen, het percentage van een voltijdsfunctie waarin de voorzitter actief is ten behoeve van het bedrijfslichaam alsmede de periodiciteit van betaalbaarstelling van de vergoeding.</nadruk></al></li></lijst></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed"><kop><label>Toelichting</label></kop><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">Algemeen</tussenkop><al>Doel van deze beleidsregel is het uniformeren en transparant maken van de
systematiek van de vergoedingsregelingen voor bestuurders en voorzitters binnen de
PBO. De beleidsregel laat de bedrijfslichamen de vrijheid zelf de passend geachte
vergoeding vast te stellen, maar limiteren enerzijds de af te spreken
beloningselementen en anderzijds de hoogte van ieder van die elementen.</al><al>Voor de bestuursleden c.s. (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=77" compleet="nee">artikel 77 Wbo</extref>) zijn deze maxima ontleend aan de SER-Verordening
vergoedingen aan leden van de raad, het dagelijks bestuur en de
commissies. Voor de voorzitters (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=83" compleet="nee">artikel 83 Wbo</extref>) zijn deze maxima gebaseerd op de
SER-Verordening vergoeding voorzitter 2010. Zowel voor bestuurders als voor
voorzitters van bedrijfslichamen geldt derhalve dat de grenzen van hun vergoeding zijn
ontleend aan datgene wat de SER voor zijn bestuurders en zijn voorzitter heeft
geregeld. Verder bepaalt de beleidsregel dat bedrijfslichamen bepaalde informatie
expliciet in hun vergoedingsregeling moeten opnemen.</al><al>Overigens geldt dat de Toezichtkamer op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A84" compleet="nee">artikel 4:84 van de Algemene wet
bestuursrecht </extref>in het geval van bijzondere omstandigheden kan afwijken van het
bepaalde in deze beleidsregel bij het goedkeuren van een vergoedingenverordening.
Een voorwaarde daarbij is wel dat de (toelichting op de) verordening een motivering
van de bijzondere omstandigheden bevat.</al><al>In het bijzonder ten aanzien van de vergoeding van voorzitters geldt dat de laatste
jaren zowel maatschappelijk als politiek veel aandacht bestaat voor topinkomens die
worden gefinancierd uit publieke middelen. De Wopt heeft tot doel openheid te geven
over de beloningspositie van topfunctionarissen in met publieke middelen gefinancierde
sectoren, gezien het feit dat de salarissen uit belastinggeld worden betaald. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019562" compleet="nee">Wopt</extref>
geldt ook voor bestuurders in de PBO. De Wopt zal mogelijk worden vervangen door
een Wet normering bezoldiging topfunctionarissen publieke en semipublieke sector<noot type="voet"><noot.nr>8</noot.nr><noot.al>Tweede Kamer 2010-2011, 32 600, nr. 2.</noot.al></noot>.
Deze wet strekt, blijkens het wetsvoorstel, ertoe de beloning van bestuurders en
hoogste leidinggevenden in de publieke en semipublieke sector aan een wettelijke norm
te binden. De norm voor de publieke sector, waar ook de voorzitters van
bedrijfslichamen onder zullen vallen, zal dan worden gemaximeerd op 130 procent van
de bruto beloning van een minister. Vooralsnog acht de Toezichtkamer het wenselijk
een beleidsregel aangaande de vergoeding van voorzitters van bedrijfslichamen te
hanteren en daarbij de Verordening vergoeding voorzitter 2010 van de SER als grens te
stellen.</al><al>Gezien bovenstaande ontwikkelingen en overwegingen is de beleidsregel ten aanzien
van de vergoeding voorzitters geformuleerd op basis van de volgende uitgangspunten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><al>Doel is het uniformeren en transparanter maken van het systeem van
voorzittersvergoedingen. Ten tijde van het opstellen van deze beleidsregel
bestaan twee (ingewikkelde) regelingen voor het vaststellen van
voorzittersvergoedingen naast elkaar, hetgeen onwenselijk wordt geacht.</al></li><li><al>Er wordt &#xE9;&#xE9;n regime gehanteerd voor vergoedingen van voorzitters ongeacht of
zij voorzitter zijn van een productschap of een bedrijfschap.</al></li><li><al>De SER-Verordening vergoeding voorzitter 2010 is het kader.</al></li><li><al>De aanpassing van het systeem van vergoedingen van voorzitters is gericht op
uniformering van de systematiek, niet op wijziging in de hoogte van de
vergoedingen van de voorzitters van bedrijfslichamen zoals deze golden ten tijde
van het opstellen van deze beleidsregel.</al></li></lijst><al>Met deze beleidsregel wordt beoogd een uniforme regeling tot stand te brengen voor
vergoedingen van voorzitters zonder onderscheid te maken tussen enerzijds
productschappen en anderzijds bedrijfschappen zoals in het verleden gebeurde.
Inherent aan het uniformeren van twee verschillende regelingen tot &#xE9;&#xE9;n, is dat de
nieuwe regeling niet op ieder onderdeel naadloos aan zal sluiten op ieder van de oude
regelingen. Met de aanpassing van de systematiek is uitdrukkelijk niet beoogd grote
wijziging aan te brengen in de hoogte of omvang van de vergoedingen van de
voorzitters van bedrijfslichamen zoals deze golden ten tijde van het opstellen van deze
beleidsregel. Voor zover bedrijfslichamen met inachtneming van deze beleidsregel meer
beloningselementen of tot een hoger bedrag een vergoeding kunnen afspreken met hun
voorzitter dan in het verleden, dient het bestuur van een bedrijfslichaam ervoor zorg te
dragen dat dit zeer terughoudend en gemotiveerd gebeurt. Een race to the top dient te
allen tijde voorkomen te worden. Bij het besluiten over goedkeuring van een
verordening van een bedrijfslichaam inzake de vergoeding voorzitter zal de
Toezichtkamer naast bovenstaande beleidsregel, ook meewegen of de nieuwe
vergoeding niet teveel afwijkt van hetgeen eerder bij het betreffende bedrijfslichaam
gebruikelijk was als vergoeding voorzitter.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Toelichting op Vergoeding van bestuurders</tussenkop><al>Het &#x201E;Besluit tot vaststelling van de hoogte van vergoedingen aan leden van de raad, het
dagelijks bestuur en de commissies&#x201D; van het dagelijks bestuur van de SER is gebaseerd
op de &#x201E;Verordening vergoedingen aan leden van de raad, het dagelijks bestuur en de
commissies&#x201D; van de SER en bepaalt de hoogte van de standaardvacatievergoeding. Een
bedrijfslichaam mag in zijn verordening de vacatievergoeding ten hoogste op dit bedrag
bepalen, waarbij het vrij is in de keuze of de vacatievergoeding per vergadering of per
dagdeel wordt toegekend. Het bedrijfslichaam bepaalt in zijn verordening tevens de
omvang van een dagdeel (vier uur). Wanneer de vergoeding op een bedrag per
vergadering wordt vastgesteld, zal het bedrijfslichaam in zijn verordening daarnaast de
voorwaarde moeten opnemen dat voor twee of meer vergaderingen die binnen &#xE9;&#xE9;n
dagdeel aanvangen en eindigen, slechts eenmaal een vacatievergoeding wordt
toegekend.</al><al>In genoemde SER-verordening is geregeld dat de vacatievergoeding voor een voorzitter
van een commissie of werkgroep 125 procent is van de in aanmerking te nemen
vergoeding voor gewone leden. In het verlengde hiervan is in deze beleidsregel bepaald
dat een bedrijfslichaam de mogelijkheid heeft in de verordening te regelen dat de
vergoeding voor een voorzitter van een commissie, 125 procent is van de vergoeding
voor gewone leden van die commissie.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Toelichting op Vergoeding van de voorzitter</tussenkop><al>De beleidsregel bevat een &#x201E;cafetariamodel&#x201D; ten aanzien van de beloningselementen die
de verordening vergoeding voorzitter ten hoogste mag bevatten. De
voorzittersvergoeding, waaronder ook toeslagen worden begrepen, mag uitsluitend
bestaan uit beloningselementen waarnaar deze beleidsregel in onderdeel 2 verwijst. Per
beloningselement is bovendien aangegeven welk maximum wordt gehanteerd op
voltijdbasis. Wanneer een beloningselement met een voorzitter wordt overeengekomen
kan dat op voltijdbasis ten hoogste tot dat maximum en op deeltijdbasis ten hoogste
naar evenredigheid van dat maximum. Op de website van de SER staat een overzicht
van de beloningselementen en bijbehorende maximumbedragen in tabelvorm.</al><al>Aangezien de tijdsomvang van de functie &#x201E;voorzitter van een bedrijfslichaam&#x201D; verschilt
per bedrijfslichaam, wordt onderscheid gemaakt tussen de situatie waarin voorzitter en bedrijfslichaam overeengekomen zijn dat de voorzitter minder dan zestig procent van
een voltijdsfunctie actief is ten behoeve van het bedrijfslichaam (beleidsregel 6,
onderdeel 2, onder b) en de situatie waarin voorzitter en bedrijfslichaam
overeengekomen zijn dat de voorzitter ten minste zestig procent van een voltijdsfunctie
actief is ten behoeve van het bedrijfslichaam (beleidsregel 6, onderdeel 2, onder a). In
laatstgenoemde situatie zal de functie &#x201E;voorzitter van een bedrijfslichaam&#x201D; doorgaans
een hoofdfunctie voor de betreffende persoon zijn.</al><al>In de eerstgenoemde situatie kunnen met de voorzitter naast het beloningselement
&#x201E;vergoeding&#x201D; geen andere beloningselementen afgesproken worden dan &#xE9;&#xE9;n of meer van
de volgende: &#x201E;vakantie-uitkering&#x201D;, &#x201E;eindejaarsuitkering&#x201D; en &#x201E;reis- en verblijfkosten op
declaratiebasis&#x201D;. In de als tweede genoemde situatie kunnen met de voorzitter naast het
beloningselement &#x201E;vergoeding&#x201D; nog &#xE9;&#xE9;n of meer van de andere in deze beleidsregel
genoemde beloningselementen overeengekomen worden. Het betreft de volgende
beloningselementen: &#x201E;vakantie-uitkering&#x201D;, &#x201E;eindejaarsuitkering&#x201D;, &#x201E;reis- en verblijfkosten
op declaratiebasis&#x201D;, &#x201E;representatiekostenvergoeding&#x201D;, &#x201E;bedrag ten behoeve van
pensioenpremie&#x201D;, &#x201E;regeling doorbetaling bij ziekte&#x201D;, &#x201E;regeling uitkering bij langdurige
arbeidsongeschiktheid&#x201D;, &#x201E;regeling uitkering bij overlijden tijdens benoemingsperiode&#x201D;,
&#x201E;regeling werkloosheidsuitkering&#x201D;. Dit kan gewenst en gerechtvaardigd zijn, omdat in
deze situatie het voorzitterschap doorgaans een hoofdfunctie voor de voorzitter zal zijn.
De voorzitter van een bedrijfslichaam is benoemd door de Kroon en geen werknemer
van het bedrijfslichaam, hij heeft derhalve geen aanspraken op voorzieningen uit
werknemersverzekeringen. De keuze voor het toepassen van een of meerdere van de
genoemde beloningselementen dient in de toelichting op de vergoedingsverordening
nader te zijn gemotiveerd.</al><al>Uitgangspunt bij de toekenning van beloningselementen is dat uitruil niet mogelijk is
tussen de verschillende beloningselementen; de maxima per element mogen niet
worden overschreden, ook niet als er voor wordt gekozen slechts &#xE9;&#xE9;n of een beperkt
aantal elementen toe te kennen. De maxima per element gelden voorts naar
evenredigheid van het percentage van een voltijdsfunctie waarin de voorzitter de functie
vervult. Uitgangspunt is dat het voorzitterschap van de SER een voltijdsfunctie is. De
vergoeding van de SER-voorzitter is gelijk gesteld aan die van de vice-president van de
Raad van State die weer gelijk gesteld is aan het ministersalaris.</al><al>Het spreekt vanzelf dat een voorzitter van een bedrijfslichaam, naast de met hem
overeengekomen vergoedingsregeling, niet eveneens recht kan doen gelden op een
vacatievergoeding.</al><al>Het bedrijfslichaam is vrij om met zijn voorzitter de gewenste betalingstermijn van de
vergoeding af te spreken, bijvoorbeeld per jaar of per maand.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting status="goed"><gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Den Haag</plaats>
<datum isodatum="2011-03-21">21 maart 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>J.A.</voornaam>
<achternaam>Kamps</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>D.</voornaam>
<achternaam>Haenen</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><plaatje><illustratie bin-id="248831" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="vbbo2011_18_RE3_p47" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/248831"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="248832" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="vbbo2011_18_RE3_p48" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/248832"/></plaatje></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	