<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024800" dtdversie="2.0" id="406479" soort="wet"> 
   
  <intitule>Wet van 30 oktober 2008 tot wijziging van de regeling van het
	 beroepsgoederenvervoer en het eigen vervoer met vrachtauto&#x2019;s (Wet wegvervoer
	 goederen)</intitule> 
   
  <wet-besluit> 
	 <aanhef> 
		<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
		  van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij> 
		<considerans> 
		  <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut!
			 doen te weten:</considerans.al> 
		  <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
			 wenselijk is om de regelgeving voor de toelating tot het beroep van
			 goederenvervoerder over de weg en voor de toelating tot de markt van het
			 goederenvervoer over de weg te versoberen, om de administratieve lasten voor de
			 goederenvervoerders te verminderen en de handhaafbaarheid van de regelgeving te
			 verbeteren, mede gelet op de eerste richtlijn van de Raad van de Europese
			 Gemeenschap van 23 juli 1962 betreffende de vaststelling van gemeenschappelijke
			 regels voor bepaalde soorten goederenvervoer over de weg (Pb EG 70),
			 <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG)
			 nr. 881/92</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 26 maart
			 1992 betreffende de toegang tot de markt van het goederenvervoer over de weg in
			 de Gemeenschap van of naar het grondgebied van een Lidstaat of over het
			 grondgebied van een of meer Lid-Staten (PbEG L 95),
			 <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG)
			 nr. 3118/93</extref> van de Raad van Europese Gemeenschappen van 25 oktober
			 1993 tot vaststelling van de voorwaarden waaronder vervoerders worden
			 toegelaten tot het binnenlands goederenvervoer over de weg in een Lid-Staat
			 waarin zij niet gevestigd zijn (PbEG L 279) en op
			 <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.
			 96/26/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 29 april 1996 inzake de
			 toegang tot het beroep van vervoerder van goederen-, respectievelijk
			 personenvervoer over de weg, nationaal en internationaal, en inzake de
			 wederzijdse erkenning van diploma&#x2019;s, certificaten en andere titels ter
			 vergemakkelijking van de uitoefening van het recht van vrije vestiging van
			 bedoelde vervoerondernemers (PbEG L 124);</considerans.al> 
		</considerans> 
		<afkondiging> 
		  <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
			 overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
			 goedvinden en verstaan bij deze:</al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <wettekst> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">1</nr> 
			 <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1.1</nr> 
  </kop> 
  <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
  
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd"> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">beroepsrichtlijn voor het wegvervoer:</nadruk> de
		  bij regeling van Onze Minister aangewezen beroepsrichtlijn voor het
		  wegvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">beroepsvervoer:</nadruk> vervoer van goederen met
		  een of meer vrachtauto&#x2019;s dat tegen vergoeding van een of meer derden wordt
		  verricht, niet zijnde eigen vervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">bestuurdersattest:</nadruk> bestuurdersattest als
		  bedoeld in de marktverordening voor het wegvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al><nadruk type="cur"> cabotageverordening voor het wegvervoer:</nadruk> de bij
		  regeling van Onze Minister aangewezen cabotageverordening voor het
		  wegvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">CEMT-vergunning:</nadruk> de vergunning die door
		  het Secretariaat van de Europese Conferentie van Ministers van Verkeer (CEMT)
		  wordt uitgegeven voor het verrichten van grensoverschrijdend
		  goederenvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">communautaire vergunning:</nadruk> communautaire
		  vergunning als bedoeld in de marktverordening voor het wegvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">eigen vervoer:</nadruk> vervoer van goederen met
		  een of meer vrachtauto&#x2019;s dat voor eigen rekening wordt verricht dan wel als
		  werkzaamheid van ondersteunende aard die direct samenhangt met de
		  hoofdwerkzaamheid binnen de bedrijfsactiviteiten;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">integriteitsverklaring beroepsvervoer:</nadruk>
		  een verklaring van Onze Minister van Justitie dat uit een onderzoek met
		  betrekking tot het gedrag van de betrokken natuurlijke persoon of rechtspersoon
		  ingesteld, gelet op het risico voor de samenleving alsmede het risico voor een
		  behoorlijke beroepsuitoefening niet gebleken is van bezwaren tegen die
		  natuurlijke persoon of rechtspersoon;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">lidstaat:</nadruk> lidstaat van de Europese
		  Unie;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">marktverordening voor het wegvervoer:</nadruk> de
		  bij regeling van Onze Minister aangewezen marktverordening voor het
		  wegvervoer;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">motorrijtuig:</nadruk> voertuig als bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel
		  c, van de Wegenverkeerswet 1994</extref>;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">NIWO:</nadruk> Stichting Nationale en
		  Internationale Wegvervoer Organisatie;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">Onze Minister:</nadruk> Onze Minister van Verkeer
		  en Waterstaat;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">vervoerder:</nadruk> de natuurlijke persoon, de
		  rechtspersoon, de vennootschap zonder rechtspersoonlijkheid of de maatschap
		  voor wiens rekening en risico het beroepsvervoer of het eigen vervoer wordt
		  verricht;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">vrachtauto:</nadruk> motorrijtuig, motorrijtuig
		  met aanhangwagen of samenstel van motorrijtuig en oplegger, ingericht voor het
		  vervoer van goederen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<al> <nadruk type="cur">vrijstellingsrichtlijn voor het
		  wegvervoer:</nadruk> de bij regeling van Onze Minister aangewezen
		  vrijstellingsrichtlijn voor het wegvervoer.</al> 
	 </li> 
  </lijst> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1.2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
				  beroepsvervoer onderscheidenlijk eigen vervoer mede verstaan de ledige ritten
				  en het laden en lossen van zaken in een vrachtauto in verband met dit
				  vervoer.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
				  rechtspersoon mede verstaan de vennootschap zonder rechtspersoonlijkheid en de
				  maatschap.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Een natuurlijk persoon die goederen vervoert met een
				  communautaire vergunning van een derde of met een vergunning als bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>, van een
				  derde, verricht beroepsvervoer indien hij de vrachtauto
				  waarmee de goederen worden vervoerd in eigendom heeft of de vrachtauto hem
				  anderszins tegen vergoeding ter beschikking is gesteld.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Het binnenlands vervoer van goederen ten behoeve van een andere
				  rechtspersoon geschiedt voor de toepassing van deze wet voor eigen rekening
				  indien:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>die rechtspersoon samen met de vervoerder al dan niet met
						een of meer andere rechtspersonen ingevolge een beschikking op basis van
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Wet op de
						vennootschapsbelasting 1969</extref>, als een fiscale eenheid wordt
						aangemerkt, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>die rechtspersoon samen met de vervoerder al dan niet met
						een of meer andere rechtspersonen ingevolge een beschikking op basis van
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet op de omzetbelasting
						1968</extref>, als &#xE9;&#xE9;n onderneming wordt aangemerkt.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">1.3</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze wet is van toepassing op het beroepsvervoer en het eigen
				vervoer dat wordt verricht:</al> 
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				<li> 
				  <li.nr>a.</li.nr> 
				  <al>door een in Nederland gevestigde vervoerder;</al> 
				</li> 
				<li> 
				  <li.nr>b.</li.nr> 
				  <al>in Nederland door een buiten Nederland gevestigde
					 vervoerder.</al> 
				</li> 
			 </lijst> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">2</nr> 
			 <titel status="officieel">Toegang tot de markt en tot het beroep</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De marktverordening voor het wegvervoer is van overeenkomstige
				  toepassing op het:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>binnenlands beroepsvervoer door een in Nederland gevestigde
						vervoerder;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>binnenlands beroepsvervoer door een in een andere lidstaat
						gevestigde vervoerder;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>grensoverschrijdend beroepsvervoer, bedoeld in de punten 2,
						3 en 5 van de bij de vrijstellingsrichtlijn
voor het wegvervoer behorende bijlage I, door een in Nederland gevestigde vervoerder voor trajecten over het
						grondgebied van lidstaten.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De marktverordening voor het wegvervoer is in afwijking van het
				  eerste lid niet van overeenkomstige toepassing op het beroepsvervoer door een
				  in Nederland gevestigde vervoerder dat wordt verricht met een of meer
				  vrachtauto&#x2019;s met een laadvermogen van niet meer dan 500 kg.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De marktverordening voor het wegvervoer is in afwijking van het
				  eerste lid niet van overeenkomstige toepassing op het binnenlands
				  beroepsvervoer door een in Nederland gevestigde vervoerder:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>dat vanwege de aard van de vervoerde zaken of de geringe
						afstand die wordt afgelegd, slechts een geringe weerslag op de vervoersmarkt
						heeft, en dat na overleg met de Commissie van de Europese Gemeenschappen, bij
						regeling van Onze Minister is aangewezen;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>dat vanwege de aard van de vervoerde zaken of de geringe
						afstand die wordt afgelegd, slechts een geringe weerslag op de vervoersmarkt
						heeft en vanwege onvoorziene omstandigheden, in afwachting van de voltooiing
						van het overleg met de Commissie van de Europese Gemeenschappen, tijdelijk bij
						regeling van Onze Minister is aangewezen, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>dat is genoemd in punt 1 van de bij de vrijstellingsrichtlijn
voor het wegvervoer behorende bijlage I.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De marktverordening voor het wegvervoer is in afwijking van het
				  eerste lid niet van overeenkomstige toepassing op het binnenlands
				  beroepsvervoer door in een andere lidstaat gevestigde vervoerder, dat is
				  opgenomen in de bij de vrijstellingsrichtlijn
voor het wegvervoer behorende bijlage I.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>De marktverordening voor het wegvervoer is niet van toepassing
				  op het grensoverschrijdend beroepsvervoer door een in een andere lidstaat
				  gevestigde vervoerder, dat is opgenomen in de bij de vrijstellingsrichtlijn
voor het wegvervoer behorende bijlage I.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.2</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Bij regeling van Onze Minister kan, met inachtneming van de
				overgangsbepalingen van een verdrag betreffende de toetreding van een of meer
				staten tot de Europese Unie, in afwijking van de cabotageverordening voor het
				wegvervoer of van de marktverordening van het wegvervoer, het in Nederland
				verrichten van binnenlands beroepsvervoer onderscheidenlijk grensoverschrijdend
				beroepsvervoer, door een vervoerder uit een bovenbedoelde lidstaat verboden
				worden.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.3</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het is een in Nederland gevestigde vervoerder verboden
				  grensoverschrijdend beroepsvervoer te verrichten voor trajecten op het
				  grondgebied van andere staten dan lidstaten, zonder te beschikken over:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>een geldige CEMT-vergunning, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>&#xE9;&#xE9;n of meerdere daarvoor geldige ritmachtigingen op grond
						van een verdrag voor het grensoverschrijdend goederenvervoer met een andere
						staat.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO verleent slechts een CEMT-vergunning dan wel een
				  ritmachtiging voor het verrichten van grensoverschrijdend beroepsvervoer aan de
				  in Nederland gevestigde vervoerders, die houder zijn van een communautaire
				  vergunning.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Het is een vervoerder, die niet gevestigd is in een lidstaat
				  verboden om in Nederland beroepsvervoer te verrichten zonder te beschikken
				  over:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>een geldige CEMT-vergunning, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>&#xE9;&#xE9;n of meerdere daarvoor geldige ritmachtigingen op grond
						van een verdrag voor het goederenvervoer tussen Nederland met de staat waarin
						de vervoerder is gevestigd.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gesteld ter
				  uitvoering van het eerste en derde lid en van besluiten van de Conferentie van
				  Europese Ministers van Transport. Daartoe behoren in elk geval regels
				  over:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de aanvraag tot verlening van een CEMT-vergunning of een
						ritmachtiging;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de verlening, het gebruik en de intrekking van een
						CEMT-vergunning of een ritmachtiging;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>de op de ritmachtiging te vermelden gegevens, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>de aan de CEMT-vergunning of de ritmachtiging te verbinden
						voorschriften.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Het is een in Nederland gevestigde vervoerder verboden
				  grensoverschrijdend eigen vervoer te verrichten voor trajecten op het
				  grondgebied van andere staten dan lidstaten, zonder te beschikken over een
				  daarvoor geldende door de NIWO verleende ritmachtiging, op grond van een
				  verdrag voor het grensoverschrijdend goederenvervoer met een andere staat.</al>
				
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>Het is een vervoerder, die niet gevestigd is in een lidstaat
				  verboden om in Nederland eigen vervoer te verrichten zonder te beschikken over
				  &#xE9;&#xE9;n of meerdere daarvoor geldige ritmachtigingen op grond van een verdrag voor
				  het goederenvervoer tussen Nederland met de staat waarin de vervoerder is
				  gevestigd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">7</lidnr> 
				<al>Ter uitvoering van een besluit van de Conferentie van Europese
				  Ministers van Transport, of van een verdrag met betrekking tot het
				  grensoverschrijdend goederenvervoer, kan bij regeling van Onze Minister
				  vrijstelling worden verleend van het verbod, bedoeld in het eerste, derde,
				  vijfde of zesde lid.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De andere staten dan lidstaten, die partij zijn bij de
				  Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte worden voor de
				  toepassing van de cabotageverordening voor het wegvervoer en van de
				  marktverordening voor het wegvervoer en van de
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikelen 2.1 tot en met
				  2.3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5">2.5</intref>
				  gelijkgesteld met een lidstaat.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Voor zover dit uit een verdrag van de Europese Gemeenschap met
				  een staat voortvloeit, wordt die staat voor de toepassing van de
				  marktverordening voor het wegvervoer en van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel c en vijfde
				  lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.3">artikel
				  2.3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5">artikel
				  2.5</intref> met een lidstaat gelijk gesteld.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De door de staten die partij zijn bij de Overeenkomst
				  betreffende de Europese Economische Ruimte verleende soortgelijke
				  vervoervergunningen en attesten voor bestuurders worden voor de toepassing van
				  de cabotageverordening voor het wegvervoer en van de marktverordening voor het
				  wegvervoer en van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikel 2.1</intref>
				  gelijkgesteld met communautaire vergunningen onderscheidenlijk met
				  bestuurdersattesten.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Onze Minister doet van de staten waarop het tweede lid van
				  toepassing is, mededeling in de Staatscourant.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2.5</nr>
                     </kop>
                     <al>Het is verboden om bij het verrichten van
beroepsvervoer anders dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikel 2.1, tweede, derde, vierde
of vijfde lid</intref>, in strijd te handelen met artikel 3, eerste lid, artikel
5, vierde lid, of artikel 6, vierde lid, van de marktverordening voor
het wegvervoer.</al> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.6</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het is verboden beroepsvervoer of eigen vervoer te verrichten
				  met een vrachtauto ten aanzien waarvan in strijd wordt gehandeld met de bij
				  regeling van Onze Minister aangewezen bepalingen die zijn vastgesteld bij of
				  krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
				  1994</extref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op het doen
				  verrichten van beroepsvervoer.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.7</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het is de houder van een communautaire vergunning of van een
				  vergunning als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste
				  lid</intref>, verboden om een gewaarmerkte kopie van die vergunning al
				  dan niet tegen betaling ter beschikking te stellen aan een derde ten behoeve
				  van het verrichten van beroepsvervoer.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op degene aan
				  wie door de houder van een vergunning een gewaarmerkte kopie van die vergunning
				  ter beschikking is gesteld.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.8</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Een vervoerder die een natuurlijk persoon is, heeft toegang tot
				  het beroep van beroepsvervoerder en is gemachtigd tot het verrichten van
				  binnenlands en grensoverschrijdend beroepsvervoer, indien:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid, financi&#xEB;le
						draagkracht en vakbekwaamheid, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid en financi&#xEB;le
						draagkracht en een andere natuurlijk persoon die de vervoeractiviteiten
						permanent en daadwerkelijk leidt, voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid en
						vakbekwaamheid, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>er geen sprake is van een geval waarin op basis van
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=3.2">artikel 3.2, eerste lid</intref>, dan
						wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=3.4">3.4, eerste lid</intref>,
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
						integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref> kan worden
						toegepast.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Een vervoerder die een rechtspersoon is, heeft toegang tot het
				  beroep van beroepsvervoerder en is gemachtigd tot het verrichten van
				  binnenlands en grensoverschrijdend beroepsvervoer indien:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van financi&#xEB;le draagkracht;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de een of meer natuurlijke personen die de
						vervoeractiviteiten permanent en daadwerkelijk leiden, voldoen aan de eisen van
						betrouwbaarheid, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>ten minste een van de onder b bedoelde natuurlijke personen
						voldoet aan de eis van vakbekwaamheid, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>er geen sprake is van een geval waarin op basis van
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=3.2">artikel 3.2, eerste lid</intref>, dan
						wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=3.4">3.4, eerste lid</intref>,
						<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
						integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref> kan worden
						toegepast.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De vervoerder die een natuurlijk persoon of een rechtspersoon
				  anders dan een vennootschap zonder rechtspersoonlijkheid of maatschap is, heeft
				  bij faillissement geen toegang tot het beroep van beroepsvervoerder en is niet
				  meer gemachtigd tot het verrichten van binnenlands en grensoverschrijdend
				  beroepsvervoer met ingang van de dag waarop de curator aan de NIWO heeft
				  verklaard dat vervoeractiviteiten zijn gestaakt dan wel waarop de daarvoor door
				  de NIWO gestelde termijn ongebruikt is verstreken.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister worden met inachtneming van de
				  beroepsrichtlijn voor het wegvervoer regels gesteld over de eisen van
				  financi&#xEB;le draagkracht en vakbekwaamheid, bedoeld in het eerste en tweede
				  lid.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.9</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO kan een vervoerder ten behoeve van de tijdelijke
				  voortzetting van de vervoeractiviteiten gedurende ten hoogste een jaar toegang
				  tot het beroep van beroepsvervoerder verlenen en machtigen tot het verrichten
				  van binnenlands en grensoverschrijdend beroepsvervoer indien als gevolg van
				  overlijden of lichamelijke of wettelijke onbekwaamheid van een natuurlijk
				  persoon niet meer wordt voldaan aan de eisen van betrouwbaarheid en
				  vakbekwaamheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.8">artikel 2.8, eerste
				  onderscheidenlijk tweede lid</intref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO kan de periode van een jaar, bedoeld in het eerste lid,
				  in bijzondere omstandigheden met maximaal zes maanden verlengen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De NIWO kan een vervoerder die een natuurlijk persoon is en
				  niet voldoet aan de eis van vakbekwaamheid, bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.8">artikel 2.8, eerste lid</intref>,
				  toegang tot het beroep van beroepsvervoerder verlenen en machtigen tot het
				  verrichten van binnenlands en grensoverschrijdend beroepsvervoer ten behoeve van de
definitieve voortzetting van
vervoeractiviteiten, indien hij:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>permanent en daadwerkelijk leiding geeft aan de
						vervoeractiviteiten;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>beschikt over tien jaar ervaring in de leiding van de
						vervoeractiviteiten van een vervoerder waaraan een communautaire vergunning dan
						wel een vergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005443&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel
						5, eerste lid, van de Wet goederenvervoer over de weg</extref> is
						verleend, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>ten minste drie jaar ervaring heeft in de leiding van de
						voort te zetten vervoeractiviteiten.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De NIWO trekt de verlening van de toegang tot het beroep van
				  beroepsvervoerder en de machtiging tot het verrichten van binnenlands en
				  grensoverschrijdend beroepsvervoer, bedoeld in het derde lid, in met ingang van
				  de dag dat de natuurlijke persoon, niet langer permanent en daadwerkelijk
				  leiding geeft aan de vervoeractiviteiten.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.10</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Een natuurlijk persoon of een rechtspersoon voldoet aan de eis
				  van betrouwbaarheid door overlegging van een niet ouder dan drie maanden zijnde
				  integriteitsverklaring beroepsvervoer.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=29" compleet="nee">artikelen
				  29</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=30" compleet="nee">30, tweede
				  lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=32" compleet="nee">32</extref>,
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=33" compleet="nee">33</extref>,
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=34" compleet="nee">34 tot en met 38 van de Wet
				  justiti&#xEB;le en strafvorderlijke gegevens</extref> en het krachtens
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, derde lid, van die
				  wet</extref> bepaalde zijn van overeenkomstige toepassing op de afgifte
				  van de integriteitsverklaring beroepsvervoer, met dien verstande dat Onze
				  Minister van Justitie de afgifte van die verklaring tevens weigert indien bij
				  rechterlijke uitspraak is vastgesteld dat:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de aanvrager de geldende voorschriften inzake de financi&#xEB;le
						arbeidsvoorwaarden niet is nagekomen, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>een rechtspersoon, terwijl de aanvrager een permanent en
						daadwerkelijk leidinggevende was, de geldende voorschriften inzake de
						financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden niet is nagekomen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Onze Minister van Justitie geeft in afwijking van het tweede
				  lid, de afgifte van de integriteitsverklaring beroepsvervoer af, indien:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de niet-nakoming van de geldende voorschriften inzake de
						financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden indien herhaald, gelet op de overige
						omstandigheden van het geval, niet aan een behoorlijke uitoefening van de taak
						als beroepsvervoerder onderscheidenlijk als permanent en daadwerkelijk
						leidinggevende in de weg zal staan,</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de rechterlijke uitspraak, bedoeld in het tweede lid, is
						vernietigd.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De griffier van een gerecht als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de rechterlijke
				  organisatie</extref> verstrekt aan Onze Minister van Justitie een
				  afschrift van een uitspraak als bedoeld in het tweede lid onderscheidenlijk in
				  het derde lid, onderdeel b.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister van Justitie kunnen nadere
				  regels worden gegeven voor de verstrekking van het afschrift, bedoeld in het
				  vierde lid.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>Voor het in behandeling nemen van een aanvraag tot afgifte van
				  een integriteitsverklaring beroepsvervoer kan Onze Minister van Justitie een
				  vergoeding van kosten verlangen, die niet hoger is dan een bij of krachtens
				  algemene maatregel van bestuur vast te stellen bedrag.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">7</lidnr> 
				<al>Een rechtspersoon of een natuurlijk persoon, wiens land van
				  oorsprong of herkomst een andere lidstaat is, voldoet aan de eis van
				  betrouwbaarheid door overlegging van een niet ouder dan drie maanden zijnde
				  document of verklaring die Nederland op grond van de beroepsrichtlijn voor het
				  wegvervoer, voor het voldoen aan de eis van betrouwbaarheid moet erkennen.</al>
				
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">8</lidnr> 
				<al>De andere staten dan lidstaten die partij zijn bij de
				  Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte, worden voor
de toepassing van het zevende lid gelijk gesteld met lidstaten.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">9</lidnr> 
				<al>Voorzover dit uit een verdrag van de Gemeenschap met een staat
				  voortvloeit, wordt die staat voor de toepassing
van het zevende lid gelijk
				  gesteld met een lidstaat. Onze Minister doet van deze gelijkstelling mededeling
				  in de Staatscourant.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">10</lidnr> 
				<al>De NIWO kan indien zij twijfelt aan de betrouwbaarheid van een
				  rechtspersoon of een natuurlijk persoon ook anders dan bij de aanvraag tot
				  verlening of verlenging van de communautaire vergunning de overlegging vorderen
				  van een integriteitsverklaring beroepsvervoer dan wel van een document of verklaring als bedoeld in
het zevende lid, die niet ouder is dan drie
				  maanden.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2.11</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het is een vervoerder verboden vervoer te verrichten met gebruikmaking
		van bestuurders van vrachtauto&#x2019;s die niet bij hem in dienstbetrekking
		zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Ten blijke van de in het eerste lid bedoelde dienstbetrekking wordt
		door de vervoerder en de bestuurder van een vrachtauto gezamenlijk een
		verklaring opgesteld waarin in ieder geval wordt vermeldt dat:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>het vervoer voor rekening en risico van de vervoerder wordt
			 verricht; en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>tussen de vervoerder en de bestuurder van een vrachtauto sprake is
			 van een loons- en gezagsverhouding.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Onze Minster stelt het model vast van de in het tweede lid bedoelde
		verklaring.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Bij regeling van Onze Minister worden regels gegeven over de gevallen
		waarin Onze Minister ontheffing kan verlenen van het in het eerste lid vermelde
		verbod, alsmede over de in die gevallen benodigde documenten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing kan onder beperkingen worden verleend en aan een
		ontheffing kunnen voorschriften worden verbonden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Door overtreding van het verbod, bedoeld in het eerste lid, wordt niet
		langer voldaan aan de eis van betrouwbaarheid.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.12</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het bestuurdersattest wordt verleend voor de periode dat de
				  bestuurder ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee">Wet arbeid
				  vreemdelingen</extref> gerechtigd is arbeid te verrichten doch ten
				  hoogste voor een periode van vijf jaar.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO kan de geldigheid van het bestuurdersattest verlengen
				  tot een periode van ten hoogste vijf jaar indien de periode waarin de
				  bestuurder ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007149" compleet="nee">Wet arbeid
				  vreemdelingen</extref> gerechtigd is arbeid te verrichten, is
				  verlengd.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2.13</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het is verboden om beroepsvervoer te verrichten indien met
				  betrekking tot dat vervoer geen vrachtbrief is opgemaakt.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Het verbod, bedoeld in het eerste lid, is niet van toepassing
				  op binnenlands beroepsvervoer dat:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>wordt verricht met een of meer vrachtauto&#x2019;s met een
						toegestaan laadvermogen van niet meer dan 500 kg, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>bij regeling van Onze Minister is aangewezen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de inhoud van de vrachtbrief voor het binnenlands
						beroepsvervoer, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>het gebruik van de vrachtbrief voor het binnenlands en het
						grensoverschrijdend beroepsvervoer.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">3</nr> 
			 <titel status="officieel">Verlening en intrekking van beschikkingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3.1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO beslist binnen acht weken na ontvangst daarvan op de
				  aanvraag door een vervoerder:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>tot verlening of verlenging van een communautaire
						vergunning;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>tot verlening of verlenging van een bestuurdersattest;</al>
					 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>tot verlening en machtiging als bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">artikel 2.9</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>tot verlening van een CEMT-vergunning of van een
						ritmachtiging.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO neemt een aanvraag als bedoeld in het eerste lid niet
				  eerder in behandeling dan nadat zij de daarvoor krachtens
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=4.6">artikel 4.6, eerste lid, onderdeel
				  a</intref>, verschuldigde vergoeding heeft ontvangen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Indien de NIWO niet tijdig heeft beslist, is de aanvraag
				  toegewezen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3.2</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De NIWO weigert de verlening of verlenging van een communautaire
		vergunning in het geval en onder de voorwaarden van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
		integriteitsbeoordelingen openbaar bestuur</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voordat de NIWO toepassing geeft aan het eerste lid, kan zij het Bureau
		bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, van de Wet bevordering
		integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>, om een
		advies als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van die
		wet</extref> vragen.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3.3</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO weigert de verlening van een CEMT-vergunning indien
				  daarvan vermoedelijk geen, onvoldoende of slechts voor bilateraal vervoer
				  gebruik zal worden gemaakt.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
				  gesteld voor de verdeling van de voor de in Nederland gevestigde vervoerders in
				  het kalenderjaar beschikbare CEMT-vergunningen en ritmachtigingen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3.4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO gaat over tot intrekking van de communautaire
				  vergunning, in het geval en onder de voorwaarden, bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
				  integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Voordat de NIWO toepassing geeft aan het eerste lid, kan zij
				  het Bureau bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur,
				  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, van de Wet
				  bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar
				  bestuur</extref>, om een advies als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van die wet</extref>
				  vragen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3.5</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO trekt een aan een in Nederland gevestigde vervoerder
				  verleende CEMT-vergunning of ritmachtiging in:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>op verzoek van de vervoerder;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>indien de vervoerder niet meer beschikt over een geldige
						communautaire vergunning, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>de daartoe krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.3">artikel 2.3, vierde lid</intref>, vastgestelde
						gevallen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO kan een aan een in Nederland gevestigde vervoerder
				  verleende CEMT-vergunning intrekken indien de vervoerder daarvan geen,
				  onvoldoende of slechts voor bilateraal vervoer gebruik heeft gemaakt.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">3.6</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De vervoerder levert een vervallen of ingetrokken communautaire
				  vergunning, CEMT-vergunning, ritmachtiging, verlening en machtiging als bedoeld
				  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">artikel 2.9</intref>, vergunning als
				  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste
				  lid</intref>, of een vervallen of ingetrokken bestuurdersattest bij de
				  NIWO in binnen &#xE9;&#xE9;n week na de vervaldatum, onderscheidenlijk de datum van
				  inwerkingtreding van de beschikking tot intrekking.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op de
				  verstrekte gewaarmerkte kopie&#xEB;n van de vervallen of ingetrokken communautaire
				  vergunning of van het vervallen of ingetrokken bestuurdersattest.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">4</nr> 
			 <titel status="officieel">Taken, inrichting en financiering van de NIWO</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO is belast met:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de verlening, verlenging en intrekking van een
						communautaire vergunning;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de verlening en intrekking van een bestuurdersattest;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>de verlening en intrekking van een CEMT-vergunning of een
						ritmachtiging;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>de verlening en machtiging, bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">artikel 2.9</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>e.</li.nr> 
					 <al>het onderzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, derde en vierde lid</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>f.</li.nr> 
					 <al>de intrekking van een vergunning, bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.2">artikel 7.2, eerste en tweede
						lid</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>g.</li.nr> 
					 <al>ondersteuning van onderhandelingen in het kader van
						verdragen over goederenvervoer, en met</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>h.</li.nr> 
					 <al>het beheer van gegevensbestanden en de verstrekking van
						gegevens uit die bestanden, uit hoofde van haar publieke taken.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister kan de NIWO belast worden met
				  andere taken ten aanzien van het goederenvervoer.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.2</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De beleidsregels die de NIWO vaststelt in verband met haar taken
				als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref>
				worden bekend gemaakt in de Staatscourant.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.3</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het bestuur van de NIWO is samengesteld uit:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>leden die worden benoemd door representatieve organisaties
						die de onderscheiden belangen ten aanzien van het goederenvervoer
						vertegenwoordigen en door Onze Minister zijn aangewezen, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>twee onafhankelijke leden die worden benoemd door Onze
						Minister.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister wordt per representatieve
				  organisatie het aantal te benoemen bestuursleden bepaald, dat ten hoogste 40%
				  van het totaal aantal bestuursleden kan bedragen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De in het eerste lid bedoelde organisaties kunnen de door hen
				  benoemde leden van het bestuur van de NIWO schorsen en ontslaan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Onze Minister kan de door hem benoemde onafhankelijke leden van
				  het bestuur van de NIWO schorsen en ontslaan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>De leden van het bestuur van de NIWO worden benoemd voor een
				  periode van drie jaar welke periode met ten hoogste drie jaar kan worden
				  verlengd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>De in het eerste lid bedoelde organisaties wijzen
				  plaatsvervangers aan voor de door hen benoemde leden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">7</lidnr> 
				<al>De vergaderingen van het bestuur kunnen worden bijgewoond door
				  ambtenaren die door Onze Minister zijn aangewezen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO brengt geen wijziging aan in haar statuten of neemt
				  geen besluit tot opheffing dan na instemming door Onze Minister.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO maakt jaarlijks een begroting van baten en lasten op,
				  die de instemming van Onze Minister behoeft.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31 van de
				  Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige toepassing
				  op het eerste en tweede lid.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De NIWO brengt jaarlijks aan Onze Minister voor 1 juli een
				  financieel verslag uit over het voorafgaande kalenderjaar dat vergezeld gaat
				  van een verklaring omtrent de getrouwheid en rechtmatigheid, afgegeven door een
				  accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 van
				  Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>De NIWO brengt jaarlijks aan Onze Minister voor 1 juli een
				  verslag uit over de uitvoering van haar taken in het voorafgaande kalenderjaar
				  en maakt dit gelijktijdig openbaar.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>De NIWO vermeldt in het jaarverslag in ieder geval:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>het aantal houders van een communautaire vergunning, van
						een CEMT-vergunning of van een vergunning als bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref> op de eerste dag
van het kalenderjaar en op de laatste dag van het voorafgaande
kalenderjaar;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>het aantal gewaarmerkte kopie&#xEB;n van de vergunningen,
						bedoeld in onderdeel a op de eerste en op de laatste dag van het voorafgaande
						kalenderjaar;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>het aantal communautaire vergunningen, bestuurdersattesten,
						CEMT-vergunningen en ritmachtigingen, dat in het voorafgaande kalenderjaar is
						verleend, verlengd of ingetrokken;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>het aantal gewaarmerkte kopie&#xEB;n van de in het voorafgaande
						kalenderjaar verleende communautaire vergunningen;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>e.</li.nr> 
					 <al>het aantal vergunningen als bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>, dat
						in het voorafgaande kalenderjaar is ingetrokken.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.5</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Onze Minister kan aan de NIWO aanwijzingen van algemene aard
				  geven met betrekking tot de uitvoering van de in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref>, bedoelde
				  taken.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden
				  gesteld over de uitoefening van het toezicht op de NIWO.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De NIWO verstrekt desgevraagd aan Onze Minister de voor de
				  uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen. Onze Minister kan inzage
				  vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden, voorzover dat voor de vervulling
				  van zijn taak redelijkerwijs nodig is.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Indien de NIWO naar het oordeel van Onze Minister haar taken
				  ernstig verwaarloost of in gevaar brengt, kan Onze Minister, gehoord de NIWO,
				  de noodzakelijke voorzieningen treffen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Onze Minister zendt binnen vier jaar na de inwerkingtreding van
				  deze wet en vervolgens telkens na vier jaar aan de Staten-Generaal een verslag
				  over de doeltreffendheid en doelmatigheid van het functioneren van de NIWO,
				  waarbij in ieder geval aan de orde komen de rechtsvorm van de NIWO en het
				  arbeidsvoorwaardenregime. De NIWO is gehouden aan deze evaluatie medewerking te
				  verlenen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">4.6</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Ter dekking van de kosten van uitvoering van de bij of
				  krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref> aan de
				  NIWO opgedragen werkzaamheden:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>is de aanvrager aan de NIWO een vergoeding verschuldigd
						voor het in behandeling nemen van een aanvraag tot verlening of verlenging van
						een communautaire vergunning, tot verlening of verlenging van een
						bestuurdersattest, tot verlening van een CEMT-vergunning of van een
						ritmachtiging of tot de verlening en machtiging, bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">artikel 2.9</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>is de houder van een communautaire vergunning jaarlijks een
						vergoeding aan de NIWO verschuldigd;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>is de houder van een vergunning als bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>,
						jaarlijks een vergoeding aan de NIWO verschuldigd.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO stelt de tarieven van de vergoedingen, bedoeld in het
				  eerste lid vast.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De tarieven voor de vergoedingen, bedoeld in het eerste lid,
				  onderdeel a, worden zodanig vastgesteld dat de begrote baten van die
				  vergoedingen niet uitgaan boven de begrote kosten ter zake van de behandeling
				  van de in het eerste lid bedoelde aanvragen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De tarieven voor de vergoedingen, bedoeld in het eerste lid,
				  onderdelen b en c, worden zodanig vastgesteld dat de begrote baten van die
				  vergoedingen niet uitgaan boven de begrote lasten van de taken, bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=4.1">artikel 4.1</intref>, anders dan de
				  behandeling van aanvragen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Onder de in het vierde lid bedoelde lasten wordt mede verstaan
				  de bijdragen aan reserves van de NIWO.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>De besluiten tot vaststelling van de tarieven van de
				  vergoedingen, bedoeld in het eerste lid, zijn onderworpen aan goedkeuring van
				  Onze Minister.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">7</lidnr> 
				<al>Onze Minister kan zijn goedkeuring onthouden aan de
				  vastgestelde tarieven indien ze naar zijn oordeel tot te hoge reserves zouden
				  leiden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">8</lidnr> 
				<al>De NIWO maakt de besluiten tot vaststelling van de tarieven van
				  de vergoedingen, bedoeld in het eerste lid, bekend in de Staatscourant met
				  vermelding van de dagtekening van het besluit van Onze Minister waarbij de
				  goedkeuring is verleend of met vermelding van de omstandigheid dat ingevolge
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A31" compleet="nee">artikel 10:31, vierde lid, van de
				  Algemene wet bestuursrecht</extref>, een besluit tot goedkeuring wordt
				  geacht te zijn genomen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">5</nr> 
			 <titel status="officieel">Toezicht, handhaving en opsporing</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5.1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Met het toezicht op de naleving van de marktverordening voor
				  het wegvervoer en het bepaalde bij of krachtens deze wet zijn belast:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
						Strafvordering</extref> aangewezen ambtenaren;</al> 
				  </li> 
				   
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de bij besluit van Onze Minister daartoe aangewezen
						personen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid, onderdeel c,
				  wordt mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5.2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Onze Minister is bevoegd tot toepassing van bestuursdwang ter
				  handhaving van de marktverordening voor het wegvervoer en van het bepaalde bij
				  of krachtens deze wet.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A24" compleet="nee">artikel
				  5:24, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, kan de
				  beschikking tot toepassing van bestuursdwang bekend worden gemaakt aan de
				  bestuurder van de vrachtauto ten aanzien waarvan bestuursdwang zal worden
				  toegepast.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>In geval van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=3.6">artikel 3.6</intref> kan de NIWO de vervoerder een last
				  onder dwangsom opleggen teneinde die overtreding ongedaan te maken.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5.3</nr> 
			 </kop> 
			 <al>De Nederlandse strafwet is mede van toepassing op de in Nederland
				gevestigde vervoerder die zich buiten Nederland schuldig maakt aan een
				overtreding van het bepaalde bij of krachtens deze wet.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5.4</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De ambtenaren, die op basis van
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Wet op de economische
				  delicten</extref> zijn belast met de opsporing van overtredingen van
				  deze wet, zijn bevoegd het vervoer van goederen dat wordt verricht in strijd
				  met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.3">artikelen 2.3, eerste en derde
				  lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.5">2.5</intref> te
				  beletten en een mechanisch hulpmiddel aan te brengen of te doen aanbrengen op
				  de vrachtauto waarmee de overtreding is gepleegd waardoor wordt verhinderd dat
				  de vrachtauto wordt weggereden, teneinde de overtreding te doen ophouden.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Het aangebrachte mechanisch hulpmiddel wordt verwijderd nadat
				  de overtreding is opgehouden dan wel na het aanbrengen achtenveertig uren zijn
				  verstreken en de kosten van het aanbrengen en het verwijderen ervan zijn
				  voldaan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De betrokken ambtenaar maakt van het aanbrengen van het
				  mechanisch hulpmiddel, bedoeld in het eerste lid, proces-verbaal op. Hij zendt
				  dit proces-verbaal binnen vierentwintig uur aan de officier van justitie bij de
				  rechtbank binnen het rechtsgebied waarvan het aanbrengen van het mechanisch
				  hulpmiddel, bedoeld in het eerste lid, is geschied. Een afschrift van het
				  proces-verbaal wordt gelijktijdig uitgereikt of toegezonden aan de
				  bestuurder.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5.5</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Elke belanghebbende kan tegen het aanbrengen van het mechanisch
				  hulpmiddel, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, eerste
				  lid</intref>, gedurende vier weken een beroepsschrift indienen bij de
				  rechtbank, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, derde
				  lid</intref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Indien de rechtbank het beroepschrift gegrond acht, kan zij
				  bepalen dat ten laste van de Staat der Nederlanden een vergoeding wordt
				  toegekend.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Tegen de beschikking van de rechtbank staat het Openbaar
				  Ministerie binnen twee weken en de belanghebbende binnen twee weken nadat zij
				  hem betekend werd, hoger beroep open bij het gerechtshof.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Tegen de beschikking van het gerechtshof staat het Openbaar
				  Ministerie binnen twee weken en de belanghebbende binnen twee weken nadat zij
				  hem betekend werd, beroep in cassatie open.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">6</nr> 
			 <titel status="officieel">Wijziging van andere wetten</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6.1</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bevordering
				integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6.2</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische
				delicten.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6.3</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de
				Vervoersnoodwet.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6.4</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Vestigingswet Bedrijven
				1954.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">7</nr> 
			 <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7.1</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Het verbod, bedoelt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikel
				  2.1, eerste lid</intref>, geldt niet voor binnenlands beroepsvervoer
				  door een vervoerder die beschikt over een geldige vergunning als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005443&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van de Wet
				  goederenvervoer over de weg</extref>, die v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van
				  deze wet is verleend.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De vergunning, bedoeld in het eerste lid, blijft voor
				  onbepaalde tijd geldig.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De NIWO onderzoekt iedere vijf jaar indien de vervoerder een
				  natuurlijk persoon is of :</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid, financi&#xEB;le
						draagkracht en vakbekwaamheid, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid en financi&#xEB;le
						draagkracht en de natuurlijk persoon die de vervoeractiviteiten permanent en
						daadwerkelijk leidt, voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid en
						vakbekwaamheid.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De NIWO onderzoekt iedere vijf jaar indien de vervoerder een
				  rechtspersoon is of:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>hij voldoet aan de eisen van betrouwbaarheid en financi&#xEB;le
						draagkracht;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>de een of meer natuurlijke personen die de
						vervoeractiviteiten permanent en daadwerkelijk leiden, voldoen aan de eisen van
						betrouwbaarheid, en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>ten minste een van de onder b bedoelde natuurlijke personen
						voldoet aan de eisen van vakbekwaamheid.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>Het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.8">artikel 2.8,
				  vierde lid</intref>, met betrekking tot de eis van financi&#xEB;le
				  draagkracht bepaalde, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.10">artikel
				  2.10</intref>, het krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.10">artikel
				  2.10, derde lid</intref>, bepaalde en het krachtens
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014194&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30, derde lid, van de Wet
				  justiti&#xEB;le en strafvorderlijke gegevens</extref> bepaalde, zijn van
				  overeenkomstige toepassing op de vergunning, bedoeld in het eerste lid.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">6</lidnr> 
				<al>Het bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005496&amp;artikel=21" compleet="nee">artikel 21, eerste, of tweede lid, van het Besluit
				  goederenvervoer over de weg</extref>, bepaalde zoals dat luidde op de
				  dag voor de inwerkingtreding van deze wet, is van overeenkomstige
				  toepassing.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7.2</nr> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De NIWO trekt de vergunning, bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>,
				  in:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>indien niet meer wordt voldaan aan de eisen van
						betrouwbaarheid, financi&#xEB;le draagkracht en vakbekwaamheid, bedoeld in
						<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, derde, vijfde en zesde lid
						onderscheidenlijk vierde tot en met zesde lid</intref>;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>op verzoek van de vergunninghouder;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c.</li.nr> 
					 <al>indien de vervoerder zijn vervoersactiviteiten heeft
						gestaakt, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>d.</li.nr> 
					 <al>indien de een of meer natuurlijke personen die v&#xF3;&#xF3;r de
						inwerkingtreding van deze wet de vervoeractiviteiten van de vervoerder
						permanent en daadwerkelijk leidden en voldeden aan de eis van vakbekwaamheid,
						bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, derde en zesde lid
						onderscheidenlijk vierde en zesde lid</intref>, niet langer permanent
						en daadwerkelijk leiding geven aan die vervoeractiviteiten.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De NIWO kan de vergunning, bedoeld in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>,
				  intrekken in het geval en onder de voorwaarden, bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
				  integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>Voordat de NIWO toepassing geeft aan het tweede lid, kan zij
				  het Bureau bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur,
				  bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, van de Wet
				  bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar
				  bestuur</extref>, om een advies als bedoeld in
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van die wet</extref>
				  vragen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De vergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, eerste lid</intref>, vervalt van
				  rechtswege met ingang van het tijdstip van:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a.</li.nr> 
					 <al>overlijden dan wel intreden van wettelijke onbekwaamheid
						van de natuurlijke persoon waaraan de vergunning is verleend, of</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b.</li.nr> 
					 <al>ontbinding van de rechtspersoon waaraan de vergunning is
						verleend.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">Artikel 2.9, eerste en tweede
				  lid</intref> is van overeenkomstige toepassing indien als gevolg van
				  overlijden of lichamelijke of wettelijke onbekwaamheid van een natuurlijk
				  persoon niet meer wordt voldaan aan de eisen van betrouwbaarheid en
				  vakbekwaamheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=7.1">artikel 7.1, derde,
				  vijfde en zesde lid onderscheidenlijk vierde tot en met zesde
				  lid</intref>.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7.3</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Een vergunning als bedoeld in
				<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005443&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, eerste lid, van de Wet
				goederenvervoer over de weg</extref>, die is verleend voor de
				inwerkingtreding van deze wet, wordt gedurende haar geldigheidsperiode
				aangemerkt als een verlening en machtiging ten behoeve van de tijdelijke
				voortzetting van vervoeractiviteiten als bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.9">artikel 2.9</intref>.</al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">8</nr> 
			 <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel> 
		  </kop> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.1</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Tegen een op grond van de marktverordening voor het wegvervoer of
				van deze wet genomen besluit kan een belanghebbende beroep instellen bij het
				College van Beroep voor het bedrijfsleven.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.2</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Een wijziging van de bijlage, behorende bij de
				vrijstellingsrichtlijn voor het wegvervoer gaat voor de toepassing van de
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=2.1">artikel 2.1, eerste lid, onderdeel c, derde
				lid, onderdeel c, vierde en vijfde lid</intref>, gelden met ingang van
				de dag waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn
				gegeven.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.3</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.4</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet BDU verkeer en
				vervoer.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.5</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de
				Spoorwegwet.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.6</nr> 
			 </kop>
			 <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005443" compleet="nee">Wet goederenvervoer over de
				weg</extref> wordt ingetrokken.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.7</nr> 
			 </kop>
			 <al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.8</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
				bepalen tijdstip. Bij koninklijk besluit kunnen andere tijdstippen worden
				vastgesteld waarop de onderdelen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024800&amp;artikel=8.4">artikel
				8.4</intref> in werking treden.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8.9</nr> 
			 </kop> 
			 <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet wegvervoer goederen.</al> 
		  </artikel> 
		</hoofdstuk> 
	 </wettekst> 
	 <wetsluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
			 en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
			 aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al> 
		</slotformulering> 
		<gegeven> 
		  <label>Gegeven te </label> 
		  <dagtekening> 
			 <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats> 
			 <datum isodatum="2008-10-30">30 oktober 2008</datum> 
		  </dagtekening> 
		  <koning>Beatrix</koning> 
		</gegeven> 
		<ondertekening> <functie>De 
          Minister
           van

          Verkeer en Waterstaat
          
		  ,</functie> 
		  <naam> 
			 <voornaam>C. M. P. S.</voornaam> 
			 <achternaam>Eurlings</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
		<uitgifte> 
		  <datum isodatum="2008-12-09">de <nadruk type="cur">negende</nadruk>
			 december 2008</datum> 
		  <ondertekening> <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
			 ,</functie> 
			 <naam> 
				<voornaam>E. M. H.</voornaam> 
				<achternaam>Hirsch Ballin</achternaam> 
			 </naam> </ondertekening> 
		</uitgifte> 
	 </wetsluiting> 
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	