<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018206" id="323149" soort="ministeriele-regeling"><intitule>Regeling houdende aanvullende voorschriften met betrekking tot de
    orde en veiligheid op het luchtvaartterrein Teuge (Aanvullend
    luchthavenreglement Teuge)</intitule><regeling><aanhef><wie>De Staatssecretaris van Verkeer en Waterstaat,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002309&amp;artikel=132" compleet="nee">artikel 132, eerste
            lid, van de Regeling Toezicht Luchtvaart</extref> en op de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10, tweede
            tot en met vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=17" compleet="nee">17, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=22" compleet="nee">22</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=23" compleet="nee">23</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=25" compleet="nee">25</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=26" compleet="nee">26</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160&amp;artikel=27" compleet="nee">27 van het
            Algemeen luchthavenreglement</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>exploitant: de N.V. Luchthaven Teuge;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>havendienst: het bedrijfsonderdeel van de N.V. Luchthaven
                Teuge dat belast is met de dagelijkse uitvoering van het
                toezicht op het luchtvaartterrein en in het bijzonder met het
                toezicht op de orde en veiligheid;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>motorvoertuigen: motorvoertuigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
                onderdeel z, van het RVV 1990</extref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>voertuigen: voertuigen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel al,
                van het RVV 1990</extref>, alsmede het rijdend en rollend verplaatsbaar,
                al dan niet gemotoriseerd, materieel, dat als hulpmiddel bij de
                afhandeling van vliegtuigen en passagiers wordt gebruikt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>wegen: de verharde of onverharde rijstroken met inbegrip van
                de middenberm of middengeleiding, de parkeerstroken,
                parkeerhavens en vluchtstroken, alsmede de in die weg gelegen
                bruggen en naast de rijbaan gelegen paden, bermen en zijkanten.</al></li></lijst></artikel>
        <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr>
                        </kop>
                        <al>Dit
reglement berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555&amp;artikel=8a.1" compleet="nee">artikel&#xA0;8a.1, eerste lid, van de Wet
luchtvaart</extref> en op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010160" compleet="nee">Algemeen
luchthavenreglement</extref>.</al>
                     </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Dit reglement is van toepassing op het luchtvaartterrein Teuge.</al></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>Een ieder die zich op het luchtvaartterrein bevindt is verplicht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>zich overeenkomstig de bepalingen van dit reglement te gedragen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aan de hem door of namens de exploitant door middel van
                woorden, gebaren of tekens gegeven aanwijzingen direct gevolg te
                geven; of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de door of namens de exploitant ingevolge dit reglement aan
                hem gevraagde inlichtingen te verschaffen.</al></li></lijst></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Het is verboden zonder schriftelijke toestemming van de exploitant
            op het luchtvaartterrein:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>bedrijfsactiviteiten uit te oefenen c.q. te doen of laten uitoefenen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>te venten, te colporteren of te collecteren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>reclame te maken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>te kamperen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>te fotograferen, filmen en geluid en beeld op te nemen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>langer dan 24 uur een motorvoertuig te parkeren;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>wedstrijden of elke andere vorm van evenement te organiseren
                en te houden;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>graafwerkzaamheden te verrichten of op andere wijze
                veranderingen in de toestand van het terrein aan te brengen; of</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>dieren onaangelijnd te laten lopen.</al></li></lijst></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De exploitant heeft het recht personen die zich niet aan de
            bepalingen van dit reglement houden van het luchtvaartterrein te
            verwijderen of te laten verwijderen.</al></artikel>
      </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Niet voor het publiek toegankelijke gedeelte van het luchtvaartterrein</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toegang tot het niet voor het publiek toegankelijke
              gedeelte van het luchtvaartterrein is toestemming vereist van de exploitant.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde toestemming is niet vereist voor
              het gaan naar of komen van een geparkeerd luchtvaartuig door de
              bij dit luchtvaartuig behorende bemanningsleden, passagiers of technici.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toegang tot het landingsterrein is per keer de
              toestemming vereist van de dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toegang tot het havengebouw is toestemming vereist van
              de in het eerste lid bedoelde functionaris.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Personen aan wie toestemming is verleend voor toegang tot het
              landingsterrein melden zich af, nadat zij het landingsterrein
              hebben verlaten, bij de in het eerste lid bedoelde functionaris.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in het eerste lid bedoelde functionaris is te allen tijde
              bevoegd de verleende toestemming in te trekken en personen te
              gelasten zich van het landingsterrein of uit het havengebouw te verwijderen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij invallende duisternis of bij afnemend zicht en na
              be&#xEB;indiging van de werkzaamheden, wordt het landingsterrein
              onmiddellijk verlaten, tenzij met de dienstdoende functionaris van
              de havendienst anders is overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is, behoudens toestemming van de dienstdoende functionaris
              van de havendienst, verboden om brandgevaarlijke werkzaamheden te
              verrichten binnen een afstand van 20 meter van een luchtvaartuig
              of van een opslagplaats voor vliegtuig- en andere brandstoffen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Degenen die door de exploitant zijn belast met het toezicht op
              de goede orde en veiligheid op het luchtvaartterrein kunnen,
              indien de goede orde of veiligheid dit vereisen, te allen tijde
              een activiteit laten onderbreken of stopzetten.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Beschadiging van het terreinoppervlak, de daarop geplaatste
              installaties of voorzieningen, waardoor enig gevaar of schade voor
              luchtvaartuigen kan ontstaan, wordt onverwijld door of vanwege de
              veroorzaker ter kennis van de dienstdoende functionaris van de
              havendienst gebracht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Obstakels, gereedschappen, voertuigen of materialen worden niet
              geplaatst of achtergelaten anders dan op de door de dienstdoende
              functionaris van de havendienst aangewezen gedeelten van het landingsterrein.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Organisaties, die zich met de afhandeling van passagiers
              belasten, zien erop toe dat de passagiers zich slechts in
              aaneengesloten groepen en onder begeleiding van ten minste &#xE9;&#xE9;n
              employ&#xE9; van 18 jaar of ouder van de betrokken
              afhandelingsmaatschappij, luchtvaartmaatschappij of het betrokken
              luchtbedrijf, veilig over het platform bewegen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Passagiers worden onder toezicht van en over de kortst mogelijke
              afstand door de in het eerste lid bedoelde personen naar of van
              het vliegtuig begeleid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Tenzij met de betrokken luchtvaartmaatschappij of het betrokken
              luchtvaartbedrijf een andere regeling is getroffen, meldt de
              gezagvoerder van een luchtvaartuig zich terstond na aankomst,
              alsmede voor vertrek en voorts in alle andere gevallen waarin de
              dienstdoende functionaris van de havendienst dit wenselijk acht,
              bij deze functionaris.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voertuigen hebben slechts toegang tot het niet voor het publiek
              toegankelijke gedeelte van het luchtvaartterrein, indien daartoe
              door de dienstdoende functionaris van de havendienst toestemming
              is verleend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voertuigen hebben slechts toegang voor de duur van de
              werkzaamheden waarbij zij benodigd zijn.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voertuigen zijn voorzien van door de exploitant voorgeschreven markeringstekens.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voertuigen, waarvan de motor in werking is gesteld, worden niet
              onbeheerd achter gelaten, met uitzondering van voertuigen die
              dienen om geparkeerde vliegtuigen van spanning of lucht te voorzien.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alle roerende zaken die bij de afhandeling van een luchtvaartuig
              zijn betrokken en die niet aanstonds ten behoeve van een
              luchtvaartuig behoeven te worden gebruikt, worden onverwijld door
              of vanwege de gebruiker naar de daarvoor door de exploitant
              aangewezen plaats gebracht.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Roerende zaken worden slechts opgeslagen of geplaatst op de
              daarvoor door of met toestemming van de exploitant bestemde of
              aangewezen locaties.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het opstellen, parkeren en stallen van, alsmede het verrichten
              van reparaties aan luchtvaartuigen, is slechts toegestaan na van
              de dienstdoende functionaris van de havendienst verkregen
              toestemming op of in de daarvoor bestemde of aanwezige locaties.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Door de dienstdoende functionaris van de havendienst kan worden
              gelast dat geparkeerde en gestalde luchtvaartuigen worden
              verplaatst indien hij dit uit het oogpunt van orde en veiligheid
              noodzakelijk acht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De afstand tussen geparkeerde luchtvaartuigen en de grens van
              het voor het publiek toegankelijke terreingedeelte is zodanig, dat
              nergens op het voor het publiek toegankelijke terreingedeelte de
              luchtsnelheid, veroorzaakt door in werking zijnde
              voortstuwingsinstallaties, 50 km/uur (15 m/sec) te boven kan gaan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Proefdraaien van vliegtuigmotoren geschiedt slechts op door de
              exploitant aangewezen plaatsen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het proefdraaien is verboden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>gedurende de door de exploitant bepaalde uren of dagen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in strijd met de door de exploitant aan het proefdraaien
                  verbonden voorschriften;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>op een platform, behoudens tevoren verkregen toestemming van
                  de dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De exploitant kan nadere bepalingen geven in een &#x2018;Procedure
              Proefdraaien&#x2019;; het is verboden in strijd met die bepalingen te handelen.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Voertuigen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voertuigen worden geparkeerd of gestald overeenkomstig de door
              de exploitant gegeven aanwijzingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het parkeren van voertuigen op andere dan op de daarvoor
              bestemde parkeerplaatsen is verboden, tenzij daarvoor
              schriftelijke toestemming is verleend door de exploitant.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het is verboden om elders dan op de daartoe door de exploitant
              aangewezen plaatsen, goederen over te laden, te reinigen en te repareren.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Zonder toestemming van de exploitant is het gebruik van
              voertuigen in gebouwen verboden.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>In geval van overtreding van het eerste, tweede, derde of vierde
              lid, dan wel wanneer de orde of veiligheid dit vereist, kan het
              betreffende voertuig door of namens de exploitant worden
              verplaatst naar een daartoe aangewezen terreingedeelte.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bestuurder van een voertuig gedraagt zich op het
              luchtvaartterrein overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825" compleet="nee">RVV 1990</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in het eerste lid, geldt op de
              niet voor het publiek opengestelde gedeelten van het
              luchtvaartterrein een maximumsnelheid van 30 km per uur.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het gestelde in het tweede lid geldt niet voor voertuigen van de
              havendienst en hulpdiensten, voor zover dit in het belang is van
              de dienstuitvoering.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Op de niet voor het publiek toegankelijke gedeelten van het
              luchtvaartterrein worden de verkeersbesluiten genomen door de exploitant.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het is een ieder verboden zich op de niet voor het publiek
              toegankelijk gestelde gedeelten van het luchtvaartterrein zodanig
              te gedragen dat gevaar op de weg wordt veroorzaakt of dat het
              verkeer op de weg wordt gehinderd of kan worden gehinderd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De bestuurder van een voertuig die aan het verkeer op de niet
              voor het publiek toegankelijke gedeelten van het luchtvaartterrein
              deelneemt, voldoet aan de door de exploitant te stellen eisen van
              terreinkennis, radiotelefonieprocedures en rijvaardigheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bestuurder van een voertuig die aan het verkeer op de niet
              voor het publiek toegankelijke gedeelten van het luchtvaartterrein
              deelneemt, houdt zich aan door de exploitant vastgestelde rijroutes.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De exploitant kan verplicht stellen dat bestuurders van
              voertuigen die worden gebruikt in het landingsterrein, voorzien
              zijn van verbindingsmiddelen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een bestuurder van een voertuig brengt, voordat het
              landingsterrein wordt ingereden, een tweezijdige verbinding tot
              stand met de havendienst en luistert in het landingsterrein
              voortdurend op de toegewezen frequentie uit.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Tanken en aanverwante handelingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alle direct met het tanken verband houdende werkzaamheden worden
              uitgevoerd door een ter zake kundig persoon.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een ieder die het leveren, vervoeren en tanken van
              vliegtuigbrandstoffen verricht ziet erop toe dat de bepalingen van
              dit hoofdstuk worden nageleefd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><al>Het is verboden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>te tanken met passagiers aan boord;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>hefschroefvliegtuigen met draaiende rotor te tanken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>te tanken met draaiende motor, behoudens verkregen toestemming
                van de dienstdoende functionaris van de havendienst;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>tijdens het tanken werkzaamheden te verrichten of elektrische
                schakelaars te bedienen, met uitzondering van die schakelaars
                die behoren bij de voor het tanken benodigde installatie en de
                daarbij noodzakelijke verlichting.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij het tanken wordt elke handeling nagelaten die brand kan
              veroorzaken of het gevaar daarvoor kan vergroten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het tanken geschiedt op zodanige wijze dat geen brandstof wordt gemorst.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Van het lekken of morsen van olie of brandstof wordt
              onmiddellijk de dienstdoende functionaris van de havendienst in
              kennis gesteld.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Gemorste olie en brandstof wordt onmiddellijk, in overleg met de
              dienstdoende functionaris van de havendienst, verwijderd.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Wanneer bij of uit een vliegtuig brandstoflekkage wordt
              geconstateerd, vindt het (opnieuw) starten van de motoren niet
              eerder plaats, dan na verkregen toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Drainmonsters van brandstof uit motoren en vleugels van
              luchtvaartuigen dienen te worden opgevangen en te worden
              gedeponeerd in daarvoor bestemde vaten of jerrycans.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Gebruik van het luchtvaartterrein</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>De exploitant kan luchtvaartbedrijven verplichten gegevens te
            verschaffen met betrekking tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>schematijden en van tevoren bekende afwijkingen daarvan;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>type vliegtuig en configuratie;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>vluchtnummers en vliegtuigregistratie van aankomende en
                vertrekkende vluchten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>bemanning, aantallen passagiers en aard van de vlucht;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>eventuele bijzonderheden voortkomend uit de aard van een
                vlucht; of</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>gegevens over gevaarlijke stoffen aan boord van het luchtvaartuig.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het gebruik van het luchtvaartterrein is uitsluitend toegestaan
              aan luchtvaartterreinverkeer, indien het voorgenomen gebruik voor
              aanvang van de vlucht is geco&#xF6;rdineerd met de exploitant.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het luchtvaartterreinverkeer onderhoudt voortdurend tweezijdige
              radioverbinding met de dienstdoende functionaris van de
              havendienst op de daartoe aangewezen frequenties, zoals deze zijn
              gepubliceerd in de luchtvaartpublicaties A.I.P. of NOTAM.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor het uitvoeren van circuit- en oefenvluchten is toestemming
              vereist van de dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Gezagvoerders van niet op het luchtvaartterrein gestationeerde
              luchtvaartuigen verplaatsen en parkeren hun luchtvaartuig
              overeenkomstig de aanwijzingen van de dienstdoende functionaris
              van de havendienst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het taxi&#xEB;n met en slepen van luchtvaartuigen is verboden, tenzij
              per keer uitdrukkelijk toestemming is verleend door de
              dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het landen op en opstijgen van het luchtvaartterrein geschiedt
              op en van de daartoe bestemde en als zodanig door de exploitant
              beschikbaar gestelde baan of banen, gelegen binnen het in gebruik
              zijnde deel van het landingsterrein.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Luchtvaartuigen taxi&#xEB;n op daarvoor bestemde rijbanen of daartoe
              bestemde gedeelten van het landingsterrein, zoals deze zijn
              gepubliceerd in de luchtvaartpublicaties A.I.P. of NOTAM.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het opstijgen of landen vindt slechts plaats als de gehele baan
              vrij is van andere luchtvaartuigen, voertuigen of andere obstakels.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het opstijgen of landen in een formatie van meerdere vliegtuigen
              is verboden, tenzij hiervoor toestemming is verleend door de
              dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het landen op en opstijgen van het luchtvaartterrein met
              hefschroefvliegtuigen geschiedt op en van de daartoe door de
              dienstdoende functionaris van de havendienst beschikbaar gestelde
              baan of (gras)gedeelten daarvan, gelegen binnen het in gebruik
              zijnde deel van het landingsterrein.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hefschroefvliegtuigen taxi&#xEB;n op de daarvoor bestemde rijbanen of
              daartoe door de dienstdoende functionaris van de havendienst
              aangewezen gedeelten van het landingsterrein.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het opstijgen of landen vindt slechts plaats als de gehele baan,
              dan wel het aangewezen (gras)gedeelte van het landingsterrein vrij
              is van andere luchtvaartuigen, voertuigen of andere obstakels.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het zogenoemde hoveren met hefschroefvliegtuigen geschiedt
              alleen met toestemming van de dienstdoende functionaris van de
              havendienst op het daartoe aangewezen gedeelte van het landingsterrein.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het is verboden zonder toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst met hefschroefvliegtuigen
              zogenoemde quick stops of andere oefeningen uit te voeren. Deze
              oefeningen vinden uitsluitend plaats binnen de obstakelvrije zone
              in de richting van de in gebruik zijnde start- en landingsbaan. Na
              de gemaakte stop of nadering wordt eerst een normaal circuit
              gevlogen of via de in gebruik zijnde taxibaan terug getaxied naar
              het begin van de in gebruik zijnde start- en landingsbaan.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Reclameslepen; oplieren of opslepen van zweefvliegtuigen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden om zonder toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst zich in het landingsterrein te
              begeven om voorbereidingen te treffen ten behoeve van het aanhaken
              of afwerpen van een reclamesleepnet.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Tijdens het aanhaken of afwerpen van een reclamesleepnet mag het
              overige vliegverkeer, inclusief het zweefvliegen en
              parachutespringen, niet in gevaar worden gebracht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Na het afwerpen van een reclamesleepnet wordt deze onmiddellijk
              door het betrokken luchtvaartreclamebedrijf opgenomen en uit het
              landingsterrein verwijderd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het betreffende luchtvaartreclamebedrijf verricht met maximaal
              twee personen en &#xE9;&#xE9;n voertuig voorbereidende werkzaamheden in het landingsterrein.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De in het vierde lid bedoelde personen en het voertuig bevinden
              zich bij het afwerpen van een reclamesleepnet ten minste 50 meter
              buiten de vliegbaan van het sleepvliegtuig.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Voordat een reclamesleepnet wordt afgeworpen overtuigt de
              vlieger zich ervan dat dit kan geschieden zonder personen in
              gevaar te brengen of eigendommen van derden te beschadigen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Het afwerpen van een reclamesleepnet geschiedt op zodanige
              plaats dat de vlieger van het sleepvliegtuig te allen tijde in
              staat is het luchtvaartterreinverkeer in het circuit volkomen te
              overzien, alsmede de plaats waar het reclamesleepnet moet worden afgeworpen.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Letsel aan personen of schade aan eigendommen veroorzaakt door
              reclamesleepactiviteiten wordt onmiddellijk gemeld aan de
              dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden om zonder toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst zweefvliegactiviteiten uit te oefenen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Zweefvliegactiviteiten mogen uitsluitend plaatsvinden op het
              daartoe aangewezen gedeelte van het luchtvaartterrein.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Zweefvliegactiviteiten met behulp van een sleepvliegtuig mogen
              uitsluitend plaatsvinden binnen de openstellingsuren van het luchtvaartterrein.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Buiten de voertuigen, die direct verband houden met
              zweefvliegactiviteiten, is maximaal &#xE9;&#xE9;n voertuig op het
              landingsterrein toegestaan. Voor het gebruik van meerdere
              voertuigen is voorafgaande toestemming vereist van de exploitant
              of de dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het landingsterrein mag slechts worden betreden door leden van
              de zweefvliegclub of door introduc&#xE9;s onder begeleiding van een lid
              van deze club.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Bij het zich begeven naar de startplaats wordt de grens van het
              landingsterrein gevolgd, tenzij door of namens de exploitant een
              andere route wordt voorgeschreven.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Tijdens de zweefvliegactiviteiten is een directe radioverbinding
              met de havendienst verplicht.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Het afwerpen van de sleepkabel geschiedt op zodanige wijze dat
              er geen gevaar voor personen bestaat en geen schade wordt
              toegebracht aan eigendommen van de exploitant.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Tijdens het oplieren van zweefvliegtuigen op baan 09 wordt de
              voor het publiek toegankelijke weg naast het zweefvliegterrein afgesloten.</al></lid><lid><lidnr>10</lidnr><al>Letsel aan personen of schade aan eigendommen veroorzaakt door
              zweefvliegactiviteiten wordt onmiddellijk gemeld aan de
              dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr><titel>Opstijgen van een vrije ballon</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden om zonder toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst een vrije ballon van het
              luchtvaartterrein te laten opstijgen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het laten opstijgen van een vrije ballon geschiedt uitsluitend
              op het daartoe aangewezen gedeelte van het luchtvaartterrein.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Buiten het voertuig en een eventueel daarbij behorende
              aanhangwagen voor het vervoer van een vrije ballon en overige
              benodigdheden zijn geen voertuigen op het landingsterrein toegestaan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het landingsterrein wordt ten behoeve van het opstijgen van een
              vrije ballon slechts betreden door ballonvaarders, het voor het
              opstijgen van de ballon benodigd personeel en passagiers onder
              begeleiding en verantwoordelijkheid van de gezagvoerder.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij het laten opstijgen van een vrije ballon met een vulling van
              brandbaar gas is het verboden te roken of vuurverwekkende
              voorwerpen of middelen voorhanden te hebben of aanwezig te laten zijn.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Letsel aan personen of schade aan eigendommen veroorzaakt door
              het laten opstijgen van een vrije ballon wordt onmiddellijk gemeld
              aan de dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Uitvoeren van valschermsprongen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is verboden om zonder toestemming van de dienstdoende
              functionaris van de havendienst het valschermspringen uit te oefenen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het valschermspringen geschiedt uitsluitend op het daartoe
              aangewezen gedeelte van het luchtvaartterrein.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het uitvoeren van valschermsprongen geschiedt uitsluitend
              tijdens zichtweersomstandigheden, waarbij in ieder geval zowel het
              betrokken vliegtuig als de valschermspringers vanaf de grond
              duidelijk zichtbaar moeten zijn.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De dienstdoende functionaris van de havendienst is te allen
              tijde bevoegd het valschermspringen te stoppen, indien dit naar
              zijn oordeel om veiligheidsredenen is vereist.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Tijdens de klim- en daalvluchten en tijdens het afspringen wordt
              het overige verkeer in het circuitgebied niet in gevaar gebracht.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Het is valschermspringers toegestaan het daarvoor gebruikte
              vliegtuig met in werking gestelde motor in te stappen, mits dit
              geschiedt onder begeleiding van deskundige leiding en volgens een
              bij de gezagvoerder van het vliegtuig bekende procedure. De
              procedure voorziet erin dat het vliegtuig zoveel mogelijk van
              achteren wordt benaderd.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Na de landing begeven valschermspringers zich onmiddellijk naar
              een plaats, die minimaal 50 meter van de markering van de
              landingsbaan is gelegen.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Letsel aan personen of schade aan eigendommen veroorzaakt door
              de valschermactiviteiten wordt onmiddellijk gemeld aan de
              dienstdoende functionaris van de havendienst.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>9</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>30</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Aanvullend luchthavenreglement Teuge.</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al></slotformulering><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat</organisatie>,
          <naam><voornaam>M.H.</voornaam><achternaam>Schultz van Haegen</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	