<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008366" dtdversie="2.0" id="7059" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 29 november 1996, houdende regels met betrekking tot
    de veiligheid van pleziervaartuigen (Wet pleziervaartuigen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het,
            gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.  94/25/EG</extref> van het Europees Parlement
            en van de Raad van de Europese Unie van  16 juni 1994 inzake
            de onderlinge aanpassing van de wettelijke en
            bestuursrechtelijke  bepalingen van de Lid-Staten met
            betrekking tot pleziervaartuigen (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L  164), noodzakelijk is regels te
            stellen met betrekking tot de veiligheid van  pleziervaartuigen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr><titel>Inleidende bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze wet en de
daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>pleziervaartuig: vaartuig dat is bestemd voor
sportbeoefening of vrijetijdsbesteding, met een romplengte van minimaal
2,5 meter en maximaal 24 meter;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voortstuwingsmotor: voor voortstuwing gebruikte
inwendige-verbrandingsmotor met vonkontsteking of compressieontsteking,
met inbegrip van tweetakt- en viertaktbinnenboordmotoren, hekmotoren
met of zonder ge&#xEF;ntegreerde uitlaat en buitenboordmotoren, die
gemonteerd is op of in of specifiek bestemd is voor montage op of in
pleziervaartuigen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>richtlijn:
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 94/25/EG</extref> van het Europees Parlement en van de Raad van de
Europese Unie van 16 juni 1994 inzake de onderlinge aanpassing van de
wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen van de Lid-Staten met
betrekking tot pleziervaartuigen (PbEG L 164);</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>CE-markering van overeenstemming: de aanduiding op
een pleziervaartuig, onderdeel van een pleziervaartuig of een
voortstuwingsmotor ten teken dat deze voldoet aan alle verplichtingen
krachtens de regelingen ter uitvoering van de toepasselijke
communautaire richtlijnen die in het aanbrengen ervan
voorzien;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>onderdelen van
pleziervaartuigen: onderdelen van of voor pleziervaartuigen als bedoeld
in bijlage II van de richtlijn;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>fabrikant: natuurlijke persoon of rechtspersoon
die een onder deze richtlijn vallend product ontwerpt en vervaardigt,
of die een dergelijk product laat ontwerpen dan wel vervaardigen, met
de bedoeling het onder zijn eigen naam in de handel te
brengen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>gemachtigde: in de Europese
Gemeenschap gevestigde natuurlijke persoon of rechtspersoon met een
schriftelijke volmacht van de fabrikant om namens deze op te treden wat
diens uit de richtlijn voortvloeiende verplichtingen
betreft;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>overeenstemmingsbeoordeling: het onderzoek naar
het voldoen van pleziervaartuigen, onderdelen van pleziervaartuigen en
voortstuwingsmotoren aan de desbetreffende essenti&#xEB;le
veiligheidseisen;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>keuringsinstantie:
een ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, aangewezen dienst, instelling,
onderzoekingsbureau of onderneming, dan wel een door een andere
lidstaat van de Europese Unie of een andere staat die partij is bij de
Overeenkomst inzake de Europese Economische Ruimte, bij de Commissie
van de Europese Gemeenschappen aangemelde instantie, die als zodanig is
belast met het verrichten van een of meer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
lid</intref>, bedoelde taken;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>Onze Minister:
Onze Minister van Verkeer en Waterstaat.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In deze wet en de
daarop berustende bepalingen wordt onder een pleziervaartuig mede
verstaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een als zodanig in de handel gebracht vaartuig dat
wordt gebruikt bij de instructie ten behoeve van de uitoefening van de
pleziervaart;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een waterscooter,
zijnde een vaartuig met een lengte van minder dan 4 meter met een motor
met inwendige verbranding, primair aangedreven door een waterstraalpomp
en ontworpen om door een of meer personen zittend, staand of knielend
op en niet in de romp te worden
bediend.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De romplengte van een pleziervaartuig wordt gemeten volgens
            de desbetreffende  aangewezen normen, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze wet is niet van toepassing
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>kano&#x2019;s, kajaks, gondels en
waterfietsen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>boten voor
roei-instructie en wedstrijdroeiboten die als zodanig door de fabrikant
zijn aangemerkt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>zeilplanken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>al
dan niet gemotoriseerde surfplanken;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>met stoomkracht aangedreven vaartuigen met externe
verbranding die als brandstof gebruik maken van kolen, cokes, hout,
olie of gas;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>voor persoonlijk
gebruik gebouwde vaartuigen die gedurende vijf jaar na de bouw niet in
de Europese Gemeenschap in de handel worden gebracht;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>historische vaartuigen die voor 1950 zijn gebouwd,
alsmede individuele replica&#x2019;s van zulke vaartuigen, indien zij
hoofdzakelijk met de oorspronkelijke materialen zijn gebouwd en als
zodanig door de fabrikant zijn aangemerkt;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>experimentele vaartuigen die niet in de Europese
Gemeenschap in de handel worden gebracht;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>wedstrijdvaartuigen die als zodanig door de
fabrikant zijn aangemerkt;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>voor het
bedrijfsmatig vervoer van personen, buiten de bemanning, gebouwde of
bestemde vaartuigen;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>onderzeeboten;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>luchtkussenvoertuigen;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>draagvleugelboten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze wet is eveneens niet van toepassing op de
volgende
voortstuwingsmotoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voor persoonlijk gebruik gebouwde
voortstuwingsmotoren die gedurende vijf jaar na de bouw niet in de
Gemeenschap in de handel worden gebracht;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voortstuwingsmotoren die op de in het eerste lid,
onderdelen h tot en met m, bedoelde vaartuigen zijn gemonteerd of
specifiek daarvoor zijn bestemd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>originelen en replica&#x2019;s van historische
voortstuwingsmotoren die op een ontwerp van voor 1950 zijn gebaseerd,
niet in serie zijn geproduceerd en op de in het eerste lid, onderdelen
f of g, bedoelde vaartuigen zijn
gemonteerd.</al></li></lijst></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Algemene verplichtingen </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Pleziervaartuigen,
onderdelen van pleziervaartuigen en voortstuwingsmotoren
worden slechts in de handel gebracht of als zodanig in bedrijf gesteld,
indien zij bij gebruik volgens hun bestemming geen gevaar opleveren
voor de veiligheid en gezondheid van personen, goederen of het milieu
wanneer zij op correcte wijze zijn gebouwd en worden onderhouden, en
zij in voorkomend geval zijn voorzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
voorgeschreven CE-markering van overeenstemming, overeenkomstig bijlage
IV van de
richtlijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Pleziervaartuigen,
onderdelen van pleziervaartuigen en voortstuwingsmotoren
voldoen aan de in bijlage I van de richtlijn opgenomen
essenti&#xEB;le eisen</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het eerste
en tweede lid zijn van overeenkomstige toepassing
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>pleziervaartuigen die gedeeltelijk zijn
afgebouwd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ingrijpend gewijzigde
voortstuwingsmotoren, als bedoeld in artikel 1, derde lid, onderdeel d,
van de richtlijn;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ingrijpend
verbouwde vaartuigen, als bedoeld in artikel 1, derde lid, onderdeel e,
van de richtlijn.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onderdelen voldoen, onverminderd het eerste lid,
tevens aan artikel 4, derde lid, van de richtlijn, voorzover daarin
aanvullende voorschriften zijn gesteld voor het in de handel brengen of
als zodanig in gebruik stellen van die
onderdelen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Pleziervaartuigen, onderdelen van
pleziervaartuigen, en voortstuwingsmotoren die overeenstemmen
met de door Onze Minister aangewezen normen, die overeenkomen met de
geharmoniseerde normen, bedoeld in artikel 5 van de richtlijn, worden
vermoed te voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing
op ingrijpend gewijzigde en verbouwde voortstuwingsmotoren en
vaartuigen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, derde
lid</intref>.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>De procedure van overeenstemmingsbeoordeling	 </titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Verplichtingen van de fabrikant of diens
gemachtigde</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
fabrikant of diens gemachtigde volgt voor een product als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste of derde lid</intref>, een ingevolge artikel 8 van de
richtlijn toepasselijke procedure van
overeenstemmingsbeoordeling.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een
procedure van overeenstemmingsbeoordeling als bedoeld in het eerste lid
wordt, voor zover mogelijk, gevolgd voordat het desbetreffende product
in productie wordt genomen. Een dergelijke procedure wordt in elk geval
gevolgd voordat het desbetreffende product in de handel wordt
gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De
fabrikant of diens gemachtigde voegt de verklaring van overeenstemming,
bedoeld in bijlage XV van de richtlijn, gesteld in de offici&#xEB;le
taal of talen van de lidstaat waar het product in de handel wordt
gebracht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>bij de handleiding bedoeld in bijlage I, delen A,
punt 2.5, en B, punt 4, van de richtlijn;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bij onderdelen van
pleziervaartuigen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De fabrikant of
diens gemachtigde brengt de CE-markering van overeenstemming aan,
indien een pleziervaartuig, een onderdeel van een pleziervaartuig, een
buitenboordmotor, of een hekmotor met ge&#xEF;ntegreerde uitlaat
wordt vermoed te voldoen aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
lid</intref>.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De
CE-markering van overeenstemming wordt zichtbaar, leesbaar en
onuitwisbaar aangebracht op het pleziervaartuig, overeenkomstig de
bijlagen I, deel A, punt 2.2, en IV van de richtlijn, en gaat,
uitgezonderd de gevallen waarin uitsluitend de procedures, bedoeld in
bijlagen V en VI van de richtlijn van toepassing zijn, vergezeld van
het identificatienummer van de desbetreffende
keuringsinstantie.</al></lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de
beoordeling van overeenstemming na de bouw van het pleziervaartuig is
verricht, wordt, onverminderd het tweede lid, op het in bijlage I, deel
A, punt 2.2, van de richtlijn, bedoelde plaatje van de bouwer eveneens
vermeld: &#xAB;Certificering na de bouw.&#xBB;.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De CE-markering van overeenstemming wordt
zichtbaar, leesbaar en onuitwisbaar aangebracht op de buitenboordmotor
of de hekmotor met ge&#xEF;ntegreerde uitlaat, overeenkomstig de
bijlagen I, deel B, punt 1.1, en IV van de richtlijn, en gaat vergezeld
van het identificatienummer van de desbetreffende
keuringsinstantie.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De CE-markering
van overeenstemming wordt zichtbaar, leesbaar en onuitwisbaar
aangebracht op onderdelen van pleziervaartuigen of op de verpakking van
een onderdeel indien aanbrenging op het onderdeel zelf niet mogelijk
is.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Dit artikel is van overeenkomstige toepassing op
            pleziervaartuigen die  nog niet zijn afgebouwd en op
            onderdelen van pleziervaartuigen, met dien verstande,  dat
            de CE-markering van overeenstemming wordt aangebracht op de
            verpakking  van een onderdeel, indien aanbrenging op het
            onderdeel zelf niet mogelijk  is.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7a</nr></kop><al>De
CE-markering van overeenstemming geeft tevens aan, dat het
desbetreffende product voldoet aan alle andere regelingen ter
uitvoering van communautaire richtlijnen met betrekking tot dat
product. Indien echter in een of meer van deze andere regelingen ter
uitvoering van communautaire richtlijnen de fabrikant gedurende een
overgangsperiode de keuze heeft van de toe te passen regeling, geeft de
CE-markering slechts aan dat aan de voorschriften van de door de
fabrikant toegepaste regeling is voldaan. In dat geval worden de in het
Publikatieblad van de Europese Unie bekendgemaakte referenties van de
toegepaste communautaire richtlijnen vermeld op de in die richtlijnen
voorgeschreven bescheiden, handleidingen of gebruiksaanwijzingen die
bij het product zijn gevoegd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De door de fabrikant of diens gemachtigde,
ingevolge een toegepaste procedure van overeenstemmingsbeoordeling,
geleverde technische documentatie voldoet aan bijlage XIII van de
richtlijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De fabrikant of diens
gemachtigde bewaart op een systematische en behoorlijke wijze gedurende
een periode van ten minste tien
jaar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de in het eerste lid bedoelde technische
documentatie;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de ingevolge een
toegepaste procedure van overeenstemmingsbeoordeling door een
keuringsinstantie afgegeven afschriften van verklaringen, certificaten,
aanvullingen op certificaten, beoordelingsrapporten en
controleverslagen en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de door hem
verstrekte gegevens ter verkrijging van de in onderdeel b genoemde
documenten.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De keuringsinstanties </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister wijst, met inachtneming van
bijlage XIV van de richtlijn, de instanties aan die met betrekking tot
de door hem te bepalen categorie&#xEB;n pleziervaartuigen,
voortstuwingsmotoren en onderdelen van pleziervaartuigen belast zijn
met door hem aan te geven taken als het verrichten van keuringen, de
afgifte van certificaten van EG-typeonderzoek of het
verrichten van controles, dan wel andere taken in het kader van de
procedures, opgenomen in de bijlagen VI, VII, IX tot en met XII en XVI
van de richtlijn. Aan een dergelijke aanwijzing kunnen voorschriften
worden verbonden, die mede betrekking kunnen hebben op de door de
keuringsinstanties in rekening te brengen
tarieven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gegeven betreffende de
		criteria voor de beoordeling van instanties die in aanmerking wensen te komen
		voor een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid, de wijze van beoordeling,
		het op deze instanties uit te oefenen toezicht en de door deze instanties
		verschuldigde vergoeding voor de kosten van de beoordeling en de uitoefening
		van het toezicht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een ingevolge het eerste lid aangewezen instantie verstrekt desgevraagd
		aan Onze Minister de voor de uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen.
		Onze Minister kan inzage vorderen van de zakelijke gegevens en bescheiden, voor
		zover dat voor de vervulling van zijn taak redelijkerwijs nodig is.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onze Minister trekt de aanwijzing in, indien hij van oordeel is dat de
		desbetreffende instantie niet meer voldoet aan de criteria van bijlage XIV van
		de richtlijn of de criteria voor de beoordeling van instanties, opgenomen in de
		ministeri&#xEB;le regeling, bedoeld in het tweede lid, dan wel indien de
		desbetreffende instantie de aan de aanwijzing verbonden voorschriften niet
		naleeft.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister stelt de Commissie van de Europese Gemeenschappen
        en de  andere lid-staten van de Europese Unie en de andere
        staten die partij zijn  bij de Overeenkomst inzake de Europese
        Economische Ruimte in kennis  van een aanwijzing of een
        intrekking ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=8">artikel 8</intref> en vermeldt
        in geval  van een aanwijzing de aan de desbetreffende instantie
        toegekende taken en  het door de Commissie van de Europese
        Gemeenschappen aan die instantie toegekende  identificatienummer.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Een keuringsinstantie, aangewezen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
        lid</intref>, is  bevoegd om met inachtneming van bij
        ministeri&#xEB;le regeling gegeven voorschriften,  beproevingen en
        controles door anderen te doen verrichten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de keuringsinstantie die een
            EG-typeonderzoekverklaring heeft afgegeven,  vermoedt dat
            het model niet meer voldoet aan de geldende essenti&#xEB;le
            veiligheidseisen  van bijlage I van de richtlijn, stelt zij
            daarnaar een onderzoek in.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een EG-typeonderzoekverklaring wordt door de
            keuringsinstantie ingetrokken,  indien het in het eerste lid
            bedoelde onderzoek uitwijst dat het model niet  meer aan de
            gewijzigde eisen voldoet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op verzoek van de fabrikant bepaalt Onze Minister de door de
            fabrikant  te hanteren fabriekscode, bedoeld in bijlage I, deel A, punt
2.1, van de richtlijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan een dienst, instelling of onderneming
            aanwijzen die  bevoegd is tot de bepaling van de fabriekscode.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Aan een aanwijzing als bedoeld in het tweede lid kunnen
            voorschriften  worden verbonden.</al></lid></artikel>
</paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Bijzondere bepalingen </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>De fabrikant
of diens gemachtigde verleent een keuringsinstantie of de door deze
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=10">artikel 10</intref> aangewezen persoon of personen alle medewerking
voor zover dat noodzakelijk is ten behoeve van de uitvoering van de
desbetreffende procedure van overeenstemmingsbeoordeling en de
uitoefening van andere in deze wet bedoelde
taken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien
voor een pleziervaartuig, een onderdeel van een pleziervaartuig, een
voortstuwingsmotor dan wel een ingrijpend gewijzigde voortstuwingsmotor
of een ingrijpend verbouwd pleziervaartuig, als bedoeld in artikel 1,
derde lid, onderdelen d, respectievelijk e, van de richtlijn door een
fabrikant of diens gemachtigde geen procedure van
overeenstemmingsbeoordeling is gevolgd, rust die verplichting op degene
die het product in de handel brengt of in bedrijf
stelt.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In een geval als bedoeld in
het eerste lid zijn de artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7a">7a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7b">7b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=15">15</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=16">16, vierde
lid</intref>, van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onverminderd het eerste
lid, vraagt degene die het product in de handel brengt of in bedrijf
stelt, bij een keuringsinstantie een zogenoemd rapport na de bouw aan,
indien hij de verantwoordelijkheid neemt voor de overeenstemming van
een reeds gebouwd pleziervaartuig met de in bijlage I van de richtlijn
opgenomen essenti&#xEB;le
eisen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onverminderd het eerste lid,
verstrekt degene die het product in de handel brengt of in bedrijf
stelt, bij de beoordeling van een reeds gebouwd pleziervaartuig, de
keuringsinstantie alle beschikbare documenten en technische dossiers
die betrekking hebben op het voor het eerst in de handel brengen van
een pleziervaartuig in het land van
oorsprong.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Bijzondere bepalingen inzake het vrije
            verkeer  van pleziervaartuigen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, mogen gedeeltelijk afgebouwde
pleziervaartuigen zonder CE-markering van overeenstemming in de handel
worden gebracht of als zodanig in bedrijf worden gesteld indien deze
vergezeld gaan van een verklaring als bedoeld in bijlage III, punt a,
van de richtlijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, mogen de in dat lid bedoelde producten die niet
zijn voorzien van de CE-markering van overeenstemming worden getoond op
beurzen en tentoonstellingen en bij demonstraties indien met een
duidelijk zichtbaar teken is aangegeven dat deze producten noch in de
handel kunnen worden gebracht, noch in bedrijf kunnen worden gesteld,
voordat zij met deze wet in overeenstemming zijn
gebracht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, mogen de volgende producten zonder CE-markering van
overeenstemming in de handel worden gebracht of als zodanig in bedrijf
worden gesteld indien deze vergezeld gaan van een verklaring van
overeenstemming overeenkomstig bijlage XV, punt 3, van de
richtlijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>binnenboord- en hekmotoren zonder
ge&#xEF;ntegreerde uitlaat;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de voortstuwingsmotoren die zijn
goedgekeurd volgens een bij ministeri&#xEB;le regeling aangewezen
EG-richtlijn.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien Onze Minister van oordeel is dat een van een
            CE-markering van overeenstemming  voorzien pleziervaartuig, onderdeel van een
pleziervaartuig of een van deze markering voorziene
voortstuwingsmotor
            in geval van een juiste constructie, montage, correct
            onderhoud en gebruik volgens hun bestemming, gevaar kan
            opleveren voor de  veiligheid en de gezondheid van personen,
            goederen of het milieu, neemt hij  alle dienstige voorlopige
            maatregelen om dat pleziervaartuig, dat onderdeel of
die voortstuwingsmotor uit de handel  te nemen.
            Zo nodig kan hij het in bedrijf stellen ervan verbieden of
            daaraan  beperkingen opleggen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien Onze Minister van oordeel is dat de CE-markering van
            overeenstemming  ten onrechte is aangebracht, neemt hij de
            nodige maatregelen om het desbetreffende
product  uit de handel te
            nemen. Zo nodig kan hij het in bedrijf stellen ervan
            verbieden  of daaraan beperkingen opleggen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De fabrikant of
diens gemachtigde verleent alle noodzakelijke medewerking aan de
uitvoering van een maatregel als bedoeld in het eerste of tweede
lid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Onze Minister stelt de Commissie van de Europese
            Gemeenschappen onmiddellijk  onder opgave van redenen in
            kennis van een maatregel als bedoeld in het eerste  of
            tweede lid.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Verbodsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
is verboden een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste of derde lid</intref>, bedoeld product in
de handel te brengen of als zodanig in bedrijf te stellen, indien dit
niet voldoet aan de desbetreffende in bijlage I van de richtlijn
opgenomen essenti&#xEB;le
eisen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het is verboden een in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, bedoeld product in de handel te brengen of als
zodanig in bedrijf te stellen, indien dit niet op deugdelijke wijze is
voorzien van de vereiste CE-markering van
overeenstemming.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het is verboden
een CE-markering van overeenstemming aan te brengen, indien niet een
van toepassing zijnde procedure van
overeenstemmingsbeoordeling is gevolgd of indien het
betrokken product niet voldoet aan de desbetreffende in bijlage I van
de richtlijn opgenomen essenti&#xEB;le
eisen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het is verboden merktekens
of opschriften aan te brengen die anderen kunnen misleiden omtrent de
betekenis of de grafische vormgeving van de CE-markering van
overeenstemming, of die de zichtbaarheid of de leesbaarheid van die
CE-markering verminderen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het is
verboden te handelen in strijd met de artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=14">14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=15">15</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=16">16,
derde lid</intref>, en een verbod of beperking, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=16">artikel 16,
eerste lid, tweede volzin, en tweede lid, tweede
volzin</intref>.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Toezicht</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
        krachtens deze wet zijn belast de door Onze Minister
aangewezen ambtenaren van de Inspectie Verkeer en
Waterstaat.</al>
</lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister
kan tevens ambtenaren van een andere diensttak aanwijzen voor het
toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet bepaalde.
Indien hij ambtenaren van een ander ministerie aanwijst, doet hij dit
in overeenstemming met zijn ambtgenoot die het mede
aangaat.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Van een besluit als
bedoeld in het tweede lid wordt mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=3">3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=5">5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7">7, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7a">7a</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7b">7b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=13">13</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=14">14, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=15">15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=16">16</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=17">17</intref>, zijn tot en met 31 december 2005
niet van toepassing op het in de handel brengen en in bedrijf stellen
van waterscooters, compressieontstekingsmotoren en viertaktmotoren met
elektrische ontsteking.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De
artikelen, bedoeld in het eerste lid, zijn tot en met 31 december 2006
niet van toepassing op tweetaktmotoren met elektrische
ontsteking.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7">artikelen 7, derde
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=14">14, derde en vierde lid</intref>, zijn tot en met 31&#xA0;december
2005 niet van toepassing bij de beoordeling van pleziervaartuigen na de
bouw.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=5">artikel 5,
eerste lid</intref>, mogen voor andere pleziervaartuigen dan waterscooters en
voor onderdelen van pleziervaartuigen tot en met 31 december 2005 de
procedures van overeenstemmingsbeoordeling gevolgd worden
overeenkomstig artikel 8 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 94/25/EG</extref>, naar de tekst
zoals deze bij die richtlijn is
vastgesteld.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">24a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=24">artikel 24, eerste en tweede
lid</intref>, kan een fabrikant, diens gemachtigde of de persoon die
waterscooters, compressieontstekingsmotoren, viertaktmotoren of
tweetaktmotoren met elektrische ontsteking eerder dan 1 januari 2006,
respectievelijk 1 januari 2007, in de handel brengt, hiervoor een
ingevolge artikel 8 van de richtlijn toepasselijke procedure van
overeenstemmingsbeoordeling volgen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In dat geval zijn de artikelen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7a">7a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008366&amp;artikel=7b">7b</intref> van
overeenkomstige
toepassing.</al></lid></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>8</nr><titel>Slotbepalingen </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><al>Een wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 94/25/EG</extref> gaat voor de toepassing
van deze wet gelden met ingang van de dag waarop aan de betrokken
wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn gegeven, tenzij bij
ministerieel besluit, dat in de Staatscourant wordt bekendgemaakt, een
ander tijdstip wordt
vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie>
    </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip. </al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet pleziervaartuigen.</al>
</artikel></hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst  en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat,  aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 november 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Jorritsma-Lebbink</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zeventiende</nadruk> december 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	