<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007202" dtdversie="2.0" id="214759" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Instellingsbesluit ambtelijke commissie voor marktwerking,   deregulering en wetgevingskwaliteit</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister-President,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de     ministerraad;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" type="expliciet">     <definitie-item>     <li.nr>a.</li.nr>     <term>ambtelijke commissie:</term>     <definitie>       <al> de commissie genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007202&amp;artikel=2">artikel 2</intref>;</al>     </definitie>     </definitie-item>     <definitie-item>     <li.nr>b.</li.nr>     <term>ministeri&#xEB;le commissie:</term>     <definitie>       <al> de commissie genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007202&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van het Instellingsbesluit       ministeri&#xEB;le commissie voor martkwerking, deregulering en wetgevingskwaliteit.       </al>     </definitie>     </definitie-item>     </definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Er is een ambtelijke commissie voor marktwerking, deregulering en     wetgevingskwaliteit. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De ambtelijke commissie heeft, met het oog op de verbetering van     de wetgevingskwaliteit, waarin begrepen de rechtshandhaving, de verbetering van     de marktwerking en de vermindering van uit wet- en regelgeving voortvloeiende     onevenredig zware lasten voor burgers, bedrijven en instellingen, tot     taak:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> het onderzoek van de door de ministeri&#xEB;le commissie akkoord       bevonden onderwerpen te organiseren en te begeleiden;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> adviezen over deze onderwerpen uit te brengen aan de       ministeri&#xEB;le commissie.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Hiernaast kan de ambtelijke commissie met eigen voorstellen komen     ter verbetering van de wetgevingskwaliteit, ter verbetering van de marktwerking     en ter vermindering van uit wet- en regelgeving voortvloeiende onevenredig     zware lasten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De activiteiten kunnen betrekking hebben op zowel bestaande als     voorgenomen wet- en regelgeving. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Leden van de ambtelijke commissie zijn:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al> mr. L. A. Geelhoed, Ministerie van Economische Zaken, tevens       voorzitter;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al> mr. drs. R. K. Visser, Ministerie van Algemene Zaken;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al> mr. D. van Dijk, Ministerie van Justitie;</al>      </li>     <li>       <li.nr>d.</li.nr>        <al> mr. J. H. van Kreveld, Ministerie van Justitie;</al>      </li>     <li>       <li.nr>e.</li.nr>        <al> drs. H. Brouwer, Ministerie van Financi&#xEB;n;</al>      </li>     <li>       <li.nr>f.</li.nr>        <al> mr. W. de Boer, Ministerie van Economische Zaken.</al>      </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien in de ambtelijke commissie een onderwerp aan de orde komt     waarvoor geen van de in het eerste lid genoemde ministeries als eerste     verantwoordelijke draagt, kan de minister die daarvoor w&#xE8;l     eerstverantwoordelijk is een vertegenwoordiger aanwijzen die voor de     behandeling van dit onderwerp participeert in de ambtelijke commissie. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De Ministers van Justitie en van Economische Zaken wijzen beiden     een secretaris van de ambtelijke commissie aan, die gezamenlijk de     werkzaamheden van de ambtelijke commissie voorbereiden en daaraan uitvoering     geven. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De ambtelijke commissie stelt ambtelijke werkgroepen in die per     onderwerp de feitelijke werkzaamheden ter hand nemen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De werkgroepen staan onder leiding van een vertegenwoordiger van     een met betrekking tot het te behandelen onderwerp niet direct betrokken     ministerie of van een externe deskundige.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Leden van de werkgroep zijn een vertegenwoordiger van het     ministerie dat eerstverantwoordelijk is voor het te onderzoeken onderwerp,     vertegenwoordigers van de Ministeries van Justitie, van Financi&#xEB;n en van     Economische Zaken en vertegenwoordigers van andere ministeries die het aangaat.     Werkgroepen kunnen met externe deskundigen worden uitgebreid of kunnen deze     desgewenst consulteren.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Het secretariaat van de werkgroepen wordt gezamenlijk gevoerd     door vertegenwoordigers van de Ministeries van Justitie en van Economische     Zaken, waar gewenst aangevuld met een vertegenwoordiger van het     eerstverantwoordelijke ministerie. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De ambtelijke commissie formuleert de concrete taakopdrachten     voor de werkgroepen. Daartoe behoort steeds het doen van concreet     implementeerbare beleidsvoorstellen. Tevens stelt de ambtelijke commissie de     termijnen vast waarbinnen de resultaten gereed moeten zijn. De ambtelijke     commissie kan in verband met de voortgangsbewaking een tussentijdse rappotage     verlangen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De ambtelijke commissie bespreekt en beoordeelt de rapporten van     de werkgroepen en geleidt deze door naar de ministeri&#xEB;le commissie, vergezeld     van het advies van de ambtelijke commissie. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De ambtelijke commissie doet jaarlijks voor 1 juli verslag aan de     ministeri&#xEB;le commissie over haar werkzaamheden in de afgelopen twaalf maanden.     Dit verslag bevat de in die periode uitgebrachte adviezen aan de ministeri&#xEB;le     commissie. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <al>Het besluit van de Minister-President van 11 januari 1989, houdende     herziening van het besluit tot instelling van de Commissie voor de toetsing van     wetgevingsprojecten (Stcrt. 20), wordt ingetrokken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <al>De ambtelijke commissie stelt in het vierde jaar na de     inwerkingtreding van dit besluit een verslag vast over de doeltreffendheid en     de effecten van de werkzaamheden van de ambtelijke commissie en zendt dat aan     de Ministers van Justitie en van Economische Zaken. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst. </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit ambtelijke     commissie voor marktwerking, deregulering en wetgevingskwaliteit.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>     <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Nederlandse Staatscourant     worden geplaatst.</al>   </slotformulering>   <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="19950110">10 januari 1995</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister-President</functie>,      <naam>      <voornaam>W.</voornaam>      <achternaam>Kok</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	