<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004115" dtdversie="2.0" id="185239" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Erkenning ECN als instelling bevoegd tot verstrekken persoonlijke   controlemiddelen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Gelezen het verzoek van de Stichting Energieonderzoek     Centrum Nederland te Petten van 29 augustus 1986, ref. ASB/lw, om krachtens de     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002402" compleet="nee">Kernenergiewet</extref> erkend te worden als instelling bevoegd tot het verstrekken van     persoonlijke controlemiddelen     (thermoluminescentie-dosismeters);</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat het     thermoluminescentiedosimetrie-systeem als beschreven in de bij het verzoek     overgelegde bijlage voldoet aan de daaraan te stellen eisen;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 32b, eerste lid, van     het Radioactieve-stoffenbesluit Kernenergiewet (Stb. 1981, 501), artikel 23c,     eerste lid, van het Toestellenbesluit Kernenergiewet (Stb. 1981, 502) en     <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van het Besluit stralenbescherming Kernenergiewet</extref> (Stb.     1986, 465);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Als instelling, bevoegd tot het verstrekken van persoonlijke     controlemiddelen, bedoeld in artikel 32b, eerste lid, van het     Radioactieve-stoffenbesluit Kernenergiewet, artikel 23c, eerste lid, van het     Toestellenbesluit Kernenergiewet, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van     het Besluit stralenbescherming Kernenergiewet</extref>, wordt erkend de Stichting     Energieonderzoek Centrum Nederland te Petten.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004115&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde erkenning wordt verleend voor zover     betreft het verstrekken van persoonlijke controlemiddelen, bestaande in     thermoluminescentie-dosismeters voor het bepalen van doses:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>b&#xEA;ta-straling met een energie groter dan 0,2 MeV;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>neutronenstraling vanaf thermische energie;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>fotonenstraling vanaf 0,01 MeV.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Ten aanzien van het bepalen van doses fotonenstraling geldt de     erkenning alleen indien de controlemiddelen zijn bestemd om te worden gedragen     door personen die tevens, hetzij tegelijkertijd, hetzij op een ander tijdstip,     aan de onder a en/of b genoemde straling zijn blootgesteld of kunnen zijn     blootgesteld.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      </kop>      <al>Aan de erkenning worden de volgende voorschriften verbonden:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>het verstrekken van de controlemiddelen geschiedt door de       Gezondheidsbeschermingsdienst van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004115&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde instelling;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>aan het hoofd van de onder a genoemde dienst staat een ter zake       deskundig academicus, die wordt bijgestaan door voldoende talrijk en voor zijn       taak opgeleid hulppersoneel;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al>op het verzoek van degene die radioactieve stoffen aanwendt of       een toestel gebruikt, waardoor personen bij de uitoefening van hun       werkzaamheden kunnen worden blootgesteld aan straling, als in artikel a of b       omschreven, wordt zo dikwijls zulks in verband met de toepassing van artikel       32b, eerste lid, van het Radioactieve-stoffenbesluit Kernenergiewet,       onderscheidenlijk artikel 23c, eerste lid van het Toestellenbesluit       Kernenergiewet noodzakelijk is, ten spoedigste tegen betaling van de kostprijs       een controlemiddel verstrekt;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al>bij de eerste verstrekking van elk controlemiddel en vervolgens       eenmaal per jaar per verzendadres wordt een schriftelijke instructie afgegeven       betreffende het gebruik en de behandeling van dit middel;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al>ten aanzien van:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>1e</li.nr>       <al> de controlemiddelen, alsmede het aan de hand daarvan       bepalen van de dosis straling als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004115&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven waaraan de betrokken       persoon is blootgesteld geweest;</al>        </li>       <li>       <li.nr>2e</li.nr>       <al> de maatregelen ter voorkoming van verwisseling van       controlemiddelen, wordt in acht genomen hetgeen ter zake is vermeld in het bij       het verzoek overgelegde rapport ECN-86-110 van augustus 1986;</al>       </li>     </lijst>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>      <al>de resultaten van het onderzoek van elk controlemiddel worden       eenduidig vastgelegd. Deze resultaten worden op naam van de betrokken persoon       gesteld en onverwijld meegedeeld aan de belanghebbende, die radioactieve       stoffen aanwendt of een toestel gebruikt, als onder c bedoeld;</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>      <al>aan de directeur-generaal van de Arbeid worden op zijn verzoek       alle inlichtingen verstrekt omtrent onderwerpen, verband houdende met de bij       deze beschikking verleende erkenning.</al>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking wordt in de Nederlandse Staatscourant     bekendgemaakt.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1987-02-05">5 februari 1987</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>minister</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>L. de</voornaam>      <achternaam>Graaf</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>    </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	