<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003310" dtdversie="2.0" id="10579" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 18 april 1980, houdende regelen omtrent
    hoeveelheidsaanduiding van produkten</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Juliana, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne van 22 oktober 1979, DG
            Vgz/VA, no. 147461, van Onze Minister van Landbouw en
            Visserij en van de Staatssecretaris van Economische Zaken,
            Th. M. Hazekamp;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat regelen moeten worden gesteld
            ter uitvoering van de richtlijn van de Raad van de Europese
            Gemeenschappen van 19 december 1974 betreffende de
            onderlinge aanpassing van de wetgevingen der Lid-Staten
            inzake het voorverpakken naar volume van bepaalde
            vloeistoffen in voorverpakkingen met bepaalde inhoud, no.
            75/106/EEG (<nadruk type="cur">Pb. E.G.</nadruk> 1975, L
            42), zoals deze richtlijn laatstelijk is gewijzigd bij de
            richtlijn van die Raad van 23 november 1979, no. 79/1005/EEG
                (<nadruk type="cur">Pb. E.G.</nadruk> L 308), en ter
            uitvoering van de richtlijn van die Raad van 20 januari 1976
            betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen der
            Lid-Staten inzake het voorverpakken naar gewicht of volume
            van bepaalde produkten in voorverpakkingen, no. 76/211/EEG
                (<nadruk type="cur">Pb. E.G.</nadruk> L 46), zoals deze
            richtlijn is gewijzigd bij de richtlijn van de Commissie van
            de Europese Gemeenschappen van 28 september 1978 houdende
            aanpassing aan de vooruitgang van de techniek van de
            <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijnen 75/106/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">76/211/EEG</extref> van de Raad in de
            sector van de voorverpakkingen, no<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">. 78/891/EEG</extref> (<nadruk type="cur">Pb. E.G.</nadruk> L 311);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref>,
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">14<nadruk type="cur">a</nadruk>
            </extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">16<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Warenwet</extref>
                (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 793);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Adviescommissie
            Warenwet van 18 juli 1979, nr. 12955/415, en het advies van
            de Commissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, zevende lid, van de
            Warenwet</extref>, door de Sociaal-Economische Raad
            ingesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43 van de Wet op de
            Bedrijfsorganisatie</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1950, K 22), van 10 juli 1979;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 16 januari
            1980, no. 19);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Ministers en van de voornoemde Staatssecretaris van 28 maart
            1980, DG Vgz/VA, no. 65187;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Inleidende bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt
            verstaan onder: </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">EEG-teken:</nadruk> de kleine letter e,
            zoals weergegeven in bijlage I van dit besluit; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">produkt:</nadruk> een waar of enig ander
            voor de handel bestemd of in de handel gebracht artikel, dat
            een roerende lichamelijke zaak is; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vloeibaar produkt:</nadruk>
        </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een produkt dat bij een temperatuur van 20&#xB0;C en bij
                    atmosferische druk vloeibaar of dikvloeibaar is,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een produkt dat bij een temperatuur van 20&#xB0;C en bij
                    atmosferische druk bestaat uit een vloeibaar of
                    dikvloeibaar bestanddeel en een of meer daarvan
                    duidelijk te onderscheiden andere bestanddelen en
                    waarbij het volume van het vloeibare bestanddeel ten
                    minste de helft van het volume van het totale
                    produkt is; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">vast produkt:</nadruk> een produkt dat
            niet een vloeibaar produkt is; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">in serie voorverpakt produkt:</nadruk>
            een produkt, dat zich bevindt in een verpakking, waarin het
            - alvorens in die verpakking in de handel te worden of te
            zijn gebracht - is aangebracht: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in een hoeveelheid, die met het oog op de verkoop
                    van dat produkt in constante uniforme hoeveelheden
                    is afgestemd op een in volume of in massa
                    uitgedrukte en vooraf gekozen waarde, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op zodanige wijze, dat de hoeveelheid van dat
                    produkt niet kan worden gewijzigd zonder dat die
                    verpakking is geopend of een aantoonbare wijziging
                    in die verpakking is aangebracht; </al>
            </li>
        </lijst>
        <al>
            <nadruk type="cur">serievoorverpakking:</nadruk> de
            zelfstandigheid, bestaande uit een in serie voorverpakt
            produkt en zijn verpakking; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">e-voorverpakking:</nadruk> een
            serievoorverpakking, waarop het EEG-teken in samenhang met
            een aanduiding van de hoeveelheid van een produkt, dat van
            die serievoorverpakking deel uitmaakt, wordt gebezigd; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vervaardiger van
            serievoorverpakkingen:</nadruk> degene, die in de
            uitoefening van een bedrijf door het afvullen of doen
            afvullen van verpakkingen serievoorverpakkingen vervaardigt
            en in de handel brengt of beoogt te brengen; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">vuller van
            serievoorverpakkingen:</nadruk> degene, die in de
            uitoefening van een bedrijf, in opdracht van een
            vervaardiger van serievoorverpakkingen, verpakkingen afvult
            met een bepaald produkt naar een vooraf gekozen waarde; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">importeur van
            serievoorverpakkingen:</nadruk> degene, die in de
            uitoefening van een bedrijf serievoorverpakkingen, nadat zij
            in Nederland zijn ingevoerd, in de handel brengt of beoogt
            te brengen; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">EEG-gebied:</nadruk> het gebied, waarop
            het Verdrag tot oprichting van de Europese Economische
            Gemeenschap van toepassing is;</al>
        <al>EER-gebied: de gebieden waarop het Verdrag tot oprichting
            van de Europese Economische Gemeenschap en het Verdrag tot
            oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal
            van toepassing zijn, onder de in die verdragen neergelegde
            voorwaarden en voorts de grondgebieden van de Republiek
            Finland, met inachtneming van het tweede lid van artikel 126
            van de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
            Ruimte, de Republiek IJsland, het Koninkrijk Noorwegen, de
            Republiek Oostenrijk en het Koninkrijk Zweden;</al>
        <al>derde land: een land buiten het EEG-gebied en het
            EER-gebied; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">nominale hoeveelheid van een
            serievoorverpakking:</nadruk> de hoeveelheid van een in
            serie voorverpakt produkt, die een serievoorverpakking
            blijkens een met betrekking tot die voorverpakking gebezigde
            hoeveelheidsaanduiding wordt geacht te bevatten; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">werkelijke inhoud van een
            serievoorverpakking:</nadruk> de werkelijke hoeveelheid van
            een in serie voorverpakt produkt, aanwezig in een
            serievoorverpakking en - voor zover de nominale hoeveelheid
            van die serievoorverpakking in een meeteenheid van volume is
            uitgedrukt - bepaald bij de temperatuur waarbij het produkt
            ten verkoop voorhanden pleegt te worden gehouden, indien het
            betreft een in diepgevroren of bevroren toestand verkerend
            produkt, dan wel bepaald bij een temperatuur van 20&#xB0;C,
            indien het betreft een in een andere toestand verkerend
            produkt; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">fout in minus van een
            serievoorverpakking:</nadruk> de hoeveelheid die de
            werkelijke inhoud van een serievoorverpakking kleiner is dan
            de nominale hoeveelheid van die voorverpakking; </al>
        <al><nadruk type="cur">EEG-tapmaatfles:</nadruk> een tapmaatfles als
bedoeld in artikel 1 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 75/107/EEG</extref> van de Raad van de
Europese Gemeenschappen van 19&#xA0;december 1974 betreffende de
onderlinge aanpassing van de wetgevingen der Lid-Staten inzake flessen
gebruikt als tapmaat (PbEG L 42) die is voorzien van het EEG-teken,
bedoeld in artikel 2 van die
richtlijn;</al>
        <al>
            <nadruk type="cur">voorverpakt produkt:</nadruk> een
            produkt, dat zich bevindt in een verpakking, bestemd of
            geschikt om daarin dat produkt aan een eindverbruiker of aan
            instellingen af te leveren en waarin dat produkt - alvorens
            in die verpakking in de handel te worden of te zijn gebracht
            - is aangebracht op zodanige wijze dat de in die verpakking
            aanwezige hoeveelheid van dat produkt niet kan worden
            gewijzigd zonder dat die verpakking is geopend of een
            aantoonbare wijziging in die verpakking is aangebracht; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">instellingen:</nadruk> restaurants,
            ziekenhuizen, kantines en andere soortgelijke instellingen; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">voorverpakking:</nadruk> de
            zelfstandigheid, bestaande uit een voorverpakt produkt en
            zijn verpakking; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">opgietvloeistof:</nadruk> een al dan niet
            bevroren of diepgevroren vloeistof, voor zover deze slechts
            van ondergeschikt belang is ten opzichte van de essenti&#xEB;le
            bestanddelen van de betrokken waar en derhalve niet
            doorslaggevend is voor de aankoop; </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">keuringsambtenaren:</nadruk> de
            ambtenaren, belast met de opsporing van overtredingen van de
            voorschriften, gesteld bij of krachtens de Warenwet (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 793); </al>
        <al>
            <nadruk type="cur">het hoofd van de bevoegde
            dienst:</nadruk> Hoofdinspecteur van de divisie Consument en veiligheid van de Nederlandse Voedsel- en Warenautoriteit; </al>
        <al><nadruk type="cur">metrologische instantie:</nadruk> de krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=1a">artikel 1a</intref> aangewezen
rechtspersoon;</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt
            onder een serievoorverpakking niet verstaan de
            zelfstandigheid, bestaande uit een aantal verpakte eenheden
            van een produkt die ook als afzonderlijke verkoopeenheden
            aan verbruikers plegen te worden verkocht, en de verpakking
            waarin die verpakte eenheden zich gezamenlijk bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit besluit en de daarop berustende
            bepalingen worden produkten, die van onderling verschillende
            samenstelling zijn en waarvoor hetzij overeenkomstig
            daarvoor geldende wettelijke bepalingen een zelfde benaming
            is gebezigd hetzij - bij ontstentenis van zodanige
            bepalingen - ingevolge het in Nederland algemeen geldende
            gebruik een zelfde benaming pleegt te worden gebezigd,
            aangemerkt als een zelfde produkt.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1a</nr></kop><al>Onze
Minister van Economische Zaken wijst een rechtspersoon aan die tot taak
heeft metrologische onderzoeken te verrichten ten behoeve van de
uitvoering van dit
besluit.</al></artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Aanduiding met het EEG-teken in
            verband met hoeveelheidsaanduiding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het EEG-teken in samenhang met een aanduiding van de
            hoeveelheid van een verpakt produkt mag uitsluitend worden
            gebezigd voor een serievoorverpakking, waarvan dat produkt
            deel uitmaakt en </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
                    wordt geacht aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>
                    </intref>, te voldoen.</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>waarvan de fout in minus niet groter is dan
                    ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder <nadruk type="cur">c</nadruk>
                    </intref>, is toegelaten,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten aanzien waarvan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
                    bepaalde maatregelen zijn genomen en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ten aanzien waarvan is voldaan aan de
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=6">artikelen
                    6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">9</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=13">13</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een e-voorverpakking, waarvan het land van herkomst een
            andere Lid-Staat van de Europese Economische Gemeenschap dan
            wel een van de overige Staten die partij zijn bij de
            Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte is,
            wordt aangemerkt als een voorverpakking, die voldoet aan
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikelen 3, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>
            </intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid, onder
                    <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>, en ten aanzien waarvan de maatregelen als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5</intref> zijn
            genomen. Ten aanzien van een zodanige e-voorverpakking
            gelden de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=4"> artikelen 4, eerste
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=6">6</intref> niet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en
                <nadruk type="cur">c</nadruk>, en het in het eerste lid,
            onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, ten aanzien van
                de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">9, tweede lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
            </intref>, bepaalde gelden niet ten aanzien van een
            e-voorverpakking, die ten verkoop voorhanden wordt gehouden
            of wordt afgeleverd door degene, aan wie die voorverpakking,
            voorzien van het EEG-teken, is afgeleverd en die niet is de
            vervaardiger of de importeur daarvan of de gemachtigde van laatstgenoemde.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>De e-voorverpakkingen, die vervaardigd zijn door eenzelfde
        vervaardiger, eenzelfde nominale hoeveelheid hebben en waarvan
        eenzelfde produkt deel uitmaakt, moeten zodanig zijn, dat: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de werkelijke inhoud van die e-voorverpakkingen
                gemiddeld niet kleiner is dan de nominale hoeveelheid daarvan,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het aantal e-voorverpakkingen met een fout in minus die
                groter is dan de toegelaten fout, bepaald in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;bijlage=II">bijlage II</intref>
                van dit besluit, zodanig is, dat bij statistische
                controle als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=4">artikel 4</intref>
                bedoeld het toelaatbare aantal ondeugdelijke
                e-voorverpakkingen, behorende bij de toegepaste methode
                van onderzoek, niet wordt overschreden, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>geen enkele van die e-voorverpakkingen een fout in minus
                heeft, die groter is dan tweemaal de toegelaten fout als
                    onder b bedoeld.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De e-voorverpakkingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3</intref>,
            behorende tot een overeenkomstig punt 2.1.1. van bijlage III
            van dit besluit gevormde partij, worden geacht aan
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>, te voldoen, onderscheidenlijk niet te
            voldoen, indien bij een controle door keuringsambtenaren
            door middel van een feitelijk onderzoek van een uit die
            partij genomen steekproef met inachtneming van de in
            bedoelde bijlage vervatte regelen een resultaat wordt
            verkregen, overeenkomend met het in die bijlage aangegeven
            goedkeur- onderscheidenlijk afkeurcriterium.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een controle als bedoeld in het eerste lid wordt verricht
            bij de vervaardiger of de vuller van e-voorverpakkingen of
            de importeur van uit een derde land in Nederland ingevoerde
            e-voorverpakkingen of diens in Nederland gevestigde gemachtigde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien e-voorverpakkingen, behorende tot een partij,
            overeenkomstig het eerste lid worden geacht niet te voldoen
            aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>, is het eerste lid niet langer van
            toepassing ten aanzien van een e-voorverpakking, die tot die
            partij heeft behoord doch met betrekking waartoe de
            vervaardiger of de importeur daarvan kan aantonen, dat
            alsnog is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder a en b</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien e-voorverpakkingen zich gezamenlijk bevinden in een
            verpakking, kan bij een controle ten behoeve van het
            feitelijk onderzoek van een steekproef als bedoeld in het
            eerste lid de verpakking, die de e-voorverpakkingen te zamen
            omgeeft, worden geopend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van e-voorverpakkingen, die in Nederland zijn
            vervaardigd of vanuit een derde land zijn ingevoerd moeten
            de nodige maatregelen, ertoe strekkende dat de werkelijke
            inhoud van die voorverpakkingen voldoet aan het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, door
            de vervaardiger onderscheidenlijk de importeur daarvan zijn genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde maatregelen zijn: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>meting van de werkelijke inhoud van elke
                    e-voorverpakking, tijdens het afvullen daarvan, door
                    middel van een voor het doel geschikt, meetinstrument dat op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517" compleet="nee">Metrologiewet</extref> met
goed gevolg een overeenstemmingsbeoordeling heeft
ondergaan of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>toepassing van een bedrijfscontrole - door middel
                    van feitelijk onderzoek van steekproeven en met
                    gebruikmaking van een voor dat doel geschikt
meetinstrument dat, voorzover daarvoor ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019517" compleet="nee">Metrologiewet</extref> een
overeenstemmingsbeoordeling openstaat aan de bij die
overeenstemmingsbeoordeling geldende eisen
voldoet - volgens een systeem, dat voor de betrokken
                    vervaardiger of importeur met betrekking tot het
                    desbetreffende produkt en de desbetreffende
                    e-voorverpakking voorlopig of definitief is erkend
                    door het hoofd van de bevoegde dienst.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde maatregelen moeten in
            Nederland zijn uitgevoerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van e-voorverpakkingen als in het eerste lid
            bedoeld dient de vervaardiger of de importeur daarvan in
            Nederland een administratie betreffende de toepassing van
            het voor hem voorlopig of definitief erkende
            bedrijfscontrolesysteem als bedoeld in het tweede lid, onder
                <nadruk type="cur">b,</nadruk> te voeren en de tot die
            administratie behorende bescheiden gedurende een jaar, te
            rekenen vanaf de datum van hun totstandkoming, te bewaren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het tweede, het derde en het vierde lid gelden niet ten
            aanzien van in Nederland vanuit een derde land ingevoerde
            e-voorverpakkingen, met betrekking waartoe: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de importeur daarvan aan het hoofd van de bevoegde
                    dienst naar het oordeel van laatstgenoemde, gehoord
                    de metrologische
instantie, met bescheiden genoegzaam heeft
                    aangetoond, dat hij beschikt over de nodige
                    waarborgen, dat de werkelijke inhoud van
                    vorenbedoelde e-voorverpakkingen voldoet aan het
                    bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel
                    3</intref>, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het hoofd van de bevoegde dienst daarvan een
                    schriftelijke verklaring aan de betrokken importeur
                    heeft afgegeven.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> De bescheiden, bedoeld in het vijfde lid, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk> moeten zijn gericht aan: "Het
            hoofd van de bevoegde dienst" en moeten worden
            ingediend bij de metrologische
instantie; uiterlijk veertien dagen na
            ontvangst van die bescheiden deelt de metrologische
instantie
            schriftelijk aan de betrokkene mee, door het hoofd van welke
            bevoegde dienst een beslissing ter zake van de afgifte van
            de verklaring, bedoeld in het vijfde lid, onder <nadruk type="cur">b,</nadruk> zal worden genomen.</al>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De metrologische
instantie is bevoegd het in het zevende lid bedoelde
            onderzoek te weigeren, dan wel te be&#xEB;indigen, indien de
            betrokkene niet aan zijn financi&#xEB;le verplichtingen met
            betrekking tot dat onderzoek jegens de metrologische
instantie voldoet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Vervaardigers en importeurs van e-voorverpakkingen als bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
        lid</intref>, dienen aan de keuringsambtenaren alle
        medewerking, nodig ter controle of aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">de artikelen 3</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">5</intref> is voldaan, te verlenen
        voor het onderzoek door die ambtenaren van partijen
        e-voorverpakkingen alvorens deze in de handel worden gebracht en
        voor het inzien en het afschrift nemen door die ambtenaren van
        de bescheiden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vierde
        lid</intref>, of van de verklaring, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid, onder b</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een bedrijfscontrolesysteem als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid, onder
                    b,</intref> bedoeld wordt voor een vervaardiger of een
            importeur als in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
            lid</intref>, bedoeld, indien hij daartoe een
            schriftelijke aanvraag, inhoudende alle op zijn systeem
            betrekking hebbende gegevens, in tweevoud heeft gedaan, met
            betrekking tot een bepaald produkt en een bepaalde
            serievoorverpakking: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorlopig erkend, indien op grond van een onderzoek
                    van de tot de aanvraag behorende bescheiden naar het
                    voorlopig oordeel van het hoofd van de bevoegde
                    dienst redelijkerwijze kan worden aangenomen, dat
                    bij toepassing van dat systeem ten aanzien van de
                    desbetreffende serievoorverpakkingen kan worden
                    voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>definitief erkend, indien voor de betrokkene een
                    voorlopige erkenning als onder a
                     bedoeld geldt en op grond van een
                    door de keuringsambtenaren ingesteld onderzoek van
                    de bescheiden, bedoeld onder a, en naar de toepassing van het
                    voorlopig erkende bedrijfscontrolesysteem naar het
                    oordeel van het hoofd van de bevoegde dienst, door
                    wie het betrokken bedrijfscontrolesysteem voorlopig
                    is erkend, redelijkerwijs kan worden aangenomen, dat
                    bij toepassing van dat bedrijfscontrolesysteem ten
                    aanzien van de desbetreffende e-voorverpakkingen kan
                    worden voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De aanvraag, bedoeld in het eerste lid, moet zijn gericht
            aan: "Het hoofd van de bevoegde dienst" en moet
            worden ingediend bij de metrologische
instantie; uiterlijk veertien
            dagen na ontvangst van de aanvraag deelt de metrologische
instantie
            schriftelijk aan de betrokkene mede, door het hoofd van
            welke bevoegde dienst een beslissing op de aanvraag zal
            worden genomen.</al>
    </lid>
    
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Alvorens het hoofd van de bevoegde dienst over een
            voorlopige of definitieve erkenning van een
            bedrijfscontrolesysteem beslist, wordt de metrologische
instantie gehoord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het hoofd van de bevoegde dienst deelt zijn besluit tot
            verlening of tot weigering van een voorlopige of definitieve
            erkenning van een bedrijfscontrolesysteem schriftelijk mede
            aan de betrokkene.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Met ingang van de dagtekening van een besluit tot verlening
            of tot weigering van een definitieve erkenning van een
            bedrijfscontrolesysteem met betrekking tot een bepaald
            produkt en een bepaalde e-voorverpakking vervalt de
            voorlopige erkenning van dat systeem met betrekking tot dat
            produkt en die e-voorverpakking voor de betrokkene van rechtswege.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De voorlopige of de definitieve erkenning van een
            bedrijfscontrolesysteem of de verklaring, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid, onder
                    b</intref>, kan door het hoofd van de bevoegde dienst,
            door wie die erkenning is verleend of die verklaring is
            afgegeven, worden ingetrokken, indien: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrokken vervaardiger of importeur de
                    medewerking, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=6">artikel
                    6</intref>, niet verleent;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij een onderzoek van een partij e-voorverpakkingen
                    door keuringsambtenaren blijkt, dat het toegepaste
                    bedrijfscontrolesysteem of de waarborgen bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid,
                        onder a</intref>, onvoldoende zekerheid bieden voor
                    de naleving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3, onder a of b</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>blijkt, dat de betrokkene e-voorverpakkingen in de
                    handel heeft gebracht ten aanzien waarvan niet is
                    voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">de artikelen 3, onder
                            a, b of c</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">5, eerste of vierde lid</intref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De intrekking van de voorlopige of definitieve erkenning of
            van de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid, onder
                    b</intref>, vindt niet plaats dan nadat het hoofd van
            de bevoegde dienst van zijn voornemen daartoe bij
            aangetekende brief onder opgave van redenen heeft kennis
            gegeven aan de betrokkene en deze in de gelegenheid is
            gesteld binnen dertig dagen na dagtekening van die brief
            zijn bezwaren daartegen, gemotiveerd, schriftelijk bij
            eerstbedoeld hoofd in te dienen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het hoofd van de bevoegde dienst geeft binnen dertig dagen
            na dagtekening van het bezwaarschrift, bedoeld in het tweede
            lid, daarop zijn beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het besluit tot intrekking van de voorlopige of definitieve
            erkenning van een bedrijfscontrolesysteem of van de
            verklaring bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=5">artikel 5, vijfde lid, onder
                    b</intref>, wordt de betrokkene bij aangetekende brief
            en onder opgave van redenen medegedeeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De nominale hoeveelheid van een e-voorverpakking moet zijn
            vermeld op de buitenzijde daarvan; in afwijking daarvan mag
            de nominale hoeveelheid tegen de binnenzijde van de
            verpakking zijn aangebracht, indien die verpakking ter
            plaatse helder doorzichtig is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een e-voorverpakking, waarvan een EEG-tapmaatfles deel
            uitmaakt, wordt aangemerkt als te voldoen aan het eerste
            lid, voor zover: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die tapmaatfles overeenkomstig zijn bestemming is
                    afgevuld en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aanduiding van het nominaal volume van die
                    tapmaatfles daarop zichtbaar is, wanneer de
                    betrokken e-voorverpakking op de daarvoor
                    gebruikelijke wijze te koop wordt aangeboden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De nominale hoeveelheid moet zijn uitgedrukt in: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>liter, centiliter of milliliter, voor zover het
                    betreft een vloeibaar produkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kilogram of gram, voor zover het betreft een vast produkt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De nominale hoeveelheid moet zijn weergegeven in cijfers,
            gevolgd door de naam of het symbool van de betrokken meeteenheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De cijfers, bedoeld in het vierde lid, moeten bij een
            nominale hoeveelheid als hieronder is vermeld ten minste de
            hoogte hebben als achter die nominale hoeveelheid is
            aangegeven: </al>
        <table frame="top">
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="1" rowsep="0">
                <colspec colname="1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="*"/>
                <tbody valign="top">
                    <row>
                        <entry morerows="0" nameend="col2" namest="1" rotate="0">
                            <al>Nominale hoeveelheid
                                </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>hoogte cijfers ten minste</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry morerows="0" rotate="0">
                            <al>Groter dan:             </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>tot en met:</al>
                        </entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"/>
                    </row>
                    <row>
                        <entry morerows="0" rotate="0">
                            <al>-                       </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>50 g of 5 cl
                                </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>2 mm</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry morerows="0" rotate="0">
                            <al>50 g of 5 cl            </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>200 g of 20 cl
                                </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>3 mm</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry morerows="0" rotate="0">
                            <al>200 g of 20 cl          </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>1000 g of 100 cl</al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>
                                4 mm</al>
                        </entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry morerows="0" rotate="0">
                            <al>1000 g of 100 cl        </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>-
                                </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>6 mm</al>
                        </entry>
                    </row>
                </tbody>
            </tgroup>
        </table>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het derde lid, onder a, geldt
            niet voor een in serie voorverpakt produkt als in dat
            onderdeel bedoeld, waarvan de nominale hoeveelheid in
            kilogram of gram is uitgedrukt, en het derde lid, onder
                b, geldt niet voor een in
            serie voorverpakt produkt als in dat onderdeel bedoeld,
            waarvan de nominale hoeveelheid in liter, centiliter of
            milliliter is uitgedrukt: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor zover het betreft een e-voorverpakking, die
                    kennelijk is bestemd voor uitvoer naar een derde land,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover het betreft een e-voorverpakking die
                    kennelijk voor uitvoer is bestemd naar een land,
                    behorende tot het EEG-gebied en EER-gebied, mits het
                    uitdrukken van de nominale hoeveelheid in een der
                    vorenbedoelde meeteenheden niet in strijd is met de
                    wettelijke voorschriften van dat land of met het
                    aldaar algemeen geldende handelsgebruik, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zover het betreft een andere e-voorverpakking
                    dan onder a
                     of 
                        b
                     bedoeld, mits het zodanig
                    uitdrukken van de nominale hoeveelheid is
                    voorgeschreven bij enig ander voor dat produkt
                    geldend wettelijk voorschrift dan in de onderhavige
                    paragraaf gegeven dan wel, bij het ontbreken van een
                    wettelijk voorschrift, in overeenstemming is met het
                    voor het betrokken produkt in Nederland geldend handelsgebruik.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Indien de nominale hoeveelheid van een e-voorverpakking
            daarop tevens is uitgedrukt in een meeteenheid van het
            imperiale stelsel: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>moet het resultaat van de omrekening van de in
                    Nederland wettelijk erkende meeteenheid in de
                    betrokken meeteenheid van het imperiale stelsel zijn
                    verkregen met behulp van een der volgende
                    omrekeningsco&#xEB;ffici&#xEB;nten: 1 g  = 0,0353 ounce
                    (avoirdupois), 1 kg = 2,205 pound, 1 ml = 0,0352
                    fluid ounce, 1 l  = 1,760 pint of 0,220 gallon;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>mogen de afmetingen van letters en cijfers
                    betreffende de aanduiding van de hoeveelheid,
                    uitgedrukt in de betrokken meeteenheid van het
                    imperiale stelsel, ten hoogste gelijk zijn aan die
                    van de letters en cijfers betreffende de aanduiding
                    van de hoeveelheid, uitgedrukt in de wettelijk
                    erkende meeteenheid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>De nominale hoeveelheid van een e-voorverpakking moet gelijk
        zijn aan of groter zijn dan 5 gram of 5 milliliter en mag niet
        meer zijn dan 10 kilogram of 10 liter.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Op een e-voorverpakking moet zijn vermeld een merkteken of een
        opschrift ter identificatie van de in het EEG-gebied en
        EER-gebied gevestigde vervaardiger of vuller dan wel, in geval
        de e-voorverpakking buiten het EEG-gebied en EER-gebied is
        vervaardigd, van degene, die de betrokken e-voorverpakking in
        het EEG-gebied en EER-gebied in het vrije verkeer heeft gebracht
        en in dat gebied is gevestigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Het EEG-teken moet een hoogte hebben van ten minste 3 mm en moet
        op een e-voorverpakking zijn aangebracht op een der plaatsen,
        bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, eerste
        lid</intref>, en in hetzelfde gezichtsveld als de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, eerste en zevende
        lid</intref>, bedoelde aanduiding van de nominale
        hoeveelheid van die e-voorverpakking.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De opschriften of tekens, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=11">11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=12">12</intref>, moeten onuitwisbaar
        en goed leesbaar zijn en goed zichtbaar zijn aangebracht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Voor een produkt mag op de verpakking daarvan een aanduiding in
        woord of beeld, die met het EEG-teken kan worden verward, in
        samenhang met de aanduiding van de hoeveelheid van dat produkt
        niet worden gebezigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Het EEG-teken in samenhang met een aanduiding van de hoeveelheid
        van een in serie voorverpakt produkt mag niet worden gebezigd op
        een serievoorverpakking, waarvan de daarvan deel uitmakende
        verpakking is geopend of gewijzigd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <al>Indien een e-voorverpakking of meer e-voorverpakkingen waarvan
        eenzelfde produkt deel uitmaakt en die ook als afzonderlijke
        verkoopeenheden aan verbruikers plegen te worden verkocht, zich
        al dan niet met andere produkten bevinden in een verpakking, die
        bestemd of geschikt is om met de inhoud aan een verbruiker te
        koop te worden aangeboden en te worden afgeleverd, mag in
        afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=2">artikel 2</intref> voor
        eerstbedoeld produkt het EEG-teken in samenhang met een
        aanduiding van de totale hoeveelheid van dat produkt worden
        gebezigd, voor zover </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>die aanduiding aangeeft: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>in een geval van &#xE9;&#xE9;n e-voorverpakking: de
                        nominale hoeveelheid daarvan en het EEG-teken,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>in een geval van meer e-voorverpakkingen: het
                        aantal of de aantallen van de
                        e-voorverpakkingen, die zijn voorzien van een
                        aanduiding van eenzelfde, onderscheidenlijk een
                        ten opzichte van elkaar verschillende, nominale
                        hoeveelheid, telkens gevolgd zowel door de
                        nominale hoeveelheid van een der tot het
                        betrokken aantal behorende e-voorverpakkingen
                        als door het EEG-teken,</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de nominale hoeveelheid of nominale hoeveelheden,
                bedoeld onder a, 1&#xB0; en
                    2&#xB0;, zijn
                uitgedrukt en weergegeven overeenkomstig het ten aanzien
                van e-voorverpakkingen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde, vierde,
                    zesde en zevende lid, onder a</intref>, bepaalde,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de in de aanduiding voorkomende cijfers, waarin de
                nominale hoeveelheid of hoeveelheden zijn uitgedrukt,
                beantwoorden aan het ten aanzien van e-voorverpakkingen
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, vijfde en zevende
                    lid, onder b</intref>, bepaalde,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het EEG-teken ten minste een hoogte van 3 mm heeft,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de aanduiding onuitwisbaar en goed leesbaar is en goed
                zichtbaar is aangebracht en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de onder a, 1&#xB0; of 2&#xB0;
                bedoelde aanduiding zodanig op of aan de gezamenlijke
                verpakking is aangebracht, dat het voor de koper
                duidelijk is op welk produkt deze betrekking heeft.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Indien voor een produkt bij een andere algemene maatregel van
        bestuur krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001969&amp;artikel=14" compleet="nee">artikelen 14</extref> of
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">14<nadruk type="cur">a</nadruk>
            van de Warenwet</extref> regelen met betrekking tot
        de aanduiding van de hoeveelheid van dat produkt, uitgedrukt in
        een eenheid van volume of van massa, zijn gesteld, gelden die
        regelen, behoudens het daarbij bepaalde omtrent het uitdrukken
        van de hoeveelheid van dat produkt in liter, centiliter of
        milliliter dan wel kilogram of gram, niet ten aanzien van een
        e-voorverpakking waarvan dat produkt deel uitmaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=2">De artikelen
            2</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=16">16</intref> gelden niet ten
        aanzien van een serievoorverpakking, waarvan deel uitmaakt een
        in serie voorverpakt produkt, met betrekking waartoe op grond
        van enige andere wettelijke regeling dan de Warenwet is voorzien
        in regelen ter zake van het in samenhang met een
        hoeveelheidsaanduiding uitsluitend mogen bezigen van het EEG-teken.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Verplichte hoeveelheidsaanduiding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
            20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=28">28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=31">31</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=32">32</intref> van dit besluit
        gelden, voor zover niet anders is bepaald, uitsluitend ten
        aanzien van produkten, die een eet- of drinkwaar, een
        kauwpreparaat, niet zijnde van tabak, of een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;bijlage=IV">bijlage IV</intref> van dit
        besluit vermeld artikel zijn.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een voorverpakt produkt, dat deel uitmaakt van een
            voorverpakking, moet een aanduiding, die de hoeveelheid van
            dat produkt aangeeft, worden gebezigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de aanduiding van de hoeveelheid van een
            voorverpakt produkt als in het eerste lid bedoeld, dat niet
            deel uitmaakt van een e-voorverpakking, is, voor zover in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">artikel 23</intref> niet
            anders is bepaald, het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde, vierde en
                zevende lid, onder <nadruk type="cur">a,</nadruk>
            </intref> met betrekking tot de nominale hoeveelheid
            van een e-voorverpakking bepaalde van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde
            lid</intref>, mag de hoeveelheid van voorverpakte
            lijm worden uitgedrukt in kilogram of gram, indien die lijm
            een vloeibaar produkt is, of in liter, centiliter of
            milliliter, indien die lijm een vast produkt is, mits een
            zodanige hoeveelheidsaanduiding in overeenstemming is met
            het voor de betrokken lijm in Nederland geldende handelsgebruik.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde
            lid</intref>, mag de hoeveelheid van een voorverpakt
            produkt, behorende tot een der hierna genoemde categorie&#xEB;n,
            zijn uitgedrukt in een aantal stuks: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>beschuit;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bakkerswaren, die in de regel per stuk of aantal
                    stuks worden verkocht, voor zover zij door Onze
                    Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport zijn aangewezen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verse groente of verse vruchten, die ook onverpakt
                    per stuk of aantal stuks plegen te worden verkocht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>eende- of ganze&#xEB;ieren;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>suikerwerk dat ook onverpakt per stuk of aantal
                    stuks pleegt te worden verkocht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>In afwijking van het tweede lid juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde
            lid</intref>: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt de hoeveelheid van voorverpakt consumptie-ijs
                    uitgedrukt in kilogram (kg) of gram (g) indien de
                    waar een nettogewicht heeft van ten minste 75 gram; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hoeft de hoeveelheid van voorverpakt consumptie-ijs
                    niet vermeld te worden, indien de waar een
                    nettogewicht heeft van minder dan 75 gram. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor een voorverpakt produkt als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikel 20, eerste
            lid</intref>, dat bestaat uit een vast bestanddeel
            en een opgietvloeistof, moet tevens een aanduiding worden
            gebezigd, die, voor zover in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">artikel 23</intref> niet
            anders is bepaald, het uitlekgewicht van dat bestanddeel
            aangeeft; die aanduiding moet inhouden het woord
            "uitlekgewicht", gevolgd door de waarde van dat
            gewicht, met dien verstande, dat het woord
            "uitlekgewicht" mag worden vervangen door de
            benaming van het vaste bestanddeel, indien voor het
            voorverpakte produkt een benaming is gebezigd, waarvan de
            benaming van dat bestanddeel en van de opgietvloeistof deel uitmaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Opgietvloeistof moet bestaan uit een of meer van de hierna
            genoemde vloeistoffen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>water, waterige oplossingen van zouten,
                    voedingszuren, suikers, zoetstoffen, pekel of azijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>het sap van de betrokken groente of van het
                    betrokken fruit, voorzover het hoofdbestanddeel van
                    de waar verduurzaamde groente of verduurzaamd fruit is.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de aanduiding van het uitlekgewicht is het
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde lid, onder
                    b, vierde lid en zevende
                lid, onder a</intref>, met betrekking tot de aanduiding van de
            nominale hoeveelheid van een e-voorverpakking bepaalde van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het bestuur van het Produktschap voor Groenten en Fruit,
            van het Produktschap voor Pluimvee en Eieren, van het
            Produktschap voor Vee en Vlees, onderscheidenlijk van het
            Produktschap voor Vis en Visprodukten, kan nadere regels
            stellen ten aanzien van het bepalen van het uitlekgewicht
            voor die eetwaren waarvoor een uitlekgewicht moet worden
            gebezigd en welke ressorteren onder het desbetreffende produktschap.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De op grond van de in het vierde lid bedoelde verordening
            vastgestelde nadere voorschriften behoeven de goedkeuring
            van Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een voorverpakt produkt, dat deel uitmaakt van een
            voorverpakking in de vorm van een aantal verpakte eenheden
            die afzonderlijk niet als een verkoopeenheid aan verbruikers
            plegen te worden verkocht, moet, voor zover in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">artikel 23</intref> niet
            anders is bepaald, tevens een aanduiding worden gebezigd,
            die het totale aantal van vorenbedoelde eenheden en de in de
            handel gebruikelijke benaming van die eenheden aangeeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet ten aanzien van suikerwerk,
            waarvan de hoeveelheid in elke verpakte eenheid ten hoogste
            15 gram is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een voorverpakt produkt deel uitmaakt van een
            voorverpakking in de vorm van een aantal verpakte eenheden,
            die ook als afzonderlijke verkoopeenheden aan verbruikers
            plegen te worden verkocht en die elk een zelfde hoeveelheid
            van dat produkt bevatten, moet: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aanduiding van de hoeveelheid van dat
                    voorverpakte produkt aangeven het totale aantal van
                    vorenbedoelde verpakte eenheden, gevolgd door de
                    overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikel
                    20</intref> uitgedrukte en weergegeven
                    hoeveelheid van het produkt, die &#xE9;&#xE9;n verpakte
                    eenheid bevat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover het betreft een voorverpakt produkt als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=21">artikel 21, eerste
                    lid</intref>, tevens een aanduiding van het
                    uitlekgewicht van het vaste hoofdbestanddeel van het
                    betrokken produkt in &#xE9;&#xE9;n verpakte eenheid worden
                    gebezigd overeenkomstig het bepaalde in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=21">artikel 21, eerste lid</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor zover het betreft een voorverpakt produkt, dat
                    zich in elk van die verpakte eenheden bevindt in de
                    vorm van verpakte eenheden als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=22">artikel 22, eerste
                    lid</intref>, tevens een aanduiding van het
                    aantal verpakte eenheden van dat produkt, die &#xE9;&#xE9;n
                    verpakte eenheid als in de aanhef bedoeld bevat,
                    worden gebezigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het eerste lid, onder <nadruk type="cur">c,</nadruk> geldt
            niet ten aanzien van suikerwerk, waarvan de hoeveelheid in
            elke verpakte eenheid die afzonderlijk niet als een
            verkoopeenheid aan verbruikers pleegt te worden verkocht,
            ten hoogste 15 gram is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikel 20, eerste
        lid</intref>, mag voor een voorverpakt produkt, waarvan
        de hoeveelheid ingevolge artikel 20, vierde lid, in een aantal
        stuks mag zijn uitgedrukt, een zodanige hoeveelheidsaanduiding
        achterwege worden gelaten, indien het aantal stuks van dat
        produkt zonder opening van de verpakking, die deel uitmaakt van
        de betrokken voorverpakking, van buitenaf duidelijk kan worden
        gezien en gemakkelijk kan worden geteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De hoeveelheidsaanduidingen die ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen 20</intref> tot
            en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">23</intref> moeten of mogen
            worden gebezigd, moeten duidelijk zichtbaar en gemakkelijk
            leesbaar zijn aangebracht en mogen niet door vegen kunnen
            worden uitgewist. Zij moet voorkomen op de verpakking of op
            een daaraan gehecht etiket.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde hoeveelheidsaanduidingen
            moeten zodanig zijn aangebracht, dat zij zich bevinden in
            hetzelfde gezichtsveld als de beide hierna genoemde
            aanduidingen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de benaming van het produkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de datum van minimale houdbaarheid,
                    onderscheidenlijk de uiterste consumptiedatum, met
                    dien verstande dat mag worden volstaan met de
                    woorden "ten minste houdbaar tot", of
                    "ten minste houdbaar tot einde",
                    onderscheidenlijk "te gebruiken tot", mits
                    deze aanduiding wordt gevolgd door een verwijzing
                    naar de plaats op of aan de verpakking waar de datum voorkomt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het alcoholgehalte.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het tweede lid geldt niet, indien de verpakking, die deel
            uitmaakt van de voorverpakking, bestaat uit een glazen fles,
            die is bestemd om opnieuw te worden gebruikt, in het glas
            waarvan een aanduiding van de hoeveelheid van het daarin
            voorverpakte produkt of de benaming van dat produkt is
            ingebrand of anderszins op duurzame wijze is ingebracht of aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste lid bedoelde
            hoeveelheidsaanduidingen is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=13">artikel 13</intref> van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde hoeveelheidsaanduidingen
            moeten begrijpelijk zijn geformuleerd en mogen niet van
            elkaar gescheiden zijn door andere aanduidingen in woord,
            beeld of cijfers; de woorden, voorkomende in de in het
            eerste lid bedoelde hoeveelheidsaanduidingen, met
            uitzondering van de benamingen van meeteenheden van het
            imperiale stelsel, moeten in de Nederlandse taal zijn gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid, en van de artikelen 20,
            eerste lid, en 23 mogen voor een voorverpakt produkt als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">artikel 23</intref> de in
            laatstgenoemd artikel bedoelde aanduidingen achterwege
            worden gelaten, indien: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het totale aantal verpakte eenheden als bedoeld in
                        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">aanhef van artikel
                    23</intref> van buitenaf duidelijk kan
                    worden gezien en gemakkelijk kan worden geteld,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elk van die verpakte eenheden is voorzien van de
                    voor het betrokken voorverpakte produkt ingevolge
                        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                    20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=21">21</intref> en
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=22">22</intref>
                    voorgeschreven aanduidingen en deze aanduidingen
                    voldoen aan het eerste tot en met vijfde lid van het
                    onderhavige artikel en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de onder <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde
                    aanduidingen op de verpakking van ten minste &#xE9;&#xE9;n
                    eenheid van buitenaf duidelijk kunnen worden gezien.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> In afwijking van het eerste lid, behoeft de
            hoeveelheidsaanduiding slechts op de handelsdocumenten voor
            te komen, die de desbetreffende voorverpakte eet- of
            drinkwaren vergezellen of die tegelijkertijd met of voor de
            aflevering worden verzonden, voor zover </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de desbetreffende waar, hoewel als zodanig bestemd
                    voor de eindverbruiker niet zijnde een instelling,
                    wordt verhandeld in een stadium voor de
                    uiteindelijke aflevering;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de desbetreffende waar is bestemd om aan
                    instellingen te worden afgeleverd om daar te worden
                    toebereid, verwerkt, in porties verdeeld, of om daar
                    in het kader van een maaltijdverstrekking te worden afgeleverd;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>mits op de buitenste verpakking waarin de waar wordt
            verhandeld, deze aanduiding wordt gebezigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een produkt zich gezamenlijk met een of meer andere
            produkten, waarvoor <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">de artikelen
                20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=25">25</intref> al dan niet
            gelden, bevindt in een verpakking, die bestemd of geschikt
            is om met de inhoud aan een verbruiker te koop te worden
            aangeboden en te worden afgeleverd en waarin die produkten
            zijn aangebracht op zodanige wijze, dat de hoeveelheid van
            de in die gezamenlijke verpakking aanwezige produkten niet
            kan worden gewijzigd zonder dat die gezamenlijke verpakking
            is geopend of een aantoonbare wijziging in die verpakking is
            aangebracht, moeten voor elk van die produkten, waarvoor de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=25">25</intref> gelden, de
            hoeveelheidsaanduidingen worden gebezigd die ingevolge het
            bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">23</intref> voor het betrokken
            produkt, indien het deel zou uitmaken van een
            voorverpakking, moeten of mogen worden gebezigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde hoeveelheidsaanduidingen
            moeten voorkomen op de buitenzijde van de in dat lid
            bedoelde verpakking of op een daarop of daaraan gehecht
            etiket dan wel, indien de verpakking ter plaatse helder
            doorzichtig is, tegen de binnenzijde daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Ten aanzien van de in het eerste lid bedoelde
            hoeveelheidsaanduidingen zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=13">artikel 13</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=25">artikel 25, tweede en vijfde
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde hoeveeheidsaanduidingen
            moeten zodanig zijn aangebracht, dat het voor de koper
            duidelijk is op welk produkt zij betrekking hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Ten aanzien van een produkt, dat zich bevindt in een
            verpakking als bedoeld in het eerste lid, geldt het tweede
            lid niet, indien: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat produkt zich op zichzelf bevindt in een
                    verpakking, die is voorzien van de in het eerste lid
                    bedoelde hoeveelheidsaanduidingen,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de hoeveelheidsaanduidingen in overeenstemming zijn
                    met het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=25">artikel 25, eerste tot en
                        met vijfde lid</intref>, ten aanzien van
                    een voorverpakking bepaalde, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de hoeveelheidsaanduidingen van buitenaf goed
                    leesbaar en goed zichtbaar zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">De artikelen 20 tot en met
            23</intref> zijn niet van toepassing ten aanzien
            van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorverpakte eet- en drinkwaren die naar hun aard
                    aanzienlijk aan volume of gewicht verliezen en </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>hetzij per stuk worden verkocht,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>hetzij in aanwezigheid van de koper worden gewogen;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorverpakte eet- en drinkwaren waarvan de
                    netto-hoeveelheid in totaal </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>hetzij minder dan 25 gram bedraagt in het
                            geval van suikerwerk;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>-</li.nr>
                        <al>hetzij minder dan 5 gram of 5 milliliter
                            bedraagt in het geval van andere eet- of
                            drinkwaren dan kruiden of specerijen; en</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>melk of melkprodukten die zijn verpakt in EEG-tapmaatflessen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien voor een voorverpakt produkt als bedoeld in het
            eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> of <nadruk type="cur">b,</nadruk> op de voorverpakking waarvan dat
            produkt deel uitmaakt of op een op of aan de betrokken
            voorverpakking gehecht etiket een aanduiding van de
            hoeveelheid van dat produkt of een aanduiding, die de indruk
            kan wekken de hoeveelheid van dat produkt aan te geven, is
            gebezigd, gelden de<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20"> artikelen 20</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=21">21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=22">22</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">23</intref> voor dat produkt onverkort.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor een produkt dat deel uitmaakt van een voorverpakking of
            van een gezamenlijke verpakking als bedoeld in de aanhef van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
            lid</intref>, mag niet worden gebezigd een
            aanduiding betreffende de hoeveelheid van dat produkt, de
            hoeveelheid of het uitlekgewicht van een vast
            hoofdbestanddeel van dat produkt of het aantal verpakte
            eenheden van dat produkt, die onjuist of misleidend is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een in samenhang met het EEG-teken en in overeenstemming
            met  de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=16">16</intref> gebezigde
            aanduiding van de hoeveelheid van een voorverpakt produkt
            wordt geacht niet in strijd te zijn met het eerste lid van
            het onderhavige artikel of met de artikelen 20, 23, onder
                <nadruk type="cur">a,</nadruk> of 26, eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien voor een produkt, dat deel uitmaakt van een
            voorverpakking of van een gezamenlijke verpakking als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
            lid</intref>, anders dan in samenhang met het
            EEG-teken een aanduiding is gebezigd, aangevende een
            hoeveelheid van dat produkt of een uitlekgewicht dan wel een
            aantal verpakte eenheden van dat produkt, kleiner dan
            respectievelijk de feitelijke hoeveelheid van dat produkt,
            het feitelijke uitlekgewicht of het feitelijke aantal
            verpakte eenheden, wordt die aanduiding geacht uit dien
            hoofde niet in strijd te zijn met het eerste lid of met de
            artikelen 20, 21, 22, 23 of 26, eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>Voor de beoordeling of een produkt dat deel uitmaakt van een
        voorverpakking of van een gezamenlijke verpakking als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
        lid</intref>, en waarvan de hoeveelheid is uitgedrukt in
        een meeteenheid van volume, voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">de artikelen
            20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=28">28</intref>, geldt als
        hoeveelheid: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>indien het betreft een in diepgevroren of bevroren
                toestand verkerend produkt, de hoeveelheid, bepaald bij
                de temperatuur waarbij het produkt ten verkoop
                voorhanden pleegt te worden gehouden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>indien het betreft een in een andere toestand dan
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=29">onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                </intref> bedoeld verkerend produkt, de
                hoeveelheid bepaald bij een temperatuur van 20&#xB0;C.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=27">27</intref> zijn niet van
            toepassing ten aanzien van een eet- of drinkwaar, die </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op de plaats van verkoop aan particulieren op
                    verzoek van een koper in zijn verpakking is
                    aangebracht; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in opdracht van een koper in zijn verpakking is
                    aangebracht en bestemd is om door die koper in die
                    verpakking in het kader van een maaltijdverstrekking
                    te worden afgeleverd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=25">Artikel 25, tweede
            lid</intref>, is niet van toepassing ten aanzien van
            een van een voorverpakking deel uitmakend voorverpakt
            produkt, waarvan de verpakking een fantasieverpakking is.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien ten aanzien van een produkt, dat deel uitmaakt van
            een voorverpakking of van een gezamenlijke verpakking als in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=26">artikel 26, eerste
            lid</intref>, bedoeld, ingevolge een ander wettelijk
            voorschrift dan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">20-26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=27">27, tweede lid</intref>,
            een aanduiding van de hoeveelheid van dat produkt, van het
            uitlekgewicht van een vast hoofdbestanddeel daarvan of van
            het aantal verpakte eenheden van dat produkt moet worden
            gebezigd, is met betrekking tot zodanig produkt het in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20-27</intref> bepaalde, voor
            zover die aanduiding of aanduidingen betreft, niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien ten aanzien van een produkt als in het eerste lid
            bedoeld ingevolge een ander wettelijk voorschrift dan
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=28">artikel 28, eerste
            lid</intref>, een of meer der aanduidingen als in
            laatstgenoemde bepaling bedoeld niet mogen worden gebezigd,
            geldt met betrekking tot zodanig produkt het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=28">artikel 28, eerste
            lid</intref>, bepaalde, voor zover die aanduiding of
            aanduidingen betreft, niet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien ten aanzien van een produkt als in het eerste lid
            bedoeld in enig ander wettelijk voorschrift dan vervat in
            het onderhavige besluit een aanduiding van de hoeveelheid
            van dat produkt, van het uitlekgewicht van een vast
            hoofdbestanddeel daarvan of van het aantal verpakte eenheden
            wordt genoemd, die ingevolge dat voorschrift mag worden
            gebezigd, is met betrekking tot dat produkt ten aanzien
            waarvan bedoelde aanduiding of aanduidingen zijn gebezigd,
            het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen 20, tweede
            lid</intref> - juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=9">artikel 9, derde
            lid -, derde en vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=21">21</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=22">22</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=26">26,
            eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=27">27, tweede lid</intref>, bepaalde voor zover de
            gebezigde aanduiding of aanduidingen betreffende, niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien ten aanzien van een produkt als in het eerste lid
            bedoeld in enig ander wettelijk voorschrift dan vervat in
            het onderhavige besluit een aanduiding van de hoeveelheid
            van dat produkt, van het uitlekgewicht van een vast
            hoofdbestanddeel daarvan of van het aantal verpakte eenheden
            van dat produkt, wordt genoemd, die ingevolge dat
            voorschrift niet behoeft te worden gebezigd, is met
            betrekking tot dat produkt, het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20-26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=27">27, tweede lid</intref>,
            bepaalde, voor zover die aanduiding of aanduidingen
            betreffende, niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien ten aanzien van een produkt als in het eerste
            bedoeld een vrijstelling of ontheffing is verleend van een
            ander wettelijk voorschrift dan vervat in het onderhavige
            besluit en betreffende de aanduiding van de hoeveelheid van
            dat produkt, van het uitlekgewicht van een vast
            hoofdbestanddeel daarvan of van het aantal verpakte eenheden
            van dat produkt, is het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikelen
                20-26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=27">27, tweede lid</intref>,
            bepaalde, voor zover die aanduiding of aanduidingen
            betreffende, niet van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>De<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20"> artikelen
            20</intref>-<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=31">31</intref> zijn niet van
        toepassing ten aanzien van voorverpakte produkten: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>ten aanzien waarvan kan worden aangetoond dat zij voor
                23 december 1982 in de desbetreffende verpakking zijn
                aangebracht, of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>die kennelijk voor uitvoer bestemd zijn, voor zover zij
                niet aanwezig zijn op markten, in winkels of in andere
                voor het publiek toegankelijke plaatsen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32a</nr>
    </kop>
    <al>De volgende bepalingen van het onderhavige besluit komen te
        vervallen op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, het zinsdeel
                "een eet- of drinkwaar, een kauwpreparaat, niet
                zijnde van tabak, of";</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=20">artikel 20, vierde lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=22">artikel 22, tweede lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=23">artikel 23, tweede lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=30">artkel 30, eerste lid</intref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als: <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310">Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet)</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin het wordt geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">18 april 1980</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Juliana</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volksgezondheid en Milieuhygi&#xEB;ne,</functie>
        <naam>
            <achternaam>L. Ginjaar</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw en Visserij,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. J. M. Braks</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Th. M. Hazekamp</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de twee&#xEB;ntwintigste mei 1980</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>J. de Ruiter</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
    </kop>
    <al>Vorm van de kleine letter e, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van het
        Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet). </al>
    <plaatje>
        <illustratie bin-id="1512" breedte="0.282in" display="block" formaat="png" hoogte="0.274in" kleur="nee" naam="00001887" resolutie="9843" type="tekst" uitlijning="center" xoffset="0.083in" yoffset="0.083in" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1512"/>
    </plaatje>
    <al>De aangegeven afmetingen zijn uitgedrukt in een getal, dat
        aangeeft welk deel de betrokken afmeting uitmaakt van de lengte
        van de middellijn van de omgeschreven cirkel van de letter e.</al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Toegelaten fout, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3,
            onder b</intref>, van het Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet)</titel>
    </kop>
    <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
        <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="3" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
            <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="2.24in"/>
            <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="2.24in"/>
            <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="2.24in"/>
            <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>Nominale hoeveelheid Q<inf>n</inf> van een
                            e-voorverpakking in gram of in milliliter</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" nameend="3" namest="2" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                        <al>Toegelaten fout in minus </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top"><entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>in % van Q<inf>n</inf>
                        </al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>in gram of milliliter </al>
                    </entry>
                </row>
            </thead>
            <tbody valign="bottom">
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0;  5 tot   &#xA0; 50</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>9</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0; 50 tot   &#xA0;100</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>4,5 </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0;100 tot   &#xA0;200</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>4,5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013; </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0;200 tot   &#xA0;300</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>9 </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0;300 tot   &#xA0;500</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013; </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>van  &#xA0;500 tot  1&#xA0;000</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>15 </al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>van 1&#xA0;000 tot en met 10&#xA0;000</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>1,5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="3" morerows="0" rotate="0">
                        <al>&#x2013;</al>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
    <al>Bij toepassing van de tabel worden de waarden, berekend in
        massa- of volume-eenheden op basis van de in % aangegeven
        toegelaten fouten in minus, naar boven afgerond op een tiende
        gram of milliliter.</al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
    </kop>
    <al>Regelen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, van het
        Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet), met betrekking tot
        de controle van partijen e-voorverpakkingen door middel van het
        onderzoek van steekproeven</al>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel"> De meting van de werkelijke
                inhoud van e-voorverpakkingen</titel>
        </kop>
        <al>De werkelijke inhoud van e-voorverpakkingen wordt
            rechtstreeks gemeten met behulp van weegwerktuigen of van
            meetmiddelen voor inhoudsmeting of, bij vloeibare produkten,
            indirect door weging van het in de e-voorverpakking
            aanwezige produkt en bepaling van de volumieke massa daarvan.</al>
        <al>Ongeacht de toegepaste methode mag de meetfout bij de
            bepaling van de werkelijke inhoud van een e-voorverpakking
            ten hoogste gelijk zijn aan een vijfde van de maximaal
            toelaatbare fout in minus geldend voor de nominale
            hoeveelheid van de e-voorverpakking.</al>
    </divisie>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <nr status="officieel">2 </nr>
            <titel status="officieel">De controle van partijen e-voorverpakkingen</titel>
        </kop>
        <al>De controle van e-voorverpakkingen geschiedt door middel van
            het onderzoek van steekproeven; dit onderzoek bestaat uit
            twee op elkaar volgende gedeelten: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een onderzoek naar de werkelijke inhoud van elke
                    e-voorverpakking van de steekproef en vervolgens</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een onderzoek naar de gemiddelde werkelijke inhoud
                    van de e-voorverpakkingen van de steekproef.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Een partij e-voorverpakkingen wordt geacht aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003310&amp;artikel=3">artikel 3,	onder a en b</intref>, van het
            Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet) te voldoen,
            indien bij elk der beide, hierboven onder a en b
            bedoelde onderzoeken aan de daarvoor in deze bijlage
            aangegeven goedkeurcriteria wordt voldaan.</al>
        <al>Voor elk van de onder a en
                b bedoelde onderzoeken
            wordt, ter keuze van de betrokken keuringsambtenaar, gebruik
            gemaakt van &#xE9;&#xE9;n der volgende schema's: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>een schema voor niet-destructief onderzoek,
                    waaronder wordt verstaan een onderzoek waarbij de
                    verpakking niet wordt geopend,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>een schema voor destructief onderzoek, waaronder
                    wordt verstaan een onderzoek waarbij de verpakking
                    wordt geopend of vernield, </al>
                <al>een en ander met dien verstande, dat</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>destructief onderzoek bij partijen van minder dan
                    honderd e-voorverpakkingen nimmer wordt toegepast;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>destructief onderzoek bij partijen van 100 of meer
                    e-voorverpakkingen uitsluitend wordt toegepast,
                    indien om praktische of economische redenen een
                    niet-destructief onderzoek bezwaarlijk zou zijn.</al>
            </li>
        </lijst>
        <divisie opmaak="default">
            <kop>
                <nr status="officieel">2.1</nr>
                <titel status="officieel">Partij e-voorverpakkingen; het
                    trekken van de steekproef</titel>
            </kop>
            <al>2.1.1. De grootte van de partij is ten hoogste gelijk
                aan: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>de maximale uurproduktie van de betrokken
                        vulinstallatie, indien de controle van de
                        e-voorverpakkingen aan het einde van de vulketen plaatsvindt;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>10 000 e-voorverpakkingen in alle overige gevallen.</al>
                </li>
            </lijst>
            <al>2.1.2. Voorafgaand aan de in de punten 2.2. en 2.3.
                bedoelde onderzoeken wordt uit de betrokken partij
                aselect een aantal e-voorverpakkingen getrokken,
                overeenkomend met het grootste aantal e-voorverpakkingen
                dat in verband met de grootte van de partij nodig kan
                zijn om het in punt 2.2. bedoelde onderzoek te verrichten.</al>
            <al>2.1.3. Bij toepassing van een dubbel steekproefschema
                als bedoeld in punt 2.2.1. wordt de eerste steekproef
                verkregen door aselecte trekking van het benodigde
                aantal e-voorverpakkingen uit het onder punt 2.1.2.
                bedoelde aantal. De overige e-voorverpakkingen van dat
                aantal vormen de tweede steekproef.</al>
            <al>2.1.4. De steekproef, waarop het onderzoek, bedoeld in
                punt 2.3., wordt toegepast, omvat de e-voorverpakkingen
                waarvan bij het verrichten van het onderzoek, bedoeld in
                punt 2.2., de werkelijke inhoud is bepaald.</al>
            <al>2.1.5. Indien een partij minder dan 100 exemplaren
                omvat, is het aantal exemplaren van de steekproef in
                afwijking van de punten 2.1.2.-2.1.4., gelijk aan het
                aantal exemplaren van de partij.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
            <kop>
                <nr status="officieel">2.2</nr>
                <titel status="officieel">Onderzoek naar de werkelijke
                    inhoud van een e-voorverpakking</titel>
            </kop>
            <al>De minimaal toelaatbare inhoud wordt verkregen door van
                de nominale hoeveelheid van de e-voorverpakking de met
                die hoeveelheid overeenkomende toegelaten fout in minus
                af te trekken.</al>
            <al>De e-voorverpakkingen van een partij met een kleinere
                werkelijke inhoud dan de minimaal toelaatbare inhoud
                worden ondeugdelijk genoemd.</al>
            <divisie opmaak="default">
                <kop>
                    <nr status="officieel">2.2.1</nr>
                    <titel status="officieel">Niet-destructief onderzoek.</titel>
                </kop>
                <al>Het niet-destructieve onderzoek wordt verricht
                    volgens een dubbel steekproefschema weergegeven in
                    onderstaande tabel.</al>
                <al>De eerste steekproef, waarvan de werkelijke inhoud
                    wordt bepaald, omvat het aantal exemplaren, dat in
                    het onderstaande schema naar gelang van de grootte
                    van de partij achter het in de kolom
                    "Volgorde" voorkomende cijfer
                    "1e" en onder de kolom
                    "Steekproefgrootte" is opgenomen.</al>
                <al>Indien het aantal ondeugdelijke voorverpakkingen uit
                    de eerste steekproef kleiner is dan of gelijk is aan
                    het eerste goedkeurcriterium, geldt dit criterium
                    als goedkeurcriterium voor het onderzoek, bedoeld in
                    punt 2, onder a.</al>
                <al>Indien het aantal ondeugdelijke e-voorverpakkingen
                    uit de eerste steekproef groter is dan of gelijk is
                    aan het eerste afkeurcriterium, geldt dit criterium
                    als afkeurcriterium voor het onderzoek, bedoeld in
                    punt 2, onder a.</al>
                <al>Indien het aantal ondeugdelijke e-voorverpakkingen
                    uit de eerste steekproef ligt tussen het eerste
                    goedkeurcriterium en het eerste afkeurcriterium,
                    moet de tweede steekproef worden onderzocht.</al>
                <al>De aantallen ondeugdelijke e-voorverpakkingen uit de
                    eerste en uit de tweede steekproef moeten bij elkaar
                    worden opgeteld.</al>
                <al>Indien het opgetelde aantal ondeugdelijke
                    e-voorverpakkingen minder bedraagt dan of gelijk is
                    aan het tweede goedkeurcriterium, geldt dit
                    criterium als goedkeurcriterium voor het onderzoek,
                    bedoeld in punt 2, onder a.</al>
                <al>Indien het opgetelde aantal ondeugdelijke
                    e-voorverpakkingen groter is dan of gelijk is aan
                    het tweede afkeurcriterium, geldt dit criterium als
                    afkeurcriterium voor het onderzoek, bedoeld in punt
                    2, onder a.</al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="6" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.12in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="1.12in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.12in"/>
                        <colspec colname="4" colnum="4" colwidth="1.12in"/>
                        <colspec colname="5" colnum="5" colwidth="1.12in"/>
                        <colspec colname="6" colnum="6" colwidth="1.12in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Grootte van de partij</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Volgorde</al>
                                </entry>
                                <entry align="center" colsep="1" morerows="0" nameend="4" namest="3" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Steekproef</al>
                                </entry>
                                <entry morerows="0" nameend="6" namest="5" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Aantal ondeugdelijke voorverpakkingen</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Steekproefgrootte</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Steekproefgrootte na optelling</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Goedkeurcriterium</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Afkeurcriterium </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>100 t/m 500</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>1e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>30</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al> 30</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>1</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3 </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>2e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>30</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al> 60</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>4</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>5</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>501 t/m 3200</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>1e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>50</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al> 50</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>2</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>5</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>2e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>50</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>100</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>6</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>7 </al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3201 en meer</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>1e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>80</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al> 80</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>3</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>7</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>2e</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>80</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>160</al>
                                </entry>
                                <entry colname="5" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>8</al>
                                </entry>
                                <entry colname="6" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>9</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
                <kop>
                    <nr status="officieel">2.2.2. Destructief onderzoek</nr>
                </kop>
                <al>Het destructieve onderzoek wordt verricht volgens
                    onderstaand enkelvoudig steekproefschema.</al>
                <table colsep="1" frame="all" orient="port" rowsep="1">
                    <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="4" colsep="1" rowsep="1" tgroupstyle="sdu1">
                        <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.68in"/>
                        <colspec colname="2" colnum="2" colwidth="1.68in"/>
                        <colspec colname="3" colnum="3" colwidth="1.68in"/>
                        <colspec colname="4" colnum="4" colwidth="1.68in"/>
                        <thead valign="bottom">
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Grootte van de partij</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Steekproefgrootte</al>
                                </entry>
                                <entry morerows="0" nameend="4" namest="3" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Aantal ondeugdelijke voorverpakkingen</al>
                                </entry>
                            </row>
                            <row rowsep="1" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top"/>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Goedkeurcriterium</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                    <al>Afkeurcriterium </al>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody valign="bottom">
                            <row rowsep="0" valign="top">
                                <entry colname="1" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>&#x2265; 100</al>
                                </entry>
                                <entry colname="2" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>20</al>
                                </entry>
                                <entry colname="3" colsep="1" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>1</al>
                                </entry>
                                <entry colname="4" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                    <al>2</al>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
            <kop>
                <nr status="officieel">2.3</nr>
                <titel status="officieel">Onderzoek naar de gemiddelde
                    werkelijke inhoud van e- voorverpakkingen</titel>
            </kop>
            <al>2.3.1. Berekening van het steekproefgemiddelde (*) en
                van de schatting van de standaardafwijking(s).</al>
            <al>Is *i het resultaat van de meting van het werkelijke
                volume van de i-de eenheid van de steekproef met n
                exemplaren, dan verkrijgt men:</al>
            <al>2.3.1.1. het steekproefgemiddelde door berekening van: </al>
            <plaatje>
                <illustratie bin-id="1513" breedte="0.181in" display="block" formaat="png" hoogte="0.177in" kleur="nee" naam="00000518" resolutie="9843" type="tekst" uitlijning="center" xoffset="0.083in" yoffset="0.083in" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1513"/>
            </plaatje>
            <al>;</al>
            <al>2.3.1.2. schatting van de standaardafwijking door
                berekening van: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>som van de kwadraten der meetresultaten: &#x3C3;(xi)&#xB2;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>kwadraat van de som der meetresultaten: (&#x3C3;xi)&#xB2;,
                        vervolgens </al>
                    <plaatje>
                        <illustratie bin-id="1514" breedte="0.182in" display="block" formaat="png" hoogte="0.177in" kleur="nee" naam="00000521" resolutie="9843" type="tekst" uitlijning="center" xoffset="0.083in" yoffset="0.083in" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1514"/>
                    </plaatje>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>gecorrigeerde som </al>
                    <plaatje>
                        <illustratie bin-id="1515" breedte="0.205in" display="block" formaat="png" hoogte="0.177in" kleur="nee" naam="00000522" resolutie="9843" type="tekst" uitlijning="center" xoffset="0.083in" yoffset="0.083in" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1515"/>
                    </plaatje>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>-</li.nr>
                    <al>de waarde </al>
                    <plaatje>
                        <illustratie bin-id="1516" breedte="0.181in" display="block" formaat="png" hoogte="0.177in" kleur="nee" naam="00000523" resolutie="9843" type="tekst" uitlijning="center" xoffset="0.083in" yoffset="0.083in" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/1516"/>
                    </plaatje>
                </li>
            </lijst>
            <al>.</al>
            <al>De schatting van de standaardafwijking is s = &#x221A; v .</al>
            <al>2.3.2. Goedkeur- of afkeurcriterium voor dit onderzoek: </al>
            <table frame="top">
                <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="1" rowsep="0">
                    <colspec colname="1" colnum="1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.47*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.54*"/>
                    <tbody valign="top">
                        <row rowsep="1">
                            <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                                <al>Steekproef-grootte
                                    </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>Goedkeurcriterium              </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>Afkeurcriterium</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>20                  </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,640 s
                                    </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,640 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>30                  </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,503 s
                                    </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,503 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>50</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,379 s
                                    </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,379 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>60                  </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,344 s</al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,344 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>80</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,296 s</al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,296 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>100                 </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,263 s</al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,263 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry morerows="0" rotate="0">
                                <al>160</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>                 x &#x2265; Q<inf>n</inf> - 0,204 s
                                    </al></entry><entry colname="col3" morerows="0" rotate="0"><al>x &lt; Q<inf>n</inf> - 0,204 s</al>
                            </entry>
                        </row>
                    </tbody>
                </tgroup>
            </table>
            <al>In deze formules is Qn de nominale hoeveelheid van de e-voorverpakking.</al>
        </divisie>
    </divisie>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Artikelen, bedoeld in artikel 19, eerste lid, van het
        Hoeveelheidsaanduidingenbesluit (Warenwet): </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>motorolie, antivriesmiddelen en middelen ter ontdooiing
                van delen van motorvoertuigen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>lijmen en andere plakmiddelen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>stopverf, kit, plamuur en dergelijke vulmiddelen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>verven, voor welke doeleinden dan ook, beits, vernissen
                en middelen voor het oplossen van verven, beitsen of vernissen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>voedingsmiddelen voor honden, katten, vogels,
                knaagdieren of aquarium- of terrariumdieren.</al>
        </li>
    </lijst>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
    </al>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	