<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023889" dtdversie="2.0" id="397369" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 19 mei 2008, houdende regels over de berekening van afkoopsommen
van ongevalsuitkeringen 
				(Besluit berekening
afkoopsommen ongevalsuitkeringen 2008)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij
de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau,
enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van
Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 4 april 2008,
nr.&#xA0;SV/WV/2008/8885;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002553&amp;artikel=19" compleet="nee">artikelen 19</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002553&amp;artikel=26" compleet="nee">26 van de
Liquidatiewet ongevallenwetten</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
23 april 2008, nr. W12.08.0122/III);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 9 mei 2008, nr.
SV/WV/2008/12772;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de
toepassing van dit besluit wordt verstaan onder de ongevallenwetten: de
Ongevallenwet 1921, de Land- en Tuinbouwongevallenwet 1922 en de
Zeeongevallenwet 1919.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanspraken
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002553&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Liquidatiewet
ongevallenwetten</extref></titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Voor de
berekening van de contante waarde, betrekking hebbend op gevallen als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002553&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Liquidatiewet ongevallenwetten</extref>, worden
deze gevallen onderscheiden
in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>gevallen, waarin tussen de datum, waarop het
ongeval plaatsvond en de eerste dag van de maand, waarin de betrokkene
65 jaar wordt, ten minste 2 jaar is verstreken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>gevallen, waarin tussen de datum, waarop het
ongeval plaatsvond en de eerste dag van de maand, waarin de betrokkene
65 jaar wordt, minder dan 2 jaar is verstreken, doch die een zodanig
blijvend karakter hebben, dat de mate van ongeschiktheid tot werken als
definitief kan worden beschouwd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
overige gevallen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De contante waarde in de gevallen, bedoeld in
het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=2">voorgaande artikel</intref>, wordt vastgesteld per de eerste dag van de
maand, waarin de betrokkene 65 jaar wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De contante waarde in de gevallen, bedoeld <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=2">onder a
en b van het voorgaande artikel</intref>, omvat de op het in het eerste lid
bedoelde tijdstip op contante basis berekende toekomstige uitkering,
waarop de betrokkene aanspraak zou hebben gemaakt, indien de
ongevallenwetten niet waren ingetrokken, met dien verstande, dat die
uitkering niet in aanmerking wordt genomen, voor zover zij hoger zou
zijn geweest dan de uitkering, waarop de betrokkene op eerderbedoeld
tijdstip aanspraak zou hebben gehad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De contante waarde in de gevallen, bedoeld <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=2">onder c
van het voorgaande artikel</intref>, omvat de per een datum liggende 2 jaar na
de datum van het ongeval op contante basis berekende toekomstige
uitkering, waarop de betrokkene aanspraak zou hebben gehad, indien de
ongevallenwetten niet waren ingetrokken &#x2013; met dien verstande,
dat die uitkering niet in aanmerking wordt genomen voor zover zij hoger
zou zijn geweest dan de uitkering, waarop de betrokkene op de in het
eerste lid bedoelde dag aanspraak zou hebben gehad &#x2013; vermeerderd
met de uitkeringen, welke tot aan eerstbedoelde datum op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, aan de betrokkene zou zijn
verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de betrokkene
v&#xF3;&#xF3;r de in het voorgaande lid eerstbedoelde datum, per
welke de toekomstige uitkering op contante basis wordt berekend,
herstelt of overlijdt, omvat de contante waarde de uitkeringen, welke
op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, aan de betrokkene zijn
verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De rekenrente voor de berekening van de
contante waarde, bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">voorgaande artikel</intref>, wordt bepaald op
5%.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de ontwikkeling van de
rentestand daartoe aanleiding geeft, kan Onze Minister wijziging
brengen in het in het voorgaande lid genoemde
percentage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De duur van de in het
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">voorgaande artikel</intref> bedoelde toekomstige uitkering wordt, onverminderd
het bepaalde in het volgende lid, geacht overeen te stemmen met een
levensduur, welke wordt afgeleid van de gemiddelde sterftekansen
volgens de tabel, die krachtens het besluit van de Minister van Sociale
Zaken en Volksgezondheid van 26 juni 1962, nr. 3294, werd gebruikt bij
de opstelling van de wetenschappelijke balans van het Ongevallenfonds
voor anders dan voorlopig vastgestelde renten ingevolge artikel 16 van
de Ongevallenwet 1921.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In
afwijking van het bepaalde in het derde lid wordt, voor gevallen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=2">artikel 2, onder c</intref>, waarin met redelijke waarschijnlijkheid
is te voorzien, dat de uitkering wegens herstel binnen afzienbare tijd
zou zijn be&#xEB;indigd, indien de ongevallenwetten niet zouden zijn
ingetrokken, de in het derde lid bedoelde duur beperkt tot aan de
verwachte datum van herstel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Gedurende de periode, die verstrijkt tussen
het tijdstip, per hetwelk volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, de contante
waarde wordt vastgesteld, en het tijdstip, per hetwelk volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">artikel
3, derde lid</intref>, in de in dat lid bedoelde gevallen de uitkering op
contante basis wordt berekend, worden &#x2013; indien en voor zolang de
betrokkene aanspraak op uitkering zou hebben gehad, indien de
ongevallenwetten niet zouden zijn ingetrokken &#x2013; door het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen aan hem maandelijkse
uitkeringen verstrekt, welke overeenstemmen met de uitkering, waarop
hij alsdan aanspraak zou hebben gehad, met dien verstande, dat de
maandelijkse uitkeringen niet hoger zijn dan de uitkering, waarop hij
op eerstbedoeld tijdstip aanspraak zou hebben gehad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Gedurende de periode, die verstrijkt tussen het
tijdstip, waarop volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">artikel 3, tweede en derde lid</intref>, de uitkering
op contante basis wordt berekend en het tijdstip van uitbetaling van de
afkoopsom, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;paragraaf=3">paragraaf 3</intref>, kunnen door het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen aan de betrokkene voorschotten worden
verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">De
afkoopsom</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De afkoopsom wordt gelijkgesteld aan de op
grond van de voorgaande paragraaf berekende contante
waarde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De betaling van de
afkoopsom vindt plaats op of zo spoedig mogelijk na het tijdstip, per
hetwelk volgens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=3">artikel 3, tweede en derde lid</intref>, de uitkering op
contante basis wordt berekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op
het uit te betalen bedrag worden in mindering
gebracht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, verstrekte
maandelijkse uitkeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, verstrekte
voorschotten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
tussen het tijdstip, bedoeld in het tweede lid en het tijdstip van
uitbetaling van de afkoopsom meer dan een maand verloopt, wordt over
het bedrag van de afkoopsom, na vermindering met de uitkeringen,
bedoeld in het derde lid, onder a, en met verstrekte voorschotten,
bedoeld in het derde lid, onder b, een rente vergoed van 5% 's jaars
van het eerstgenoemde tijdstip af. Ten aanzien van het in de vorige
volzin genoemde percentage is het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023889&amp;artikel=4">artikel 4,
tweede lid</intref>, van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit
wordt aangehaald als: Besluit berekening afkoopsommen
ongevalsuitkeringen 2008.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van
de dag na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt
geplaatst en werkt terug tot en met 9 maart 2007.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit besluit vervalt met ingang van 2 augustus
2017.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>
					's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="19 mei 2008">19
mei
2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van 
          Sociale
Zaken en Werkgelegenheid
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>J. P.
H.</voornaam>
          <achternaam>Donner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-05-29">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk>
mei 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	