<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025921" dtdversie="2.0" id="417689" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 29 mei 2009 tot uitvoering van verordening (EG) Nr.&#xA0;1896/2006
van het Europees Parlement en de Raad van 12&#xA0;december 2006 tot
invoering van een Europese betalingsbevelprocedure (Pb EU L
399)
                (Uitvoeringswet
verordening Europese
betalingsbevelprocedure)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der
Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz.
enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of
horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening
(EG) 1896/2006</extref> van het Europees Parlement en de Raad van
12&#xA0;december 2006 tot invoering van een Europese
betalingsbevelprocedure (Pb EU L 399) moet worden
uitgevoerd;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In
deze wet wordt verstaan onder verordening: verordening (EG)
nr.&#xA0;1896/2006 van het Europees Parlement en de Raad van
12&#xA0;december 2006 tot invoering van een Europese
betalingsbevelprocedure (Pb EU L&#xA0;399).</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Een
verzoek om een Europees betalingsbevel als bedoeld in artikel 7 van de
verordening wordt gedaan aan de rechtbank. Is het bedrag, bedoeld in
artikel 7, tweede lid, onder b, van de verordening, niet hoger dan het
bedrag genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93 onder a, van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering</extref> of betreft het een zaak als bedoeld <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=93" compleet="nee">onder c, van dat
artikel</extref>, dan wordt het verzoek behandeld en wordt daarop beslist door
de kantonrechter.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
stukken voor aanvulling en correctie van het verzoek als bedoeld in
artikel 9 van de verordening, voor wijziging van het verzoek als
bedoeld in artikel 10 van de verordening en voor afwijzing van het
verzoek als bedoeld in artikel 11 van de verordening alsmede het
uitvoerbare Europees betalingsbevel als bedoeld in artikel 18, derde
lid, van de verordening worden aan de eiser toegezonden per gewone
post.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
mededeling als bedoeld in artikel 17, derde lid, van de verordening
wordt aan partijen toegezonden per gewone
post.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Indien
ingevolge artikel 10, tweede lid, van de verordening een Europees
betalingsbevel wordt uitgevaardigd voor het door de eiser aanvaarde
voorstel voor een Europees betalingsbevel voor een gedeelte van zijn
verzoek, laat dit de rechtsvordering voor het resterende deel
onverlet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Betekening of kennisgeving aan de verweerder als
bedoeld in artikel 12, vijfde lid, van de verordening van het Europees
betalingsbevel en het verzoek waarop het Europees betalingsbevel is
gebaseerd, kan op een van de volgende
wijzen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>door
verzending per aangetekende post met bericht van
ontvangst;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>bij
exploot.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Heeft de verweerder
geen bekende woonplaats of bekend werkelijk verblijf in Nederland, maar
wel een bekende woonplaats of bekend werkelijk verblijf in een andere
lidstaat, dan vindt de betekening of kennisgeving plaats overeenkomstig
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=277" compleet="nee">artikel 277 van het Wetboek van Burgerlijke
Rechtsvordering</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Op de
voortzetting van een procedure na indiening van een verweerschrift, als
bedoeld in artikel 17 van de verordening, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=69" compleet="nee">artikel 69 van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van overeenkomstige toepassing. De
procedure is aanhangig vanaf de dag van indiening van het verzoek tot
uitvaardiging van een Europees betalingsbevel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ongeacht
of de verweerder in de voortgezette procedure verschijnt en of hij het griffierecht tijdig heeft voldaan, geldt een
vonnis in de voortgezette procedure als een vonnis op tegenspraak en
moet hoger beroep tegen een eindbeschikking in de voortgezette
procedure door de eiser en de verweerder worden ingesteld binnen drie
maanden, te rekenen vanaf de dag van de uitspraak. In zijn bevel inzake
de voortzetting neemt de rechter de mededeling,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=111" compleet="nee">artikel 111, tweede lid, onderdeel k, van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering</extref> op en wijst hij de verweerder op de in de
vorige zin bedoelde
rechtsgevolgen. De verweerder die niet in de voortgezette
procedure verschijnt, krijgt de uitspraak toegezonden per gewone
post.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>In
geval van uitvoerbaarverklaring van een Europees betalingsbevel als
bedoeld in artikel 18 van de verordening vormen de
uitvoerbaarverklaring en het aangehechte betalingsbevel tezamen een
executoriale titel in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=430" compleet="nee">artikel 430 van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=430" compleet="nee">Artikel 430, tweede lid, van het Wetboek
van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> is van
toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
afschrift van een door een buitenlands gerecht van oorsprong
uitvoerbaar verklaard Europees betalingsbevel, bedoeld in artikel 21,
tweede lid, onder a, van de verordening en bestaande uit de
uitvoerbaarverklaring als bedoeld in artikel 18, eerste lid, van de
verordening en het aangehechte betalingsbevel, kan ten uitvoer worden
gelegd op dezelfde wijze als een grosse.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een door
een gerecht van oorsprong van een andere lidstaat uitvoerbaar verklaard
Europees betalingsbevel wordt voor de toepassing van artikel 21, tweede
lid, onder b, van de verordening gesteld of vertaald in de Nederlandse
taal.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ten
aanzien van een uitvoerbaar verklaard Europees betalingsbevel in de zin
van de verordening kan de verweerder een verzoek tot heroverweging doen
bij het gerecht dat het uitvoerbare Europees betalingsbevel heeft
uitgevaardigd op de gronden genoemd in artikel 20, eerste en tweede
lid, van de verordening.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
verzoek moet worden
gedaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>in
het geval bedoeld in artikel 20, eerste lid, onder a, van de
verordening, binnen vier weken nadat het uitvoerbare betalingsbevel aan
de verweerder bekend is
geworden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>in het
geval bedoeld in artikel 20, eerste lid, onder b, van de verordening,
binnen vier weken nadat de daargenoemde gronden hebben opgehouden te
bestaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>in het
geval bedoeld in artikel 20, tweede lid, van de verordening, binnen
vier weken nadat de daargenoemde grond voor heroverweging aan de
verweerder bekend is geworden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor de
indiening van een verzoek tot heroverweging is de bijstand van een
advocaat niet vereist.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Op
verzoeken betreffende de tenuitvoerlegging als bedoeld in de artikelen
22 en 23 van de verordening, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=438" compleet="nee">artikel 438 van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering</extref> van toepassing.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
bedrag, bedoeld in artikel 25, tweede lid, van de verordening, dat in
rekening wordt gebracht voor een verzoek om een Europees
betalingsbevel, wordt vastgesteld overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028899" compleet="nee">Wet griffierechten burgerlijke
zaken</extref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van de
verweerder wordt geen griffierecht geheven voor de indiening van een
verweerschrift als bedoeld in artikel 16 van de verordening.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Wordt de
procedure voortgezet na indiening van een verweerschrift, dan wordt van
de verweerder overeenkomstig de regels van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028899" compleet="nee">Wet griffierechten burgerlijke
zaken</extref> griffierecht geheven als hij ook in de voortgezette
procedure verschijnt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>In
aanvulling op hetgeen uit de verordening of uit deze wet voortvloeit,
zijn de regels inzake de verzoekschriftprocedure van toepassing op een
ingediend verzoek om een Europees
betalingsbevel.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Onze
Minister van Justitie zendt binnen 5 jaar na de inwerkingtreding van
deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en
de effecten van deze wet in de praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte
van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Uitvoeringswet verordening Europese
betalingsbevelprocedure.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-05-29">29
mei 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-06-09">de
          <nadruk type="cur">negende</nadruk>
juni 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	