<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008364" dtdversie="2.0" id="6719" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 29 november 1996 ter uitvoering van artikel 1065
    van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Justitie
            van 6 februari 1996, Directie Wetgeving, nr. 537685/96/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 1065 van Boek
            8 van het Burgerlijk Wetboek;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 22 maart
            1996, nr. W03.96.0055);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Justitie van 20 november 1996, Directie Wetgeving, nr. 589133/96/6;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bedrag van het in artikel 1065 van Boek 8 van het
            Burgerlijk Wetboek genoemde fonds beloopt, behoudens de in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde gevallen,</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer het vorderingen betreft terzake van dood of
                    letsel die niet zijn vorderingen als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=2">artikel 2</intref> (personenfonds):</al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor een schip, niet bestemd tot het vervoer
                            van zaken, in het bijzonder een
                            passagiersschip, 200 rekeneenheden per
                            kubieke meter waterverplaatsing tot het vlak
                            van de grootst toegelaten diepgang,
                            vermeerderd voor schepen voorzien van
                            mechanische voortbewegingswerktuigen met 700
                            rekeneenheden voor elke kilowatt van het
                            vermogen van de voortbewegingswerktuigen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor een schip dat is bestemd voor het
                            vervoer van zaken, 200 rekeneenheden per ton
                            laadvermogen van het schip, vermeerderd voor
                            schepen voorzien van mechanische
                            voortbewegingswerktuigen met 700
                            rekeneenheden voor elke kilowatt van het
                            vermogen van de voortbewegingswerktuigen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor een duw- of sleepboot, 700
                            rekeneenheden voor elke kilowatt van het
                            vermogen van de voortbewegingswerktuigen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor een duwboot die op het tijdstip waarop
                            de schade is veroorzaakt, hecht met
                            duwbakken in een duweenheid was gekoppeld,
                            het overeenkomstig 3&#xB0; berekende bedrag,
                            vermeerderd met 100 rekeneenheden per ton
                            laadvermogen van de geduwde bakken; deze
                            vermeerdering vindt niet plaats indien
                            bewezen wordt dat de duwboot hulp heeft
                            verleend aan een of meer van deze duwbakken;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor een schip voorzien van mechanische
                            voortbewegingswerktuigen, dat op het
                            tijdstip waarop de schade is veroorzaakt
                            andere hecht met dit schip gekoppelde
                            schepen voortbeweegt, het overeenkomstig 1&#xB0;,
                            2&#xB0;, of 3&#xB0; berekende bedrag, vermeerderd met
                            100 rekeneenheden per ton laadvermogen of
                            per kubieke meter waterverplaatsing van de
                            andere schepen; deze vermeerdering vindt
                            niet plaats indien bewezen wordt dat dit
                            schip hulp heeft verleend aan een of meer
                            van de gekoppelde schepen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor de volgens artikel 1060, vierde lid,
                            van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek mede
                            onder binnenschepen begrepen zaken: een
                            bedrag gelijk aan hun waarde op het tijdstip
                            van het voorval dat aanleiding gaf tot de vordering;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer het vorderingen betreft terzake van kosten
                    en schadevergoedingen verschuldigd voor
                    waterverontreiniging die niet zijn vorderingen
                    terzake van dood of letsel
                    (waterverontreinigingsfonds): het bedrag van het personenfonds;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer het enige andere vordering betreft
                    (zakenfonds): de helft van het bedrag van het personenfonds.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wordt in de gevallen, bedoeld in het eerste lid, onder
                <nadruk type="cur">a</nadruk>, 4&#xB0; en 5&#xB0;, het
            personenfonds van de duwboot of van het voortbewegende schip
            vermeerderd met 100 rekeneenheden per ton laadvermogen van
            de geduwde bakken of met 100 rekeneenheden per ton
            laadvermogen of per kubieke meter waterverplaatsing van de
            andere gekoppelde schepen, dan wordt met betrekking tot
            vorderingen, die voortkomen uit hetzelfde voorval, het
            personenfonds voor iedere duwbak of ieder ander gekoppeld
            schip verminderd met 100 rekeneenheden per ton laadvermogen
            van de duwbak of 100 rekeneenheden per ton laadvermogen of
            per kubieke meter waterverplaatsing van het andere
            gekoppelde schip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In geen geval kan het bedrag van het personenfonds en van
            het waterverontreinigingsfonds lager dan 200&#xA0;000
            rekeneenheden en van het zakenfonds lager dan 100&#xA0;000
            rekeneenheden zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een hulpverlener aan een binnenschip, die niet van een zee-
            of binnenschip uit werkzaamheden verricht of die
            werkzaamheden uitsluitend verricht op het binnenschip
            waaraan of met betrekking waartoe hij hulp verleent, kan
            zijn aansprakelijkheid beperken tot de in het derde lid
            genoemde bedragen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Wat betreft vorderingen ontstaan naar aanleiding van
            &#xE9;&#xE9;nzelfde voorval terzake van dood of letsel van reizigers
            van een binnenschip beloopt het bedrag waartoe de eigenaar
            van het schip zijn aansprakelijkheid kan beperken
            (passagiersfonds), even vele malen 60&#xA0;000 rekeneenheden als
            het schip volgens zijn wettelijk toegestane capaciteit
            gerechtigd is reizigers te vervoeren of, wanneer het aantal
            reizigers dat het schip gerechtigd is te vervoeren niet is
            voorgeschreven, even vele malen 60&#xA0;000 rekeneenheden als het
            aantal reizigers dat het schip op het tijdstip van het
            voorval daadwerkelijk heeft vervoerd, met dien verstande dat
            het bedrag van het passagiersfonds niet lager kan zijn dan
            720&#xA0;000 rekeneenheden en niet hoger dan de volgende bedragen:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>3 miljoen rekeneenheden voor een schip met een
                    toegestane capaciteit van niet meer dan 100 reizigers;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>6 miljoen rekeneenheden voor een schip met een
                    toegestane capaciteit van niet meer dan 180 reizigers;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>12 miljoen rekeneenheden voor een schip met een
                    toegestane capaciteit van meer dan 180 reizigers.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onder vorderingen terzake van dood of letsel van reizigers
            worden voor de toepassing van dit artikel verstaan
            dergelijke vorderingen ingediend naar aanleiding van een
            voorval overkomen aan enige persoon vervoerd aan boord van
            het schip.</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op grond van een overeenkomst tot het vervoer van
                    reizigers; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die met toestemming van de vervoerder een voertuig
                    of levende dieren vergezelt, die worden vervoerd op
                    grond van een overeenkomst tot goederenvervoer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de gevallen waarin de aansprakelijkheid van de eigenaar
            van een binnenschip ten aanzien van vorderingen, ontstaan
            naar aanleiding van &#xE9;&#xE9;nzelfde voorval, berust dan wel mede
            berust op titel 8.11.4 van het Burgerlijk Wetboek, beloopt
            het bedrag van het in artikel 1065 van Boek 8 van het
            Burgerlijk Wetboek genoemde fonds wanneer het vorderingen
            betreft terzake van dood of letsel (personenfonds):</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor een schip, niet bestemd tot het vervoer van
                    zaken, in het bijzonder een passagiersschip, 400
                    rekeneenheden per kubieke meter waterverplaatsing
                    tot het vlak van de grootst toegelaten
                    waterdiepgang, vermeerderd voor schepen voorzien van
                    mechanische voortbewegingswerktuigen met 1400
                    rekeneenheden voor elke kilowatt van het vermogen
                    van de voortbewegingswerktuigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor een schip dat is bestemd voor het vervoer van
                    zaken, 400 rekeneenheden per ton laadvermogen van
                    het schip, vermeerderd voor schepen voorzien van
                    mechanische voortbewegingswerktuigen met 1400
                    rekeneenheden voor elke kilowatt van het vermogen
                    van de voortbewegingswerktuigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor een duw- of sleepboot, 1400 rekeneenheden voor
                    elke kilowatt van het vermogen van de voortbewegingswerktuigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor een duwboot die op het tijdstip waarop de
                    schade is veroorzaakt, hecht met duwbakken in een
                    duweenheid was gekoppeld, het overeenkomstig <nadruk type="cur">c</nadruk> berekende bedrag, vermeerderd
                    met 200 rekeneenheden per ton laadvermogen van de
                    geduwde bakken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voor een schip voorzien van mechanische
                    voortbewegingswerktuigen, dat op het tijdstip waarop
                    de schade is veroorzaakt andere hecht met dat schip
                    gekoppelde schepen voortbeweegt, het overeenkomstig
                        <nadruk type="cur">a</nadruk>, <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c</nadruk> berekende bedrag, vermeerderd
                    met 200 rekeneenheden per ton laadvermogen of per
                    kubieke meter waterverplaatsing van de andere schepen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voor de volgens artikel 1060, vierde lid, van Boek 8
                    van het Burgerlijk Wetboek mede onder binnenschepen
                    begrepen zaken: een bedrag gelijk aan tweemaal de
                    waarde op het tijdstip van het voorval, dat
                    aanleiding gaf tot de vordering.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het enige andere vordering betreft (zakenfonds)
            wordt het bedrag van het fonds op dezelfde wijze berekend
            als op grond van het eerste lid, met dien verstande dat:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bedrag per ton laadvermogen van het schip en per
                    kubieke meter waterverplaatsing tot het vlak van de
                    grootst toegelaten diepgang als genoemd in het
                    eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    en <nadruk type="cur">b</nadruk>, wordt gesteld op
                    300 rekeneenheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bedrag voor elke kilowatt als genoemd in het
                    eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>,
                        <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c</nadruk>, wordt gesteld op 1000 rekeneenheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het bedrag per ton laadvermogen van het schip en per
                    kubieke meter waterverplaatsing tot het vlak van de
                    grootst toegelaten diepgang als genoemd in het
                    eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">d</nadruk>
                    en <nadruk type="cur">e</nadruk>, wordt gesteld op
                    150 rekeneenheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het bedrag van het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">f</nadruk>, wordt gesteld op 1,5 maal de
                    waarde op het tijdstip van het voorval dat
                    aanleiding gaf tot de vordering.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In geen geval kan het bedrag van het personenfonds lager dan
            1 miljoen en hoger dan 4 miljoen rekeneenheden en het bedrag
            van het zakenfonds lager dan 750&#xA0;000 en hoger dan 3 miljoen
            rekeneenheden zijn. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Aan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=2">2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=3">3</intref> vermelde bedragen wordt
        toegevoegd de wettelijke rente berekend van de aanvang van de
        dag volgende op de dag van het voorval, dat aanleiding gaf tot
        de vordering, tot de aanvang van de dag volgende op de dag
        waarop hij die een verzoek tot beperking van zijn
        aansprakelijkheid indiende, voldeed aan een hem krachtens
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=642c" compleet="nee">artikel 642<nadruk type="cur">c</nadruk> van het Wetboek van Burgerlijke
        Rechtsvordering</extref> opgelegd bevel.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>De rekeneenheid, genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=2">2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=3">3</intref>, is het
        bijzondere trekkingsrecht, zoals dat is omschreven door het
        Internationale Monetaire Fonds. De bedragen genoemd in de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=2">2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008364&amp;artikel=3">3</intref> worden omgerekend in Nederlands geld naar de
        koers van de dag waarop de schuldenaar voldoet aan een ingevolge
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=642c" compleet="nee">artikel 642<nadruk type="cur">c</nadruk> van het Wetboek van Burgerlijke
        Rechtsvordering</extref> gegeven bevel tot storting of
        andere zekerheidsstelling. De waarde van het Nederlandse geld,
        uitgedrukt in bijzondere trekkingsrechten, wordt berekend
        volgens de waarderingsmethode die door het Internationale
        Monetaire Fonds op de dag van omrekening wordt toegepast voor
        zijn eigen verrichtingen en transacties.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking tegelijk met de wet van 31 oktober
        1996, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 548.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">29 november 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk> december 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	