<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015039" dtdversie="2.0" id="221989" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">
   
   
   <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Economische Zaken van 6 mei 2003, nr. WJZ/03/02263, houdende nadere regels met betrekking tot elektronische handtekeningen (Regeling elektronische handtekeningen)
   </intitule>
   
   <regeling>
      <aanhef>
         <wie>De Staatssecretaris van Economische Zaken,</wie>
         <considerans>
            <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Besluit elektronische handtekeningen</extref>;</considerans.al>
         </considerans>
         <afkondiging>
            <al>Besluit: </al>
         </afkondiging>
         
      </aanhef>
      <regeling-tekst>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>besluit: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047" compleet="nee">Besluit elektronische handtekeningen</extref>;</al> 
                </li> 
                <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>minister: Minister van Economische zaken.</al> 
                </li> 
              </lijst>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed"> 
              <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr status="officieel">1a</nr> 
              </kop> 
              <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>Een aanvraag voor een aanwijzing als organisatie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009950&amp;artikel=18.16" compleet="nee">artikel 18.16 van de wet</extref>, die certificatiedienstverleners beoordeelt onder een vrijwillige accreditatieregeling, wordt schriftelijk ingediend bij:</al> 
                <al>Ministerie van Economische Zaken</al> 
                <al>Directoraat-Generaal Energie en Telecommunicatie</al> 
                <al>Postbus 20101</al> 
                <al>2500 EC Den Haag.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>De aanvraag gaat vergezeld van bewijsstukken waaruit blijkt dat de organisatie voldoet aan de eisen om voor een aanwijzing als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel 3a van het besluit</extref> in aanmerking te komen.</al> 
              </lid> 
            </artikel><artikel status="goed"> 
              <kop> 
                <label>Artikel</label> <nr status="officieel">1b</nr> 
              </kop> 
              <al>De organisatie verleent de minister alle medewerking bij de beoordeling of de aanvraag aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=3a" compleet="nee">artikel 3a, eerste lid, van het besluit</extref> voldoet, door ten minste inzage te verstrekken in alle bescheiden, voorzover die nodig is in verband met deze beoordeling.</al> 
            </artikel><artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">1c</nr>
              </kop>
              <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
                <al>De aangewezen certificatieorganisatie deelt de minister de namen en adressen van certificatiedienstverleners mee die door de organisatie zijn gecertificeerd dan wel van wie de certificatie is ingetrokken.</al> 
              </lid> 
              <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De melding, bedoeld in het eerste lid, vindt plaats binnen vier weken na de datum van de certificatie of de datum van intrekking.</al>
              </lid>
            </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>2</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr>1</lidnr>
               <al>Een certificatiedienstverlener wordt vermoed te voldoen aan de eisen,
gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdelen a tot en met m, o en r van het
besluit</extref>, indien hij voldoet aan de technische specificatie ETSI TS 101 456.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>2</lidnr>
               <al>De tijdsduur tussen het ontvangen van een verzoek tot intrekking van
een gekwalificeerd certificaat en publicatie van die intrekking, als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel k, van het besluit</extref>, bedraagt ten hoogste
24 uur.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr>3</lidnr>
               <al>Een certificatiedienstverlener zorgt ervoor dat belanghebbenden gedurende
de periode dat de verplichting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel
l, van het besluit</extref>, om statusgegevens te publiceren aanwezig is, deze gegevens
van afgegeven gekwalificeerde certificaten op elk tijdstip kunnen raadplegen. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>Indien de indeling en de opmaak van certificaten als bedoeld in artikel
18.15, tweede lid, van de wet voldoen aan de technische specificatie ETSI
TS 101 862, worden zij vermoed te voldoen aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van het besluit</extref>. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>4</nr>
            </kop>
            <al>Indien een veilig middel voor het aanmaken van elektronische handtekeningen
voldoet aan de technische specificatie CEN Workshop Agreement 14169 wordt
het vermoed te voldoen aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het besluit</extref>. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
               <lidnr status="officieel">1</lidnr>
               <al>Een aanvraag voor een aanwijzing als instelling die belast is met het
beoordelen van de overeenstemming van veilige middelen voor het aanmaken van
elektronische handtekeningen met de wettelijke eisen wordt schriftelijk ingediend bij:</al>
               <al>Ministerie van Economische Zaken,</al>
               <al>Directoraat-Generaal Telecommunicatie en Post</al>
               <al>Postbus 20101</al>
               <al>2500 EC  Den Haag.</al>
            </lid>
            <lid>
               <lidnr status="officieel">2</lidnr>
               <al>De aanvraag gaat vergezeld van bewijsstukken waaruit blijkt dat de instelling voldoet aan de eisen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van het besluit</extref>.</al>
            </lid>
            
            <lid>
               <lidnr status="officieel">3</lidnr>
               <al>De instelling geeft desgevraagd informatie waaruit blijkt dat de instelling
bij voortduring aan de eisen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015047&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van het besluit</extref> voldoet. </al>
            </lid>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>6</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015046" compleet="nee">Wet elektronische
handtekeningen</extref> in werking treedt. </al>
            
         </artikel>
         <artikel status="goed">
            <kop>
               <label>Artikel</label>
               <nr>7</nr>
            </kop>
            <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling elektronische handtekeningen.</al>
            
         </artikel>
      </regeling-tekst>
      <regeling-sluiting status="goed">
         <slotformulering>
            <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
         </slotformulering>
         <gegeven>
            <dagtekening>
               <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
               <datum isodatum="20030506">6 mei 2003</datum>
            </dagtekening>
         </gegeven>
         <ondertekenaar>
            <ondertekening>De 
               <functie>Staatssecretaris</functie> van 
               <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,<naam>
                  <voornaam>J.G.</voornaam>
                  <achternaam> Wijn</achternaam>
               </naam>
            </ondertekening>
         </ondertekenaar>
         
      </regeling-sluiting>
      
   </regeling>
</wetgeving>
  	