<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029974" dtdversie="2.0" id="458219" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 31 maart 2011, houdende regels betreffende de toegankelijkheid van
het openbaar vervoer en de daartoe te verrichten
aanpassingen
                (Besluit
toegankelijkheid van het openbaar
vervoer)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de
voordracht van Onze Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
30&#xA0;juni 2010, DWJZ-3009435, gedaan mede namens Onze Minister van
Infrastructuur en Milieu;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van
de Wet gelijke behandeling op grond van handicap of chronische
ziekte</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van
State gehoord (advies van 8 oktober 2010, nummer W.13.
10. 0269/I);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het
nader rapport van de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en
Sport van 25&#xA0;maart 2011, DWJZ-3050799, uitgebracht mede namens
Onze Minister van Infrastructuur en
Milieu;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleidende
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en Sport;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">wet:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915" compleet="nee">Wet
gelijke behandeling op grond van handicap of chronische
ziekte</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">beheerder:</nadruk> een
natuurlijke of rechtspersoon, die verantwoordelijk is voor de
inrichting en het gebruik van een halte of station dat dient voor het
betreden, gebruiken of verlaten van het openbaar vervoer, daaronder
begrepen in een gebouw te onderscheiden
ruimten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">concessiegebied:</nadruk> een
gebied waar openbaar vervoer wordt verricht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25
van de Wet personenvervoer 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">exploitant van
reisinformatie:</nadruk> degene die
verzoekt om reisinformatie ten behoeve van het voeden en actualiseren
van een reisinformatiesysteem als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van het Besluit
personenvervoer 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">concessieverlener:</nadruk> een
overheid als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, tweede lid, van de Wet
personenvervoer 2000</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">halte:</nadruk> een
gebouw of bouwwerk dat dient voor het betreden, gebruiken en verlaten
van openbaar vervoer, in het bijzonder voor bus of
tram;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">hulpmiddel:</nadruk> een
persoonlijk middel dat in het bijzonder is bestemd voor het zichzelf
voortbewegen of door een ander doen voortbewegen van personen met een
functiebeperking en de afmetingen van een rolstoel als bedoeld in
<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2001/85/EG</extref> niet
overschrijdt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">station:</nadruk> een
gebouw of bouwwerk dat dient voor het betreden, gebruiken en verlaten
van openbaar vervoer, in het bijzonder voor metro of
trein;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">perron:</nadruk> onderdeel
van een halte of station dat als platform dient voor het betreden en
verlaten van een trein, metro, bus of
tram;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">richtlijn
2001/85/EG:</nadruk>
                <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2001/85/EG</extref>
van het Europees Parlement en de Raad van 20 november 2001 betreffende
speciale voorschriften voor voertuigen bestemd voor het vervoer van
passagiers, met meer dan acht zitplaatsen, die van de bestuurder niet
meegerekend, en tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 70/156/EEG</extref> van de Raad en
van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/27/EG</extref> (PbEG 2002,
L&#xA0;42/1);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">voertuig:</nadruk> een
bus, tram, metro of trein of een langs een geleidesysteem voortbewogen
voertuig als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de Wet
personenvervoer 2000</extref>, met uitzondering van een
auto;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">vervoerder:</nadruk> degene
die openbaar vervoer verricht als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, onderdeel a,
van de
wet</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
aanpassingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, van de wet</extref> zijn gericht
op het toegankelijk maken van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de wet</extref> genoemde
voorzieningen van openbaar vervoer tot het niveau van onbelemmerd
gebruik van openbaar vervoer dat minimaal nodig is voor personen met
een functiebeperking die zich in de samenleving, al dan niet met een
hulpmiddel of persoonlijke begeleiding, zelfstandig kunnen bewegen en
kenbaar maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder
aanpassingen, bedoeld in het eerste lid, wordt verstaan het geheel van
maatregelen of voorzieningen met betrekking tot het betreden, gebruiken
of verlaten van het openbaar vervoer en daartoe behorende haltes en
stations, alsmede het organiseren van het gebruik van dat vervoer, ten
behoeve van personen met een
functiebeperking.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 13</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=17">17</intref> voorgeschreven aanpassingen zijn de aanpassingen als bedoeld
in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=8" compleet="nee">8 van de
wet</extref>.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Voertuigen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
toegankelijk voertuig beschikt ten minste
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
in- en uitgang die zodanig op de halte of het perron aansluit dat een
onbelemmerde toegang mogelijk is tussen de halte of het perron en het
voertuig, met inachtneming van een
veiligheidsmarge;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
mogelijkheid de buitendeuren langer open te laten indien een persoon
met een functiebeperking het voertuig betreedt of
verlaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bedieningsfaciliteiten
voor de reiziger die toegerust zijn op een praktisch en veilig gebruik
voor personen met een functiebeperking in zittende en staande
houding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voldoende
bereikbare opstelplaatsen voor hulpmiddelen en zitplaatsen voor
personen met een functiebeperking per voertuig of
voertuigdeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>doorgangsruimte
met toereikende afmetingen voor het met een hulpmiddel betreden,
verlaten en manoeuvreren in een voertuig of
voertuigdeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>zittingen,
leuningen en handgrepen die toegerust zijn op een veilig gebruik van
het voertuig door personen met een functiebeperking in een voertuig of
voertuigdeel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
een trein beschikt over voorzieningen voor sanitair, is ten minste
&#xE9;&#xE9;n voorziening toegerust op een praktisch en veilig gebruik
door personen met een functiebeperking en traceerbaar door middel van
grafische bewegwijzering en
rolstoelpaden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Haltes
en stations</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een halte
of station voldoet aan de volgende
eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
aansluiting tussen het perron en een voertuig maakt een onbelemmerde
toegang mogelijk tot het voertuig, met inachtneming van een
veiligheidsmarge,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
perron heeft een tactiele of andere richtinggevende routegeleiding en
een onbelemmerde doorgang voor personen met een hulpmiddel of een
visuele functiebeperking naar een voertuig.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in- of
uitgang en het perron van een halte of station en, indien aanwezig in
een halte of station voor metro of trein, voorzieningen voor de verkoop
en het geldig maken van vervoerbewijzen, reis- en
stationsinformatie, serviceverlening, verblijf en sanitair,
zijn in ieder geval onbelemmerd bereikbaar voor personen met een
hulpmiddel en personen met een visuele beperking door aanwezigheid van
tenminste een tactiele of andere richtinggevende
routegeleiding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Haltes en
stations zijn vanaf de openbare weg onbelemmerd bereikbaar voor
personen met een hulpmiddel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Beheerders
kunnen met betrekking tot haltes of stations voor bus en tram om
redenen van ruimtelijke of bouwkundige belemmeringen afwijken van het
eerste en tweede lid tot ten hoogste de door die belemmeringen bepaalde
breedte of hoogte.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
een halte of station beschikt over voorzieningen voor de verkoop of het
geldig maken van vervoerbewijzen, reisinformatie, halte- of
stationsinformatie of serviceverlening zijn deze voorzieningen wat
betreft opstelling, geluidsweergave, beeldweergave en bedieningsgemak
in ieder geval bruikbaar voor personen met een hulpmiddel en personen
met een visuele of auditieve beperking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
een halte of station beschikt over balies, deuren, zittingen, leuningen
en handgrepen zijn deze toegerust op een comfortabel en veilig gebruik
voor personen met een functiebeperking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een halte of station beschikt over bewegwijzering naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=5">artikel 5,
tweede lid</intref>, bedoelde voorzieningen en het aansluitende openbaar vervoer
en taxivervoer, is deze op grafische en tactiele wijze
beschikbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Een halte
of station voor trein beschikt over personele assistentieverlening voor
personen met een motorische functiebeperking bij het in- en uitstappen
in een voertuig, indien niet wordt voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid,
onderdeel a</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
treinstation of een onderdeel daarvan voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=9">9</intref>
van dit besluit door het voldoen aan de in de beschikking van Europese
Commissie van 21 december 2007 betreffende de technische specificatie
inzake interoperabiliteit &#xAB;personen met beperkte mobiliteit&#xBB;
voor het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem en het
trans-Europees hogesnelheidsspoorwegsysteem (PbEU L 64) daaromtrent
verplicht gestelde specificaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een trein
of een onderdeel daarvan voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=10">10</intref> van dit besluit
door het voldoen aan de in de beschikking van Europese Commissie van
21&#xA0;december 2007 betreffende de technische specificatie inzake
interoperabiliteit &#xAB;personen met beperkte mobiliteit&#xBB; voor
het conventionele trans-Europese spoorwegsysteem en het trans-Europees
hogesnelheidsspoorwegsysteem (PbEU L&#xA0;64) daaromtrent verplicht
gestelde
specificaties.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Reisinformatie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Reisinformatie
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014915&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, onderdeel b, van de wet</extref> is voorafgaand aan de
reis ten minste via internet in beeld en geluid en desgevraagd op
schrift en per telefoon beschikbaar en bruikbaar voor personen met een
functiebeperking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing op informatie over de
toegankelijkheid van openbaar vervoer voorzieningen als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=9">9</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=10">10</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Op haltes of stations voor metro of trein is
reisinformatie over ten minste vertrektijd, opstaplocatie en
eindbestemming, voor zover die afwijken van de geldende
dienstregelingen voor trein, metro of tram, tijdig en in beeld en
geluid beschikbaar voor personen met een
functiebeperking.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <al>In voertuigen is reisinformatie over de aankomst
bij tussengelegen haltes of stations van het voertuig tijdig en in
beeld en geluid beschikbaar voor personen met een
functiebeperking.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Van het bepaalde bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4
tot en met 10</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=16">16</intref> kan door vervoerders en beheerders tijdelijk worden
afgeweken bij onvoorziene omstandigheden of omstandigheden waarin een
ander maatschappelijk belang prevaleert ten opzichte van het belang van
toegankelijk openbaar vervoer, en de beschikbare toegankelijkheid van
dat vervoer als gevolg van die omstandigheden redelijkerwijs niet in
stand kan blijven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vervoerder houdt in de wijze waarop hij openbaar vervoer aanbiedt en
verricht rekening met het gebruik daarvan door personen met een
functiebeperking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vervoerder of beheerder verleent aan een persoon met een
functiebeperking naar gelang de behoefte en voor zover de werkzaamheden
het toelaten tijdelijke bijstand bij het gebruik van openbaar
vervoer.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">De
vervoervoorwaarden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
vervoervoorwaarden van een vervoerder zijn zodanig opgesteld dat
daaruit&#xA0;duidelijk en onderscheidenlijk van overige gegevens blijkt
welke voorzieningen voor personen, onderscheiden naar hun
functiebeperking, beschikbaar zijn inzake het betreden, gebruiken en
verlaten van het openbaar vervoer en daartoe behorende haltes en
stations, alsmede het voorbereiden op het gebruik van dat
vervoer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vervoervoorwaarden bevatten in ieder geval de volgende
gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
mogelijkheden voor personen met een functiebeperking om gebruik te
maken van het openbaar
vervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze
waarop informatie kan worden verkregen over de mogelijkheden als
bedoeld in onderdeel a, naar datum, tijdstip en traject van
reizen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze
waarop klachten voor personen met een functiebeperking worden
afgehandeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vervoervoorwaarden&#xA0;zijn via internet en&#xA0;op verzoek in braille
of geluidsweergave waarneembaar voor personen met een visuele
beperking.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Bestuurlijke
afstemming</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>De volgende rechtspersonen verstrekken desgevraagd
aan Onze Minister en Onze Minister van Infrastructuur en Milieu
gegevens betreffende de mate waarin is voldaan aan het bepaalde bij of
krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=12">12, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=13">13</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=16">16</intref>:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
concessieverleners;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
vervoerders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
beheerders;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de
exploitanten van
reisinformatie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Concessieverleners,
vervoerders, beheerders en exploitanten van reisinformatie zorgen voor
de co&#xF6;rdinatie en afstemming van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met
7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=9">9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=10">10</intref> bedoelde aanpassingen op zodanige wijze dat desbetreffende
voertuigen, haltes, stations en reisinformatie zoveel mogelijk op
aansluitende lijnen en geharmoniseerd toegankelijk zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid bedoelde rechtspersonen of hun representatieve organisaties
voeren ten minste jaarlijks overleg over de in dat lid bedoelde
co&#xF6;rdinatie en
afstemming.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Invoering</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Onze
Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Infrastructuur en
Milieu regels stellen
over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
de mate of de aard van aanpassingen van&#xA0;voertuigen, haltes,
stations, reisinformatie, bijstand en vervoervoorwaarden, bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 13</intref>, en het aandeel aangepaste voertuigen,
haltes, stations of
reisinformatievoorzieningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hetgeen
moet worden verstaan onder nieuwe, vernieuwde of verbeterde voertuigen,
stations, haltes of reisinformatie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=17">artikel 17, eerste
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de uitvoering
van een bindend besluit van de Raad van de Europese Unie of van het
Europees Parlement en de Raad gezamenlijk of van een voor Nederland
verbindend verdrag of een voor Nederland verbindend besluit van een
Volkenrechtelijke
organisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>overige
aanpassingen die noodzakelijk zijn om voorzieningen in het openbaar
vervoer toegankelijk te maken voor personen met een functiebeperking en
de informatieverstrekking over de toegankelijkheid van die
voorzieningen afkomstig van rechtspersonen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=14">artikel
14</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid, onder a, c en d bedoelde regels kunnen per voertuig of
voertuigcategorie, traject, halte, station of concessiegebied
verschillend zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Nieuwe,
vernieuwde en verbeterde voertuigen, haltes, stations en reisinformatie
zijn toegankelijk overeenkomstig de daarop betrekking hebbende
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 10</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onverminderd
het eerste lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, zijn voertuigen, haltes, stations en
reisinformatiesystemen die op het moment van inwerkingtreding van dit
besluit in gebruik zijn, ingevolge de daarop betrekking hebbende
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029974&amp;artikel=4">artikelen 4 tot en met 10</intref>,
aangepast:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met
ingang van 1 juli 2011, voor zover het betreft bussen en
metro&#x2019;s;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met
ingang van 1 januari 2020, voor zover het betreft
trams;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>met ingang
van 1 januari 2030, voor zover het betreft
treinen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>met ingang
van 1 januari 2016, voor zover het betreft haltes of stations voor
bus;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>met ingang van
1 januari 2015, voor zover het betreft haltes of stations voor
metro;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>met ingang
van 1 januari 2020, voor zover het betreft haltes of stations voor
tram;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>met ingang van
1 januari 2020, voor zover het betreft haltes of stations voor
trein;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>met ingang
van 1 januari 2015, voor zover het betreft
reisinformatie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Onze
Minister kan in overeenstemming met Onze Minister van Infrastructuur en
Milieu nadere regels stellen waarbij is bepaald dat de in het tweede
lid bedoelde aanpassingen voor een deel op eerdere data dan in dat lid
genoemd zijn ingevoerd, waarbij de data per voertuig of
voertuigcategorie, traject, halte, station, reisinformatiesysteem of
concessiegebied verschillend kunnen
zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>De artikelen van dit besluit treden in werking op
een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de
verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden
vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
toegankelijkheid van het openbaar
vervoer.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
toelichting in het Staatsblad zal worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-03-31">31
maart
2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Volksgezondheid, Welzijn en
Sport,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. L. L.
E.</voornaam>
          <achternaam>Veldhuijzen van
Zanten-Hyllner</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Infrastructuur en
Milieu,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M.
H.</voornaam>
          <achternaam>Schultz van Haegen-Maas
Geesteranus</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-05-19">de <nadruk type="cur">negentiende</nadruk>
mei 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en
Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	