<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029546" dtdversie="2.0" id="453939" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Inkomstenbelasting,
winst, ondergrond
windturbines</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire.aanhef>
      <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
    </circulaire.aanhef>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit besluit bevat een &#x2018;voor zover
nodig&#x2019; &#x2013; goedkeuring in geval een windturbine wordt
ge&#xEB;xploiteerd op ondergrond die onderdeel uitmaakt van een andere
onderneming van dezelfde
belastingplichtige.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Op
grond van
jurisprudentie<noot id="n1e11200254" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>HR,
23 april 2010, nrs. 08/04843 en 08/05321 en Rechtbank Leeuwarden, nr.
AWB07/668</noot.al>
            </noot>moet de exploitatie van een windturbine in het algemeen worden
aangemerkt als het drijven van een onderneming. In veel gevallen wordt
de windturbine geplaatst op ondergrond, die deel uitmaakt van een reeds
bestaande onderneming. Die ondergrond wordt daarvoor onttrokken aan die
onderneming. Niet uitgesloten is dat er in die gevallen sprake is van
twee afzonderlijke ondernemingen van dezelfde belastingplichtige. Als
dat het geval is, is er sprake van een sfeerovergang van de ene naar de
andere onderneming, die tot afrekening leidt. Deze afrekening vormt een
belemmering van de maatschappelijke ontwikkelingen op het gebied van
duurzame
energievoorziening.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Onderneming
en
goedkeuring</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uit
de vermelde jurisprudentie volgt weliswaar dat de exploitatie van een
windturbine een onderneming vormt, maar daarmee staat niet
onomstotelijk vast dat &#x2013; indien daarnaast nog een onderneming
wordt gedreven &#x2013; er sprake is van twee ondernemingen. Dat zal
afhankelijk zijn van de feiten en omstandigheden.</al>
          <al>Het
kabinetsbeleid is er op gericht het gebruik van duurzame energie te
stimuleren. Een afrekenmoment constateren zal daaraan niet
bijdragen. Gelet op deze omstandigheden ben ik bereid &#x2018;voor
zover nodig&#x2019; goed te keuren dat de ondergrond niet als
onttrokken kan worden
aangemerkt.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <titel status="officieel">Goedkeuring</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Voor
zover nodig, keur ik goed dat in die gevallen waarin ondergrond wordt
onttrokken aan een onderneming en wordt aangewend voor de exploitatie
van een windturbine in een andere onderneming van dezelfde
belastingplichtige en hierdoor sfeerovergang plaatsvindt, de grond als
niet onttrokken wordt aangemerkt. Het constateren van een afrekenmoment
wordt in deze gevallen
voorkomen.</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-01-28">28 januari
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	