<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010464" dtdversie="2.0" id="35949" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 17 mei 1999 tot wijziging van de Huurprijzenwet
    woonruimte, de Wet op de huurcommissies en enkele andere wetten
    (introductie van een afzonderlijke huurcommissie-procedure ter
    bevordering van het opheffen van gebreken aan of tekortkomingen ten
    aanzien van de woonruimte, wijziging van de regeling met betrekking
    tot de aan de Staat verschuldigde vergoeding voor een advies of een
    uitspraak door de huurcommissie en wijziging van het toezicht op de huurcommissies)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221" compleet="nee">Huurprijzenwet
            woonruimte</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003222" compleet="nee">Wet op de
            huurcommissies</extref> en enkele andere wetten
            zodanig te wijzigen dat een verhuurder bij gebreken aan of
            tekortkomingen ten aanzien van de woonruimte via een aparte
            procedure bij de huurcommissie kan worden aangezet tot het
            opheffen daarvan, de regeling met betrekking tot de aan de
            Staat verschuldigde vergoeding voor een advies of een
            uitspraak door de huurcommissie te wijzigen, alsmede het
            toezicht op de huurcommissies anders in te richten;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Huurprijzenwet woonruimte.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de huurcommissies.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Huisvestingswet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Huursubsidiewet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Na de inwerkingtreding van deze wet berust:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003237" compleet="nee">Besluit huurprijzen
                    woonruimte</extref> mede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=26a" compleet="nee">artikel 26a, eerste en
                        derde lid, van de Huurprijzenwet woonruimte</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Beschikking van de Staatssecretaris van
                    Volkshuisvesting en Ruimtelijke Ordening van 31 juli
                    1979, no. 0726937, betreffende vaststelling
                    modellen, formulieren e.d. (Stcrt. 1979, 185) mede
                    op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=26a" compleet="nee">artikel 26a, negende lid,
                        van de Huurprijzenwet woonruimte</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Deze wet is niet van toepassing op zaken die op het tijdstip
            van inwerkingtreding van deze wet aanhangig zijn bij de
            huurcommissie of de kantonrechter, dan wel waarover voor dat
            tijdstip door de huurcommissie een uitspraak is gedaan
            ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste lid, van de
                Huurprijzenwet woonruimte</extref>, zoals dat
            artikel voor de inwerkingtreding van deze wet luidde, en de
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de Huurprijzenwet
            woonruimte</extref> bedoelde termijn voor het doen
            van een verzoek aan de kantonrechter nog niet is verstreken.
            In afwijking van de eerste volzin is deze wet, met
            uitzondering van het bepaalde met betrekking tot de aan de
            Staat verschuldigde vergoeding, van toepassing op zaken die
            op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet aanhangig
            zijn bij de huurcommissie, indien deze zaken betrekking
            hebben op gedane voorstellen tot wijziging van de huurprijs
            met een voorgestelde datum van ingang, gelegen op of na het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet gedane
            voorstellen tot wijziging van de huurprijs met een
            voorgestelde datum van ingang, gelegen voor dit tijdstip,
            worden beheerst door de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221" compleet="nee">Huurprijzenwet
            woonruimte</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003222" compleet="nee">Wet op de
            huurcommissies</extref>, zoals deze luidden voor het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet. Op of na het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet gedane
            voorstellen tot wijziging van de huurprijs, die ertoe
            strekken om de gevolgen niet langer van toepassing te laten
            zijn van een uitspraak door de huurcommissie, waarin is
            uitgesproken dat vanwege gebreken of tekortkomingen in de
            onderhoudstoestand van de woonruimte een gewijzigde
            huurprijs niet in rekening mag worden gebracht, dan wel een
            lagere huurprijs in rekening mag worden gebracht, welke
            uitspraak is gedaan op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221" compleet="nee">Huurprijzenwet
            woonruimte</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003222" compleet="nee">Wet op de
            huurcommissies</extref>, zoals deze luidden voor het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet, worden nog
            beheerst door de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221" compleet="nee">Huurprijzenwet
            woonruimte</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003222" compleet="nee">Wet op de
            huurcommissies</extref>, zoals deze luidden voor het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet. Het bepaalde in
            de tweede volzin is van overeenkomstige toepassing op
            beschikkingen van de kantonrechter tot vaststelling van de
            huurprijs in de in de tweede volzin bedoelde omstandigheden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Door een huurder met betrekking tot de onderhoudstoestand
            van de woonruimte tegen een voorstel tot periodieke
            huurverhoging, ingaande uiterlijk 1 juli, volgende op het
            tijdstip van inwerkingtreding van deze wet, ingebrachte
            bezwaren kunnen, in afwijking van het tweede lid, tweede
            volzin, door de huurcommissie en de kantonrechter bij de
            beoordeling van de redelijkheid van het voorstel nog worden
            betrokken op de wijze als aangegeven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=25" compleet="nee">artikelen 25</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=26" compleet="nee">26 van de Huurprijzenwet
            woonruimte</extref>, zoals deze luidden v&#xF3;&#xF3;r de
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Een voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            gedane aanzegging door de huurder van woonruimte aan de
            verhuurder van die woonruimte, waarin gebreken of
            tekortkomingen ten aanzien van de woonruimte zijn gesteld,
            wordt voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, van de
                Huurprijzenwet woonruimte</extref> aangemerkt
            als een aanzegging, gedaan op het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
    </kop>
    <al>De tekst van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221" compleet="nee">Huurprijzenwet
        woonruimte</extref> en de tekst van de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003222" compleet="nee"> Wet op de
        huurcommissies</extref> worden in het Staatsblad
        geplaatst. Voor de plaatsing in het Staatsblad worden deze
        teksten door Onze Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
        Ordening en Milieubeheer overgebracht in de geldende spelling.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 mei 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. W. Remkes </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zeventiende</nadruk> juni 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	