<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031191" dtdversie="2.0" id="470389" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Instellingsbesluit CBA</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Er is een interdepartementale Commissie Bedrijfsjuridisch Advies (CBA).</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>De CBA is een onderdeel van de Interdepartementale Commissie voor Constitutionele aangelegenheden en Wetgevingsbeleid (ICCW).</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De CBA heeft de volgende taken:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a)</li.nr>
            <al>het geven van bedrijfsjuridische adviezen (waaronder aanbestedings- en privaatrechtelijke, uitgezonderd arbeidsrechtelijke en fiscaalrechtelijke vraagstukken) aan ministeries, interdepartementale gremia of onderdelen daarvan;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b)</li.nr>
            <al>het ontwikkelen en onderhouden van standaardcontracten en algemene voorwaarden (eventueel inclusief toelichtingen) ten behoeve van de Rijksdienst;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c)</li.nr>
            <al>het vervullen van de functie van platform voor de uitwisseling van kennis en ervaring op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De CBA bestaat uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een voorzitter, zijnde een directeur van een juridische directie van een ministerie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een secretaris;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>van elk ministerie telkens een lid en een plaatsvervangend lid met kennis van zaken op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht, aan te wijzen door of namens de betrokken minister;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een lid (en een plaatsvervangend lid) met kennis van zaken op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht, aan te wijzen door de Rijksgebouwendienst (RGD);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een lid (en een plaatsvervangend lid) met kennis van zaken op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht, aan te wijzen door Rijkswaterstaat (RWS);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een lid (en een plaatsvervangend lid) met kennis van zaken op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht, aan te wijzen door de Belastingdienst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>een lid en een plaatsvervangend lid met kennis van zaken op het gebied van het aanbestedings- en privaatrechtrecht, aan te wijzen door het Expertisecentrum Aanbesteden PIANOo.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De voorzitter van de CBA is bevoegd &#xE9;&#xE9;n of meer leden, die werkzaam zijn bij een van de ministeries, buiten de krachtens het eerste lid aangewezen leden aan te wijzen op grond van bijzondere deskundigheid van de betrokkene op het gebied van het aanbestedings- en privaatrecht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voorzitter en de secretaris worden benoemd op voordracht van de ICCW.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De CBA wijst uit zijn midden &#xE9;&#xE9;n of twee plaatsvervangende voorzitters aan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Alleen leden die door of namens een minister zijn aangewezen hebben stemrecht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>Het secretariaat van de CBA berust bij de directie Faciliteiten, Huisvesting en Inkoop Rijk (FHIR) van het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>Het secretariaat ondersteunt de CBA bij de uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031191&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde taken. Daarnaast zorgt het secretariaat voor de publicatie van onder andere de adviezen, de standaardcontracten en algemene voorwaarden binnen de rijksdienst en de voorlichting hierover aan allen die in de Rijksdienst werkzaam zijn. Het secretariaat is voor zijn werkzaamheden uitsluitend verantwoording schuldig aan de CBA.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">8</lidnr>
          <al>De CBA zal haar werkwijze en die van het secretariaat nader regelen en vormgeven.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De CBA kent een presidium bestaande uit de voorzitter, plaatsvervangend voorzitter(s) en secretaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het presidium heeft tot taak de vergaderingen voor te bereiden en adviesgroepen te formeren die tot taak hebben een conceptadvies op te stellen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De CBA stelt haar adviezen bij voorkeur met consensus vast. Indien geen overeenstemming bereikt kan worden is een tweederde meerderheid van de stemgerechtigde leden vereist voor de vaststelling van het advies. De leden die tegengestemd hebben, hebben het recht hiervan een gemotiveerde aantekening te laten opnemen in het advies.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De CBA legt jaarlijks een werkprogramma van haar werkzaamheden ter goedkeuring voor aan de ICCW.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De CBA brengt jaarlijks verslag van haar werkzaamheden uit aan de ICCW.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De CBA legt de door haar ontwikkelde standaardcontracten en algemene voorwaarden ter vaststelling voor aan de ICCW.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De CBA legt adviezen die het karakter van een handleiding of een interpretatieve mededeling hebben, ter vaststelling voor aan de ICCW.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De CBA evalueert haar functioneren voor 2014.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het verslag van de evaluatie wordt ter kennis gebracht van de ICCW.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 februari 2012 en vervalt met ingang van 31 december 2016.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit CBA.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de toelichting geplaatst in de Staatscourant en wordt gezonden aan de leden van de ICCW.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2012-01-11">11 januari 2012</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie,</organisatie>
        <deze>namens deze:</deze>
        <naam>
          <voornaam>J.T.K.</voornaam>
          <achternaam>Bos,</achternaam>
        </naam>
        <functie>Directeur Wetgeving</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	