<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030301" dtdversie="2.0" id="461489" soort="circulaire">
  
  <intitule>Circulaire
nieuwe werkwijze verspreiding circulaires/aankondigingen binnen en
buiten het
Rijk</intitule>
  
  <circulaire>
    
      
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Aanleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties brengt
jaarlijks diverse circulaires uit die betrekking hebben op de
arbeidsvoorwaarden en rechtspositie binnen de sector Rijk. Een deel van
de circulaires geeft beleidslijnen met het verzoek daaraan uitvoering
te geven. De overige circulaires informeren over aanpassingen in de
regelgeving die meestal kort daarop worden gepubliceerd in Staatsblad
of Staatscourant.</al>
          <al>Alle circulaires worden op dit moment in de
Staatscourant gepubliceerd en per post verspreid aan belanghebbenden en
ge&#xEF;nteresseerden binnen en buiten de sector Rijk. De tendens is
dat de Rijksoverheid informatie zoveel mogelijk digitaal aanbiedt. Dit
heeft er toe geleid de huidige werkwijze te
herzien.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Nieuwe
situatie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Met
ingang van 1&#xA0;juli&#xA0;2011 is de Signalering Arbeidsvoorwaarden
&amp; Rechtspositie Rijk van start gegaan waarvoor iedereen die dat
wenst zich kan aanmelden. Via de Signalering wordt melding gemaakt van
alle in de Staatscourant gepubliceerde circulaires. De verzending van
circulaires per post komt hiermee te vervallen. In 2011 zullen de
circulaires bij wijze van overgang nog wel per post worden
verzonden.</al>
          <al>Circulaires met een informerend karakter zullen met
ingang van 2012 niet meer verschijnen. In plaats daarvan wordt via de
Signalering melding gemaakt van in gang gezette wijzigingen en van de
publicatie van aangepaste regelgeving in Staatsblad of
Staatcourant.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Aanmelden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien
u Signalering Arbeidsvoorwaarden &amp; Rechtspositie Rijk automatisch
wilt ontvangen kunt u zich aanmelden via onderstaande
link:</al>
          <al>https://fd7.formdesk.com/BZK/aanmelden_SARR</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Rijksportaal
Personeel</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Belanghebbenden
en ge&#xEF;nteresseerden binnen de sector Rijk hebben daarnaast toegang
tot het Rijksportaal Personeel, via http://portal.rijksweb.nl. Ook daar
wordt melding gemaakt van circulaires en aangepaste regelgeving en
wordt indien nodig de informatie op Rijksportaal Personeel aangepast.
Tevens staat op Rijksportaal Personeel een actueel overzicht van alle
circulaires die betrekking hebben op de arbeidsvoorwaarden en
rechtspositie binnen de sector
Rijk.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>minister</functie> van
<organisatie afkorting="BZK">Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</organisatie>
        <deze>namens
deze:</deze>
        <naam>
          <voornaam>J.J.M.</voornaam>
          <achternaam>Uijlenbroek,</achternaam>
        </naam>
        <functie>Directeur-generaal Organisatie en Bedrijfsvoering Rijk.</functie>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	