<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031927" dtdversie="2.0" id="477749" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van 3&#xA0;augustus 2012, nr.&#xA0;JOZ/378065, houdende regels voor het verstrekken van aanvullende bekostiging ten behoeve van het stimuleren van de invoering van passend onderwijs (Regeling stimulering invoering passend onderwijs in het primair en voortgezet onderwijs en cluster 1 en 2 2012&#x2013;2013)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=116" compleet="nee">artikel 116, eerste lid, van de Wet op het primair onderwijs</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113, eerste lid, van de Wet op de expertisecentra</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=89" compleet="nee">artikel 89, eerste lid, van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepaling</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">bevoegd gezag:</nadruk> bevoegd gezag van een volgens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet onderwijs</extref>bekostigde school;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">contactschool:</nadruk> school die als contactschool is aangewezen door de bevoegde gezagsorganen uit het samenwerkingsverband i.o. of door de bevoegde gezagsorganen die betrokken zijn bij de instelling cluster 2 i.o. Een school kan slechts worden aangewezen tot contactschool indien deze school in het schooljaar 2011/2012 reeds bestond;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">minister:</nadruk> Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">ondersteuningsplan:</nadruk> ondersteuningsplan als bedoeld in het wetsvoorstel passend onderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">ondersteuningsplanraad:</nadruk> ondersteuningsplanraad als bedoeld in het wetsvoorstel passend onderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">samenwerkingsverband i.o.:</nadruk> samenwerkingsverband passend onderwijs in oprichting als bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 wpo</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 wvo</extref> van het wetsvoorstel passend onderwijs;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">instelling i.o.:</nadruk> instelling cluster 2 in oprichting;</al>
          </li>
          <li>
            <al>
              <nadruk type="cur">wetsvoorstel passend onderwijs:</nadruk> voorstel van wet houdende Wijziging van enkele onderwijswetten in verband met een herziening van de organisatie en financiering van de ondersteuning van leerlingen in het basisonderwijs, speciaal en voortgezet speciaal onderwijs, voortgezet onderwijs en beroepsonderwijs (<nadruk type="cur">Kamerstukken I 2011/2012, </nadruk>
              <nadruk type="cur">33 106, nr. B</nadruk>).</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Te bekostigen activiteiten</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister kan aanvullende bekostiging verstrekken voor het vormgeven aan de wijzigingen die de invoering van het wetsvoorstel passend onderwijs met zich brengt in het schooljaar 2012&#x2013;2013.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Per samenwerkingsverband i.o., per instelling cluster 1 of per instelling cluster 2 i.o. kan ten hoogste eenmaal aanvullende bekostiging worden verstrekt op grond van deze regeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag samenwerkingsverbanden i.o.</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag tot aanvullende bekostiging voor een samenwerkingsverband i.o. kan worden ingediend door het bevoegd gezag van een contactschool. Deze contactschool treedt op namens de bevoegde gezagsorganen van alle scholen en vestigingen van scholen die deel gaan uitmaken van het betreffende samenwerkingsverband passend onderwijs. De aanvraag bevat in elk geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het nummer van het samenwerkingsverband i.o.;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de naam, het brinnummer en het vestigingsnummer van de contactschool;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het nummer van het bevoegd gezag van de contactschool.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvraag bestaat uit een ondertekend formulier waarop het bevoegd gezag van de contactschool van het samenwerkingsverband i.o. verklaart dat de aanvraag namens alle bevoegde gezagsorganen van de betrokken scholen van het samenwerkingsverband i.o. wordt gedaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In de aanvraag wordt verklaard door het bevoegd gezag van de contactschool dat het samenwerkingsverband i.o. een werkagenda heeft waarin alle onderdelen zoals genoemd in het vierde lid zijn opgenomen en wordt verklaard dat het samenwerkingsverband i.o. bereid is om over de werkagenda en de voortgang bij de uitwerking in gesprek te gaan met de accountmanagers van OCW.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In de werkagenda als bedoeld in het derde lid, zijn het proces en de planning beschreven om te komen tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
              <al>De inrichting van een samenwerkingsverband passend onderwijs (rechtspersoon) door de betreffende bevoegde gezagsorganen voor regulier onderwijs en voor (voortgezet) speciaal onderwijs cluster 3 en 4;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
              <al>Het ondersteuningsplan, waarover op overeenstemming gericht overleg met de betrokken gemeente(n) wordt gevoerd, waarover overleg wordt gevoerd met het samenwerkingsverband i.o., waarover overleg plaatsvindt met cluster 1 en 2 en dat instemming behoeft van de ondersteuningsplanraad;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
              <al>Een aan het ondersteuningsplan gerelateerd personeelsplan, inclusief de personele gevolgen van het verleggen van geldstromen in het nieuwe stelsel passend onderwijs (ambulante begeleiding, PAB, TAB) en waarover met de betrokken (v)so scholen overleg wordt gevoerd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van het daarvoor bestemde formulier zoals dat is gepubliceerd op www.duo.nl. Het volledig ingevulde en ondertekende formulier dient verstuurd te worden naar: de Minister van OCW p/a Dienst Uitvoering Onderwijs (DUO), Productgroep Bekostigen, Postbus 606, 2700 ML Zoetermeer.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag instellingen cluster 1</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag tot aanvullende bekostiging voor een instelling cluster 1 kan worden ingediend door het bevoegd gezag van de instelling cluster 1. De aanvraag bevat in elk geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de naam, het brinnummer van de instelling cluster 1;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het nummer van het bevoegd gezag van de instelling cluster 1</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De werkagenda als bedoeld in het derde lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bevat voor de instellingen in cluster 1 een uitwerking van de wijze waarop de samenwerking met de samenwerkingsverbanden i.o. wordt vormgegeven.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van het daarvoor bestemde formulier zoals dat is gepubliceerd op www.duo.nl. Het volledig ingevulde en ondertekende formulier dient verstuurd te worden naar: de Minister van OCW p/a Dienst Uitvoering Onderwijs (DUO), Productgroep Bekostigen, Postbus 606, 2700 ML Zoetermeer.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag instellingen cluster 2 i.o.</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag tot aanvullende bekostiging kan worden ingediend door het bevoegd gezag van een contactschool. Deze contactschool treedt op namens de bevoegde gezagsorganen van alle scholen die deel gaan uitmaken van de instelling cluster 2 i.o. De aanvraag bevat in elk geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het nummer van de instelling cluster 2 i.o.;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de naam en het brinnummer van de contactschool;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het nummer van het bevoegd gezag van de contactschool;</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvraag bestaat uit een ondertekend formulier waarop het bevoegd gezag van de contactschool van de instelling cluster 2 i.o. verklaart dat de aanvraag namens alle bevoegde gezagsorganen van de betrokken scholen van de instelling cluster 2 i.o. wordt gedaan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De werkagenda als bedoeld in het derde lid van artikel 3 bevat voor de instellingen cluster i.o. een uitwerking van de wijze waarop de samenwerking met de regionale samenwerkingsverbanden i.o. wordt vormgegeven en het proces van de verdere vormgeving van de instelling cluster 2 i.o.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Voor de aanvraag wordt gebruik gemaakt van het daarvoor bestemde formulier zoals dat is gepubliceerd op www.duo.nl. Het volledig ingevulde en ondertekende formulier dient verstuurd te worden naar: de Minister van OCW p/a Dienst Uitvoering Onderwijs (DUO), Productgroep Bekostigen, Postbus 606, 2700 ML Zoetermeer.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraagtermijnen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref> dient uiterlijk op 1&#xA0;oktober 2012 door de minister te zijn ontvangen. Aanvragen die later dan 1&#xA0;oktober 2012 door de minister worden ontvangen, worden afgewezen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid</intref>, dient uiterlijk op 31&#xA0;december 2012 door de minister te zijn ontvangen. Aanvragen die later dan 31&#xA0;december 2012 door de minister worden ontvangen, worden afgewezen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Berekening aanvullende bekostiging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De aanvullende bekostiging per samenwerkingsverband passend onderwijs i.o. in het primair onderwijs bestaat uit een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 per bekostigde leerling op de betreffende vestiging(en) van een basisschool of van een speciale school voor basisonderwijs in het samenwerkingsverband i.o. Het aantal leerlingen wordt vastgesteld op basis van de telgegevens van 1&#xA0;oktober 2011, prikdatum 1&#xA0;juli 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvullende bekostiging per samenwerkingsverband passend onderwijs i.o. in het voortgezet onderwijs bestaat uit een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 per bekostigde leerling op de betreffende vestiging(en) van een school voor voortgezet onderwijs in het samenwerkingsverband i.o. Het aantal leerlingen wordt vastgesteld op basis van de telgegevens van 1&#xA0;oktober 2011, prikdatum 1&#xA0;juli 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De aanvullende bekostiging per instelling cluster 1 bestaat uit een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 per bekostigde leerling van de instelling cluster 1. Het aantal leerlingen wordt vastgesteld op basis van de telgegevens van 1&#xA0;oktober 2011, prikdatum 1&#xA0;juli 2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De aanvullende bekostiging per instelling cluster 2 i.o. bestaat uit een bedrag van &#x20AC;&#xA0;10 per bekostigde leerling van een school die behoort tot de instelling in op richting cluster 2. Het aantal leerlingen wordt vastgesteld op basis van de telgegevens van 1&#xA0;oktober 2011, prikdatum 1&#xA0;juli 2012.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Geen activiteitenplan en begroting</titel>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028820&amp;artikel=4" compleet="nee">Artikel 4 van de Regeling OCW-subsidies</extref> is niet van toepassing op de bekostiging op grond van deze regeling.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Werkagenda</titel>
        </kop>
        <al>Op verzoek van de minister toont de contactschool van het samenwerkingsverband i.o. of de instelling cluster 2 i.o. of het bevoegd gezag van de instelling cluster 1 de werkagenda.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Beschikken en betalen</titel>
        </kop>
        <al>De minister beschikt en betaalt in november 2012 respectievelijk in februari 2013 op de aanvragen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3, lid 1</intref> respectievelijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=4">artikel&#xA0;4, lid 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031927&amp;artikel=5">artikel 5, lid 1</intref>. De betaling vindt plaats aan het bevoegd gezag van de contactschool van het samenwerkingsverband i.o. respectievelijk aan het bevoegd gezag van de contactschool van de instelling cluster 2 i.o. of het bevoegd gezag van de instelling cluster 1.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze regeling vervalt met ingang van 1-8-2014.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling stimulering invoering passend onderwijs in het primair onderwijs, voortgezet onderwijs en cluster 1 en 2 2012&#x2013;2013.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M. van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	