<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025242" dtdversie="2.0" id="410899" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling beleidsregels ter verdeling besteedbare middelen beheerskosten verbindingskantoren AWBZ 2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het College voor zorgverzekeringen,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=91" compleet="nee">artikel 91, eerste lid Wet financiering sociale verzekeringen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019070&amp;artikel=4.5" compleet="nee">artikel 4.5, eerste en tweede lid van het Besluit Wfsv</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024986" compleet="nee">Aanwijzing besteedbare middelen beheerskosten AWBZ 2009</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Heeft in zijn vergadering van 15&#xA0;december 2008 besloten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit verstaat onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">regio:</nadruk> regio zoals genoemd in de Wijziging aanwijzing van administratie-instellingen bijzondere ziektekosten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">budgethouder:</nadruk> houder van een persoonsgebonden budget krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019161&amp;paragraaf=2.6" compleet="nee">subsidieparagraaf 2.6 van de Regeling subsidies AWBZ</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">verbindingskantoor:</nadruk> een verbindingskantoor als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003585&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel c, van het Administratiebesluit Bijzondere Ziektekostenverzekering</extref>.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het
CVZ verdeelt in het jaar 2009 een totaal bedrag van 160,714 miljoen
euro over de verbindingskantoren. Ter bepaling van de middelen die voor
ieder verbindingskantoor afzonderlijk voor het jaar 2009 ten laste van
het Algemeen Fonds Bijzondere Ziektekosten voor zijn beheerskosten
besteedbaar zijn, stelt het CVZ voor ieder van hen een voorlopig budget
vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Het college verdeelt het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde totaalbedrag als volgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li><li.nr>a.</li.nr><al>een
bedrag van 19,831 miljoen euro wordt op basis van een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;177,36 per PGB budgethouder
verdeeld;</al></li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een bedrag van 0,139 miljoen euro voor &#xE9;&#xE9;n verbindingskantoor voor de afvloeiingsregeling uitvoering beroepsgang eigen bijdrage zonder verblijf;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een bedrag van 4,797 miljoen euro op basis van een gelijk bedrag per verbindingskantoor;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>een bedrag van 0,253 miljoen euro voor verbindingskantoren die, volgens opgave van Zorgverzekeraars Nederland, co&#xF6;rdinerende activiteiten verrichten voor doventolkvoorzieningen.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Het college verdeelt het na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=3">artikel 3</intref> resterende bedrag als volgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>15% op basis van een vast bedrag per verbindingskantoor, vermeerderd met een zelfde bedrag per regio waarvoor het verbindingskantoor is aangewezen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>85% op basis van het aantal inwoners per 1&#xA0;januari 2008 in de regio&#x2019;s, waarvoor het verbindingskantoor als zodanig is aangewezen, waarbij inwoners van vijfenzestig jaar en ouder dubbel tellen. Voor de bepaling van het aantal inwoners, waaronder die van vijfenzestig jaar en ouder, gebruikt het college de gegevens van het Centraal Bureau voor de Statistiek.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De resultaten van de berekeningen ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=4">4</intref> sommeert het college per regio.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Ter verkrijging van het voorlopige budget voor beheerskosten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> per verbindingskantoor sommeert het college het berekende bedrag per regio voor de regio&#x2019;s waarvoor het verbindingskantoor is aangewezen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het college rondt het voorlopige budget af op hele euro&#x2019;s, waarbij het college bedragen van een halve euro en hoger afrondt naar boven en overige bedragen naar beneden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De volgende incidentele en structurele toevoegingen die onderdeel vormen van het totaal bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, worden verdeeld onder de voorwaarde dat het verbindingskantoor zich hierover in het uitvoeringsverslag voldoende verantwoordt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>incidentele en structurele toevoeging voor verbetering publieksinformatie door zorgkantoren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>structurele toevoeging voor zorginkoop gericht op kwaliteit en ketenzorg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>incidentele toevoeging voor een periode van drie jaar voor het aanpassen van de huidige administratie naar een administratie op verzekerdenniveau;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>incidentele toevoeging voor de overgang op XML(AZR).</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het college stelt voor de ontwikkeling en uitrol van release 3.0 (AZR) een programma van eisen vast. De verbindingskantoren verantwoorden in hun uitvoeringsverslag dat zij aan het programma van eisen hebben voldaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Na ommekomst van het budgetjaar stelt het college, met toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 5</intref>, de budgetten over het jaar 2009 nader vast op basis van de werkelijke inwoneraantallen per januari 2009 en de werkelijke aantallen PGB budgethouders per 1&#xA0;juli 2009. Voor de bepaling van de werkelijke inwoneraantallen en budgethouders baseert het CVZ zich op de gegevens van dezelfde instanties als die aan wier gegevens voor de voorlopige budgetberekeningen zijn ontleend.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de nadere vaststelling, bedoeld in het eerste lid, controleert het college of de verbindingskantoren aan de voorwaarden genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=6">artikel 6</intref> hebben voldaan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor
verbindingskantoren waarvan het college op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019070&amp;artikel=4.6" compleet="nee">artikel&#xA0;4.6
van het Besluit Wfsv</extref> heeft vastgesteld dat deze per 31&#xA0;december
2009 een negatieve reserve hebben die groter is dan 10&#xA0;procent van
het op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=7">artikel&#xA0;7</intref> nader vastgestelde budget, stelt het
college een tegemoetkoming
vast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
college sommeert de door hem op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019070&amp;artikel=4.6" compleet="nee">artikel&#xA0;4.6 van het
Besluit Wfsv</extref> vastgestelde overschrijdingen van de reserve uitvoering
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Vooruitlopend
op de vaststelling van de tegemoetkoming voor de verbindingskantoren,
bedoeld in het eerste lid, stelt het college binnen drie maanden na het
uitbrengen van de financi&#xEB;le verantwoording door de
verbindingskantoren, een voorlopige tegemoetkoming
vast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het
college stelt de voorlopige tegemoetkoming, bedoeld in het derde lid,
vast door de som, bedoeld in het tweede lid, naar evenredigheid over de
verbindingskantoren, bedoeld in het eerste lid, te verdelen, waarbij
het maximum van de tegemoetkoming per verbindingskantoor het verschil
is tussen de stand van de negatieve reserve van het verbindingskantoor
op 31&#xA0;december 2009 en 10 procent van het op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025242&amp;artikel=7">artikel&#xA0;7</intref> nader vastgestelde budget van het
verbindingskantoor.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Binnen
drie maanden nadat de Nederlandse Zorgautoriteit haar Rapport
uitvoering AWBZ 2009 voor alle verbindingskantoren heeft uitgebracht,
stelt het college de tegemoetkoming definitief vast, overeenkomstig het
bepaalde in het vierde
lid.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2009. Indien de Staatscourant waarin dit besluit wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 1&#xA0;januari 2009, treedt zij in werking met ingang van de tweede dag na uitgifte van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, en werkt zij terug tot en met 1&#xA0;januari 2009.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit kan worden aangehaald als:</al>
        <al>Regeling beleidsregels ter verdeling besteedbare middelen beheerskosten verbindingskantoren AWBZ 2009.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter</functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.C.</voornaam>
          <achternaam>Hermans</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	