<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010649" dtdversie="2.0" id="346799" soort="beleidsregel"> 
   
	 
	 <intitule>Toestemming statutenwijziging pensioen BV</intitule> 
	  
	 <circulaire> 
		<circulaire.aanhef> 
		  <context> 
			 <context.al>De plaatsvervangend Directeur-Generaal der Belastingen
				heeft namens de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n het volgende
				besloten.</context.al> 
		  </context> 
		</circulaire.aanhef> 
		<circulaire-tekst> 
		  <tekst status="goed"> 
			 <al>In het verleden is in statuten van pensioenfondsen veelal de
				bepaling opgenomen dat voor wijziging van bepaalde &#x2013; voor de vrijstelling van
				vennootschapsbelasting essenti&#xEB;le &#x2013; statutaire bepalingen de toestemming van de
				minister van Financi&#xEB;n is vereist.</al> 
			 <al>Op 1 januari 1992 is de Wet van 12 december 1991 tot wijziging
				van onder meer het fiscale regime voor directiepensoenlichamen (Brede
				Herwaardering) in werking getreden. Door deze wijziging vallen zogenaamde
				directiepensioenlichamen voortaan buiten de vrijstelling.</al> 
			 <al>Met betrekking tot de met ingang van 1 januari 1992 niet meer
				vrijgestelde pensioenlichamen is de fiscale grond aan de vereiste toestemming
				voor statutenwijziging komen te ontvallen.</al> 
			 <al>Waar wijziging van bepaalde statutaire bepalingen volgens de
				statuten &#x2018;slechts kan plaatsvinden met toestemming van de minister van
				Financi&#xEB;n&#x2019; blijft deze toestemming echter van betekenis voor het
				(civielrechtelijk) kunnen effectueren van voorgenomen statutenwijzigingen.</al>
			 
			 <al>Omdat het met betrekking tot de voor de vennootschapsbelasting
				niet langer vrijgestelde (directie)pensioenlichamen niet doelmatig is verzoeken
				om toestemming voor statutenwijziging nog langer individueel te behandelen,
				verleen ik door middel van dit besluit een generale toestemming voor de
				wijziging van de statuten van zodanige lichamen, voor zover die toestemming
				volgens de te wijzigen statuten is vereist.</al> 
		  </tekst> 
		</circulaire-tekst> 
	 </circulaire>
</wetgeving>
  	