<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030321" dtdversie="2.0" id="461689" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Aanwijzing
lichten van gedetineerden, TBS-gestelden en
jeugdigen</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Achtergrond</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
deze regeling wordt onder &#x2018;lichten&#x2019; verstaan:
<nadruk type="cur">het, op last van het Openbaar Ministerie, voor een
korte tijd verlaten van een penitentiaire inrichting, justiti&#xEB;le
jeugdinrichting, TBS-kliniek of niet-justiti&#xEB;le inrichting (bijv.
een psychiatrisch ziekenhuis) door een ingeslotene, gedurende welke
tijd de betrokkene ter beschikking staat van een gerechtelijke
autoriteit of de politie ten behoeve van de opsporing, meestal voor
verhoor.</nadruk>
          </al>
          <al>Over het algemeen maakt lichten een
inbreuk op het regime dat geldt bij de voorlopige hechtenis, de
tenuitvoerlegging van de vrijheidsstraf, de TBS of PIJ. Om die reden
wordt in deze aanwijzing aangegeven in welke situatie het lichten is
toegestaan. Het lichten van vreemdelingen tijdens detentie is mogelijk
in het belang van het identiteitsonderzoek, waarbij presentatie bij een
diplomatieke vertegenwoordiging vaak onontbeerlijk is.</al>
          <al>Het
lichten van vreemdelingen in vreemdelingenbewaring (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=59" compleet="nee">art. 59, eerste
lid, Vreemdelingenwet 2000</extref>) is mogelijk, maar dit is een bevoegdheid
van de korpschef.</al>
          <al>De aanleiding voor de wijziging
van deze aanwijzing is de aanpassing van het model lichtingsbevel en
voorts de wens om dit bevel niet langer onderdeel van de aanwijzing te
laten uitmaken. Het lichtingsbevel is te vinden in JKS &gt;
Kennisdomeinen &gt; Opsporing &gt; Lichten van gedetineerden. Voorts
heeft de aanwijzing op twee punten een tekstuele aanpassing ondergaan
waarmee het beleid inhoudelijk niet gewijzigd
is.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Samenvatting</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze
aanwijzing geeft regels voor het lichten van ingeslotenen die op last
van Justitie in het kader van de strafrechtstoepassing zijn geplaatst
in een penitentiaire inrichting, een justiti&#xEB;le jeugdinrichting,
een inrichting voor verpleging van ter beschikking gestelden of een
niet-justiti&#xEB;le inrichting, hierna aan te duiden als
&#x2018;ingeslotenen&#x2019;.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Opsporing</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Lichten
is een maatregel in het belang van het onderzoek als bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=62" compleet="nee">artikelen 62</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=62a" compleet="nee">62 a
Sv</extref>.</al>
        </tekst>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Wanneer
lichten?</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In het belang van
het opsporingsonderzoek kan het lichten worden verzocht ingeval een
ingeslotene moet worden gehoord door een opsporingsinstantie.</al>
            <al>Er kunnen in dit kader twee situaties worden
onderscheiden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>Lichten
in verband met een verhoor over een feit waarvoor men in voorlopige
hechtenis in een huis van bewaring of in een opvanginrichting voor
jeugdigen verblijft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>Lichten in
verband met een verhoor over een nieuw feit, of om als getuige gehoord
te worden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.1</nr>
              <titel status="officieel">Lichten in
verband met het feit waarvoor men in voorlopige hechtenis of in een
opvanginrichting
verblijft</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Ten aanzien van
deze categorie personen, die in een huis van bewaring verblijven,
geldt: waar het mogelijk is om in het huis van bewaring te horen moet
die mogelijkheid worden benut. In dit geval kan gedacht worden aan een
kort verhoor, waarbij, bijvoorbeeld, een confrontatie met getuigen niet
aan de orde komt.</al>
              <al>Is het horen in het huis van bewaring niet
mogelijk, dan wel zeer bezwaarlijk, dan kan gelicht worden met
inachtneming van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=61a" compleet="nee">artikel 61a Sv</extref>.</al>
              <al>Het verdient de
voorkeur het lichten zo kort mogelijk te laten duren.</al>
              <al>Dat wil
zeggen dat de betrokkene dezelfde dag teruggebracht moet worden naar de
inrichting of, in bijzondere omstandigheden, bijvoorbeeld als de
afstand tussen de plaats van verhoor en de inrichting hiertoe
noodzaakt, hoogstens &#xE9;&#xE9;n nacht, bij zeer grote afstand (meer
dan 100 kilometer), twee nachten op het politiebureau
verblijft.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
          <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
            <kop>
              <nr status="officieel">1.2</nr>
              <titel status="officieel">Lichten
in verband met een nieuw
feit</titel>
            </kop>
            <tekst status="goed">
              <al>Het komt voor dat
zich buiten een lopend onderzoek strafzaken aandienen tegen personen
die in verzekering gesteld zijn of in voorlopige hechtenis verblijven.
In dat geval is de officier van justitie op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67b" compleet="nee">artikel 67b Sv</extref>
bevoegd te vorderen dat nieuwe feiten aan het bevel tot voorlopige
hechtenis worden toegevoegd, mits voor die feiten voorlopige hechtenis
mogelijk is.</al>
              <al>Lichten kan alleen in het belang van het
onderzoek ter opheldering van de verdenking uit hoofde waarvan de
verdachte preventief is gehecht. Uit anderen hoofde is lichten alleen
mogelijk met instemming van de verdachte.</al>
              <al>Opmerking verdient
dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67b" compleet="nee">artikel 67b Sv</extref> voorziet in de mogelijkheid te vorderen dat de
gevangenhouding wordt bevolen ter zake van nog een ander feit dan dat
omschreven in het bestaand bevel, mits voor dat andere feit voorlopige
hechtenis is toegelaten.</al>
              <al>Gewezen wordt in dit kader
nog op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68, eerste lid, Sv</extref>, waarin wordt bepaald dat door de
inverzekeringstelling en voorlopige hechtenis voor het nieuwe feit de
termijn voor het oude feit van rechtswege wordt
opgeschort.</al>
            </tekst>
          </circulaire.divisie>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Voorwaarden
waaraan bij het lichten dient te worden
voldaan.</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>Bij het lichten
geldt voorts het
volgende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Lichten
geschiedt op last van de officier van justitie, tijdens het
gerechtelijk vooronderzoek op bevel van de rechter-commissaris
(R-C).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Indien er zwaarwegende redenen
zijn (bijv. ernstig vluchtgevaar of bijzondere veiligheidsmaatregelen)
tegen het transport of verblijf elders, dient het verzoek tot
toepassing van de maatregel te worden voorgelegd aan de directeur van
de inrichting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Door het lichten wordt
de tenuitvoerlegging van de vrijheidsbeneming niet
onderbroken.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Er worden passende
maatregelen genomen om ontvluchten te
voorkomen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
        <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
          <kop>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Lichtingsbevel</titel>
          </kop>
          <tekst status="goed">
            <al>In
alle gevallen dat de officier een lichtingsbevel geeft, dient het
bevel<noot id="n1e11390114" type="voet">
                <noot.nr>1</noot.nr>
                <noot.al>Zie:
JKS &gt; Opsporing &gt; Lichten van
gedetineerden.</noot.al>
              </noot>schriftelijk te worden verstrekt aan de directeur van de inrichting
waar de betrokken gedetineerde verblijf houdt. Het lichtingsbevel moet
de tijdsduur bevatten. De politie dient het lichtingsbevel in beginsel
zelf af te halen bij het desbetreffende parket. Indien dit op
praktische bezwaren stuit (bijvoorbeeld te grote afstand), kan het
bevel ook gefaxt worden.</al>
            <al>De parketadministratie dient steeds te
verifi&#xEB;ren of de betreffende officier inderdaad het bevel heeft
afgegeven. Dit om misbruik te voorkomen. Wanneer de parketadministratie
een co&#xF6;rdinerende rol speelt bij lichtingsbevelen van de R-C,
geldt voor die bevelen hetzelfde.</al>
            <al>Bevindt de verdachte zich in
voorlopige hechtenis voor een feit waarvoor hij in eerste aanleg is
veroordeeld en&#xA0;waartegen hij hoger beroep heeft ingesteld dan
geldt het volgende. Dient verdachte te worden gehoord in verband met
het feit waarvoor hij in voorlopige hechtenis zit, dan wordt het
lichtingbevel afgegeven door de advocaat-generaal van het
desbetreffende ressortsparket. Dient verdachte te worden gehoord in
verband met een nieuw feit, dan wordt het lichtingsbevel afgegeven door
de officier van justitie na afstemming met en met instemming van de
hiervoor bedoelde advocaat-generaal.&#xA0;Op het lichtingsbevel wordt
zo mogelijk het parketnummer van het ressortsparket vermeld en/of het
parketnummer in eerste aanleg (waartegen hoger beroep is
ingesteld).</al>
          </tekst>
        </circulaire.divisie>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
beleidsregels in deze aanwijzing hebben gelding vanaf de datum van
inwerkingtreding.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	