<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025674" dtdversie="2.0" id="415219" soort="zbo">
  
  <intitule>Deelregeling HGIS-Cultuurmiddelen voor internationale projecten
      2009</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>Het Stimuleringsfonds voor Architectuur heeft naast de
          bijdragereglement twee deelregelingen opgesteld die per heden ingaan. Hieronder
          is de deelregeling HGIS-cultuurmiddelen weergegeven. Het Ministerie van OCW
          heeft per brief met kenmerk&#xA0;DK/I&amp;I/113462 ingestemd met de regeling.</al>
        <al>Het Stimuleringsfonds voor Architectuur (SfA) heeft tot doel om de
          kwaliteit van architectuur, het ruimtelijk ontwerp en de ruimtelijke inrichting
          van Nederland te bevorderen, evenals het stimuleren van een voorbeeldige
          beroepsbeoefening en het wekken van belangstelling hiervoor. Het SfA realiseert
          dit door incidentele financi&#xEB;le bijdragen aan culturele projecten gericht op
          bovenvermelde doelstellingen.</al>
        <al>De deelregeling HGIS-Cultuurmiddelen is gericht op de
            internationale profilering van de Nederlandse architectuur en stedenbouw. In
            2009 is hiervoor minimaal een bedrag van 270.250 euro beschikbaar. Aanvragen
            kunnen drie maal per jaar worden ingediend en worden beoordeeld door de
            Adviescommissie projectsubsidies HGIS.</al>
        <al>Voor het aanvragen van een bijdrage dient u gebruik te maken van
            het aanvraagformulier HGIS-Cultuurmiddelen die door het SfA via de website of
            per e-mail wordt aangeboden. Aanvragen kunnen worden gedaan door
            rechtspersonen. De gevraagde bijdrage is maximaal 50.000 euro.</al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Doel</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het profileren van de Nederlandse architectuur en stedenbouw in
            het buitenland en het bevorderen van internationale kennisontwikkeling en
            kennisverspreiding betreffende deze disciplines.</al>
          <al>Ondersteuningsmogelijkheden:</al>
          <al>Subsidie kan aangevraagd worden voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Manifestaties zoals tentoonstellingen, symposia, lezingen,
                debatten, workshops of andere kleinschalige presentaties</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Publicaties en tijdschriften</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Audiovisuele producties</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Onderzoek</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Jaarprogramma NAi: subsidieplafond &#x20AC;&#xA0;150.000,&#x2013;</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Criteria</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Een project dient:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De Nederlandse architectuur en stedenbouw internationaal te
                profileren en/of Kennisoverdracht over de Nederlandse architectuur en
                stedenbouw in het buitenland te bevorderen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Innovatief van vorm, inhoud of samenwerking te zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Een samenwerking tussen een Nederlandse en buitenlandse
                organisatie te bewerkstelligen en/of in te houden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Subsidies kunnen niet aangevraagd worden voor
                landeninzendingen/presentaties van het NAi of DDFA bij bi&#xEB;nnales en andere
                grootschalige manifestaties.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Een advies van de Nederlandse ambassade of consulaat dient
                bij de aanvraag gevoegd te worden.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Indien de commissie prioriteiten moet stellen, zal zij uitgaan
            van het Internationaal Cultuurbeleid. Hierin zijn een aantal aandachtsgebieden
            benoemd. Deze zijn ook van toepassing op de Deelregeling HGIS-cultuurmiddelen
            voor internationale projecten. De volgende landen hebben hierin prioriteit
            gekregen: culturele hotspots, buurlanden, landen waarmee historische banden
            zijn, Afrika, mediterrane en Arabische regio, Midden-Europa en Balkan. Tevens
            krijgt Gemeenschappelijk Cultureel Erfgoed, Cultuur en ontwikkeling en de
            Europese creatieve industrie extra aandacht.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel"><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672" compleet="nee">Bijdragereglement Stimuleringsfonds voor Architectuur</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het SfA kent een <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672" compleet="nee">Bijdragereglement</extref> dat van toepassing is op het
            aanvragen, beoordelen, verlenen en vaststellen van een financi&#xEB;le bijdrage voor
            een project. Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672" compleet="nee">Bijdragereglement</extref> is ook van toepassing op de verstrekking van
            een financi&#xEB;le bijdrage in het kader van deze deelregeling. Het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025672" compleet="nee">Bijdragereglement</extref> is te downloaden vanaf www.archfonds.nl.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	