<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002074" dtdversie="2.0" id="1239" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 5 April 1951, houdende nadere voorzieningen met
    betrekking tot de bescherming van gegevens, waarvan de geheimhouding
    door het belang van de Staat wordt geboden </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is nadere voorzieningen te treffen met betrekking
            tot de bescherming van gegevens, waarvan de geheimhouding
            door het belang van de staat wordt geboden; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>Elke plaats in gebruik bij de staat of bij een staatsbedrijf kan
        ter bescherming van gegevens, waarvan de geheimhouding door het
        belang van de veiligheid van de staat wordt geboden, door Ons
        als verboden plaats worden aangewezen. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Elke plaats, waar krachtens overeenkomst met de staat
            werkzaamheden worden verricht of goederen worden bewaard,
            die van belang zijn voor de veiligheid van de staat, kan ter
            bescherming van gegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002074&amp;artikel=I">artikel I</intref> voor het
            tijdvak, waarin de werkzaamheden worden verricht of de
            goederen worden bewaard, door Ons als verboden plaats worden
            aangewezen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een aanwijzing als bedoeld in het voorgaande lid vindt
            buiten de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002074&amp;artikel=III">artikel III,  eerste lid</intref>, bedoelde buitengewone
            omstandigheden niet plaats, tenzij het voornemen daartoe
            v&#xF3;&#xF3;r het tot stand komen van de overeenkomst van
            regeringswege aan de wederpartij is medegedeeld dan wel de
            wederpartij na het tot stand komen van de overeenkomst
            verklaart tegen zodanige aanwijzing geen bezwaar te hebben. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IIA</nr>
    </kop>
    <al>Onder de veiligheid van de Staat wordt in de voorgaande
        artikelen mede verstaan de veiligheid van diens bondgenoten. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007981&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste lid, en 8,
                eerste lid, van de Co&#xF6;rdinatiewet
            uitzonderingstoestanden</extref> kan, ingeval
            buitengewone omstandigheden dit noodzakelijk  maken, bij
            koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President,  artikel III A in werking worden gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Wanneer het in het eerste lid bedoelde besluit is genomen,
            wordt onverwijld  een voorstel van wet aan de Tweede Kamer
            gezonden omtrent het voortduren van  de werking van de bij
            dat besluit in werking gestelde bepaling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Wordt het voorstel van wet door de Staten-Generaal
            verworpen, dan wordt  bij koninklijk besluit, op voordracht
            van Onze Minister-President, de bepaling  die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, onverwijld buiten werking  gesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Bij koninklijk besluit, op voordracht van Onze
            Minister-President, wordt  de bepaling die ingevolge het
            eerste lid in werking is gesteld, buiten werking  gesteld,
            zodra de omstandigheden dit naar Ons oordeel toelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt op de daarin  te bepalen wijze bekendgemaakt. Het
            treedt in werking terstond na de bekendmaking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Het besluit, bedoeld in het eerste, derde en vierde lid,
            wordt in ieder  geval geplaatst in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">III A</nr>
    <titel status="officieel"/></kop>
    <al><redactie type="extra">Dit artikel is nog niet in werking getreden; ingeval buitengewone 

omstandigheden dit noodzakelijk maken kan bij koninklijk besluit, op 

voordracht van Onze Minister-President, dit artikel in werking treden.</redactie></al><al>Elk werk van openbaar verkeer en elk werk van openbaar nut kan
        ter bescherming  van gegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002074&amp;artikel=I">artikel I</intref> bij
        koninklijk besluit of door bij algemene  maatregel van bestuur
        aan te wijzen autoriteiten als verboden plaats worden  aangewezen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Bij elk besluit, waarbij een plaats als verboden plaats wordt
        aangewezen, wordt tevens bepaald op welke wijze zal worden
        aangegeven, dat de plaats een verboden plaats is. </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Hij die ingevolge enige wettelijke bepaling bevoegd is enige
            plaats tegen de wil van de rechthebbende te betreden, oefent
            deze bevoegdheid met betrekking tot een plaats, die
            ingevolge deze wet als verboden plaats is aangewezen, niet
            uit dan voorzover hij daartoe schriftelijk is gemachtigd
            door de advocaat-generaal bij het gerechtshof. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het voorgaande lid is niet van toepassing op hem, die als
            officier van justitie, als rechter-commissaris of ingevolge
            de wet van 23 Mei 1899, <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 128, bevoegd is enige
            plaats tegen de wil van de rechthebbende te betreden. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">Va</nr>
                           </kop>
                           <al>Deze wet is mede van toepassing op Bonaire, Sint
Eustatius en Saba, met dien verstande dat de schriftelijke machtiging,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002074&amp;artikel=V">artikel V</intref>, wordt verleend door de procureur-generaal bij het
Gemeenschappelijk Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten en Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                        </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VIII</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IX</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als "Wet bescherming
        staatsgeheimen". </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">5 April 1951. </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>W. DREES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>H. MULDERIJE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Oorlog, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Marine, </functie>
        <naam>
            <achternaam>C. STAF.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tiende  April  1951. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>H. MULDERIJE.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	