<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030253" dtdversie="2.0" id="461009" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Besluit Fiscaal
Bestuursrecht</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Dit besluit is een herziening van
het besluit van 4&#xA0;april 2011, nr.&#xA0;BLKB2011/265,
</nadruk>
          <nadruk type="cur">Stcrt.
13&#xA0;april 2011 nr.&#xA0;6414</nadruk>
          <nadruk type="cur">,
waarin besluiten op het gebied van het bestuursrecht werden
samengevoegd. Het betreft herstel van een typefout in paragraaf&#xA0;5,
onderdeel 7 en verwijzingsfout in paragraaf&#xA0;7, letter b, alsmede
aanpassingen van redactionele aard waarbij geen wijziging van het
beleid is beoogd.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit komt in de plaats van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029835" compleet="nee">besluit van 4 april 2011</extref>, nr.
BLKB2011/265M dat een samenvoeging was
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025085" compleet="nee">besluit van 9 december 2008</extref>, nr. CPP2008/2635M,
Stcrt. nr.
253 over het fiscale
bestuursrecht;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028020" compleet="nee">besluit van
25 februari 2004</extref>, nr. DGB2003/6662M,
Stcrt.
nr. 50 over het fiscale
uitvoeringsbeleid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het besluit
van 1 december 1997, nr. AFZ97/2412U over de
vaststellingsovereenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
              <al>het
besluit van 19 juli 1996, nr. PFC96/854U, laatstelijk gewijzigd bij het
besluit van 3 april 2000, nr.&#xA0;AFZ2000/956M over de fiscale
bewaarplicht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsregels</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Het
fiscale uitvoeringsbeleid is de door of namens de staatssecretaris in
beleidsregels (conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A3" compleet="nee">artikel&#xA0;1:3, vierde lid, van de Algemene
wet bestuursrecht</extref> (hierna: Awb)) vastgestelde uitleg van het recht die
voor alle belanghebbenden in vergelijkbare omstandigheden geldt. In het
gangbare spraakgebruik worden deze fiscale beleidsregels
&#x2018;beleidsbesluiten&#x2019; genoemd. De beleidsbesluiten worden
met het oog op de rechtszekerheid gelijktijdig intern en extern kenbaar
gemaakt en de Belastingdienst past deze besluiten in verband met de
rechtsgelijkheid landelijk uniform
toe.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Het uitgangspunt is dat de
uitleg van het recht naar aanleiding van een rechtsvraag wordt
vastgelegd in een beleidsbesluit met generieke werking. Een rechtsvraag
is een individuele vraag die in het Belastingdienstbrede toezichtproces
opkomt en waarop in wet, jurisprudentie en eerder vastgesteld
uitvoeringsbeleid geen duidelijk en eenduidig antwoord is te vinden en
waarbij het antwoord gevolgen kan hebben voor andere gevallen
(precedentwerking) en daarom zou kunnen worden opgevat als nieuw
beleid. Heffing, inning, controle, vooroverleg en de behandeling van
bezwaarschriften zijn de meest voorkomende voorbeelden van dat
toezichtproces.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Indien de
inspecteur<noot id="n1e11368254" type="voet">
                  <noot.nr>1</noot.nr>
                  <noot.al>Voor
&#x2018;inspecteur&#x2019; moet in dit besluit ook
&#x2018;ontvanger&#x2019; worden gelezen. In dat geval moet voor
belastingplichtige, belastingschuldige worden gelezen. Tevens zijn
hieronder begrepen de door de inspecteur/ontvanger gemandateerde
medewerkers.</noot.al>
                </noot>wordt geconfronteerd met een rechtsvraag dan legt de inspecteur deze
vraag voor aan een zogenoemde kennisgroep op het gebied van de
rechtstoepassing. De inspecteur neemt het standpunt van de kennisgroep
over. Deze interne procedure doet niet af aan de exclusieve
verantwoordelijkheid van de inspecteur voor de tijdige beantwoording
van, en het beslissen op, deze
rechtsvraag.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>In het algemeen vindt
deze generieke vastlegging van de uitleg van het recht plaats in de
vorm van een concept beleidsbesluit binnen zes weken nadat de
inspecteur die de desbetreffende rechtsvraag behandelt, de uitleg voor
zijn individuele geval van de kennisgroep heeft ontvangen.</al>
              <al>In
sommige gevallen maakt de complexiteit en/of noodzakelijke afstemming
met Europese instanties het niet mogelijk binnen zes weken een
kwalitatief volwaardig conceptbesluit te redigeren. Het streven is dan
wel binnen dezelfde termijn kenbaar te maken, zowel binnen als buiten
de Belastingdienst, welke casu&#xEF;stiek onderhanden is waarover nog
geen beleidsbesluit kan worden vastgesteld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Een concept beleidsbesluit wordt ter beoordeling
aan vertegenwoordigers van belastingadviseurs en bedrijfsleven
voorgelegd. Over de hierbij te volgen procedure zijn met de
vertegenwoordigers afspraken
gemaakt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Om de mogelijkheden van
nieuw fiscaal uitvoeringsbeleid te verkennen en mogelijk breder
spelende rechtsvragen zo vroeg mogelijk te onderkennen, wordt periodiek
overleg gevoerd met vertegenwoordigers van de belastingadviespraktijk.
Naast de rechtsvragen uit het toezichtproces kan ook dit overleg tot
nieuw fiscaal uitvoeringsbeleid leiden. Daarnaast kunnen ook onder meer
antwoorden op Kamervragen, toepassingen van de hardheidsclausule en
beslissingen ter voorkoming van dubbele belasting aanleiding zijn voor
het vaststellen van fiscaal
uitvoeringsbeleid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Vooroverleg</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>1.
Een rechtsvraag kan ook opkomen bij vooroverleg. Vooroverleg is een
overleg tussen de inspecteur&#xA0;enerzijds en de belanghebbende en/of
zijn vertegenwoordiger anderzijds, dat leidt tot een standpuntbepaling
van de inspecteur over de wijze waarop het recht in een specifiek geval
moet worden toegepast en waarmee wordt vooruitgelopen op de heffing of
de uitvoering van andere aan de inspecteur opgedragen taken. Het
specifieke geval kan zowel al verrichte als voorgenomen
(rechts)handelingen
betreffen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Fiscale
grensverkenning</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Indien bij vooroverleg over (een) voorgenomen
(rechts)handeling(en) de inspecteur van mening is
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
bereiken van belastingbesparing de enige dan wel de doorslaggevende
beweegreden voor het verrichten van die handeling(en) is
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de handeling(en) voor de
belanghebbende buiten het beoogde fiscale voordeel geen re&#xEB;le,
praktische betekenis heeft (hebben) en
voorts</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>doel en strekking van de wet
of een verdrag zouden worden miskend indien de door de belanghebbende
verlangde rechtstoepassing zou worden gevolgd, dan neemt de inspecteur
een afwijzend standpunt in.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Indien daartoe aanleiding is, voegt de inspecteur
hieraan toe dat hij voornemens is dit standpunt te gelegener tijd,
bijvoorbeeld bij het vaststellen van een belastingaanslag, te
formaliseren; waarna daartegen de belanghebbende de gebruikelijke
rechtsmiddelen ter beschikking
staan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Indien sprake is van fiscale
grensverkenning, zet de inspecteur het vooroverleg niet voort en neemt
hij ook geen inhoudelijk standpunt
in.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Fiscale grensverkenning doet zich
voor als de inspecteur in het vooroverleg een standpunt inneemt over de
voorgelegde casus, de vragensteller zich hier niet in kan vinden en
vervolgens probeert de casus, door telkens (kleine) wijzigingen aan te
brengen, fiscaal net aanvaardbaar te
presenteren.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Vaststellingsovereenkomst</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Bij
een vaststellingsovereenkomst binden partijen, ter be&#xEB;indiging of
ter voorkoming van onzekerheid of geschil omtrent hetgeen tussen hen
rechtens geldt, zich jegens elkaar aan een vaststelling daarvan,
bestemd om ook te gelden voor zover zij van de tevoren bestaande
rechtstoestand mocht afwijken (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=900" compleet="nee">artikel&#xA0;7:900, eerste lid, van het
Burgerlijk
Wetboek</extref>).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Vaststellingsovereenkomsten
worden uitsluitend gesloten met belanghebbenden van wie de identiteit
vaststaat. Bij het voorafgaande overleg dient tussen partijen
duidelijkheid te bestaan over de onderwerpen die in het overleg aan de
orde (zullen) komen en over hetgeen met het overleg wordt beoogd. Het
verdient in dit verband de voorkeur om belanghebbende te verzoeken de
kwestie schriftelijk aan de orde te
stellen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Indien het overleg
plaatsvindt in de heffingssfeer, doch mede betrekking heeft of kan
hebben op de invordering, wordt aan het overleg tevens deelgenomen door
de ontvanger. Indien het overleg plaatsvindt in de invorderingssfeer,
doch mede betrekking heeft of kan hebben op de heffing, wordt aan het
overleg tevens deelgenomen door de
inspecteur.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>De inspecteur voert het
overleg en sluit de vaststellingsovereenkomst. Bij onderwerpen die
betrekking hebben op belanghebbenden die tot meer dan &#xE9;&#xE9;n
entiteit behoren en die onder meer dan &#xE9;&#xE9;n belastingregio
ressorteren (contactposten), geven de betrokken inspecteurs/ontvangers
vooraf hun akkoord dat de co&#xF6;rdinerende inspecteur/ontvanger
namens hen optreedt bij het voeren van onderhandelingen en sluiten van
een vaststellingsovereenkomst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Van
ieder overleg maakt de inspecteur een intern schriftelijk verslag. De
verslaglegging bevat de namen van belanghebbende en diens
vertegenwoordiger/gemachtigde, alsmede die van de inspecteur, de datum
waarop het overleg heeft plaatsgevonden, de onderwerpen waarover
overleg werd gevoerd, de inhoud van het overleg en de eventuele
resultaten die het overleg heeft opgeleverd. Het interne verslag wordt
in het klantdossier bewaard.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Indien
het overleg niet tot een vaststellingsovereenkomst leidt, maakt de
inspecteur een eindverslag op, waarin de kwestie, de feiten en fiscale
gevolgen van het niet bereiken van een overeenkomst beknopt uiteengezet
worden. Een afschrift van het eindverslag wordt aan de belanghebbende
c.q. de vertegenwoordiger/gemachtigde gezonden. Het eindverslag wordt
in het klantdossier
gedeponeerd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>Standpunten omtrent de
gevolgen van bepaalde (rechts)handelingen voor het vaststellen van de
winst die in internationaal concernverband wordt behaald met in
Nederland verrichte activiteiten zijn vaststellingsovereenkomsten.
Verzoeken daartoe dienen te worden doorgezonden naar de
Belastingdienst/Rijnmond, kantoor Rotterdam
(APA/ATR-team).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>In de
vaststellingsovereenkomst wordt niet afgeweken van het vastgestelde
fiscale uitvoeringsbeleid.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>Indien het
overleg wordt gevoerd door tussenkomst van een
vertegenwoordiger/gemachtigde, kan er aanleiding bestaan om de omvang
van diens bevoegdheid vast te stellen aan de hand van een duidelijke
schriftelijke volmacht. In voorkomende gevallen kan contact worden
opgenomen met belanghebbende.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al>Bij
het bereiken van overeenstemming biedt de inspecteur aan de
belanghebbende of diens vertegenwoordiger/gemachtigde een redelijke
termijn om zich te beraden, zijn adviseur te raadplegen of alsnog
(fiscaal-)juridisch advies in te winnen, alvorens hij zich definitief
vastlegt. Onder &#x2018;redelijke&#x2019; termijn wordt verstaan een
periode van minstens &#xE9;&#xE9;n week. De bedenktermijn wordt in acht
genomen tenzij de belanghebbende of zijn vertegenwoordiger/gemachtigde
uitdrukkelijk verklaart geen behoefte te hebben aan een
bedenktermijn.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al>De
concept-overeenkomst wordt door de inspecteur in tweevoud opgemaakt,
ondertekend en vervolgens ter ondertekening aan de andere partij
(indien belanghebbende een vertegenwoordiger/gemachtigde heeft, aan de
vertegenwoordiger/gemachtigde) verzonden. Een door beide partijen
ondertekend exemplaar van de vaststellingsovereenkomst wordt in het
klantdossier bewaard.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al>Bij de
opzegging van een vaststellingsovereenkomst houdt de inspecteur
rekening met de gerechtvaardigde belangen van belanghebbende, hetgeen
onder meer mee kan brengen dat een redelijke opzegtermijn in acht wordt
genomen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al>Er mogen geen afspraken
worden gemaakt die &#x2013; beoordeeld ten tijde van het aangaan van de
vaststellingsovereenkomst &#x2013; op het tijdstip waarop c.q.
gedurende de periode waarover de overeenkomst van kracht is, duidelijk
in strijd zijn met de wet.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Voorts mogen
geen afspraken worden gemaakt
over:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
aspecten heffingsrente, invorderingsrente en bestuurlijke boete indien
in combinatie met zo'n afspraak uitruil met betrekking tot andere
aspecten en/of met elementen van de heffing/invordering
plaatsvindt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de houdbaarheid van
belastingbesparende constructies. Daaronder worden verstaan
voornamelijk op belastingbesparing gerichte handelingen die door de
wetgever niet zijn voorzien en die beleidsmatig ongewenst worden
geacht. In dat geval kan de inspecteur, indien daartoe aanleiding
bestaat, belanghebbende meedelen dat de constructie bestreden zal
worden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>zaken die betrekking hebben
op (georganiseerd) arbeidsvoorwaardenoverleg tussen
werkgevers(verenigingen) en werknemers(verenigingen) in het kader van
bedrijfstak- of ondernemingscao's (tenzij beide cao-partijen reeds een
concreet onderhandelingsresultaat hebben bereikt en naar aanleiding
daarvan de Belastingdienst een rechtsvraag hebben
voorgelegd);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het al dan niet
aanwenden van rechtsmiddelen in een
strafzaak;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het al dan niet aanmelden
van een fiscaal of douane delict op basis van de
Aanmeldingsrichtlijnen.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>14.</li.nr>
                  <al>Indien
de in geschil zijnde correcties voldoen aan de criteria van de
Aanmeldingsrichtlijnen kan nog geen vaststellingsovereenkomst worden
gesloten. In dat geval moet de zaak eerst worden gemeld bij de
fraudeco&#xF6;rdinator om duidelijkheid te verkrijgen over het te
volgen traject.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>15.</li.nr>
                  <al>Afspraken met
groepen belanghebbenden vallen buiten het kader van deze
regeling.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>16.</li.nr>
                  <al>Het overleg kan betrekking
hebben op de heffing of invordering van rijksbelastingen. Overleg
tussen een belanghebbende en de inspecteur heeft in het algemeen
betrekking op de toepassing van het belastingrecht in een concreet
geval.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Elementen
vaststellingsovereenkomst</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
vaststellingsovereenkomst die uit het overleg voortvloeit, wordt
schriftelijk vastgelegd. Deze vastlegging bevat onder meer de volgende
elementen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
verwijzing naar het gevoerde overleg en de daarmee samenhangende
correspondentie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een omschrijving van
de kwestie waarover overleg is
gevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een omschrijving van de
feiten waarover partijen overeenstemming hebben dat deze feiten
rechtens tussen hen gelden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
fiscaalrechtelijke en/of civielrechtelijke gevolgen van de overeenkomst
daaronder begrepen het afzien van eventuele
schadevergoeding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de periode waarvoor
de overeenkomst geldt en een bepaling dat deze periode niet
stilzwijgend wordt verlengd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
middelen, jaren/tijdvakken en/of belastingaanslagen waarop de
vaststellingsovereenkomst betrekking heeft. Indien ook
invorderingsaspecten in de vaststellingsovereenkomst zijn betrokken,
verdient het aanbeveling op te nemen hoe de uit de
vaststellingsovereenkomst voortvloeiende betalingen zullen worden
verantwoord door de ontvanger;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
omstandigheden op grond waarvan de overeenkomst eerder eindigt. Als
reden voor de be&#xEB;indiging van een overeenkomst dient te worden
opgenomen een voor de betreffende vaststellingsovereenkomst relevante
wetswijziging of wijziging van op de wet gebaseerde voorschriften. Ook
een latere wijziging van relevante beleidsregels en jurisprudentie kan
reden zijn om een overeenkomst te
be&#xEB;indigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de uitdrukkelijke
verklaring van belanghebbende dat hij ter zake van het overeengekomene
geen gebruik zal maken van het recht van bezwaar en/of beroep of dat
hij zijn bezwaar- c.q. beroepschrift intrekt. Deze verklaring belet
belanghebbende niet om de rechtsgeldige totstandkoming van de
vaststellingsovereenkomst in bezwaar en vervolgens in beroep bij de
belastingrechter te
betwisten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Voorts kan
nog worden gedacht
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
overige bijzondere omstandigheden van het
geval;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het eventuele bedrag waarmee
belanghebbende wordt tegemoetgekomen in de kosten voor juridische
bijstand, indien de vaststellingsovereenkomst werd gesloten in de
bezwaar- of beroepsfase. Voor de vergoeding van de kosten voor
juridische bijstand wordt gehandeld overeenkomstig het bepaalde in het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006358" compleet="nee">Besluit proceskosten
bestuursrecht</extref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Instemming
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel&#xA0;64
AWR</extref></titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
instemming om een belastingaanslag te formaliseren met toepassing van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel&#xA0;64 AWR</extref> laat onverlet de mogelijkheid
om:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
rechtsgeldige totstandkoming van deze instemming in bezwaar en
vervolgens in beroep bij de belastingrechter te
betwisten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de hoogte van de uit de
belastingwet voortvloeiende schuld of van de op grond van een
belastingwet op te leggen bestuurlijke boete in bezwaar en vervolgens
in beroep bij de belastingrechter te betwisten. Dit is slechts anders
indien over deze hoogte in een vaststellingsovereenkomst bindende
afspraken zijn gemaakt (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030253&amp;circulaire.divisie=6">&#xA7; 6 eerste lid, onderdeel
h</intref>).</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Bewaarplicht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Elke
administratieplichtige is op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel&#xA0;52, vierde lid, AWR</extref>
wettelijk verplicht de boeken, bescheiden en andere gegevensdragers die
fiscaal relevant kunnen zijn, gedurende zeven jaren te bewaren. De
bewaarplicht vangt aan zodra de gegevens niet langer op grond van
artikel&#xA0;52, eerste lid, AWR tot de (jaar)administratie
behoren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>In een administratie zijn de
volgende onderdelen als basisgegevens aan te
wijzen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
grootboek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
voorraadadministratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
debiteurenadministratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
crediteurenadministratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
inkoopadministratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de
verkoopadministratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de
loonadministratie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Behalve
deze algemene basisgegevens zijn er meer specifieke basisgegevens die
vooral van belang zijn voor de belastingheffing van derden
(<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=53" compleet="nee">art.&#xA0;53 AWR</extref>). In dat kader kan bijvoorbeeld worden gedacht
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
kredietdossiers bij banken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
cli&#xEB;ntendossiers bij openbare accountants en
belastingadviseurs.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>De
basisgegevens zijn voor de inspecteur gedurende langere tijd van belang
en moeten daarom voor zeven jaar bewaard blijven. De overige gegevens
van een administratie beschouwt de Belastingdienst niet als
basisgegevens.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Met de inspecteur
kunnen afspraken worden gemaakt welke gegevens tot op welk detailniveau
de basisgegevens bewaard dienen te
worden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Daarnaast kunnen met de
inspecteur afspraken worden gemaakt hoe lang en tot welk detailniveau
de overige gegevens moeten worden
bewaard.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>Met name in de volgende
situaties is het maken van afspraken
opportuun:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>faillissement</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>staken
van een onderneming</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>na een
belastingcontrole.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>De
afspraken kunnen van geval tot geval verschillend zijn. Dit zal onder
meer afhangen van de aard en de omvang van de activiteiten van een
administratieplichtige.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al>In het
civiele recht geldt een zelfde termijn (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=10" compleet="nee">art.&#xA0;2:10, lid 3 BW</extref>). De
bewaartermijn in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320" compleet="nee">AWR</extref> laat overigens onverlet dat in bijzondere
fiscale wetgeving een langere termijn kan worden voorgeschreven,
bijvoorbeeld voor de heffing van omzetbelasting ter zake van onroerende
zaken (negen jaar volgend op het jaar waarin de ondernemer het goed is
gaan gebruiken). De afspraken hebben uiteraard alleen betrekking hebben
op de fiscale bewaarplicht van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel&#xA0;52 AWR</extref> en laten andere
bewaarverplichtingen
onverlet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Weigeren
gemachtigde</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Awb</extref> geeft in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=2%3A2" compleet="nee">artikel&#xA0;2:2</extref> aan het bestuursorgaan de mogelijkheid
een gemachtigde te weigeren. De Belastingdienst maakt van die
bevoegdheid slechts in uitzonderingsgevallen gebruik. Te denken is aan
gevallen van evidente en ernstige ondeskundigheid. Ook kan worden
gedacht aan gemachtigden die herhaaldelijk de normale gang van zaken,
eventueel onder bedreiging van geweld, verstoren of tegen wie
vermoedens bestaan van het begaan van strafbare
feiten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De bevoegdheid om een
gemachtigde te weigeren wordt uitsluitend uitgeoefend door de
directeuren en hun plaatsvervangers van de regio&#x2019;s van de
Belastingdienst.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Tegen de beschikking
tot weigering kan op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Awb</extref> bij de directeuren en hun
plaatsvervangers van de regio&#x2019;s van de Belastingdienst bezwaar
worden gemaakt, waarna beroep mogelijk is bij de Rechtbank, sector
bestuursrecht.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Horen
bij het vaststellen van de
aanslag</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Uit
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A12" compleet="nee">artikel&#xA0;4:12 van de Awb</extref> vloeit voort dat de inspecteur kan afzien
van het horen voorafgaand aan het vaststellen van een belastingaanslag.
De Belastingdienst voert evenwel het beleid om bij correcties van
aangiften zo veel mogelijk vooraf contact op te nemen met
belanghebbende.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Niet-ontvankelijk
bezwaar</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Als
een bezwaarschrift niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n van de vormvereisten
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikel&#xA0;6:5 van de Awb</extref>, dan geeft de inspecteur de indiener
vier weken de gelegenheid dat verzuim te
herstellen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Mocht het verzuim niet
binnen die vier weken hersteld zijn, dan krijgt de indiener van de
inspecteur nog een termijn van twee weken. Daarbij deelt de inspecteur
mee dat hij het bezwaarschrift op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A6" compleet="nee">artikel&#xA0;6:6 van de Awb</extref>
niet-ontvankelijk zal verklaren als het verzuim niet binnen de termijn
wordt aangevuld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>In alle gevallen
waarin het bezwaar niet-ontvankelijk is verklaard, wordt het voor zover
mogelijk ambtshalve in behandeling
genomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Horen
in
bezwaar</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel&#xA0;25, eerste lid, van de AWR</extref> ligt het
initiatief voor het horen van belanghebbende, conform <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A2" compleet="nee">artikel&#xA0;7:2
van de Awb</extref>, bij de inspecteur. Als belanghebbende niet reageert op de
uitnodiging, dan neemt de inspecteur contact met hem
op.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Een hoorgesprek kan niet
telefonisch worden gevoerd. Wel kan het zo zijn dat belanghebbende na
telefonisch contact met de inspecteur van mening is dat hij zijn zaak
voldoende heeft toegelicht en afziet van een
hoorgesprek.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het horen strekt er mede
toe om (ambtshalve) een zo gefundeerd mogelijke beslissing te kunnen
nemen. De inspecteur hoort de belanghebbende als er redelijkerwijs
twijfel mogelijk is of het bezwaarschrift kennelijk niet-ontvankelijk
of kennelijk ongegrond is.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Conform
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A7" compleet="nee">artikel&#xA0;7:7 van de Awb</extref> maakt de inspecteur van het hoorgesprek een
verslag. Hij stelt belanghebbende en/of zijn gemachtigde in de
gelegenheid zich over dat verslag uit te
laten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Uitstel
beslissing op
bezwaar</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Indien
een bezwaarschrift wordt ingediend over een geschilpunt waarover in een
andere zaak al wordt geprocedeerd, kan de inspecteur met inachtneming
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A10" compleet="nee">artikel&#xA0;7:10, vierde lid, van de Awb</extref>, met de belanghebbende
afspreken dat hij pas uitspraak op het bezwaarschrift doet als de Hoge
Raad de in geschil zijnde rechtsvraag definitief heeft
beantwoord.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Het moet gaan om een
rechtsvraag waarin de individuele omstandigheden van belanghebbenden
geen rol spelen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Als de indiener niet
instemt met het aanhouden van het bezwaarschrift, wijst de inspecteur
het bezwaar af.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>De inspecteur doet
geen toezegging de belastingaanslag ambtshalve te zullen herzien nadat
de Hoge Raad in de kwestie heeft
beslist.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Dit lijdt slechts
uitzondering wanneer de in geschil zijnde fiscale kwestie zich bij
&#xE9;&#xE9;n belanghebbende met betrekking tot meer dan &#xE9;&#xE9;n
heffingstijdvak of heffingstijdstip onveranderd voordoet en de
desbetreffende aanslagen nog niet onherroepelijk vaststaan. Dan kan de
inspecteur met de belanghebbende afspreken dat hij kan volstaan met het
indienen van &#xE9;&#xE9;n
bezwaarschrift.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Klachten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=9.1" compleet="nee">Titel
9.1 van de Awb</extref> regelt de klachtafhandeling door bestuursorganen.
Klachten die gaan over gedragingen van medewerkers van
organisatieonderdelen van de Belastingdienst waarvan de directeur in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014506&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">Hoofdstuk&#xA0;2 van de Uitvoeringsregeling Belastingdienst 2003</extref> niet
is aangewezen als inspecteur en ontvanger, worden door deze
organisatieonderdelen zelf behandeld. In daartoe aanleiding gevende
gevallen vindt afstemming plaats met de inspecteur onder wie de
belanghebbende
ressorteert.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit Fiscaal
Bestuursrecht</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De citeertitel wordt
afgekort tot:
BFB</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">16</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking
besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029835" compleet="nee">besluit van 4 april 2011</extref>, nr. BLKB2011/265,
Stcrt.
13 april 2011 nr. 6414, wordt hierbij
ingetrokken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">17</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> waarin het wordt geplaatst
en werkt terug tot en met de dagtekening van het
besluit.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-07-05">5 juli
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	