<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006585" dtdversie="2.0" id="252029" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Regeling van de Minister van Binnenlandse Zaken tot vaststelling van bepalingen met betrekking tot het gebruik van de mogelijkheid van spaarloon als bedoeld in artikel 11, eerste lid, onderdeel h, onder 2&#xB0;, van de Wet op de loonbelasting binnen de sector Rijkspersoneel</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="overeenstemmend">Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de Ministerraad;</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">1</nr>                                             </kop>             <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li> 
						<li.nr>1.</li.nr> 
						<al>personeelslid:</al> 
						<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						  <li> 
							 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
							 <al>degene die is aangesteld op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003229" compleet="nee">Ambtenarenreglement Staten-Generaal</extref>;</al> 
						  </li> 
						  <li> 
							 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
							 <al>degene wiens bezoldiging respectievelijk loon is vastgesteld ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110</extref> respectievelijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004052&amp;artikel=120" compleet="nee">artikel 120 van het Reglement Dienst Buitenlandse Zaken</extref>;</al> 
						  </li> 
						</lijst> 
					 </li> 
					 <li> 
						<li.nr>2.</li.nr> 
						<al>bevoegd gezag:</al> 
						<al>degene die ten aanzien van het personeelslid wordt aangemerkt als inhoudingsplichtige als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471" compleet="nee">Wet op de loonbelasting 1964</extref>;</al> 
					 </li> 
					  
				  <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">SGI:</nadruk> krachtens
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=27e" compleet="nee">artikel 27e van de Wet op de loonbelasting 1964</extref> aangewezen
samenhangende groep inhoudingsplichtigen
Rijk.</al>
                        </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">2</nr>                                             </kop>             <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
bevoegd gezag houdt,op verzoek van het personeelslid dat sedert de
eerste dag van het kalenderjaar bij hem of een andere tot de SGI
behorende inhoudingsplichtige in dienst is en ten aanzien van wie
sedert die dag door het bevoegd gezag of een andere tot de SGI
behorende inhoudingsplichtige bij de inhouding van loonbelasting de
algemene heffingskorting is toegepast op diens salaris een bedrag in en
maakt dat over naar een door het personeelslid opgegeven
spaarloonrekening dan wel een rekening van de financi&#xEB;le
instelling waarbij het personeelslid een overeenkomst van
levensverzekering heeft afgesloten, waarbij een lijfrente of een
kapitaalsuitkering is
verzekerd.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op verzoek van het personeelslid kan het bevoegd gezag een bedrag inhouden op diens salaris en dat overmaken op een door het personeelslid opgegeven rekening, indien het personeelslid rechtstreekse betalingen van premies als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305&amp;artikel=19b" compleet="nee">artikel 19b, eerste en tweede lid, van de Uitvoeringsregeling werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref>, doet. Deze betalingen mogen voor de toepassing van dat artikel worden gelijkgesteld met ten laste van de spaarloonrekening voldane premies.</al></lid>                       <lid> 
					 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>De in het eerste en tweede lid bedoelde bedragen zijn niet hoger dan het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31, eerste lid, onderdeel f, van de Wet op de loonbelasting 1964</extref> vastgestelde maximumspaarbedrag.</al> 
				  </lid></artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde verzoek wordt schriftelijk gedaan op een door het bevoegd gezag nader te bepalen wijze.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Het personeelslid legt bij zijn verzoek een op schrift gestelde verklaring over van een financi&#xEB;le instelling als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, tweede lid, van de Uitvoeringsregeling werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref>, waarbij hij een spaarloonrekening heeft geopend dan wel een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde verzekering heeft afgesloten, waaruit blijkt dat:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>deze instelling ten aanzien van die spaarloonrekening conform de bepalingen van deze regeling en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305" compleet="nee">Uitvoeringsregeling werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref> zal handelen;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>deze instelling, indien het spaarbedrag wordt gestort op een spaarloonrekening, het bevoegd gezag direct na afloop van elk kalenderjaar waarin het personeelslid heeft gespaard een schriftelijke opgave zal verstrekken waaruit het verloop van diens spaartegoed blijkt voor zoveel betreft:  </al>                      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr>                            <al>het spaarloon;</al>                         </li><li><li.nr>2.</li.nr>                            <al>op het tegoed gekweekte inkomsten over de periode waarin het spaarloon ingevolge deze regeling niet ter beschikking van het personeelslid komt;</al>                         </li></lijst>                   </li><li> 
                  <li.nr>c.</li.nr> 
                  <al>deze instelling ingeval van de opneming van spaargelden
                    als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=11">artikel 11, tweede lid</intref>, de alsdan in te houden bedragen in
                    verband met loonheffingen volgens opgave van het bevoegd gezag aan hem zal doen
                    toekomen.</al> 
                </li></lijst>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                                             </kop>             <al>Bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde verzoek doet het personeelslid opgave van tenminste de volgende gegevens:</al>             <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>                   <al>het op het salaris in te houden spaarbedrag;</al>                </li><li><li.nr>b.</li.nr>                   <al>of dit bedrag in gelijke maandelijkse termijnen danwel eenmalig in het kalenderjaar op het salaris moet worden ingehouden;</al>                </li><li><li.nr>c.</li.nr>                   <al>het bank- of gironummer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde financi&#xEB;le instelling;</al>                </li><li><li.nr>d.</li.nr>                   <al>het nummer van de spaarloonrekening resp. het polisnummer van de levensverzekering.</al>                </li></lijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Indien het personeelslid in maandelijkse termijnen spaart behoeft het verzoek daartoe slechts een keer te worden ingediend.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Het personeelslid kan telkens per 1 januari van enig kalenderjaar het bevoegd gezag schriftelijk verzoeken het maandelijks in te houden bedrag te wijzigen, een en ander met inachtneming van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde maximumbedrag.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>Het bevoegd gezag kan nadere regels stellen over de wijze waarop het personeelslid een verzoek als bedoeld in het tweede lid indient.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>4</lidnr>                <al>Indien het personeelslid spaart via een eenmalige inhouding op het salaris dient hij het verzoek daartoe ieder jaar in.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>                                             </kop>             <al>Het bevoegd gezag stort het op het salaris van het personeelslid ingehouden spaarbedrag onmiddellijk op het door het personeelslid opgegeven bank-of gironummer van de financi&#xEB;le instelling ten gunste van de spaarloonrekening van het personeelslid resp. ten gunste van de afgesloten levensverzekering.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>                                             </kop>             <al>Het is het personeelslid niet toegestaan rechtstreeks stortingen op zijn spaarloonrekening te verrichten.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">8</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>Het personeelslid kan de op zijn spaarloonrekening gestorte spaarbedragen opnemen indien:</al>                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>                      <al>het spaarbedrag tenminste vier jaren op de spaarloonrekening heeft gestaan;</al>                   </li><li><li.nr>b.</li.nr>                      <al>het spaarbedrag wordt aangewend ter zake van de verwerving van een tot hoofdverblijf dienende eigen woning zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305&amp;artikel=19a" compleet="nee">artikel 19a, eerste lid, van de Uitvoeringsregeling werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref>;</al>                   </li><li><li.nr>c.</li.nr>                      <al>het spaarbedrag wordt aangewend ter voldoening van premies verschuldigd ingevolge een overeenkomst van levensverzekering waarbij een lijfrente of een kapitaalsuitkering is verzekerd, mits wordt voldaan aan de voorwaarden van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305&amp;artikel=19b" compleet="nee">artikel 19b van de Uitvoeringsregeling werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref>;</al>                   </li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het spaarbedrag wordt aangewend voor de betaling van de
                    kosten van kinderopvang als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006305&amp;artikel=19f" compleet="nee">artikel 19f van de Uitvoeringsregeling
                    werknemersspaarregelingen en winstdelingsregelingen</extref>.</al></li></lijst>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Het personeelslid kan vrij beschikken over de door de financi&#xEB;le instelling vergoede rente over de spaarbedragen.</al>             </lid>                       </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">8a</nr>
                     </kop>
                     <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onderdeel a</intref>, kunnen de bedragen
die zijn gespaard in de jaren 2006 tot en met 2009 vrij worden
opgenomen.</al>
                  </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">9</nr>                                             </kop>             <al>Voor het opnemen van spaarbedragen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder b, c en d</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, heeft het personeelslid de schriftelijke machtiging van het bevoegd gezag nodig.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">9a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
personeelslid, werkzaam bij een tot de SGI behorend bevoegd gezag, dat
wordt overgeplaatst naar een ander bevoegd gezag dat deel uit maakt van
de SGI, bevestigt bij dat bevoegd gezag dat hij het sparen volgens deze
regeling wil
voortzetten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het bevoegd gezag legt de
spaarloongegevens
over aan het bevoegd gezag
waarnaar het personeelslid wordt
overgeplaatst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
personeelslid zorgt voor de noodzakelijke wijzigingen bij zijn
spaarlooninstelling.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">10</nr>                                             </kop>             <al>Op verzoek van het personeelslid be&#xEB;indigt het bevoegd gezag de inhouding van spaarbedragen op het salaris van het personeelslid.</al>             </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">11</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr status="officieel">1</lidnr>                <al>De deelname aan deze regeling eindigt van rechtswege indien het bevoegd gezag geen loon uit tegenwoordige dienstbetrekking meer aan het personeelslid betaalt.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">2</lidnr>                <al>Bij be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking, daaronder begrepen het overlijden van het personeelslid, geeft het personeelslid danwel zijn nagelaten betrekkingen aan het bevoegd gezag aan of de gespaarde bedragen, met behoud van de opnamemogelijkheden als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder b, c en d</intref>, op de spaarloonrekening zullen blijven staan zolang de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006585&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onder a</intref>, genoemde termijn nog niet is verstreken danwel dat gespaarde bedragen zullen worden opgenomen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr status="officieel">3</lidnr>                <al>Indien gespaarde bedragen volgens het tweede lid worden
                  opgenomen, geschiedt dit in overleg met het bevoegd gezag, teneinde te
                  bewerkstelligen dat de verschuldigde loonheffingen kunnen worden
                  ingehouden.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">12</nr>                                             </kop>             <al>Het is het personeelslid niet toegestaan het tegoed op zijn spaarloonregeling
respectievelijk de afgesloten levensverzekering op enigerlei wijze in onderpand te geven of zijn rechten hierop over te dragen.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">13</nr>
                     </kop>
                     <al>Deze
regeling berust op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950&amp;artikel=20e" compleet="nee">artikel 20e van het Algemeen
Rijksambtenarenreglement</extref>.</al>
                  </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>14</nr>                                             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als:</al>             <al>Spaarloonregeling rijkspersoneel.</al>             <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1994-04-06">6 april 1994</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Binnenlandse Zaken</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>E. van</voornaam>                   <achternaam>Thijn</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	