<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030798" dtdversie="2.0" id="466459" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken van 5&#xA0;december
2011, nr.&#xA0;DJZ/BR-1403/2011, tot vaststelling van beleidsregels en
een subsidieplafond voor subsidi&#xEB;ring op grond van de
Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006 (Humanitair
Ontmijnen en
Clustermunitie)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Staatssecretaris van Buitenlandse
Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>;
        </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=4.8" compleet="nee">artikel 4.8
van de Subsidieregeling Ministerie van Buitenlandse Zaken
2006</extref>;
        </considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366&amp;artikel=4.8" compleet="nee">artikel 4.8 van de Subsidieregeling
Ministerie van Buitenlandse Zaken 2006</extref> met het oog op de financiering
van activiteiten op het gebied van ontmijnen en het verwijderen van
clustermunitie, die strekken tot het bevorderen van vrede en veiligheid
na afloop van een gewapend conflict, gelden de als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030798&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit
besluit gevoegde
beleidsregels.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Voor
subsidieverlening in het kader van Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie geldt voor de periode 1&#xA0;januari 2012 tot en met
30&#xA0;juni 2016 een subsidieplafond van &#x20AC;&#xA0;45
miljoen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Aanvragen
voor een subsidie in het kader van Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie worden ingediend vanaf het moment van inwerkingtreding
van dit besluit tot en met 15&#xA0;maart
2012.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>

          <al>Aanvragen
worden ingediend aan de hand van het daartoe door de Staatssecretaris
vastgestelde aanvraagformulier en voorzien van de op het
aanvraagformulier gevraagde
bescheiden.<noot id="n3e11505614" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Het
aanvraagformulier is geplaatst op
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</noot.al>
            </noot>
          </al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De
verdeling van het subsidieplafond vindt plaats op grond van een
beoordeling overeenkomstig de maatstaven die in de bijlage bij dit
besluit zijn neergelegd, met dien verstande dat uit alle aanvragen die
voldoen aan de maatstaven de aanvragen die het beste voldoen aan die
maatstaven het eerst voor subsidieverlening in aanmerking komen, binnen
het raam van een evenwichtige spreiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde
lid, sub d, van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de dagtekening van
de Staatscourant waarin het geplaatst wordt en vervalt met ingang van
1&#xA0;juli 2016 met dien verstande dat het van toepassing blijft op
subsidies die voor die datum zijn
verleend.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030798&amp;bijlage=">bijlage</intref>, uitgezonderd de annexen, in de
Staatscourant worden geplaatst. De annexen bij de bijlage zullen op
internet,
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties
worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="BUZA">Buitenlandse Zaken</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze>
        <functie>de Directeur-Generaal Internationale Samenwerking</functie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.G.</voornaam>
          <achternaam>Brandt</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleiding</titel>
        </kop>
        <al>Voor
u ligt het subsidiebeleidskader voor Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie voor de periode 2012&#x2013;2016. Het beleidskader vormt
het richtsnoer voor de beoordeling van de aanvragen voor subsidies
onder dit kader. Samen met het verplicht te hanteren aanvraagstramien
(zie annex I) vormt het tevens de leidraad voor het opstellen van de
subsidieaanvraag voor de periode 2012&#x2013;2016.</al>

        <al>Na afloop
van een gewapend conflict leiden landmijnen, onge&#xEB;xplodeerde
munitie (UXO) zoals clustermunitie en andere
<nadruk type="cur">explosive remnants of war</nadruk> (ERW) vaak tot
langdurige onveiligheid voor burgers. Naast het directe gevaar voor
mensen, zorgen de explosieve overblijfselen van conflicten ervoor dat
de gebieden waar zij voorkomen gevaarlijk en ontoegankelijk blijven,
waardoor humanitaire hulp en sociaaleconomische wederopbouw niet op
gang kunnen komen. Wegen, grensgebieden, de omgeving van huizen en
scholen blijven onbegaanbaar, waardoor burgers geen toegang hebben tot
voedsel, water en andere basisbehoeften. Daarnaast kunnen vluchtelingen
en IDPs (internally displaced persons) moeilijk
terugkeren.</al>

        <al>Nederland heeft zich middels ondertekening en
ratificatie van het Verdrag tegen Anti-personeelsmijnen (Verdrag van
Ottawa) en de Conventie over Clustermunitie (Verdrag van Oslo) ertoe
verplicht om landen die daar zelf niet of minder goed toe in staat
zijn, bij te staan bij <nadruk type="cur">mine action</nadruk> en het
ruimen van clustermunitie: d.w.z. bij de zorg voor slachtoffers, bij
ruiming van mijnen, clustermunitie en ERW, evenals bij de vernietiging
van voorraden mijnen, clustermunitie (<nadruk type="cur">stockpile
destruction</nadruk>) en <nadruk type="cur">Mine Risk
Education</nadruk>.</al>
        <al>De IMAS (International Mine
Action Standards) defini&#xEB;ren <nadruk type="cur">mine
action</nadruk> als volgt:</al>

        <al>&#x2018;Activities which aim to
reduce the social, economic and environmental impact of mines and EWR,
Mine action is not just about demining, but also about people and
societies and how they are affected by landmine contamination. The
objective of mine action is to reduce the risk from landmines to a
level where people can live safely, in which economic, social and
health development can occur free from the constraints imposed by
landmine contamination and in which the victim&#x2019;s needs can be
addressed&#x2019;.<noot id="n4e11505654" type="voet">
            <noot.nr>1</noot.nr>
            <noot.al>Zie
http://www.mineactionstandards.org/fileadmin/user_upload/MAS/documents/imas-international-standards/english/series-04/IMAS-04-10-Ed2-Am3.pdf.</noot.al>
          </noot>
        </al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Mine Action</nadruk> houdt onder
andere
in:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Mine
risk education</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Humanitair
ontmijnen</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Slachtofferhulp
(victim
assistance)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Voorraadvernietiging</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>In
het kader van het Protocol V van de <nadruk type="cur">Convention on
Certain Conventional Weapons</nadruk> (CCW) en het Verdrag van Oslo,
geldt een dergelijke verplichting ook voor wat betreft
onge&#xEB;xplodeerde munitie alsmede voor achtergelaten munitie
(<nadruk type="cur">unexploded ordnance</nadruk> (UXO) en
<nadruk type="cur">abandoned explosive ordnance
(AXO</nadruk>).</al>
        <al>Teneinde het jaarlijkse aantal slachtoffers van
ongevallen met explosieven terug te dringen en de sociaal-economische
ontwikkeling in post-conflict gebieden te bevorderen, is het ruimen van
landmijnen (AP-mijnen alsmede Mines other than Anti-Personnel Mines,
ofwel MOTAPM), en, waar dat aan de orde komt, Explosive Remnants of War
(verlaten munitieopslagplaatsen en onontplofte munitie zoals submunitie
van clusterwapens) onderdeel van het Nederlandse ge&#xEF;ntegreerde
beleid op het gebied van wederopbouw na
conflict.</al>

        <al>Nederland staat voor een coherente en
ge&#xEF;ntegreerde benadering van wederopbouw, waarbij op basis van de
lokale context verschillende beleidsinstrumenten &#x2013; politiek,
ontwikkelingssamenwerking, humanitair, economisch en militair &#x2013;
elkaar aanvullen en versterken. Nederland onderkent de noodzaak om de
<nadruk type="cur">mine action sector</nadruk> als geheel meer te
integreren in <nadruk type="cur">mainstream development</nadruk> en
wederopbouw.</al>
        <al>Nederland is traditioneel een vooraanstaande donor
op het gebied van ruiming van onontplofte oorlogsresten. Jaarlijks
streeft Nederland er naar ongeveer EUR 15 mln. beschikbaar te stellen
voor het detecteren en ruimen van deze wapens. Om deze reden is
besloten een meerjarige subsidietender uit te zetten welke van kracht
zal zijn in de periode 1&#xA0;januari 2012 tot en met 30&#xA0;juni
2016.</al>
        <al>De hoogte van het budget dat beschikbaar is
voor het verstrekken van subsidies in het kader van Humanitair
Ontmijnen en Clustermunitie bedraagt EUR 45 mln. voor de periode
1&#xA0;januari2012&#x2013;30&#xA0;juni 2016. Deze tender wordt
opengesteld voor nationale en internationale maatschappelijke
organisaties, die zich inzetten ter bevordering van de in dit
subsidiekader uitgewerkte prioritaire thema&#x2019;s. Bedrijven komen
niet in aanmerking voor een subsidie in het kader van deze
tender.</al>
        <al>Om voor subsidieverlening in aanmerking te komen dient
het programma waarvoor subsidie wordt gevraagd niet eerder te starten
dan 1&#xA0;juli 2012.</al>
        <al>De beschikbare
subsidiemiddelen maken deel uit van het Stabiliteitsfonds, dat zich
richt op de financiering van activiteiten welke een brug slaan tussen
veiligheids- en ontwikkelingsbeleid met als doel op snelle en flexibele
wijze ondersteuning te bieden aan programma&#x2019;s die op het
snijvlak van vrede, veiligheid en ontwikkeling liggen. De aandacht gaat
daarbij uit naar gebieden met re&#xEB;le veiligheidsdreigingen, veelal
instabiele landen die dreigen af te glijden naar een conflictsituatie,
en post-conflictgebieden.</al>
        <al>In dit subsidiebeleidskader worden in
hoofdstuk 2 allereerst de beleidsuitgangspunten geschetst die de basis
vormen voor deze tender. De uitgangspunten zijn vertaald in voorwaarden
die gelden om voor subsidieverlening in het kader van deze tender in
aanmerking te kunnen komen: de drempelcriteria (paragraaf 4.1). De
beoordelingscriteria vormen de basis voor de beoordeling van de
subsidieaanvragen die aan de drempelcriteria voldoen. Voordat deze
criteria uiteen worden gezet in hoofdstuk 4, beschrijft dit
Subsidiekader in hoofdstuk 3 hoe de beoordelingsprocedure van
subsidieaanvragen zal verlopen.</al>
        <al>De beoordeling gebeurt in
achtereenvolgende fases, steeds aan de hand van toetsen die de
verschillende drempel- en beoordelingscriteria bevatten. De eerste
beoordelingsfase bestaat, naast de toets op de drempelcriteria, uit een
organisatietoets (O-toets) aan de hand waarvan een oordeel wordt
gevormd over de kwaliteit en doelmatigheid van de aanvragende
organisatie. De tweede beoordelingsfase bestaat uit de beoordeling van
de kwaliteit van het programma door middel van een programmatoets. Deze
toetsen komen in hoofdstuk 4 aan bod.</al>
        <al>Bij dit Subsidiekader
behoort een aantal annexen. Het betreft het aanvraagstramien (Annex I),
de Prioritaire landenlijst (partnerlanden en landen in prioritaire
regio&#x2019;s (Annex II), de omschrijving van de ODA criteria van de
OESO (Annex III) en de definities &#x2018;Outcomes&#x2019; en
&#x2018;Outputs&#x2019; door DAC/OESO (Annex IV), de DAC-landenlijst
van OESO (Annex V) en de IMAS guidelines (Annex
VI).</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Beleidsuitgangspunten
van Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Doelstelling
en Beleidsthema&#x2019;s van Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie</titel>
          </kop>

          <al>De Focusbrief Ontwikkelingssamenwerking
van 18 maart 2011 bevat de beleidsvoornemens van de regering voor
Ontwikkelingssamenwerking.<noot id="n5e11505654" type="voet">
              <noot.nr>2</noot.nr>
              <noot.al>Kamerstukken
II 2010/11,
32605, nr.
2.</noot.al>
            </noot>Op basis van een analyse van snel veranderende omstandigheden in de
wereld die vanzelfsprekend ook gevolgen hebben voor
ontwikkelingssamenwerking, worden in deze beleidsbrief vier thematische
speerpunten voor de bilaterale ontwikkelingssamenwerking
benoemd:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Water;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Voedselzekerheid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Veiligheid
en rechtsorde;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Seksuele en
reproductieve gezondheid en rechten
(SRGR).</al>
            </li>
          </lijst>

          <al>De Staatssecretaris van
Buitenlandse Zaken heeft in bovengenoemde Focusbrief het aantal
partnerlanden waar Nederland een ontwikkelingsrelatie mee onderhoudt,
verminderd van 33 naar 15, ingedeeld in drie
landenprofielen.<noot id="n6e11505654" type="voet">
              <noot.nr>3</noot.nr>
              <noot.al>Profiel
I landen: versneld realiseren van millennium ontwikkelingsdoelen staat
centraal. De landen zijn overwegend politiek stabiel, beschikken in
meer of mindere mate over gevestigde instituties, maar hebben
hardnekkige en grootschalige armoede te
maken.</noot.al>
              <noot.al>Profiel II landen: het zwaartepunt in deze
landen is de fragiliteit, ongelijkheid en conflictgevoeligheid. Deze
landen kampen met een dominant
veiligheidsprobleem.</noot.al>
              <noot.al>Profiel III landen: met deze
landen onderhoudt Nederland een &#x2018;brede relatie&#x2019;. Zij
hebben vooruitgang geboekt met millennium ontwikkelingsdoelen en pakken
armoedebestrijding zelfstandig aan.</noot.al>
            </noot>Voor een overzicht van de landen die onder de specifieke profielen
vallen, wordt verwezen naar annex II bij deze beleidsregels:
Prioritaire landenlijst.</al>
          <al>Het bevorderen van veiligheid en
rechtsorde, onder meer in fragiele staten en conflictgebieden, is van
belang voor het behalen van de Millennium ontwikkelingsdoelen (MDGs),
de bescherming van mensenrechten en het bredere veiligheidsbeleid. Ook
wordt bijgedragen aan Nederlandse welvaart en economische belangen. In
fragiele en conflictsituaties zullen dan ook eerst de voorwaarden,
voldoende veiligheid en een functionerende rechtsorde, moeten worden
geschapen voor een effectieve bijdrage aan duurzame ontwikkeling. De
tender Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie valt onder het speerpunt
Veiligheid en Rechtsorde, zoals weergegeven in de Focusbrief
Ontwikkelingssamenwerking. Het speerpunt kent de volgende
pijlers:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>
              <al>Veiligheid
voor burgers (<nadruk type="cur">human
security</nadruk>);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>Een legitieme
overheid met voldoende
capaciteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3)</li.nr>
              <al>Het cre&#xEB;ren van
vredesdividend.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>De doelstelling van de
tender Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie is het bevorderen van
veiligheid en stabiliteit voor burgers (pijler 1) en het scheppen van
voorwaarden voor sociaaleconomische wederopbouw (pijler 3).</al>
          <al>Om
in aanmerking te kunnen komen voor een subsidie in het kader van
Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie dient de aanvraag zich te
richten op ten minste twee van de volgende drie categorie&#xEB;n van
activiteiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>

              <al>Activiteiten
gericht op het stabiliseren van vrede en veiligheid voor burgers door
survey en ruimen van mijnen (clearance), ERW, UXO, AXO en
clustermunitie.<noot id="n7e11505654" type="voet">
                  <noot.nr>4</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
http://www.mineactionstandards.org/fileadmin/user_upload/MAS/documents/imas-international-standards/english/series-04/IMAS-04-10-Ed2-Am3.pdf
voor definities.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>Vernietigen van voorraden mijnen,
UXO, AXO,en ERW (inclusief
clustermunitie).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3)</li.nr>
              <al>Activiteiten gericht
op slachtofferhulp (Victim Assistance) en bewustwordingscampagnes op
het gebied van ontmijnen (Mine/ERW Risk
Education).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Daarnaast dienen de activiteiten bij
te dragen aan het bevorderen van veiligheid en stabiliteit van burgers
en sociaaleconomische wederopbouw. Ook is van belang dat de
activiteiten een bijdrage leveren aan lokale capaciteitsopbouw
(duurzaamheid).</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Gender</titel>
            </kop>
            <al>Binnen
het speerpunt van Veiligheid en Rechtsorde speelt het versterken van de
positie van vrouwen als actor binnen wederopbouw- en vredesprocessen
een belangrijke rol. Duurzame vrede en wederopbouw worden namelijk
alleen bereikt wanneer de lokale bevolking deze dragen en uitvoeren.
Kennis over de onderscheidende perspectieven en rollen van mannen en
vrouwen is hierbij onontbeerlijk. Veiligheid is namelijk niet
gender-neutraal. Enerzijds zijn vrouwen sneller slachtoffer van
(seksueel) geweld. Anderzijds wordt de capaciteit van vrouwen in
conflictpreventie, -resolutie en -transformatie nu onvoldoende benut,
waarmee efficiency en effectiviteit verloren gaat. Vrouwen zijn
namelijk belangrijke &#x2018;early warners&#x2019; voor conflicten en
zij zijn lokale en nationale vredesactoren. Het betrekken van vrouwen
is dan ook &#x2018;smart security&#x2019;. Leidraad hierbij is VN
Veiligheidsraad Resolutie 1325, welke de impact van gewapend conflict
op vrouwen adresseert en aandacht besteedt aan de positieve bijdrage
die vrouwen kunnen leveren aan vredesonderhandelingen,
conflictoplossing en de wederopbouw op lange termijn.</al>

            <al>Vandaar
dat Nederland zich inzet voor het versterken van de positie van vrouwen
als actor in wederopbouw- en
vredesprocessen.<noot id="n8e11505654" type="voet">
                <noot.nr>5</noot.nr>
                <noot.al>VN
Veiligheidsraad Resolutie 1325 (2000), zie:
<nadruk type="cur">http://www.un.org/events/res_1325e.pdf</nadruk>
.</noot.al>
              </noot>
            </al>
            <al>Om voor subsidie in aanmerking te kunnen komen is
dan ook van belang dat de positie van vrouwen als actor bij
wederopbouw- en vredesprocessen wordt
versterkt.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Geografische
prioriteiten.</nadruk> Om voor subsidieverlening in het kader van
Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie in aanmerking te komen dienen
activiteiten te worden uitgevoerd in de partnerlanden uit de focusbrief
OS en/of landen in de prioritaire regio&#x2019;s die staan vermeld in
de bij deze beleidsregels behorende Prioritaire landenlijst (Annex II).
Vanuit het oogpunt van vrede, veiligheid en ontwikkeling heeft de
regering, naast de partnerlanden, gekozen voor drie prioritaire
regio&#x2019;s, te weten de Hoorn van Afrika, het Grote Meren gebied,
het Midden Oosten en Noord-Afrika. Prioriteit zal gegeven worden aan
activiteiten in de landen waar het ruimen van landmijnen en
clustermunitie de hoogste prioriteit heeft voor het consolideren van
vrede, veiligheid en wederopbouw.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Ottawa-verdrag en Oslo-verdrag.</nadruk>
Nederland streeft er naar dat de activiteiten worden uitgevoerd in
landen die de Ottowa- en Oslo-conventie hebben ondertekend en
geratificeerd. Ook dient de lokale overheid zich verantwoordelijk te
voelen voor mijnenruiming en clustermunitie, wat zich tenminste
vertaalt in het bestaan van een co&#xF6;rdinatiemechanisme voor
<nadruk type="cur">mine action</nadruk>, bij voorkeur ook in wetgeving
op het gebied van <nadruk type="cur">mine action</nadruk> en idealiter
in verankering in een nationale strategie voor mine action,
ontwikkeling of armoedebestrijding, zoals een
<nadruk type="cur">Poverty Reduction Strategy Paper
(PRSP).</nadruk>
            </al>
            <al>Subsidies worden verstrekt voor een periode
van maximaal vier
jaar.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Voor
wie zijn de subsidies bestemd</titel>
          </kop>

          <al>In aanmerking voor
subsidie komen zelfstandige internationale en Nederlandse
maatschappelijke organisaties, met rechtspersoonlijkheid, zonder
winstoogmerk, die zich gespecialiseerd hebben in
<nadruk type="cur">Mine Action</nadruk> en die op resultaatgerichte
wijze gericht zijn op het bevorderen van vrede, veiligheid, stabiliteit
en welvaart door ontmijningsactiviteiten (<nadruk type="cur">mine
action</nadruk>), en het ruimen van
clustermunitie.<noot id="n9e11505654" type="voet">
              <noot.nr>6</noot.nr>
              <noot.al>Voor
een definitie van Mine action
zie:http://www.mineactionstandards.org/fileadmin/user_upload/MAS/documents/imas-international-standards/english/series-04/IMAS-04-10-Ed2-Am3.pdf.</noot.al>
            </noot>
          </al>
          <al>Organisaties kunnen zelfstandig een subsidievraag indienen of
deel uitmaken van een alliantie van penvoerders en mede-indieners welke
aan dezelfde eisen voldoen als zelfstandige aanvragers/penvoerders. De
penvoerder dient in een dergelijk geval namens de alliantie een
aanvraag voor het programma in. De penvoerder is, indien de aanvraag
wordt gehonoreerd, verantwoordelijk en aanspreekbaar voor de uitvoering
van het programma van de alliantie en de naleving van de aan de
subsidieverlening verbonden verplichtingen. In een alliantie kunnen
alleen maatschappelijke organisaties in bovenstaande zin
deelnemen.</al>
          <al>Organisaties welke betrokken zijn of waren bij de
illegale handel in mijnen of wapens, of de productie ervan, zijn
uitgesloten van subsidieverlening in het kader van Humanitair Ontmijnen
en Clustermunitie. Hetzelfde geldt voor commerci&#xEB;le
ontmijningsbedrijven. Dergelijke bedrijven kunnen zich rechtstreeks
wenden tot UNMAS. UNMAS maakt in de landen waar zij werkzaam is,
gebruik van aanbesteding. Jaarlijks stelt Nederland naast de tender
Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie, een bedrag beschikbaar voor
UNMAS.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingsprocedure</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
          </kop>
          <al>Organisaties
die een subsidie aanvragen in het kader van Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie moeten aan bepaalde criteria voldoen om voor subsidie in
aanmerking te kunnen komen. Er zijn drie soorten
criteria:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Drempelcriteria:
criteria waaraan elke aanvraag zonder meer moet voldoen. Indien een
aanvraag niet voldoet aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere van de
drempelcriteria, wordt de aanvraag
afgewezen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Criteria met betrekking
tot de kwaliteit van de aanvragende organisatie (organisatietoets,
O-toets).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Criteria met betrekking tot
de kwaliteit van het programmavoorstel (programmatoets,
P-toets).</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Een nadere uitwerking van
deze criteria is opgenomen in hoofdstuk
4.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Beoordeling</titel>
          </kop>

          <al>De
bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene Wet Bestuursrecht</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039" compleet="nee">Subsidiebesluit
Ministerie van Buitenlandse Zaken</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019366" compleet="nee">Subsidieregeling Ministerie van
Buitenlandse Zaken 2006</extref> zijn onverkort van toepassing op de beoordeling
van aanvragen en de uiteindelijke subsidieverstrekking. De aanvragen
zullen worden beoordeeld met inachtneming van deze regelgeving en
overeenkomstig de maatstaven die in deze beleidsregels zijn neergelegd.
Daarnaast zijn de beleidsregels van toepassing zoals vastgesteld in het
Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.<noot id="n10e11505654" type="voet">
              <noot.nr>7</noot.nr>
              <noot.al>Besluit
van de Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken van 1&#xA0;december
2010, nr.&#xA0;DJZ/BR/0874-10, tot vaststelling van beleidsregels
houdende algemene bepalingen voor subsidieverlening ten behoeve van
activiteiten in het kader van ontwikkelingssamenwerking (Standaardkader
ontwikkelingssamenwerking),
Stcrt.
2010, nr. 19701.</noot.al>
            </noot>Indien de beleidsregels voor Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie
afwijken van het Standaardkader Ontwikkelingssamenwerking hebben de
beleidsregels voor Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie
voorrang.</al>
          <al>De beoordeling van de aanvragen en de toekenning en
verdeling van de beschikbare middelen vindt plaats via een tender: van
alle aanvragen die voldoen aan de maatstaven van deze beleidsregels,
wordt de kwaliteit beoordeeld volgens dezelfde criteria. De aanvragen
die op basis van deze toets de meeste punten scoren, komen als eerste
voor subsidie in aanmerking. De Staatssecretaris besluit tot
subsidieverlening overeenkomstig deze rangorde, binnen het raam van een
evenwichtige spreiding van de beschikbare middelen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, derde lid, sub d, van het Subsidiebesluit Ministerie van
Buitenlandse Zaken</extref>.</al>
          <al>Besluitvorming over de subsidieaanvragen
door de Staatssecretaris vindt plaats uiterlijk op 16&#xA0;juni
2012.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.3</nr>
            <titel status="officieel">Toetsing en verdeling
beschikbare middelen</titel>
          </kop>
          <al>De beoordeling van de
aanvragen voor Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie zal getrapt
plaatsvinden, resulterend in een besluit over toekenning van de
middelen die beschikbaar zijn voor Humanitair Ontmijnen en
Clustermunitie over de ingediende aanvragen.</al>
          <al>De eerste fase
bestaat uit een controle op de drempelcriteria en de organisatietoets.
Voor de tweede fase worden alleen de voorstellen bekeken die voldoen
aan de drempelcriteria en waarvan de organisaties een voldoende score
op de O-toets hebben
behaald.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.1</nr>
              <titel status="officieel">Toetsen
in fase 1</titel>
            </kop>
            <al>De drempelcriteria zijn criteria waaraan
aanvragen voor Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie zonder meer
moeten voldoen. Er worden geen punten toegekend; bij het niet voldoen
aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere criteria volgt een afwijzing en wordt de
aanvraag verder buiten behandeling gelaten.</al>
            <al>De organisatietoets
bevat criteria die een oordeel geven over de kwaliteit en doelmatigheid
(track record, planning, monitoring en evaluatie, en financieel en
administratief management) van de aanvragende organisatie. Aanvragen
van organisaties van wie de kwaliteit en doelmatigheid als onvoldoende
wordt beoordeeld, worden afgewezen en niet verder
beoordeeld.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.2</nr>
              <titel status="officieel">Toets
in fase 2</titel>
            </kop>
            <al>In fase 2 wordt de kwaliteit van het
programmavoorstel beoordeeld. Indien de kwaliteit van het programma als
onvoldoende wordt beoordeeld, komt de aanvraag niet voor subsidie in
het kader van Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie in
aanmerking.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <nr status="officieel">3.3.3</nr>
              <titel status="officieel">Verdeling
beschikbare middelen</titel>
            </kop>
            <al>De verdeling van de beschikbare
middelen vindt plaats aan het einde van fase 2, dus op basis van de
uitkomsten van de kwalitatieve beoordeling, aan de hand van
bovenvermelde programmatoets, van de aanvragen welke de drempelcriteria
en de organisatietoets zijn doorgekomen.</al>
            <al>Om voor een subsidie
in het kader van Humanitair Ontmijnen en Clustermunitie in aanmerking
te kunnen komen zal een toetsing aan de criteria van dit beleidskader
met een voldoende resultaat moeten zijn afgesloten.</al>
            <al>Als de
beschikbare middelen niet toereikend zijn om alle aanvragen die als
voldoende zijn beoordeeld volledig te honoreren, zal de verdeling van
de middelen over deze aanvragen vervolgens plaatsvinden aan de hand van
een rangschikking van de aanvragen naar aanleiding van de uitkomsten
van de P-toets. Bij de uiteindelijke verdeling van de middelen zal de
mate waarin een aanvraag wordt gehonoreerd gerelateerd zijn aan de mate
waarin aan de criteria wordt voldaan. Tevens zal bij de besteding van
de beschikbare middelen worden gestreefd naar een evenwichtige
geografische dekking en spreiding.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.4</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraagprocedure</titel>
          </kop>

          <al>Aanvragen
voor een subsidie dienen, met gebruikmaking van het daartoe door de
Staatssecretaris vastgestelde en ter beschikking gestelde
aanvraagstramien (Annex I bij deze beleidsregels) uiterlijk op
<nadruk type="vet">donderdag 15&#xA0;maart 2012</nadruk>, 16.30 uur te
zijn ontvangen op het Ministerie van Buitenlandse Zaken, EFV/Tender
Mine Action, Bezuidenhoutseweg 67, 2500 EB, Den
Haag.<noot id="n11e11505654" type="voet">
              <noot.nr>8</noot.nr>
              <noot.al>Het
aanvraagformulier is geplaatst op
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.</noot.al>
            </noot>Aanvragen dienen compleet en zonder voorbehoud te worden ingediend,
rechtsgeldig ondertekend, in tweevoud op papier en op Cd-rom. Het is
niet mogelijk om een voorlopige aanvraag in te dienen. De aanvraag
dient te worden opgesteld in de Nederlandse of Engelse taal.</al>
          <al>In
het kader van de aanvraagprocedure wordt met nadruk gewezen op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018039&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel
7, derde lid, van het Subsidiebesluit Ministerie van Buitenlandse
Zaken</extref>. Mocht een aanvraag onvolledig worden ingediend, dan kan de
minister vragen om een aanvulling. Als datum van ontvangst van de
aanvraag zal vervolgens gelden de datum waarop de aanvraag is
aangevuld. Indien een aanvraag pas in de laatste twee weken voor het
verstrijken van de deadline wordt ingediend, loopt de aanvrager het
risico dat de minister geen toepassing zal geven aan zijn bevoegdheid
om de indiener om een aanvulling te vragen aangezien een dergelijke
aanvulling niet meer mogelijk is zonder de deadline te overschrijden.
In dat geval zal de aanvraag derhalve niet meer kunnen worden
aangevuld, maar zal deze worden beoordeeld zoals hij primair was
ingediend.</al>
          <al>Mochten er vragen ontstaan naar aanleiding
van dit document of andere zaken dan kunt u deze indienen, waarna de
vragen geanonimiseerd beantwoord worden door middel van publicatie via
internet.</al>
          <al>De eerste deadline voor het indienen van vragen is op
7&#xA0;januari 2012, 16.30.</al>

          <al>De tweede deadline voor het
indienen van vragen is 7&#xA0;februari 2012, 16:30. De antwoorden op de
vragen zullen telkens twee weken later gepubliceerd worden op de
volgende website:
http://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/subsidies-voor-ontwikkelingssamenwerking-en-europa/subsidies-maatschappelijke-organisaties.
Vragen kunnen ingediend worden per e-mail op het adres:
<nadruk type="vet">EFV-tender-demining@minbuza.nl</nadruk>.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">3.5</nr>
            <titel status="officieel">Uitvoering
en planning van de besluitvorming</titel>
          </kop>
          <al>De beoordeling van
de aanvragen vindt ambtelijk plaats door een beoordelingscommissie
bestaande uit minimaal twee medewerkers van het Ministerie van
Buitenlandse Zaken en eventueel een externe consultant. De beoordeling
geschiedt aan de hand van de voor subsidieverlening door de
Staatssecretaris geldende wet- en regelgeving, het Standaardkader OS en
dit subsidiebeleidskader. Uiterlijk 16&#xA0;juni 2012 neemt de
Staatssecretaris een besluit over de
aanvragen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Beoordeling
van de
aanvragen</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">De
drempelcriteria</titel>
          </kop>
          <al>Voor de drempelcriteria geldt dat
indien een aanvraag niet aan &#xE9;&#xE9;n of meerdere criteria
voldoet, deze wordt afgewezen en niet verder in behandeling wordt
genomen. Deze criteria worden hieronder vermeld en indien nodig
toegelicht.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.1</nadruk>
            <nadruk type="cur">De aanvrager is een maatschappelijke organisatie
zonder winstoogmerk en bezit rechtspersoonlijkheid.</nadruk> Dit blijkt
uit bijgevoegde statuten van de
organisatie.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.2
</nadruk>
            <nadruk type="cur">De aanvrager werkt grensoverschrijdend (dat
wil zeggen in meer dan &#xE9;&#xE9;n land) en zet zich in voor
structurele armoedevermindering in de prioritaire
landen</nadruk>
            <noot id="n12e11505654" type="voet">
              <noot.nr>9</noot.nr>
              <noot.al>Op
dit punt wordt afgeweken van het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.</noot.al>
            </noot>
            <nadruk type="cur"> van dit subsidiebeleidskader (annex II), door
samenwerking met maatschappelijke organisaties zonder winstoogmerk in
die landen of (lokale en nationale) overheden, met als doel het
bevorderen van stabiliteit, consolideren van vrede en veiligheid,
wederopbouw en capaciteitsopbouw, door activiteiten op het gebied van
mine action en het ruimen van
clustermunitie.</nadruk>
            <noot id="n13e11505654" type="voet">
              <noot.nr>10</noot.nr>
              <noot.al>Voor
de DAC-landen lijst, zie annex IV;
http://www.oecd.org/dataoecd/9/50/48858205.pdf.</noot.al>
            </noot>De doelstellingen van de organisatie zoals vermeld in de statuten of
overige relevante documenten (bijvoorbeeld track record, strategisch
jaarplan/meerjarenplan), dienen dit van de organisatie duidelijk te
maken.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.
3</nadruk>
          </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De
aanvrager sluit bij de uitvoering van ontmijningsactiviteiten aan bij
de National Mine Action Authority (NMAA) of equivalent, indien deze
bestaat in het desbetreffende land. Dit blijkt uit het
voorstel.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Daarnaast voert de
organisatie ontmijningsactiviteiten uit in lijn met de internationaal
geldende mine action standards (IMAS), inclusief de UN Gender
guidelines voor ontmijningsprogramma&#x2019;s. Dit blijkt uit het
voorstel.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.4
</nadruk>
            <nadruk type="cur">De aanvrager maakt aannemelijk dat vanaf
1&#xA0;juli 2012 ten minste 25% van de jaarlijkse inkomsten afkomstig
is uit bronnen anders dan BZ-bijdragen. Subsidies in het kader van
Humanitair Ontmijnen</nadruk> en Clustermunitie
<nadruk type="cur">zullen nooit meer bedragen dan 75% van de jaarlijkse
inkomsten van de organisatie.</nadruk> De aanvrager onderbouwt de
aannemelijkheid hiervan aan de hand van de inkomsten over de periode
2008&#x2013;2010.</al>
          <al>Indien de aanvrager penvoerder is voor een
alliantie geldt dit criterium voor de gehele alliantie. Dat wil zeggen
dat indien &#xE9;&#xE9;n van de deelnemende organisaties minder dan 25%
van de jaarlijkse inkomsten uit andere dan BZ bijdragen verwerft, dit
kan worden gecompenseerd door een andere partij uit de alliantie.
Gelden die direct of indirect worden verkregen ten laste van de
begroting van het Ministerie van Buitenlandse Zaken (bijvoorbeeld een
subsidie of bijdrage van een Nederlandse ambassade) tellen niet mee bij
het bepalen van de omvang van de eigen
inkomsten.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.5
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Het bruto salaris van de leden van
management en bestuur van de aanvragende organisatie staat niet later
dan met ingang van het tijdvak waarvoor subsidie wordt verleend in
redelijke verhouding tot de het niveau van de functie, de geografische
ligging en de omvang en complexiteit van de organisatie.</nadruk> De
aanvrager specificeert de hoogte van de salarissen (inclusief
toeslagen) van de leden van het management (inclusief CEO) en van het
bestuur.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.6</nadruk> De
aanvrager is in staat tot een adequaat financieel beheer. De aanvrager
kan door ervaringsdeskundigheid met betrekking tot de activiteiten als
waarvoor subsidie wordt gevraagd een doelgerichte en doelmatige
uitvoering van de activiteiten
waarborgen.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.7
</nadruk>
            <nadruk type="cur">De subsidieaanvraag bedraagt minimaal
&#x20AC;&#xA0;4 miljoen en maximaal &#x20AC;&#xA0;20 miljoen en heeft
een looptijd van maximaal 4 jaar met een startdatum van niet eerder dan
1&#xA0;juli 2012. Bij een kortere looptijd is het minimale bedrag van
de subsidieaanvraag naar rato lager. De minimale looptijd van de
activiteit bedraagt 36 maanden (waarbij een aanvraag ten minste
&#x20AC;&#xA0;3 miljoen en ten hoogste &#x20AC;&#xA0;15 miljoen
bedraagt).</nadruk> Dit blijkt uit het voorstel en bijbehorende
begroting en meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
D.8 </nadruk>
            <nadruk type="cur">Het programma betreft geen initiatieven
die proselitisme (mede) beogen.</nadruk> Dit blijkt uit het voorstel en
bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.9
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Ten minste 60% van de besteding van de
middelen die zijn benodigd voor de uitvoering van de activiteiten vindt
plaats in minimaal 3 partnerlanden en/of landen uit de prioritaire
regio&#x2019;s</nadruk>.<noot id="n14e11505654" type="voet">
              <noot.nr>11</noot.nr>
              <noot.al>Op
dit punt wordt afgeweken van het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.</noot.al>
            </noot>Dit blijkt uit het voorstel en bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.10
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Het programma betreft geen commerci&#xEB;le
dienstverlening, investeringen of commerci&#xEB;le
activiteiten.</nadruk> Dit blijkt uit het voorstel en bijbehorende
begroting en meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
D.11 </nadruk>
            <nadruk type="cur">Het programma betreft activiteiten die
toe te rekenen zijn aan de ODA-middelen volgens de
OESO/DAC-criteria.</nadruk>
            <noot id="n15e11505654" type="voet">
              <noot.nr>12</noot.nr>
              <noot.al>Voor
omschrijving ODA criteria zie annex II;
http://www.oecd.org/dataoecd/21/21/34086975.pdf.</noot.al>
            </noot>Dit blijkt uit het voorstel en bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium D.12
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Het programma richt zich op ten minste twee
van de volgende drie categorie&#xEB;n van
activiteiten:</nadruk>
          </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Activiteiten
gericht op het stabiliseren van vrede en veiligheid voor burgers door
survey en het ruimen van mijnen (clearance), ERW, UXO, AXO en
clustermunitie.</nadruk>
                <noot id="n16e11505654" type="voet">
                  <noot.nr>13</noot.nr>
                  <noot.al>Zie
http://www.mineactionstandards.org/fileadmin/user_upload/MAS/documents/imas-international-standards/english/series-04/IMAS-04-10-Ed2-Am3.pdf
voor definities.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Vernietigen van
voorraden mijnen, UXO, AXO,ERW en
clustermunitie).</nadruk>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3)</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Activiteiten
gericht op slachtofferhulp (Victim Assistance) en
bewustwordingscampagnes op het gebied van ontmijnen (Mine/ERW Risk
Education).</nadruk>
              </al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Dit blijkt uit het voorstel
en bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
D.13</nadruk> De ontmijningsactiviteiten dragen bij aan
sociaaleconomische wederopbouw en het bevorderen van de veiligheid en
stabiliteit van burgers.</al>
          <al>Dit blijkt uit het voorstel en
bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
D.14</nadruk>
          </al>
          <al>Voor zover het programma ontmijningsactiviteiten
bevat wordt daarbij gewerkt met &#xE9;&#xE9;n van beide of beide
volgende
ontmijningstechnieken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Handmatige
detectie, ondersteund door mechanische middelen.</nadruk> Het gaat
daarbij om handmatige detectie (detector en prikstok) die wordt
ondersteund door mechanische middelen zoals al dan niet gepantserde
maai- en graafmachines, zogenaamde 'steel wheels', rollers,
zeeftrommels, trilband- en
vlegelmachines.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Toolbox</nadruk>.
Daarbij wordt het juiste instrument gekozen bij ieder specifiek
probleem. De opleiding en inzet van detectiehonden (of -ratten) in het
kader van een programma waarin mijnenruiming centraal staat kan
eveneens in aanmerking komen voor subsidie.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Dit
blijkt uit het voorstel en bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
D.15</nadruk> Het programma betreft geen activiteiten op het gebied
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr>
              <al>Commerci&#xEB;le
ontmijningsactiviteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr>
              <al>Organisatie
van conferenties.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Dit blijkt uit het voorstel en
bijbehorende begroting en
meerjarenraming.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">De
organisatietoets</titel>
          </kop>
          <al>De organisatietoets is onderdeel van
de beoordeling van de aanvrager in de eerste fase. Doel van deze toets
is dat de Staatssecretaris zich een oordeel kan vormen over de
kwaliteit en doelmatigheid van de aanvragende
organisaties.</al>
          <al>Beoordeling in het kader van de organisatietoets
vindt plaats op grond van de mate waarin de organisatie voldoet aan de
volgende criteria:</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium O1
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Track record van de afgelopen drie
jaar:</nadruk> De aanvrager is op grond van de door zijn inspanningen
in de afgelopen drie jaren behaalde resultaten in staat om geplande
&#x2018;outcomes<noot id="n17e11505654" type="voet">
              <noot.nr>14</noot.nr>
              <noot.al>Zoals
gedefinieerd door DAC/OECD, zie annex III;
http://www.oecd.org/dataoecd/29/21/2754804.pdf.</noot.al>
            </noot>&#x2019; en
&#x2018;outputs<noot id="n18e11505654" type="voet">
              <noot.nr>15</noot.nr>
              <noot.al>Zoals
gedefinieerd door DAC/OECD, zie annex III;
http://www.oecd.org/dataoecd/29/21/2754804.pdf.</noot.al>
            </noot>&#x2019; te realiseren, om de bijdragen van derden die noodzakelijk
waren voor de uitvoering van de programma&#x2019;s daadwerkelijk te
verkrijgen, en om de duurzaamheid van de programma&#x2019;s te
verankeren bij de uiteindelijke
doelgroep.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium O2
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Planning, monitoring en evaluatie:</nadruk>
De gehanteerde PM&amp;E systematiek is toereikend voor het bewaken van
de voortgang t.a.v. outcomes, outputs en duurzaamheid op programma- en
organisatieniveau. De organisatie laat periodiek onafhankelijke
evaluaties uitvoeren over (delen van) programma&#x2019;s en het
functioneren van de eigen organisatie. De organisatie heeft een goed
verankerd systeem voor kwaliteitsbeheer t.a.v. de
hoofdprocessen.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium O3
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Financieel en administratief
management:</nadruk> De organisatie heeft een adequaat beleid t.a.v.
het financieel toezicht op organisaties met wie zij een
financieringsrelatie heeft, zij maakt gebruik van een adequate toets om
de kwaliteit van (partner)organisaties waarmee zij een financi&#xEB;le
relatie heeft te toetsen, zij heeft een financieel monitoringssysteem
dat haar in staat stelt om (dreigende) verliezen of overschotten
vroegtijdig te signaleren en hier met adequate maatregelen op te
anticiperen, en een brede donorbasis.</al>
          <al>Indien de kwaliteit van
de organisatie onvoldoende is, wordt de aanvraag afgewezen en niet
verder
beoordeeld.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
            <titel status="officieel">De
programmatoets</titel>
          </kop>
          <al>Bij het programmavoorstel wordt de
kwaliteit van het programma beoordeeld. Dit gebeurt aan de hand van de
volgende criteria:</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
P-1 </nadruk>
            <nadruk type="cur">Beleidsrelevantie:</nadruk> de mate
waarin het programma beleidsmatig relevant is. Dit wordt beoordeeld aan
de hand van de volgende
factoren:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Ontwikkelingsrelevantie:</nadruk>
de mate waarin de activiteiten bijdragen aan structurele
armoedebestrijding in partnerlanden en/of landen van de prioritaire
regio&#x2019;s.<noot id="n19e11505654" type="voet">
                  <noot.nr>16</noot.nr>
                  <noot.al>Op
dit punt wordt afgeweken van het Standaardkader
Ontwikkelingssamenwerking.</noot.al>
                </noot>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Relevantie voor
het doel van deze
tender:</nadruk>
              </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a:</li.nr>
                  <al>de
mate waarin de activiteiten bijdragen aan het bevorderen van vrede en
veiligheid na afloop van een gewapend conflict, met name op de gebieden
van het bevorderen van veiligheid en stabiliteit van burgers door
ontmijningsactiviteiten en het ruimen van clustermunitie en het
cre&#xEB;ren van voorwaarden voor sociaal economische
wederopbouw.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b:</li.nr>
                  <al>De mate waarin de
activiteiten de positie van vrouwen als actor bij wederopbouw- en
vredesprocessen
versterken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">De
mate waarin de activiteiten aansluiten bij het speerpunt Veiligheid en
Rechtsorde zoals neergelegd in de focusbrief
OS.</nadruk>
              </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">De
landen waarin de activiteiten worden uitgevoerd (zie annex
II)</nadruk>: prioriteit zal worden gegeven aan activiteiten in de
landen waar het ruimen van landmijnen en clustermunitie de hoogste
prioriteit heeft voor het consolideren van vrede, veiligheid en
wederopbouw.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Complementariteit:</nadruk>
de mate waarin de activiteiten zijn afgestemd op het
ontwikkelingsbeleid van Nederland en andere donoren in de landen waarin
de activiteiten worden uitgevoerd.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P2
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Innovatief karakter:</nadruk> de mate
waarin het voorstel vernieuwend is, in thematische zin, door
verbeteringen in de gehanteerde interventiestrategie (verhoging van de
effectiviteit van de programma&#x2019;s) en door efficiencywinst in de
uitvoering van de
programma&#x2019;s.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P3
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Contextanalyses:</nadruk> de mate waarin
het voorstel, in het bijzonder de probleemstelling en doelstelling, is
afgestemd op de uitkomsten van een analyse van de
context.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P4
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Positie van de partners in het
programma:</nadruk> de mate waarin het programma bijdraagt aan de
institutionele capaciteitsopbouw van de partners in de landen van
uitvoering en de mate waarin deze, dan wel de doelgroep, effectieve
invloed hebben op de sturing van het
programma.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P5
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Uitwerking van Outcomes, Outputs,
Activiteiten en Middelen:</nadruk> de mate waarin het programma is
uitgewerkt in outcomes, outputs, voorgenomen activiteiten en middelen
en zijn voorzien van een helder verband tussen de te bereiken outputs
en de daarvoor benodigde
middelen.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P6
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Uitwerking van beoogde outcomes, outputs en
middelen in SMART-systematiek:</nadruk> de mate waarin de outcomes en
outputs en middelen Specifiek, Meetbaar, Acceptabel, Realistisch en
Tijdgebonden zijn uitgewerkt.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium
P7 </nadruk>
            <nadruk type="cur">Risico&#x2019;s, monitoring en
bijsturing:</nadruk> de mate waarin sprake is van adequaat
risicomanagement, bestaande uit een adequate risicoanalyse en een
adequaat systeem voor monitoring en bijsturing, en de mate waarin de
middelen zijn gewaarborgd die complementair aan de gevraagde subsidie
nodig zijn voor de uitvoering van het
programma.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P8
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Duurzaamheid:</nadruk> de mate waarin het
programma een blijvend effect voor de uiteindelijke doelgroep heeft en
bijdraagt aan de institutionele duurzaamheid van de partners en de
eigen organisatie van de
aanvrager.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P9
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Effectiviteit:</nadruk> de mate waarin
activiteiten worden uitgevoerd in gebieden waar de directe
risico&#x2019;s van mijnen voor de bevolking het grootst zijn en/of de
sociaaleconomische opbrengst van het vrijgeven en/of
<nadruk type="cur">clearen</nadruk> van grond het grootst
is.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P10
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Kosteneffectiviteit:</nadruk> de mate
waarin de activiteiten met zo min mogelijk kosten, met inschakeling van
lokale werknemers, bijdragen aan effectieve
mijnenruimingsoperaties.</al>
          <al>
            <nadruk type="vetcur">Criterium P11
</nadruk>
            <nadruk type="cur">Capaciteitsoverdracht:</nadruk> de mate
waarin de activiteiten bijdragen aan het vergroten van de nationale
capaciteit van de overheden in de getroffen landen op het gebied van
ontmijnen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	