<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018665" dtdversie="2.0" id="329149" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 16&#xA0;augustus 2005, nr. VGP/P&amp;L 2600270, houdende de implementatie van richtlijn nr. 2005/42/EG tot aanpassing van de bijlagen II, IV en VI bij Richtlijn 76/768/EEG betreffende de onderlinge aanpassing van de wetgevingen der lidstaten inzake cosmetische producten</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de Minister van Economische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2005/42/EG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 20&#xA0;juni 2005 (PbEU L 158) tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 76/768/EEG</extref> van de Raad inzake cosmetische producten met het oog op aanpassing van bijlagen II, IV en VI daarbij aan de technische vooruitgang, op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007603&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, tweede lid, onder b, c en d, van het Warenwetbesluit cosmetische producten</extref>, alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008502&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, tweede lid, onder a en b, van de Warenwetregeling nadere eisen cosmetische producten</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De wijzigingen van bijlagen II, IV en VI bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 76/768/EEG</extref> opgenomen in de bijlage bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2005/42/EG</extref> van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 20&#xA0;juni 2005 (PbEU L 158), treden in werking met ingang van 31&#xA0;december 2005, met dien verstande dat producten die voldoen aan de bijlagen II en IV, zoals die luidden voordat zij werden gewijzigd door <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2005/42/EG</extref>, tot 31&#xA0;maart 2006 in de handel mogen worden gebracht en aan de eindverbruiker mogen worden verkocht of geleverd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.F.</voornaam>
          <achternaam>Hoogervorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	