<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001897" dtdversie="2.0" id="35189" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 28 augustus 1919, tot regeling van de overbrenging
    naar de Rijksarchiefbewaarplaatsen van de rechterlijke archieven van
    1811 tot 1838</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de gemeenschappelijke voordracht van Onzen
            Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en van
            Onzen Minister van Justitie van 30 Mei 1919, n&#xB0;. 2160 III,
            afdeeling Kunsten en Wetenschappen en van 18 Juni 1919, 1ste
            afdeeling C, n&#xB0;. 713;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende, dat het wenschelijk is de
            rechterlijke archieven, dagteekenende van na de invoering
            der Fransche wetgeving en van v&#xF3;&#xF3;r de invoering der nieuwe
            rechterlijke organisatie op 1 October 1838 (voor de
            provincie Limburg op 1 Januari 1842), welke nog bij den
            Hoogen Raad der Nederlanden, de gerechtshoven, de
            arrondissements-rechtbanken, de kantongerechten en de
            gemeentebesturen berusten, naar 's Rijks
            archiefbewaarplaats te 's Gravenhage, de
            Rijksarchiefbewaarplaatsen in de provinci&#xEB;n of andere nader
            aan te wijzen archiefbewaarplaatsen over te brengen;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet</extref> 1918
                (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> n&#xB0;. 378);</considerans.al>
        <considerans.al>Den Raad van State gehoord (advies van 22 Juli
            1919, n&#xB0;. 29);</considerans.al>
        <considerans.al>Gelet op het nader rapport van Onze voornoemde
            Ministers van 16 Augustus 1919, n&#xB0;. 2938, afdeeling Kunsten
            en Wetenschappen en van 25 Augustus 1919, 1ste afdeeling C,
            n&#xB0;. 723;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
        <al>te bepalen als volgt:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>Naar de Rijksarchiefbewaarplaats in de hoofdplaats van eene
            provincie zullen worden overgebracht de van na de invoering
            der Fransche wetgeving en van v&#xF3;&#xF3;r 1 October 1838 (voor de
            provincie Limburg 1 Januari 1842) dagteekenende archieven
            van rechterlijke colleges, alleensprekende rechters en
            rechterlijke ambtenaren, die binnen dien tijd hunne
            standplaats hebben gehad binnen de thans bestaande grenzen
            van die provincie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de provincie Zuid-Holland geschiedt deze
            overbrenging naar de Algemeene Rijksarchiefbewaarplaats te
            's Gravenhage.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001897&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde archieven worden gesteld onder den
        Rijksarchivaris, die belast is met het beheer van de
        Rijksarchiefbewaarplaats, waarheen die archieven zullen zijn overgebracht.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">1</lidnr>
        <al>De overbrenging der in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001897&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde archieven
            geschiedt op de wijze en op het tijdstip, tusschen den
            griffier bij den Hoogen Raad der Nederlanden, bij het
            gerechtshof, bij de arrondissements-rechtbank of bij het
            kantongerecht of Burgemeester en Wethouders der gemeente
            eener- en den Rijksarchivaris van de
            Rijksarchiefbewaarplaats, waarheen de archieven worden
            overgebracht, anderzijds, in gemeen overleg te bepalen, met
            dien verstande, dat de overbrenging moet plaats vinden
            binnen tien jaren na het in werking treden van dit besluit.
            Indien geen voldoende ruimte beschikbaar is, zal door de
            zorgen van Onzen Minister van Onderwijs, Kunsten en
            Wetenschappen hierin zoo spoedig mogelijk worden voorzien.
            In dat geval is deze bevoegd, den hiervoor genoemden termijn
            zoodanig te verlengen, als de voorziening in het
            ruimtegebrek zal vereischen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">2</lidnr>
        <al>Indien het overleg tusschen den griffier of het
            gemeentebestuur en den Rijksarchivaris niet tot
            eenstemmigheid leidt, beslist de Algemeene Rijksarchivaris.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001897&amp;artikel=1">artikel 1</intref> genoemde archieven, die naar eene
        Rijksarchiefbewaarplaats worden overgebracht, wordt door den
        Rijksarchivaris van die bewaarplaats een inventaris in duplo
        opgemaakt, die van eene verklaring aangaande die overbrenging
        wordt voorzien. Beide exemplaren worden door den griffier of het
        gemeentebestuur, dat de archieven heeft afgegeven, en den
        Rijksarchivaris onderteekend. Een exemplaar wordt op de griffie
        of in het gemeentearchief, het andere in de
        Rijksarchiefbewaarplaats bewaard.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Indien stukken, welke van v&#xF3;&#xF3;r en na 1 October 1838 (voor de
        provincie Limburg 1 Januari 1842) dagteekenen, in &#xE9;&#xE9;n deel zijn
        ingeschreven of gebonden, worden zij niet overgebracht.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>De kosten van overbrenging uit de griffies en gemeentearchieven
        naar de Rijksarchiefbewaarplaatsen worden uit de ten behoeve van
        die Rijksarchiefbewaarplaatsen op de Staatsbegrooting
        uitgetrokken gelden geleden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen is
        gemachtigd aan de Rijksarchivarissen op te dragen aan gemeenten,
        die een eigen archivaris en doelmatige archieflokalen hebben,
        van de overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001897&amp;artikel=1">artikel 1</intref> naar de
        Rijksarchiefbewaarplaatsen overgebrachte rechterlijke archieven
        de zoodanige, welke afkomstig zijn van rechtbanken van eersten
        aanleg en vredegerechten, die hunne standplaats in die gemeente
        hebben gehad, tot wederopzeggens in bewaring te geven, onder
        voorwaarde dat het betrokken gemeentebestuur zich verbinde: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de genoemde archieven zoo spoedig mogelijk, en in elk
                geval binnen den tijd van vijf jaren, te doen
                inventariseeren naar een door Onzen voornoemden Minister
                goed te keuren plan;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>in een reglement voor de gemeentelijke
                archiefbewaarplaats en eene instructie voor den
                gemeentearchivaris op die archieven toepasselijk te
                verklaren de voor de Rijksarchiefbewaarplaatsen geldende
                of nader vast te stellen bepalingen omtrent de
                toegankelijkheid en het gebruik van archieven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>te allen tijde aan Onzen voornoemden Minister, den
                Algemeenen Rijksarchivaris en de Rijksarchivarissen in
                de provinci&#xEB;n desverlangd eenige stukken uit de genoemde
                archieven tijdelijk af te staan of kosteloos de ten
                behoeve van het Rijk verlangde afschriften te verstrekken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>aan den Algemeenen Rijksarchivaris en aan den
                Rijksarchivaris in de provincie, waartoe de gemeente
                behoort, steeds toegang tot de bewaarplaats van die
                archieven te doen verleenen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>terstond mededeeling te doen aan Onzen voornoemden
                Minister van iedere vaststelling, wijziging of
                intrekking van een reglement voor de gemeentelijke
                archiefbewaarplaats of van eene instructie voor den
                gemeentearchivaris en van iedere benoeming, schorsing,
                ontslag of overlijden van een ambtenaar, behoorende tot
                het personeel van de gemeentelijke archiefbewaarplaats.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en
            van Justitie zijn, ieder voor zooveel hem betreft, belast
            met de uitvoering van dit besluit, hetwelk in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden gezonden aan den Raad van State
            en aan de Algemeene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Het Loo,</plaats>
            <datum isodatum="">den 28sten Augustus 1919.</datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. TH. DE VISSER.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>HEEMSKERK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den tweeden October 1919.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>HEEMSKERK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	