<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002892" dtdversie="2.0" id="28059" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 15 augustus 1973, houdende vaststelling van een
    reglement van politie voor het rijkspontveer over het kanaal van
    Terneuzen te Sluiskil</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 14 mei 1973, nr. RWW 32450, Hoofddirectie
            van de Waterstaat, Hoofdafdeling Waterstaatsrecht;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de wet van 28
            februari 1891 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 69) tot
            vaststelling van bepalingen betreffende
            's-rijkswaterstaatswerken en de wet van 23 november
            1961 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 392), houdende
            goedkeuring van het op 20 juni 1960 te Brussel tussen het
            Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden gesloten
            Verdrag betreffende de verbetering van het kanaal van
            Terneuzen naar Gent en de regeling van enige daarmede
            verband houdende aangelegenheden;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 30 mei
            1973, nr. 17);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister
            voornoemd van 8 augustus 1973, nr. RWW 54190, Hoofddirectie
            van de Waterstaat, Hoofdafdeling Waterstaatsrecht;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit reglement is van toepassing op het rijkspontveer over
            het kanaal van Terneuzen te Sluiskil (gemeente Terneuzen).</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit besluit wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de hoofdingenieur-directeur: de
                    Hoofdingenieur-Directeur van de Rijkswaterstaat in
                    de Directie Zeeland te Middelburg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de ingenieur: de Hoofdingenieur van de
                    Rijkswaterstaat te Terneuzen, belast met het
                    toezicht op het kanaal van Terneuzen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de havenmeester: de Rijkshavenmeester te Terneuzen
                    of diens plaatsvervanger;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de gezagvoerder: de ambtenaar van de
                    Rijkswaterstaat, die belast is met de bediening van
                    de pont;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voertuigen: alle motorvoertuigen, fietsen en andere
                    rij- of voertuigen, met inbegrip van kruiwagens,
                    kinderwagens en dergelijke kleine voertuigen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>motorvoertuigen: alle gelede en ongelede voertuigen,
                    bestemd om uitsluitend of mede door een mechanische
                    kracht, op of aan het voertuig zelf aanwezig, te
                    worden voortbewogen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het gebruik van het pontveer is verboden voor voertuigen op
            meer dan twee wielen, met uitzondering van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voertuigen waarvoor door de ingenieur ontheffing van
                    dit verbod is verleend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>motorvoertuigen, niet ingericht voor het vervoer van
                    personen, uitgerust met een verbrandingsmotor met
                    een cilinderinhoud van ten hoogste 300 cm3 dan wel
                    met een elektromotor;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>motorvoertuigen, uitgerust met een elektromotor dan
                    wel met een verbrandingsmotor met een cilinderinhoud
                    van ten hoogste 250 cm3 en kennelijk ingericht voor
                    het vervoer van een invalide;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kinderwagens en dergelijke kleine voertuigen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het gebruik van het pontveer is tevens verboden voor rij-
            en trekdieren en vee.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Het is aan een ieder, die daartoe niet door Onze Minister van
        Verkeer en Waterstaat is gemachtigd, verboden aan de
        aanlegplaatsen vaartuigen te meren en daar personen, voertuigen
        of goederen van welke aard ook te laden of te lossen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden voertuigen of goederen op die plaatsen op te
        stellen, waar zulks blijkens afsluitingen of verbodsaanduidingen
        niet is toegestaan dan wel waar dit kennelijk voor een goede
        uitoefening van de veerdienst ontoelaatbaar is.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ieder, die van het pontveer gebruik maakt of wenst te maken,
            is verplicht onmiddellijk de aanwijzingen op te volgen, die
            door de gezagvoerder worden gegeven dan wel die door
            opschriften of aanduidingen op borden of door middel van op
            de pont dan wel op of nabij de aanlegplaatsen aangebrachte
            lichtseinen voor een ieder duidelijk kenbaar zijn gemaakt.</al>
        <al>Deze aanwijzingen kunnen betrekking hebben op: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het rijden op de toegangswegen, opstelpleinen en -wegen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het zich begeven en plaatsnemen op de pont, alsmede</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het veilig en ongehinderd gebruik van het pontveer.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Zij kunnen strekken tot handhaving van de orde aan boord of
            op de aanlegplaatsen, tot voorkoming van schade aan het
            veermaterieel, de vervoerde personen, dieren, voertuigen en
            goederen, alsmede tot bevordering van de veiligheid.</al>
        <al>Het bovenstaande laat onverlet het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 19 van het Rijkswegenreglement</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wordt aan de aanwijzingen, bedoeld in het eerste lid, niet
            voldaan, dan is de gezagvoerder bevoegd het vervoer over het
            pontveer te weigeren.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het gebruik van het pontveer te belemmeren of te beletten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>over de pont te rijden met een snelheid of op een wijze,
                welke het veilig of ongehinderd gebruik van het pontveer
                in gevaar brengt of schade kan doen ontstaan aan
                aanlegplaatsen en pont, alsmede aan personen, dieren,
                voertuigen en goederen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>op de pont te gaan of daarop iets te brengen in strijd
                met het verbod van de gezagvoerder;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>zich in een ruimte of afdeling te begeven, waarvan de
                toegang op een voor ieder kenbare wijze is verboden, of
                gebruik te maken van toestellen, welke niet voor het
                publiek zijn bestemd;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>op opstelpleinen en opstelwegen te verblijven, anders
                dan om zich aan boord van de pont te begeven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>zich in kennelijke staat van dronkenschap aan boord van
                de pont te bevinden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>loslopende, gevaarlijke of aan een besmettelijke ziekte
                lijdende dieren aan boord van de pont te brengen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>de pont, abris en verdere inrichtingen aan de wal te
                verontreinigen of te beschadigen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>zonder toestemming van de gezagvoerder gevaarlijke
                stoffen, als bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 2, eerste lid van de
                    Wet gevaarlijke stoffen</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1963, 313), hetzij per
                voertuig, hetzij op andere wijze, aan boord van de pont
                te brengen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>van de pont gebruik te maken met voertuigen, waarvan de
                lading een hinderlijke stank verspreidt of
                verontreiniging van de pont of het vervoerde kan veroorzaken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>op de pont of de aanlegplaatsen te venten of muziek te maken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>zonder vergunning van de havenmeester op de pont of de
                aanlegplaatsen te collecteren.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De bestuurders van voertuigen op meer dan twee wielen, die
            voorzien zijn van remmen, zijn verplicht na het innemen van
            hun plaats op de veerpont de remmen vast te zetten en deze
            gedurende de overvaart in die staat te houden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De bestuurders van motorvoertuigen zijn verplicht na het
            innemen van hun plaats op de veerpont de motoren stil te
            zetten en deze gedurende de overvaart in die staat te houden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De bestuurders van voertuigen zijn verplicht na aankomst
            v&#xF3;&#xF3;r de veerpont de lichten te dimmen en na aankomst op de
            pont de lichten te doven en deze gedurende de overvaart
            gedoofd te houden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De toegang tot de veerpont wordt in volgorde van aankomst
            verleend, tenzij de gezagvoerder een andere volgorde
            noodzakelijk acht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op aan de gezagvoerder gedaan verzoek kan in door Onze
            Minister van Verkeer en Waterstaat te bepalen gevallen
            voorrang van overvaart worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover de gezagvoerder zulks vordert, moeten de aan het
            pontveer wachtenden gelegenheid tot passeren geven aan de
            personen of voertuigen, waaraan voorrang wordt verleend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien wegens storm, ijsgang, mist of andere omstandigheden
            naar het oordeel van de gezagvoerder gevaar aan de overvaart
            verbonden is, kan deze door hem worden geweigerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien naar het oordeel van de havenmeester de overvaart
            niet verantwoord is, kan deze door hem worden verboden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Overtreding van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=5">5, eerste
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=6">6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=7">7</intref> wordt, voor zover daarin niet bij de wet is
        voorzien, gestraft met hechtenis van ten hoogste dertig dagen of
        geldboete van ten hoogste twee honderd gulden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met de handhaving van dit reglement zijn, behalve de in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> genoemde personen, belast de
            in artikel 1, tweede lid sub <nadruk type="cur">a</nadruk>,
                <nadruk type="cur">b</nadruk>, <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>, van
            dit reglement genoemde ambtenaren van de Rijkswaterstaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> de in het eerste lid bedoelde ambtenaren van de
            Rijkswaterstaat zijn bevoegd tot de handelingen, omschreven
            in de artikelen 3 en 6 der wet van 28 februari 1891 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 69) en aangewezen tot het opmaken
            van proces-verbaal, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, dier wet.</al>
        <al>De bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002892&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, dier wet
            berust bij de hoofdingenieur-directeur.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Dit reglement wordt aan boord van de in dienst zijnde veerpont
        en in de abris op goed zichtbare plaatsen opgehangen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Dit reglement kan worden aangehaald onder de titel
        "Reglement van politie voor het Rijkspontveer over het
        kanaal van Terneuzen".</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Porto Ercole</plaats>
            <datum isodatum="">15 augustus 1973</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>WESTERTERP.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende september 1973.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>VAN AGT.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	