<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017177" id="315839" soort="zbo"><intitule>Regeling archiefbeheer UWV</intitule><regeling><aanhef><wie>Het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen,</wie><considerans><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van het
          Archiefbesluit 1995</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Besluit:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>I</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr><titel>Definities</titel></kop><al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>UWV: Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>archiefbescheiden: documenten, zowel in papieren als digitale
                vorm, die UWV heeft ontvangen of opgemaakt uit hoofde van haar
                wettelijke taken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>archiefbewaarplaats: een bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748" compleet="nee">wet</extref> voor
                blijvende bewaring van archiefbescheiden aangewezen bewaarplaats;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>beheer van archiefbescheiden: het treffen van maatregelen en
                het aanbrengen van voorzieningen, die nodig zijn om informatie
                in goede, geordende en toegankelijke staat te brengen en te bewaren;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>beheerseenheid: onderdelen van UWV die zelfstandig documenten
                registreren, ordenen en beheren, alsmede de binnen UWV gebruikte informatiesystemen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>computermuseum: het geheel van de apparatuur,
                besturingsprogrammatuur en toepassingsprogrammatuur, benodigd om
                digitale archiefbescheiden toegankelijk te maken en voorzover
                geen onderdeel uitmakend van een primair informatiesysteem;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>documentaire informatievoorziening: het geheel van
                activiteiten dat ervoor zorgt dat een organisatie over de
                informatie beschikt die noodzakelijk is voor het uitvoeren van
                de taken. Hieronder valt zowel het archiefbeheer, het beheer van
                documentatie, als het actief opsporen van informatie binnen en
                buiten de organisatie;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>documentatie: documentatie die door zijn nauwe verbondenheid
                met het archiefstuk, onderdeel is van archiefbescheiden;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>dynamisch archiefbeheer: postontvangst, registratie,
                voortgangs- en afdoeningsbewaking, dossierbeheer en informatievoorziening;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>informatiesysteem: systeem van documentatie, procedures,
                apparatuur en programmatuur, met behulp waarvan
                archiefbescheiden kunnen worden vervaardigd, bewerkt, verzonden,
                ontvangen en geraadpleegd;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>IWI: Inspectie Werk en Inkomen;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>legacybestand: een digitaal bestand waaraan sinds een bepaalde
                datum niets meer is gewijzigd en/of toegevoegd.</al></li><li><li.nr>n.</li.nr><al>overbrenging: archiefbescheiden die voor bewaring in
                aanmerking komen en die ouder zijn dan 20 jaar worden
                overgebracht naar een archiefbewaarplaats. Er is niet slechts
                sprake van een fysieke verplaatsing maar ook van wijziging in de
                verantwoordelijkheden en uitbreiding van de openbaarheid;</al></li><li><li.nr>o.</li.nr><al>overdracht: het overgaan van de zorgplicht van
                archiefbescheiden naar een andere beheerseenheid;</al></li><li><li.nr>p.</li.nr><al>postregistratie: het registreren van gegevens, het bijhouden
                van de verblijfplaats, de voortgang en de afdoening en de
                controle hierop;</al></li><li><li.nr>q.</li.nr><al>raad van bestuur: de Raad van bestuur UWV als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van de wet Structuur
                uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</al></li><li><li.nr>r.</li.nr><al>selectielijst: het voor UWV van toepassing zijnde Basis
                selectiedocument, waarin voor UWV is omschreven welke
                archiefbescheiden voor blijvende bewaring of vernietiging in
                aanmerking komen; de selectielijst is gebaseerd op
                institutioneel onderzoek en geldig voor de periode waarover dit
                onderzoek zich heeft uitgestrekt;</al></li><li><li.nr>s.</li.nr><al>SZW: Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;</al></li><li><li.nr>t.</li.nr><al>terbeschikkingstelling: het in bruikleen geven van
                archiefbescheiden aan personen of organen buiten UWV;</al></li><li><li.nr>u.</li.nr><al>uitlening: het in bruikleen geven van archiefbescheiden aan
                personen binnen de eigen of een andere beheerseenheid;</al></li><li><li.nr>v.</li.nr><al>verantwoordelijke: degene die de dagelijkse
                verantwoordelijkheid heeft over de archiefbescheiden binnen een beheerseenheid;</al></li><li><li.nr>w.</li.nr><al>vernietiging: informatiedragers ondergaan een dusdanige
                materi&#xEB;le bewerking, dat de daarop vastgelegde informatie niet
                meer te reconstrueren is;</al></li><li><li.nr>x.</li.nr><al>vervanging (substitutie): is de bevoegdheid archiefbescheiden
                te vervangen door reproducties, waarna de vervangen bescheiden
                vernietigd worden;</al></li><li><li.nr>y.</li.nr><al>vervreemding: het overgaan van de eigendom en daarmee de
                zorgplicht naar een andere organisatie;</al></li><li><li.nr>z.</li.nr><al>zorg(plicht): de bestuurlijke verantwoordelijkheid voor de
                uitvoering van de archiefwetgeving. </al></li></lijst></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>Zorg</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Zorg</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur draagt zorg voor het inrichten en
              instandhouden van voldoende en doelmatige archiefruimten die te
              allen tijde voldoen aan de wettelijke vereisten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad van bestuur draagt zorg voor voldoende deskundig
              personeel voor de werkzaamheden verbonden aan het beheer van de archiefbescheiden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad van bestuur draagt er zorg voor, dat de vervaardiging en
              de bewaring van de archiefbescheiden op zodanige wijze
              plaatsvindt, dat het behoud van deze archiefbescheiden voldoende
              is gewaarborgd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Raad van bestuur draagt er zorg voor dat de archiefdepots
              voor blijvend te bewaren archiefbescheiden, te weten de kwaliteit
              en het onderhoud ervan, alsmede eventuele verbouwingen eraan,
              voldoen aan de eisen die de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012803" compleet="nee">Regeling bouw en inrichting
              archiefruimten en archiefbewaarplaatsen</extref> daaraan stelt. </al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>3</nr><titel>Organisatie en verantwoordelijkheid</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Reikwijdte</titel></kop><al>Deze regeling is integraal van toepassing op alle
            organisatieonderdelen van UWV en op alle daar berustende
            archiefbescheiden, waaronder ook digitale archiefbescheiden. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr><titel>Verantwoordelijkheid</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur is zorgdrager voor de archiefbescheiden van
              UWV en is verantwoordelijk voor voldoende financi&#xEB;le middelen,
              personeel en opleidingen voor het archiefbeheer.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad van bestuur is bestuurlijk eindverantwoordelijk voor het
              archiefbeheer binnen UWV.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Binnen UWV worden voor de toepassing van deze regeling de
              beheerseenheden onderscheiden zoals deze zijn vermeld in het
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Mandaatbesluit UWV</extref>, zoals dit geldt per 1 januari 2002.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De op grond van het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Mandaatbesluit UWV</extref> benoemde functionaris,
              die verantwoordelijk is voor een beheerseenheid, is
              verantwoordelijk voor en belast met de uitvoering van de
              beheersaspecten van de archiefbescheiden die zich op zijn
              beheerseenheid bevinden (ambtelijke verantwoordelijkheid).</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Voor het bij een informatiesysteem behorende geheel van digitale
              archiefbescheiden, voor zover deze zich niet bevinden in de
              centrale archiefdepots van UWV, zijn de hoofden van de
              beheerseenheden, tevens systeemeigenaar, verantwoordelijk.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Voor de centrale archiefdepots van UWV, met inbegrip van de zich
              daar bevindende digitale archiefbescheiden alsmede het
              computermuseum, wordt hef hoofd van de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening als verantwoordelijke aangemerkt. </al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr><titel>Documentaire informatievoorziening</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr><titel>Taken documentaire informatievoorziening</titel></kop><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening is belast met: de
            voorbereiding van het beleid voor de documentaire
            informatievoorziening, het adviseren en ondersteunen van de
            beheerseenheden omtrent documentaire informatievoorziening, het
            professionaliseren van medewerkers met archieftaken, het ontwerpen
            en het onderhouden van beheersregels, selectielijsten en het
            structuurplan documentaire informatievoorziening, het voeren van
            audits en het uitvoeren van de beheersaspecten van de
            archiefbescheiden die zijn opgeslagen in de centrale archiefdepots
            van UWV. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr><titel>Overleg</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              voert tenminste 1 maal per halfjaar overleg met de
              verantwoordelijken over de gang van zaken rondom het archiefbeheer.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              voert tenminste 1 maal per half jaar overleg met de directeur ICT
              over de gang van zaken rondom de digitale archiefbescheiden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              onderhoudt contacten en voert waar mogelijk periodiek overleg met
              de verantwoordelijken voor de documentaire informatievoorziening
              bij UWV, IWI en SZW.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              onderhoudt contacten en voert waar mogelijk periodiek overleg met
              het Nationaal Archief. </al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Uitvoering</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr><titel>Duurzaamheid van archiefbescheiden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening draagt er zorg
              voor dat bij het opmaken en/of bewaren van archiefbescheiden die
              bestemd zijn om blijvend bewaard te worden, gebruik wordt gemaakt
              van materialen volgens de wettelijke standaarden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening draagt er zorg
              voor dat bij het bewaren, wijzigen, verwijderen of vernietigen van
              archiefbescheiden de bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748" compleet="nee">wet</extref> gegeven regels
              betreffende selectie en vernietiging worden toegepast. De afdeling
              Documentaire Informatievoorziening voorziet in het bijbrengen van
              benodigde kennis bij de verantwoordelijken en het geven van
              instructies aan de verantwoordelijken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Met degene die zorgdraagt voor het beheer en onderhoud van de
              bij UWV in gebruik zijnde automatiseringssystemen worden afspraken
              gemaakt over de duurzaamheid van de digitale archiefbescheiden. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Registratie van dynamische archiefbescheiden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verantwoordelijken zijn verantwoordelijk voor het dynamisch
              archiefbeheer in hun beheerseenheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ten aanzien van archiefbescheiden moeten kenmerken zoals de
              datum van het stuk, de afzender dan wel ontvanger, het onderwerp
              van het stuk en het registratienummer zodanig worden vastgelegd,
              dat de archiefbescheiden met behulp daarvan op eenvoudige wijze
              kunnen worden teruggevonden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een procedure vast voor de registratie
              van archiefbescheiden, waaronder ook digitale archiefbescheiden
              zoals e-mail berichten, en de bewaking van afdoeningstermijnen.
              Deze procedure wordt opgesteld door de afdeling documentaire
              informatievoorziening in overleg met de hoofden van de
              beheerseenheden of een afgevaardigde van deze. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr><titel>Ordening en bewaring</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt richtlijnen vast voor de bewaring en
              de ordening van archiefbescheiden volgens een doelmatige en
              doeltreffende systematiek. Deze richtlijnen waarborgen de
              toegankelijke staat van archiefbescheiden zodanig dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>elk van de archiefbescheiden binnen een redelijke termijn
                  leesbaar of waarneembaar te maken is en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>elk van de archiefbescheiden binnen een redelijke termijn
                  kan worden gevonden, hetzij aan de hand van een onderwerp dat
                  in het stuk is behandeld, hetzij aan de hand van het
                  werkproces uit hoofde waarvan het stuk is ontvangen of
                  opgemaakt, hetzij aan de hand van de afzender, dan wel de
                  datum en het nummer dat door de afzender aan het stuk is
                  gegeven, hetzij aan de hand van het nummer waaronder het stuk
                  of het dossier bij het ontstaan is geregistreerd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verantwoordelijke draagt ten behoeve van de binnen zijn
              beheerseenheid berustende archiefbescheiden, zorg voor de bewaring
              en de ordening volgens de in het eerste lid bedoelde richtlijnen.
              Daarnaast houdt hij een overzicht bij van genoemde
              archiefbescheiden, dat op elk moment kan worden gereproduceerd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De verantwoordelijke draagt er zorg voor dat de
              archiefbescheiden die betrekking hebben op HRM, binnen zijn
              beheerseenheid gescheiden van de andere archiefbescheiden worden
              bewaard en slechts toegankelijk zijn voor HRM-medewerkers en
              functionarissen voor wie dat uit hoofde van hun taak of functie
              noodzakelijk is.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Overzichten van al dan niet blijvend te bewaren
              archiefbestanddelen, zowel papier als digitaal, worden ingericht
              volgens het door de Raad van bestuur vast te stellen Structuurplan
              documentaire informatievoorziening.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een structuurplan documentaire
              informatievoorziening (SDI) vast. In dit plan worden de relaties
              gedefinieerd tussen de taken die UWV uitvoert of de producten die
              zij levert, de wijze waarop de administratieve organisatie daartoe
              is ingericht, de neerslag in de vorm van gegevensverzamelingen,
              zowel in fysieke als in digitale vorm, die hier het resultaat van
              is en het wettelijke kader waarin dit alles past.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening is
              verantwoordelijk voor het periodieke onderhoud van het
              structuurplan. Onderhoud zal worden gepleegd op jaarbasis en in
              overleg met de betrokken beheerseenheden. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr><titel>Beveiliging</titel></kop><al>De Raad van bestuur draagt zorg voor een adequate
            informatiebeveiliging, welke mede omvat de nodige procedurele en
            technische voorzieningen voor het tegengaan van wijziging,
            verwijdering, kopi&#xEB;ring of vernietiging van archiefbescheiden die
            daarvoor gezien hun aard en status niet in aanmerking komen. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr><titel>Raadpleging en uitlening binnen UWV van archiefbescheiden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verantwoordelijke beslist over verzoeken van andere
              beheerseenheden tot raadpleging of uitlening van onder zijn beheer
              staande archiefbescheiden. Het lenen en raadplegen van
              archiefbescheiden is slechts voorbehouden aan functionarissen van
              de beheerseenheid, die zijn belast met behandeling van de
              betreffende aangelegenheid, en aan andere functionarissen na
              verkregen toestemming van de verantwoordelijke .</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de beoordeling van het verzoek zullen de relevante
              wettelijke voorschriften inzake de bescherming van
              persoonsgegevens en de informatiebepalingen ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">wet SUWI</extref>,
              alsmede de interne richtlijnen van UWV hieromtrent, betrokken worden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De verantwoordelijke houdt bij welke archiefbescheiden uit de
              onder zijn beheer staande archiefbescheiden aan een andere
              beheerseenheid worden uitgeleend en pleegt controle op de tijdige
              terugbezorging ervan. Van de uitlening wordt een verklaring
              opgemaakt volgens het daartoe ontwikkelde model.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij een verzoek om uitlening zal steeds de afweging worden
              gemaakt of het mogelijk is om een kopie van de gevraagde
              archiefbescheiden ter beschikking te stellen. Het ter beschikking
              stellen van een kopie verdient de voorkeur boven de uitlening van
              het origineel.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Bij het ter beschikking stellen van een kopie is het bepaalde in
              het derde lid niet van toepassing. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr><titel>Vervreemding van archiefbescheiden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur beslist, op grond van een gezamenlijk advies
              van de afdeling Documentaire Informatievoorziening en de
              betreffende beheerseenheid, over vervreemding van
              archiefbescheiden aan derden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Van de vervreemding wordt door de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening een verklaring opgemaakt, die een
              specificatie van de te vervreemden archiefbescheiden bevat en
              aangeeft op grond waarvan de vervreemding gebeurt. Ook moet hierin
              worden aangegeven op welke manier de vervreemding zal
              plaatsvinden. De verklaring wordt ondertekend door de voorzitter
              van de Raad van bestuur. Verklaringen van vervreemding worden
              blijvend bewaard door de afdeling Documentaire Informatievoorziening.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voor vervreemding is een machtiging vereist van de minister van
              Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, tenzij de vervreemding
              plaatsvindt ter uitvoering van een wettelijk voorschrift. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr><titel>Terbeschikkingstelling aan en raadpleging van
              archiefbescheiden door derden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verantwoordelijke beslist over verzoeken tot
              terbeschikkingstelling of raadpleging van archiefbescheiden door
              derden. De verantwoordelijke pleegt hiervoor waar nodig overleg
              met deskundigen binnen UWV. Terbeschikkingstelling en de
              terugbezorging vindt plaats volgens een door de Raad van bestuur
              vastgestelde procedure.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de beoordeling van het verzoek zullen de relevante
              wettelijke voorschriften inzake de openbaarheid van bestuur, de
              bescherming van persoonsgegevens en de informatiebepalingen
              ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">wet SUWI</extref>, alsmede de interne richtlijnen van de UWV
              hieromtrent, betrokken worden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De verantwoordelijke houdt bij welke archiefbescheiden uit de
              onder zijn beheer staande archiefbescheiden aan een derde ter
              beschikking worden gesteld en pleegt controle op de tijdige
              terugbezorging ervan.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Van de terbeschikkingstelling wordt een verklaring opgemaakt,
              die een specificatie van de ter beschikking gestelde
              archiefbescheiden bevat. Deze specificatie bevat een beschrijving
              van de archiefbescheiden, de periodes waarover deze lopen en de
              omvang van de bestanden. De verklaring wordt opgesteld door de
              verantwoordelijke op basis van een door de Raad van bestuur
              vastgesteld model. Bij terbeschikkingstelling dient een afschrift
              van de verklaring aan de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening gezonden te worden. Afschriften van
              verklaringen van terbeschikkingstelling worden bewaard door de
              beheerseenheid zolang de bescheiden waarop deze betrekking hebben
              bewaard blijven.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De verantwoordelijke is verantwoordelijk voor het opstellen van
              een overeenkomst voor terbeschikkingstelling van
              archiefbescheiden. In deze overeenkomst wordt bepaald voor welk
              tijdvak de archiefbescheiden ter beschikking worden gesteld en
              tegen welke voorwaarden, en wordt een bepaling opgenomen over de
              beheerskosten voor de ter beschikking gestelde archiefbescheiden.
              De overeenkomst wordt opgesteld aan de hand van een door de Raad
              van bestuur vastgesteld model.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Bij een verzoek om terbeschikkingstelling zal steeds de afweging
              worden gemaakt of het mogelijk is om een kopie van de gevraagde
              archiefbescheiden ter beschikking te stellen. Het ter beschikking
              stellen van een kopie verdient de voorkeur boven de
              terbeschikkingstelling van het originele archiefstuk.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Van de raadpleging door derden van archiefbescheiden die
              berusten in de centrale archiefdepots van UWV wordt een verklaring
              opgemaakt, die een specificatie van de te raadplegen
              archiefbescheiden en de aan de raadpleging gestelde voorwaarden
              bevat. De verklaring wordt opgesteld door de verantwoordelijke op
              basis van een door de Raad van bestuur vastgesteld model.
              Afschriften van deze verklaringen worden bewaard zolang de
              bescheiden waarop deze betrekking hebben bewaard blijven. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr><titel>Verhuizing</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verantwoordelijke is in het geval van verhuizing van de
              beheerseenheid tevens verantwoordelijk voor het verhuizen van het
              archief van die beheerseenheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij het verhuizen van het archief wordt de daarvoor door de Raad
              van bestuur vastgestelde procedure gevolgd. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr><titel>Organisatieverandering en overdracht van archiefbescheiden
              binnen UWV</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij aanpassing van het archiefbeheer in geval van
              organisatieverandering wordt de daarvoor door de Raad van bestuur
              vastgestelde procedure gevolgd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verantwoordelijke is verantwoordelijk voor het afsluiten van
              het archief bij een reorganisatie en voor het aanvangen met het
              opnieuw vormen van een archief in de nieuwe organisatie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Overdracht van archiefbescheiden aan een andere beheerseenheid
              is slechts toegestaan indien de verantwoordelijke van de
              ontvangende beheerseenheid en de verantwoordelijke van de
              overdragende beheerseenheid overeenstemming hierover hebben bereikt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De over te dragen archiefbescheiden zullen in elk geval moeten
              voldoen aan de eisen m.b.t. duurzaamheid en geordende en
              toegankelijke staat.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De verantwoordelijke van de overdragende beheerseenheid is
              verantwoordelijk voor het opmaken van een verklaring van
              overdracht in geval van overdracht van archiefbescheiden aan
              andere beheerseenheden. De verklaring wordt opgemaakt op basis van
              een door de Raad van bestuur vastgesteld model en wordt door beide
              betrokken verantwoordelijken ondertekend. Bij overdracht dient een
              afschrift van de verklaring aan de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening gezonden te worden. Afschriften van de
              verklaringen van overdracht worden bewaard door de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening, zolang de bescheiden waarop
              deze betrekking hebben bewaard blijven.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De overdracht van archiefbescheiden van een beheerseenheid aan
              de afdeling documentaire informatievoorziening wordt geregeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017177&amp;artikel=18">artikel 18</intref> van deze regeling. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr><titel>Vervanging (substitutie)</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur beslist over vervanging van
              archiefbescheiden door reproducties.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De vervanging geschiedt onder regie van de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening. Vervanging van archiefbescheiden door
              reproducties vindt alleen plaats indien de vervanging gebeurt met
              juiste en volledige weergave van de in de te vervangen
              archiefbescheiden voorkomende gegevens.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij blijvend te bewaren archiefbescheiden kan alleen tot
              vervanging worden overgegaan na verkregen machtiging van de
              minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap. Blijvend te bewaren
              archiefbescheiden worden in ieder geval vervangen in geval van
              aantasting door een calamiteit.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Van de vervanging van blijvend te bewaren archiefbescheiden
              wordt door het hoofd van de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening een verklaring opgesteld die wordt
              ondertekend door de voorzitter van de Raad van bestuur. De
              verklaring bevat een specificatie van de te vervangen
              archiefbescheiden, geeft aan op grond waarvan de vervanging
              gebeurt en geeft aan op welke manier de vervanging zal
              plaatsvinden. Verklaringen van vervanging worden bewaard door de
              afdeling Documentaire Informatievoorziening. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr><titel>Selectie en vernietiging</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening is belast met het
              ontwerpen en onderhouden van selectielijsten, het voorleggen ervan
              aan de Raad van bestuur en het ter vaststelling aanbieden aan de
              staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, alsmede met
              de uitvoering daarvan. Bij het ontwerpen van selectielijsten
              worden voor te vernietigen archiefbescheiden selectiecriteria gehanteerd.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij het ontwerpen en het onderhouden (wijzigen) van een
              selectielijst die betrekking heeft op het taakveld van een
              beheerseenheid, wordt de manager van die beheerseenheid, alsmede
              een jurist die op dit onderwerp deskundig is, betrokken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>E&#xE9;n keer per jaar vindt controle plaats op eventueel onderhoud
              van de selectielijsten. Onderhoud van de selectielijst vindt
              tevens plaats bij een ingrijpende organisatieverandering,
              privatisering, externe verzelfstandiging of opheffing binnen, dan
              wel van onderdelen van UWV.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een procedure vast volgens welke
              selectie en vernietiging van archiefbescheiden worden afgehandeld.
              Ingeval van selectie voor vernietiging worden de archiefbescheiden
              voorzien van een kenmerk, gebaseerd op de datum van het laatste
              stuk in het dossier, dat de bewaartermijn aangeeft.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De verantwoordelijke is verantwoordelijk voor de tijdige
              selectie en vernietiging van archiefbescheiden met inachtneming
              van de geldende selectielijst.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Alleen de beheerder van de archiefbescheiden is bevoegd tot het
              beslissen over en het uitvoeren van de vernietiging van
              archiefbescheiden. Hij gaat hiertoe niet over voordat
              overeenstemming is bereikt met de afdeling documentaire informatievoorziening.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De vernietiging van archiefbescheiden vindt in principe
              jaarlijks plaats.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening stelt alvorens
              tot vernietiging van archiefbescheiden wordt overgegaan, voor de
              betreffende beheerseenheid een lijst op van te vernietigen
              archiefbescheiden met inachtneming van de geldende selectielijst.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>De vernietiging en bewaring van in archiefbescheiden vervatte
              persoonsgegevens worden afgestemd op de vernietiging en bewaring
              van die archiefbescheiden.</al></lid><lid><lidnr>10</lidnr><al>Van de vernietiging wordt een verklaring opgemaakt, waarin
              duidelijk wordt aangegeven om welke archiefbescheiden het gaat en
              op grond van welk selectiecriterium de vernietiging gebeurt. De
              verklaring wordt ondertekend door de voorzitter van de Raad van
              bestuur en wordt blijvend bewaard door de afdeling Documentaire Informatievoorziening.</al></lid><lid><lidnr>11</lidnr><al>De te vernietigen archiefbescheiden worden aangeboden aan een
              daartoe gecertificeerd bedrijf dat garant staat voor een juiste
              vernietiging van de archiefbescheiden. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr><titel>Overdracht archiefbescheiden aan afdeling Documentaire Informatievoorziening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verantwoordelijke draagt alle archiefbescheiden zo spoedig
              mogelijk, doch uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n maand, na afhandeling over aan
              de afdeling Documentaire Informatievoorziening, die de
              archiefbescheiden ordent volgens de selectielijst en opslaat in de
              centrale archiefdepots van UWV.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de overdracht van archiefbescheiden als bedoeld in het
              eerste lid wordt de daarvoor door de Raad van bestuur vastgestelde
              procedure gevolgd. Van de overdracht wordt een verklaring
              opgesteld die bewaard wordt door de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening, zolang de betreffende bescheiden voor
              bewaring in aanmerking komen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Opvraag van eerder aan de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening overgedragen archiefbescheiden, vindt plaats
              volgens een door de Raad van bestuur vastgestelde procedure. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr><titel>Overbrenging naar een archiefbewaarplaats</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening (centraal
              beleidsarchief) is belast met het overbrengen van de daarvoor in
              aanmerking komende archiefbescheiden naar een archiefbewaarplaats.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening (centraal
              beleidsarchief) is er verantwoordelijk voor dat de over te brengen
              archiefbescheiden voldoen aan de normen goede, geordende en
              toegankelijke staat, zoals deze op dat moment worden gehanteerd
              door het Nationaal Archief.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Van de overbrenging wordt door het hoofd van de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening een verklaring opgemaakt die
              tenminste een specificatie van de archiefbescheiden bevat.
              Verklaringen van overbrenging worden ondertekend door de
              voorzitter van de Raad van bestuur en worden blijvend bewaard door
              de afdeling Documentaire Informatievoorziening.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De overbrenging vindt plaats in perioden, maar niet later dan
              tien jaar nadat de archiefbescheiden twintig jaar zijn afgesloten.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De daarvoor in aanmerking komende archiefbescheiden kunnen door
              de afdeling Documentaire Informatievoorziening in overleg met de
              beheerder van een archiefbewaarplaats vervroegd worden
              overgebracht naar een archiefbewaarplaats.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Bij overbrenging van archiefbescheiden als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 12
              van de wet</extref> wordt, in het geval het in een informatiesysteem
              opgenomen archiefbescheiden betreft, het informatiesysteem, voor
              zover onmisbaar voor raadpleging, overgebracht. Hierbij behoren
              ook de gegevens die noodzakelijk zijn om het systeem te kunnen beheren.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Ter voorbereiding op de overbrenging overlegt de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening met de juridische afdeling over
              het al of niet stellen van beperkingen aan de openbaarheid. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr><titel>Audit en inspectie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een controleplan vast en de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening voert aan de hand van dit
              controleplan audits op het archiefbeheer bij alle beheerseenheden uit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij iedere beheerseenheid wordt &#xE9;&#xE9;n keer per twee jaar een audit
              uitgevoerd of zoveel vaker als op grond van de controlebevindingen
              noodzakelijk wordt geacht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De verantwoordelijke verleent alle door het hoofd van de
              afdeling Documentaire Informatievoorziening nodig geachte
              medewerking aan de uitvoering van de audit.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Naar aanleiding van een audit wordt door de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening een rapport opgesteld. Dit
              rapport geeft een duidelijk overzicht van de wijze waarop de
              archieftaken worden uitgevoerd, signaleert problemen en bevat
              eventueel adviezen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              stelt naar aanleiding van een audit de rapportage vast na overleg
              met betrokken partijen en stuurt de rapportage aan de verantwoordelijke.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De afdeling Documentaire Informatievoorziening stelt &#xE9;&#xE9;n maal
              per jaar een totaalrapportage van de uitgevoerde audits op voor de
              Raad van bestuur.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De door de Raad van bestuur vastgestelde totaalrapportage als
              bedoeld in het vorige lid, wordt toegezonden aan de Rijksarchiefinspectie.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De verantwoordelijke is verplicht om op aanwijzing van het hoofd
              van de afdeling Documentaire Informatievoorziening alle benodigde
              medewerking te verlenen aan onderzoeken en inspecties van de
              Rijksarchiefinspectie. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr><titel>Digitale archiefbescheiden</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De in dit artikel opgenomen aanvullende bepalingen voor digitale
              archiefbescheiden zijn, tenzij uit de bepaling anders voortvloeit,
              van toepassing op zowel blijvend te bewaren archiefbescheiden als
              te vernietigen archiefbescheiden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad van bestuur maakt met de (externe) beheerder van het
              informatiesysteem afspraken over de te volgen procedure voor het
              maken, beschikbaar stellen en bewaren van back-ups van de data, de
              besturingsprogrammatuur, de toepassingsprogrammatuur en de data
              van die toepassingsprogrammatuur. De back-up procedure voorziet in
              dagelijkse, wekelijkse, maandelijkse en driemaandelijkse back-ups
              alsmede een jaarlijkse full back-up, en biedt een afdoende
              beveiliging tegen verlies van digitale archiefbescheiden. De
              directeur ICT is verantwoordelijk voor het bewaken en monitoren
              van de back-up procedure opdat UWV zijn verantwoordelijkheid voor
              het archiefbeheer kan waarmaken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening is
              tezamen met de directeur ICT verantwoordelijk voor de
              toegankelijke staat en authenticiteit van digitale
              archiefbescheiden en de inrichting en onderhoud van het computermuseum.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De directeur ICT is verantwoordelijk voor het aanmaken en
              instandhouden van een register waarin ten aanzien van blijvend te
              bewaren digitale archiefbescheiden is opgenomen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>gegevens over de toepassingsprogrammatuur waarmee deze
                  archiefbescheiden zijn ontvangen of opgemaakt, inclusief het versienummer;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>gegevens over het platform, waaronder begrepen de naam en de
                  versie van de besturingsapparatuur en -programmatuur en de
                  naam en het type van de apparatuur die zijn gehanteerd bij het
                  opmaken van deze archiefbescheiden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>gegevens over de bestandsformaten waarin de
                  archiefbescheiden zijn ontvangen of opgemaakt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien een gerede kans bestaat dat, als gevolg van wijziging van
              apparatuur, besturingsprogrammatuur of toepassingsprogrammatuur,
              niet langer voldaan kan worden aan de toegankelijke staat en
              authenticiteit van digitale archiefbescheiden, zullen deze worden
              geconverteerd dan wel gemigreerd, op basis van een door de
              directeur ICT in overleg met het hoofd van de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening op te stellen conversieplan. De
              directeur ICT maakt in samenspraak met het hoofd van de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening van de conversie of migratie
              een verklaring op, die tenminste een specificatie van de
              geconverteerde of gemigreerde digitale archiefbescheiden bevat en
              waarin tevens is aangegeven op welke wijze en met welk resultaat
              getoetst is of na de conversie of migratie aan de toegankelijke
              staat en authenticiteit van de digitale archiefbescheiden is of
              kan worden voldaan. De verklaring wordt opgesteld op basis van een
              door de Raad van bestuur vastgesteld model en wordt blijvend
              bewaard door de afdeling Documentaire Informatievoorziening.
              Indien bij een conversie of migratie van blijvend te bewaren
              digitale archiefbescheiden de oorspronkelijke geordende en
              toegankelijke staat niet kan worden gegarandeerd, wordt
              voorafgaand aan de conversie of migratie een machtiging gevraagd
              van de minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap. Voor zgn.
              legacybestanden is het bepaalde in dit lid van overeenkomstige
              toepassing, met dien verstande dat voor vervanging van
              legacybestanden ouder dan 1 januari 1996 geen toestemming van de
              minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap benodigd is.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De ordening en toegankelijkheid van digitale archiefbescheiden
              zoals gerealiseerd door middel van apparatuur,
              besturingsprogrammatuur of toepassingsprogrammatuur, maken
              onverbrekelijk deel uit van de archiefbescheiden waarop ze
              betrekking hebben.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Bij overbrenging naar een archiefbewaarplaats van in een
              informatiesysteem opgenomen archiefbescheiden, wordt vooralsnog
              tevens het informatiesysteem, voor zover onmisbaar voor de
              raadpleging, overgebracht. Hierbij behoren ook de gegevens die
              noodzakelijk zijn om het systeem te kunnen beheren. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr><titel>Calamiteiten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofd van de afdeling Documentaire Informatievoorziening
              zorgt ervoor, in samenspraak met een lid van de Raad van bestuur,
              dat in het geval dat calamiteiten dit noodzakelijk maken, de
              archiefbescheiden onmiddellijk en vervolgens periodiek worden
              overgebracht naar veilige locaties. Het hoofd van de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening stelt de Rijksarchiefinspectie
              hiervan onverwijld op de hoogte.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een instructie vast over de wijze
              waarop en de voorwaarden waaronder in geval van calamiteiten zoals
              oorlog, oorlogsgevaar of andere buitengewone omstandigheden,
              noodvernietiging van archiefbescheiden plaatsvindt. Het gaat
              daarbij om zowel archiefbescheiden die voor vernietiging in
              aanmerking komen als om archiefbescheiden die voor blijvende
              bewaring in aanmerking komen. Het hoofd van de afdeling
              Documentaire Informatievoorziening stelt de Rijksarchiefinspectie
              van een noodvernietiging onverwijld op de hoogte.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Raad van bestuur stelt een calamiteitenplan vast waarin wordt
              aangegeven hoe te handelen in geval van calamiteiten, zoals
              bijvoorbeeld brand.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een opgetreden calamiteit gevaar heeft opgeleverd voor
              archiefbescheiden, stelt het hoofd van de afdeling Documentaire
              Informatievoorziening de Rijksarchiefinspectie hiervan op de
              hoogte. </al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr><titel>Intrekking</titel></kop><al>De regelingen inzake beheer archiefbescheiden van
            rechtsvoorgangers van UWV worden ingetrokken. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr><titel>Inwerkingtreding</titel></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de
            publicatie van de Staatscourant waarin het is geplaatst. </al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr><titel>Citeertitel</titel></kop><al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Regeling archiefbeheer UWV</al></artikel></hoofdstuk></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed"><slotformulering><al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant gepubliceerd.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>Amsterdam</plaats><datum isodatum="2004-09-09">9 september 2004</datum></dagtekening></gegeven><ondertekenaar><ondertekening><naam><voornaam>J.M.</voornaam><achternaam>Linthorst</achternaam></naam><functie>voorzitter Raad van bestuur UWV</functie></ondertekening></ondertekenaar></regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	