<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004611" dtdversie="2.0" id="223019" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Premieregeling opgeviste milieugevaarijke stoffen</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Verkeer en Waterstaat,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is de Premieregeling     opgeviste milieugevaarlijke stoffen en explosieven (Stcrt. 1988, 254) op een     aantal punten bij te stellen en gedeeltelijk in te trekken ingevolge het advies     van de Interdepartementale co&#xF6;rdinatiecommissie voor Noordzee-aangelegenheden,     ICONA, van 10 juli 1989, uitgebracht naar aanleiding van de eerste evaluatie     van die regeling;</considerans.al>      <considerans.al>Handelende in overeenstemming met de regeringbeslissing     inzake de bijstelling en gedeeltelijke intrekking van genoemde premieregeling,     als vastgesteld in brief nr. ICONA 7958 van 17 augustus 1989, van de minister     van Verkeer en Waterstaat, co&#xF6;rdinerend minister voor Noordzee-aangelegenheden,     aan de voorzitter van de Tweede Kamer der Staten-Generaal;</considerans.al>      <considerans.al>Overwegende, dat omwille van de duidelijkheid, besloten     is tot vaststelling van een nieuwe Premieregeling te geraken onder     gelijktijdige intrekking van voornoemde premieregeling;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Toepassing</titel>      </kop>      <al>Deze regeling is van toepassing op verpakte milieugevaarlijke     stoffen die:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1.</li.nr>      <al>op zee door schepen zijn verloren en,</al>      </li><li><li.nr>2.</li.nr>      <al>opgevist worden binnen de Nederlandse visserijzone, zijnde de       Nederlandse territoriale zee alsmede het Nederlandse deel van het continentale       plat en die,</al>      </li><li><li.nr>3.</li.nr>      <al>krachtens de International Maritime Dangerous Goods Code (IMO       resolutie A.81 (IV) van 27 september 1965 zoals nadien gewijzigd) worden       aangemerkt als &#x2018;Marine Pollutant&#x2019;, daaronder mede begrepen de stoffen die naar       het oordeel van de met de uitvoering van deze regeling belaste ambtenaren van       het ministerie van Verkeer en Waterstaat, een zodanig gevaar meebrengen dat       verwijdering uit het mariene milieu noodzakelijk is.</al>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Toekenning van de premie</titel>      </kop>      <al>Ten aanzien van de toekenning en de hoogte van de premie geldt het     volgende:</al>      <lijst type="ongemarkeerd">      <li>      <li.nr>1a.</li.nr>      <al> Aan de visser die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1990 een verpakte       milieugevaarlijke stof opvist en aan land brengt of aan de visser op wiens       aanwijzing een dergelijke stof v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1990 wordt geborgen, kan een       premie van f 1000 (zegge: duizend gulden) netto worden toegekend.</al>      </li>      <li>      <li.nr>1b.</li.nr>      <al> Aan de visser die op of na 1 januari 1990 een verpakte       milieugevaarlijke stof opvist en aan land brengt of aan de visser op wiens       aanwijzing een dergelijke stof op of na 1 januari 1990 wordt geborgen, kan een       premie van &#x20AC; 760,08 (zegge: zevenhonderdzestig euro en 8 eurocent) bruto worden       toegekend.</al>      </li>      <li>      <li.nr>2</li.nr>      <al>Toekenning van een premie geschiedt op voorwaarde van       onverwijlde melding aan het Kustwachtcentrum, overgave van de verpakte       milieugevaarlijke stof (indien deze door de visser zelf is geborgen) en het       verstrekken van geografische informatie over de vindplaats.</al>      </li>      <li>      <li.nr>3</li.nr>      <al>De regeling is van toepassing op alle Nederlandse       vissersvaartuigen, alsmede alle vissersvaartuigen die staan geregistreerd in       een der lidstaten van de EEG en die gerechtigd zijn in de Nederlandse       visserijzone te vissen.</al>      </li>      <li>      <li.nr>4</li.nr>      <al>De mogelijkheid bestaat van een extra vergoeding voor gemaakte       kosten of geleden schade, volgens normbedragen van het Landbouw-Economisch       Instituut (exclusief besomming).</al>      </li>      </lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Beoordeling</titel>      </kop>      <al>Met betrekking tot elke melding van een opgeviste milieugevaarlijke     stof wordt door het Rijk &#x2013; Rijkswaterstaat &#x2013; beoordeeld of voldaan is aan de in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=1">artikelen 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=2">2</intref>, juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, gestelde voorwaarden om voor premi&#xEB;ring in     aanmerking te komen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      <titel>Praktische uitvoering</titel>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=2">artikel 2, onder 2</intref>, van een opgeviste     milieugevaarlijke stof dient te geschieden aan het Kustwachtcentrum te     IJmuiden. Dit centrum is bereikbaar via Scheveningen-Radio, VHF, kanaal 16 of     Mf 2182 Khz, en voorts als volgt:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>telefoonnummer: 02550-34344</al>      </li>      <li>        <al>telexnummer: 71088-KUSTW NL</al>      </li>      <li>        <al>telefaxnummer: 02550-23496</al>      </li>      <li>        <al>postadres: Postbus 303, 1970 AH IJmuiden.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Bij de melding dient de volgende informatie te worden     opgegeven:</al>      <lijst type="ndash">      <li>        <al>naam, nationaliteit en roepletters van het schip en postadres       van de rederij</al>      </li>      <li>        <al>geografische positie van het schip</al>      </li>      <li>        <al>geografische positie van de vindplaats van de stof</al>      </li>      <li>        <al>aard van de opgeviste milieugevaarlijke stof in verpakking,       met eventuele kenmerken</al>      </li>      <li>        <al>bestemmingshaven van het schip en ETA (expected time of       arrival)</al>      </li>      <li>        <al>overige informatie die van belang kan zijn.</al>      </li>      </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Op basis van de bij melding verstrekte informatie zullen door of     via het Kustwachtcentrum nadere aanwijzingenj gegeven worden over de te volgen     handelwijze, zoals eventuele markering, berging, overgave en dergelijke.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Aanmelding van een opgeviste stof wordt tevens beschouwd als een     verzoek om toekenning van een premie, zodat geen aparte aanvraag behoeft te     worden ingediend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De beslissing inzake de eventuele toekenning van een premie     wordt, zo spoedig mogelijk, per brief aan betrokkene &#x2013; wiens gegevens uit de     melding bekend zijn &#x2013; medegedeeld.</al>      <al>Uitbetaling geschiedt door tussenkomst van de Directie Noordzee     van Rijkswaterstaat te Rijswijk.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>Voor toekenning van een extra vergoeding als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=2">artikel 2     onder 4</intref> van deze regeling dient door betrokkene een schriftelijk gemotiveerd     verzoek te worden gericht aan de Directie Noordzee van Rijkswaterstaat, postbus     5807, 2280 HV Rijswijk.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      <titel>Informatie</titel>      </kop>      <al>Vanaf 1 juli 1989 zal bij het Kustwachtcentrum en bij de in de     Kustwacht samenwerkende diensten een nadere specificatie beschikbaar zijn van     milieugevaarlijke stoffen die krachtens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=1">artikel 1 onder 3</intref> genoemde     IMDG-code voor premi&#xEB;ring in aanmerking komen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      <titel>Budget</titel>      </kop>      <al>Voor toepassing van de regeling is een beperkt budget beschikbaar     in de orde van f 200 000 voor de periode 1 september 1989 tot 1 januari 1990 en     in de orde van &#x20AC; 136.134,00 per jaar voor 1990 en volgende jaren. Zodra in enig     jaar het beschikbare budget is uitgeput zullen voor dat jaar geen rechten meer     worden verkregen op de uitkering van een premie. Hiervan zal aan de     visserijwereld zo spoedig mogelijk mededeling worden gedaan door een Bericht     aan Zeevarenden en een Bekendmaking aan de Visserij, uit te geven door het     Kustwachtcentrum.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      <titel>Meldingen</titel>      </kop>      <al>Meldingen van opgeviste stoffen zullen in volgorde van binnenkomst     bij het Kustwachtcentrum in behandeling worden genomen.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>De minister van Verkeer en Waterstaat kan van de voorwaarden     gesteld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=1">artikel 1, onder 1</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004611&amp;artikel=2">artikel 2, onder 3</intref>, afwijken mits het mariene     milieu daarmee gediend is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      <titel>Intrekking</titel>      </kop>      <al>Met ingang van 1 september 1989 wordt ingetrokken de Premieregeling     opgeviste milieugevaarlijke stoffen en explosieven van 29 december 1988 (Stcrt.     254).</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>      </kop>      <al>De regeling treedt in werking met ingang van 1 september 1989.</al>              </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      <titel>Citeertitel</titel>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Premieregeling opgeviste     milieugevaarlijke stoffen.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal worden geplaatst in de Staatscourant en in     afschrift worden gezonden aan de Algemene Rekenkamer.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1989-08-18">18 augustus 1989</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie>Verkeer     en Waterstaat</organisatie>,      <naam>      <voornaam>N. </voornaam>      <achternaam>Smit-Kroes</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	