<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002071" dtdversie="2.0" id="35349" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 16 maart 1951, houdende vaststelling van een
    algemene maatregel van bestuur als bedoeld in de artikelen 24,
    eerste lid, en 46 van de Wet buitengewoon pensioen 1940-1945</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de gemeenschappelijke voordracht van Onze
            Ministers van Binnenlandse Zaken, van Financi&#xEB;n en van
            Sociale Zaken van 18 Januari 1951, afdeling Maatschappelijke
            Zorg II, bureau 4, No. 30162;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de artikelen 3 en 46
            van de "<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032" compleet="nee">Wet buitengewoon pensioen
            1940-1945</extref>" (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> 1947, No. H 313);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien de adviezen van de Buitengewone
            Pensioenraad en de Stichting 1940-1945;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 6 Februari
            1951, No. 26);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze voornoemde
            Ministers van 14 Maart 1951, afdeling Maatschappelijke Zorg
            II, bureau 4, No. 32430;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <al>de wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032" compleet="nee">Wet buitengewoon pensioen
        1940-1945</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>
        1986, 575);</al>
    <al>de Raad: de Pensioen- en Uitkeringsraad,&#xA0;bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027660&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3
van de Wet uitvoering wetten voor verzetsdeelnemers en
oorlogsgetroffenen</extref>;</al><al>de Sociale verzekeringsbank: de Sociale verzekeringsbank,
genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=6" compleet="nee">hoofdstuk 6 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk
en inkomen</extref>;</al>
    <al>pensioen: buitengewoon pensioen te verlenen krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032" compleet="nee">wet</extref>;</al>
    <al>deelnemer: de deelnemer aan het verzet in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
        eerste lid, van de wet</extref>, alsmede degene die behoort tot een van
        de categorie&#xEB;n van personen, bedoeld in artikel 1, tweede lid,
        der wet;</al>
    <al>gewezen echtgenote: de vrouw, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede lid,
        van de wet</extref>;</al>
    <al>gewezen echtgenoot: de man, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002032&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, vierde lid,
        eerste volzin, onder b, van de wet</extref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om in het genot te worden gesteld van pensioen
        behoren te worden overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>de gegevens, nodig voor het vaststellen van de
                pensioengrondslag van de deelnemer. Deze gegevens,
                waarvan de juistheid met bewijsstukken gestaafd dan wel
                op andere wijze aangetoond dient te worden, worden
                verstrekt op een daartoe door de Raad vastgesteld formulier;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>een extract uit het geboortenregister betreffende de deelnemer.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om in het genot te worden gesteld van pensioen
        als bedoeld in artikel 4 der wet (deelnemer) worden bovendien
        overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>een verklaring van de deelnemer, houdende mededelingen
                omtrent het ontstaan dan wel de verergering van de
                verwonding, verminking, ziekten of gebreken, op grond
                waarvan hij aan de wet recht op pensioen meent te kunnen ontlenen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>een opgave van de inkomsten uit arbeid of bedrijf en/of
                uit vermogen van hem, die aanspraak op toekenning van
                pensioen meent te kunnen doen gelden, geschat per jaar
                naar de toestand op het tijdstip van indiening van de aanvrage.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om in het genot te worden gesteld van pensioen
        als bedoeld in artikel 14, eerste en tweede lid, der wet (de
        weduwe onderscheidenlijk de gewezen echtgenote van een
        deelnemer) dan wel artikel 14, vierde lid, der wet (de weduwnaar
        of de gewezen echtgenoot van de vrouwelijke deelnemer) worden
        bovendien overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>een extract uit het register van huwelijken en
                echtscheidingen afgegeven n&#xE0; het overlijden van de
                deelnemer, door de ambtenaar van de burgerlijke stand
                van de gemeente, waar het huwelijk voltrokken is of is ingeschreven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>een extract uit het overlijdensregister betreffende de deelnemer;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>een extract uit het geboortenregister betreffende degene
                die aanspraak maakt op pensioen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>een opgave van de inkomsten uit arbeid of bedrijf en/of
                uit vermogen van degene, die aanspraak op toekenning van
                pensioen meent te kunnen doen gelden, geschat per jaar
                naar de toestand op het tijdstip van indiening van de aanvrage.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om pensioen ten behoeve van de wettige
        kinderen, bedoeld in artikel 15, eerste lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, en tweede lid, der wet worden bovendien
        overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002071&amp;artikel=4">artikel 4, onder 1 en 2</intref>, vermelde stukken,
                voorzover die niet reeds zijn overgelegd ingevolge het
                bepaalde in dat artikel;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>extracten uit het geboortenregister betreffende die kinderen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>zo mogelijk een gewaarmerkt afschrift van de akte van
                benoeming tot en be&#xEB;diging als voogd(es) over die kinderen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om toekenning van pensioen aan natuurlijke
        kinderen als bedoeld in artikel 15, eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en <nadruk type="cur">c</nadruk> der wet
        en aan de met wettige kinderen gelijkgestelde kinderen als
        bedoeld in artikel 15, vierde lid, der wet, worden bovendien
        overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>extracten uit het register van huwelijken en
                echtscheidingen, afgegeven n&#xE0; het overlijden door de
                ambtenaar van de burgerlijke stand van de gemeente waar
                het huwelijk is voltrokken of is ingeschreven, alsmede
                extracten uit het overlijdensregister, een en ander
                betreffende de deelnemer op wiens overlijden de
                aanspraak op pensioen wordt gegrond;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>extracten uit het geboortenregister van elk der kinderen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>een gewaarmerkt afschrift van de akte van benoeming tot
                en be&#xEB;diging als voogd(es) over de hierbedoelde kinderen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>met betrekking tot de met wettige kinderen
                gelijkgestelde kinderen als bedoeld in artikel 15,
                vierde lid, der wet, een verklaring van de burgemeester,
                dat bedoelde kinderen op het tijdstip van overlijden van
                de deelnemer op diens kosten werden opgevoed en na diens
                overlijden geen kostwinner hadden.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om pensioen ten behoeve van een ouderloos
        kleinkind als bedoeld in artikel 15, eerste lid, onder <nadruk type="cur">e</nadruk>, der wet worden bovendien overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002071&amp;artikel=7">artikel 7, onder 1, 2 en 3</intref>, vermelde stukken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>een extract uit het geboortenregister betreffende de
                vader of de moeder die afstamt van de deelnemer;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>een verklaring van de Burgemeester dat de overleden
                deelnemer kostwinner was van het hierbedoeld ouderloos kleinkind.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>Bij een aanvrage om pensioen van ouders, grootouders of
        schoonouders als bedoeld in artikel 15, eerste lid, onder
            <nadruk type="cur">d</nadruk> en <nadruk type="cur">f</nadruk>, der wet worden bovendien overgelegd: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002071&amp;artikel=7">artikel 7, onder 1</intref>, vermelde stukken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>extracten uit het geboortenregister betreffende elk der
                ouders, grootouders of schoonouders;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>een extract uit het register van huwelijken en
                echtscheidingen van de ouders, grootouders of
                schoonouders, afgegeven n&#xE0; het overlijden van de
                deelnemer op wiens overlijden de aanspraak op pensioen
                wordt gegrond, door de ambtenaar van de burgerlijke
                stand der gemeente, waar het huwelijk is voltrokken of
                is ingeschreven;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>gegevens, waaruit blijkt, dat de overleden deelnemer hun
                kostwinner was;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>een opgave van de inkomsten van de ouders, grootouders
                of schoonouders geschat per jaar, naar de toestand op
                het tijdstip van indiening van de aanvrage;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>met betrekking tot de grootouders, als bedoeld in
                artikel 15, eerste lid, onder <nadruk type="cur">d</nadruk>, der wet, een extract uit het
                geboortenregister van de van hem afstammende zoon of
                dochter die de vader of moeder is van de deelnemer.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <al>De vergoedingen aan personen, die voor de Raad of de Sociale
verzekeringsbank, op diens
        uitnodiging, zijn verschenen voor het geven van inlichtingen
        komen ten laste van het Rijk; zij worden gedeclareerd bij de Sociale
verzekeringsbank.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de verklaring van de Stichting 1940-1945, bedoeld in
            artikel 24, tweede lid, tweede volzin, van de wet, wordt tot
            uitdrukking gebracht het aandeel van de deelnemer in het
            binnenlands verzet en zo mogelijk de reden, de toedracht en
            de datum van arrestatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verklaring bevat ten minste gegevens, welke de Stichting
            1940-1945 bekend zijn omtrent bijzondere omstandigheden,
            welke zich in verband met en als gevolg van het verzet
            hebben voorgedaan, zomede met betrekking tot de vraag, of de
            deelnemer tijdens de bezetting of in aansluiting daarop in
            verband met het verzet drie maanden of langer in
            gevangenschap heeft doorgebracht dan wel in verband met de
            aard van zijn verzets-activiteiten aan buitengewoon zware en
            langdurige spanningen heeft blootgestaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na
        die der dagtekening van het <nadruk type="cur">Staatsblad,</nadruk> waarin het geplaatst is.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Ministers van Binnenlandse Zaken, van Financi&#xEB;n en van
            Sociale Zaken zijn, ieder voorzoveel hem aangaat, belast met
            de uitvoering van dit besluit, hetwelk in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en
            waarvan afschrift zal worden toegezonden aan de Raad van
            State, aan de Algemene Rekenkamer en aan de Buitengewone Pensioenraad.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">16 Maart 1951</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. H. VAN MAARSEVEEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. LIEFTINCK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. M. JOEKES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tiende April 1951.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>H. MULDERIJE.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	