<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016731" id="305889" soort="beleidsregel"><intitule>Financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden per 1 januari 2004</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Met deze publicatie wil ik u op de hoogte stellen van de met
            ingang van 1 januari 2004 gewijzigde bedragen die betrekking hebben
            op het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit tegemoetkoming ziektekosten en inkomenstoeslag
            onderwijs- en onderzoekspersoneel</extref> (ZKOO). Voor de duidelijkheid wijs
            ik u er op dat de bedragen zoals hier worden vermeld alleen van
            toepassing zijn voor het Primair (PO) en Voortgezet (VO) onderwijs.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Tegemoetkoming <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007326" compleet="nee">ZKOO</extref> per 1 januari</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de CAO sector onderwijs (PO, VO, BVE) 2000-2002 is
            overeengekomen om de tegemoetkoming in de ziektekosten nominaal te
            handhaven op het niveau van 2000 tot het moment is bereikt dat de
            vergoeding gelijk is aan 50 procent van de gemiddelde ziektekosten
            (particuliere verzekeringspremies + wettelijke bijdragen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003933" compleet="nee">MOOZ</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009750" compleet="nee">WTZ</extref>), zoals berekend door het Centraal Planbureau. De middelen die
            als gevolg van deze maatregel vrijvielen, zijn toegevoegd aan de
            arbeidsvoorwaardenruimte ten behoeve van de eindejaarsuitkering/13e
            maand. In de CAO sector onderwijs (PO en VO) 2003 is overeengekomen
            de bedragen versneld te bevriezen. Met ingang van 1 april 2003 zijn
            de bedragen hierop aangepast en zijn de hieruit voortkomende
            vrijvallende middelen benut voor de verhoging van het incidentele
            gedeelte van de eindejaarsuitkering voor het jaar 2003. Nu de
            tegemoetkoming vanaf 1 april 2003 gelijk is aan 50 procent van de
            gemiddelde ziektekosten kunnen de betreffende bedragen weer volgens
            de gebruikelijke systematiek worden ge&#xEF;ndexeerd overeenkomstig de
            ontwikkeling van de verzekeringspremies.</al><al>Uit de gegevens van het CPB blijkt dat de verzekeringspremies
            gemiddeld met 7,36% zijn gestegen met ingang van 1 januari 2004.
            Gelijktijdig zijn de MOOZ-bijdrage en de WTZ-pooling verhoogd.
            Rekeninghoudend met deze verhogingen gelden de volgende bedragen
            vanaf 1 januari 2004:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>(mede) betrokkene &#x20AC;&#xA0; 76,26</al></li><li><al>Kind &lt; 16 jaar &#x20AC;&#xA0; 38,13</al></li><li><al>Kind 16 jaar of ouder &#x20AC;&#xA0; 48,83</al></li></lijst><al>De bedragen voor de inkomenstoeslag, &#x20AC;&#xA0; 12,03 per maand, en de
            aanvullende inkomenstoeslag, &#x20AC;&#xA0; 5,45 per maand, zijn per 1 januari
            2004 niet gewijzigd.</al><al>Ik verzoek u het personeel in dienst van uw instelling van deze
            publicatie op de hoogte te stellen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>minister</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschap</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening><deze>namens deze,</deze></ondertekening><ondertekening><naam>
          <voornaam>mr. J.A.P.</voornaam>
          <achternaam>Veringa</achternaam>
        </naam>  <functie>directeur directie arbeidsmarkt en personeelsbeleid</functie></ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	