<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020125" dtdversie="2.0" id="357749" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit van de Minister van Economische Zaken van 21&#xA0;juli 2006, nr. WJZ 6052635, houdende vaststelling van de taken van de Staatssecretaris van Economische Zaken</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46, tweede lid, van de Grondwet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002069&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de wet van 25&#xA0;januari 1951 (Stb. 24), houdende nadere voorzieningen in verband met de uitvoering van de ambten van minister zonder portefeuille en van staatssecretaris</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De Staatssecretaris van Economische Zaken, mw. ir. C.E.G. Van Gennip MBA, is binnen de grenzen van het door de Minister van Economische Zaken vastgestelde beleid in het bijzonder belast met:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de handelspolitiek en internationale economische betrekkingen in het algemeen, zowel in bilateraal verband als in internationale organisaties, zoals bijvoorbeeld WTO, UNCTAD, OESO, Benelux en Europese Gemeenschappen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het exportbeleid en de voorlichting ten behoeve van de uitvoer;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het ondernemerschap in brede zin en bedrijfsaangelegenheden (inclusief startende en doorgroeiende ondernemingen);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>innovatie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>de administratieve lasten voor het bedrijfsleven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>de industri&#xEB;le eigendom;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>het werven van buitenlandse investeringen in Nederland;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>de gehele economische infrastructuur van Nederland en het ruimtelijke economisch beleid waaronder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de betrokkenheid bij grote infrastructurele projecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>verantwoordelijkheid voor het Fonds Economische Structuurversterking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de vertegenwoordiging van het ministerie in de Raad voor Ruimtelijke Ordening, Duurzaamheid en Milieu (RRODM);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de regionale economische infrastructuur, ondermeer de inzet van regionale stimuleringsmaatregelen zoals bijvoorbeeld de regioprogramma&#x2019;s, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011582" compleet="nee">Besluit subsidies regionale investeringsprojecten</extref> en de regionale ontwikkelingsmaatschappijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de economische positie van de grote steden en agglomeratiegebieden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de internationale samenwerking op het vlak van de regionale economische structuur, ondermeer bestaande uit actieve participatie in het Europese regiogebied (EFRO) en de bevordering van grensoverschrijdende economische samenwerking;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>het consumentenbeleid;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>de toeristische bedrijvigheid en het bevorderen van het toerisme naar en in Nederland;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>de kamers van koophandel en fabrieken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>andere aangelegenheden waarvan behartiging door de minister aan haar wordt toevertrouwd.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>De staatssecretaris is mede betrokken bij het informatie (ICT) en telecombeleid, met name waar dit gericht is op startende ondernemers, en heeft mede zitting in de RWTI.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De staatssecretaris voert in de contacten, die hij bij de behartiging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020125&amp;artikel=1">artikel 1 onder a en b</intref> genoemde aangelegenheden met buitenlanders heeft, de titel: Minister voor Buitenlandse Handel.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt in de Staatscourant bekend gemaakt.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2006-07-21">21 juli 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="EZ">Economische Zaken</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.G.</voornaam>
          <achternaam>Wijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	