<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024115" dtdversie="2.0" id="399629" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Instellingsbesluit Evaluatiecommissie Bureau Financieel Toezicht</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Overwegende dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388&amp;artikel=113" compleet="nee">artikel 113 van de Wet op het notarisambt</extref> voorschrijft dat de Minister van Justitie telkens na vier jaar aan de Staten-Generaal een verslag zendt over de doeltreffendheid en de doelmatigheid van het functioneren van het Bureau Financieel Toezicht (BFT), en het laatste verslag bij brief d.d. 9&#xA0;november 2004 aan de Tweede Kamer is gezonden;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat het takenpakket van het BFT de afgelopen jaren is uitgebreid met het toezicht in het kader van de Gerechtsdeurwaarderswet en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006330" compleet="nee">Wet identificatie bij dienstverlening</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006331" compleet="nee">Wet melding ongebruikelijke transacties</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de Gerechtsdeurwaarderswet thans partieel wordt ge&#xEB;valueerd door de Commissie evaluatie Gerechtsdeurwaarderswet (Commissie Van der Winkel);</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat de Commissie evaluatie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010388" compleet="nee">Wet op het notarisambt</extref> (Commissie Hammerstein) aanbevelingen heeft gedaan voor de versterking van het toezicht en het scheiden van toezicht en tuchtrecht, en er voor de uitwerking van deze aanbevelingen thans een wetsvoorstel in voorbereiding is;</considerans.al>
        <considerans.al>Overwegende dat het wenselijk is om thans de organisatorische vraagstukken met betrekking tot het BFT te evalueren en advies in te winnen met het oog op de positionering van het BFT;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Er is een Evaluatiecommissie Bureau Financieel Toezicht, hierna te noemen Evaluatiecommissie.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de doeltreffendheid en doelmatigheid van het functioneren van het BFT te beoordelen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>te adviseren hoe de effectiviteit van het instrumentarium van het BFT vergroot kan worden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>te adviseren over de wijze waarop het BFT het meest effici&#xEB;nt en effectief gepositioneerd kan worden, mede in het licht van de taakstelling die voortkomt uit het coalitieakkoord van het kabinet Balkenende IV;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>voortbouwend op bovenstaande te adviseren over de wenselijkheid van een eventuele overgang van de huidige bestuursstructuur van het BFT (bestuur-directeur) naar een model directeur/bestuurder met Raad van Toezicht.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De commissie zal in ieder geval de Nederlandse Orde van Advocaten, de Koninklijke Notari&#xEB;le Beroepsorganisatie en de Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders in de gelegenheid stellen om hun visie omtrent het toezicht op de betreffende beroepsgroep naar voren te brengen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De commissie is als volgt samengesteld:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>lid, tevens voorzitter:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>prof. dr. J.G. Kuijl RA; hoogleraar bedrijfseconomie, specialisatie forensische accountancy, Universiteit Leiden;</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>als leden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>drs. W. Hamming RA, voormalig onderzoeker Ernst &amp; Young;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>mr. J.H.A. Tromp; oud voorzitter KNB en oud-notaris te Vianen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>mr. W. van Veen, president rechtbank te Rotterdam, voorzitter kamer van toezicht, voorzitter van de Commissie notariaat uit de vergadering van rechtbankpresidenten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>mr. J.M. Wisseborn; oud bestuurslid KBvG en gerechtsdeurwaarder te Harderwijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>prof.mr. I. Giesen, hoogleraar Privaatrecht, Molengraaff Instituut voor Privaatrecht te Utrecht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>prof.mr. L.J.J. Rogier, hoogleraar Staats- en Bestuursrecht, Erasmus Universiteit Rotterdam.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>in het secretariaat wordt voorzien door de Staatssecretaris.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De Commissie zal v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;december 2008 haar advies aan de Staatssecretaris van Justitie uitbrengen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De leden van de Commissie ontvangen vacatiegelden op basis van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> en de daarop voor het Ministerie van Justitie geldende bepalingen, waarbij de Commissie als &#x2018;zwaar&#x2019; in de zin van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004317" compleet="nee">Vacatiegeldenbesluit 1988</extref> wordt aangemerkt. Daarnaast hebben zij recht op vergoeding wegens reis- en verblijfkosten overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005889" compleet="nee">Reisbesluit binnenland</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023647" compleet="nee">Instellingsbesluit van 4 maart 2008, houdende Instelling van de Evaluatiecommissie Bureau Financieel Toezicht</extref> (Staatscourant 25&#xA0;maart 2008, nr.&#xA0;58) wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt gepubliceerd in de Staatscourant.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-06-23">23 juni 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,<naam>
          <voornaam>N.</voornaam>
          <achternaam>Albayrak</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	