<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017053" dtdversie="2.0" id="289009" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
    Ordening en Milieubeheer van 19 juli 2004, nr. SAS/2004072357,
    Directoraat-Generaal Milieubeheer/Directie Stoffen, Afvalstoffen,
    Straling/Afdeling Niet Gevaarlijke Afvalstoffen, houdende regels met
    betrekking tot afgedankte elektrische en elektronische apparatuur (Regeling
    beheer elektrische en elektronische apparatuur)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96/EG</extref> van
          het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 27 januari
          2003 betreffende afgedankte elektrische en elektronische apparatuur
          (PbEU 2003, L&#xA0;37), zoals gewijzigd bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2003/108/EG</extref> van 8
          december 2003 (PbEU L 345), de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.45" compleet="nee">artikelen 8.45</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.16" compleet="nee">10.16,
            eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.17" compleet="nee">10.17, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.19" compleet="nee">10.19</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.61" compleet="nee">10.61</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=21.6" compleet="nee">21.6, zesde lid</extref>, en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=21.8" compleet="nee">21.8 van de Wet milieubeheer</extref> alsmede
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016990&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid,
            van het Besluit beheer elektrische en elektronische apparatuur</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen en reikwijdte</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96/EG</extref> van het
                  Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van
                  27&#xA0;januari 2003 betreffende afgedankte elektrische en
                  elektronische apparatuur (PbEU 2003, L 37);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elektrische en elektronische apparatuur: apparaten die
                  elektrische stromen of elektromagnetische velden nodig hebben
                  om naar behoren te kunnen werken en apparaten voor het
                  opwekken, overbrengen en meten van die stromen en velden, die:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>onder een van de in bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>
                  genoemde categorie&#xEB;n vallen, en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>bedoeld zijn voor gebruik met een spanning van maximaal
                  1000 volt bij wisselstroom en 1500 volt bij gelijkstroom;</al></li></lijst>
                
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>afgedankte elektrische en elektronische apparatuur:
                  elektrische of elektronische apparaten die afvalstoffen zijn,
                  daaronder begrepen alle onderdelen, subeenheden en
                  verbruiksmaterialen die deel uitmaken van het product op het
                  moment dat het wordt afgedankt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>preventie: maatregelen ter vermindering van de hoeveelheid
                  en de milieuschadelijkheid van afgedankte elektrische en
                  elektronische apparatuur en de daarin aanwezige materialen en stoffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>recyclen als
product: opnieuw gebruiken van afgedankte
                  elektrische en elektronische apparatuur of onderdelen daarvan
                  voor hetzelfde doel als waarvoor zij oorspronkelijk zijn
                  ontworpen, daaronder begrepen verder gebruik van de apparatuur
                  of de onderdelen daarvan die bij inzamelpunten, distributeurs,
                  recyclingbedrijven of fabrikanten worden ingeleverd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>terugwinning van energie: gebruik van brandbare afvalstoffen
                  om energie op te wekken door directe verbranding met of zonder
                  andere afvalstoffen, en met terugwinning van de als gevolg
                  daarvan opgewekte warmte;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>recyclen als materiaal: na een verwerking opnieuw
                  gebruiken van materialen voor het oorspronkelijke doel of voor
                  andere doeleinden, daaronder niet begrepen terugwinning van energie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>verwerking: activiteiten na de afgifte van afgedankte
                  elektrische en elektronische apparatuur aan een inrichting
                  voor het verwijderen van gevaarlijke afvalstoffen, demontage,
                  shredderen, nuttige toepassing of voorbereiding voor
                  verwijdering, en andere handelingen voor de nuttige toepassing
                  of verwijdering van afgedankte elektrische en elektronische apparatuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>financieringsovereenkomst: een lening- lease-, huur- of
                  afbetalingsovereenkomst of een regeling met betrekking tot
                  enige apparatuur, ongeacht of volgens die overeenkomst of
                  regeling, dan wel volgens een bijkomende overeenkomst of
                  regeling, eigendomsoverdracht van het apparaat zal of kan plaatsvinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de producent: degene die, ongeacht de verkooptechniek:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>onder zijn eigen merk elektrische en elektronische
                      apparatuur vervaardigt en verkoopt,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>onder zijn eigen merk elektrische en elektronische
                      apparatuur wederverkoopt die door andere leveranciers is
                      vervaardigd of ingevoerd en verkocht, met uitzondering van
                      de wederverkoop van apparatuur wanneer het merk van
                      degene, bedoeld onder 1&#xB0;, op het apparaat zichtbaar is, of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>in de uitoefening van zijn beroep of bedrijf elektrische
                      en elektronische apparatuur invoert in, respectievelijk
                      uitvoert uit Nederland;</al>
                  </li>
                </lijst>
                <al>met uitzondering van degene die uitsluitend voorziet in
                  financiering op grond van of in het kader van een financieringsovereenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>distributeur: degene die op commerci&#xEB;le basis elektrische en
                  elektronische apparatuur levert aan degene die deze apparatuur
                  zal gebruiken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>afgedankte elektrische en elektronische apparatuur van
                  particuliere huishoudens: afgedankte elektrische en
                  elektronische apparatuur die afkomstig is:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al> van particuliere huishoudens,</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>van commerci&#xEB;le, industri&#xEB;le, institutionele of andere
                      bronnen en die naar aard en hoeveelheid met die van
                      particuliere huishoudens vergelijkbaar is;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                           <li.nr>m.</li.nr>
                           <al>gevaarlijke
stoffen of mengsels: mengsels die als gevaarlijk moeten worden
beschouwd in de zin van richtlijn nr.&#xA0;1999/45/EG van het Europees
Parlement en de Raad van de Europese Unie van 31&#xA0;mei 1999
betreffende de onderlinge aanpassing van de wettelijke en
bestuursrechtelijke bepalingen van de lidstaten inzake de indeling, de
verpakking en het kenmerken van gevaarlijke preparaten
(PbEU&#xA0;L&#xA0;200) of stoffen waarvoor de criteria van een of meer
van de volgende gevarenklassen of categorie&#xEB;n van bijlage I bij de
EG-verordening indeling, etikettering en verpakking van stoffen en
mengsels vervuld
zijn:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de
gevarenklassen 2.1 tot en met 2.4, 2.6 en 2.7, 2.8 typen A en B, 2.9,
2.10, 2.12, 2.13 categorie&#xEB;n 1 en 2, 2.14 categorie&#xEB;n 1 en 2,
en 2.15 typen A tot en met
F;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>de gevarenklassen 3.1 tot en
met 3.6, 3.7 schadelijke effecten op de seksuele functie en de
vruchtbaarheid of de ontwikkeling, 3.8 andere effecten dan een
narcotische werking, 3.9 en
3.10;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>gevarenklasse
4.1;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>gevarenklasse
5.1.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onder de in bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref> genoemde
              categorie&#xEB;n elektrische en elektronische apparatuur vallen in
              ieder geval de producten, bedoeld in bijlage IB bij die richtlijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1a</nr>
                     </kop>
                     <al>Deze
regeling berust mede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027464&amp;artikel=5.14" compleet="nee">artikel 5.14 van het Besluit
omgevingsrecht</extref>.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Deze regeling is niet van toepassing op:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>elektrische en elektronische apparatuur die deel is van andere
                apparatuur welke geen elektrische en elektronische apparatuur in
                de zin van deze regeling is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>elektrische en elektronische apparatuur die verband houdt met
                de bescherming van de wezenlijke belangen van de veiligheid van
                Nederland of een van de andere lidstaten van de Europese Unie,
                alsmede wapens, munitie en oorlogsmateriaal daaronder niet
                begrepen apparatuur die niet voor specifiek militaire doeleinden
                is bestemd.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Inname</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>In de afvalstoffenverordening wordt bepaald dat burgemeester en
              wethouders zorg dragen voor het gescheiden inzamelen van
              afgedankte elektrische en elektronische apparatuur als bedoeld in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel l, aanhef en onder 1&#xB0;</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De gemeenteraad en burgemeester en wethouders dragen er zorg
              voor dat er op ten minste &#xE9;&#xE9;n daartoe ter beschikking gestelde
              plaats binnen de gemeente of binnen de gemeenten waarmee wordt
              samengewerkt, in voldoende mate gelegenheid wordt geboden voor de
              houders en distributeurs om afgedankte elektrische en
              elektronische apparatuur van particuliere huishoudens ten minste
              om niet achter te laten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Aan het bepaalde in het eerste lid wordt uiterlijk zes maanden
              na het tijdstip van inwerkingtreding van deze regeling voldaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>De distributeur neemt bij het ter beschikking stellen van een
            nieuw product een soortgelijk na gebruik vrijgekomen product, zijnde
            afgedankte elektrische en elektronische apparatuur van particuliere
            huishoudens, dat hem wordt aangeboden, ten minste om niet in.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <al>De inname, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=4">4</intref>, kan worden geweigerd
            indien de afgedankte elektrische en elektronische apparatuur bij
            gebruik is verontreinigd en daardoor een risico voor de gezondheid
            of veiligheid oplevert voor degene die inneemt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <al>Onverminderd de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=4">4</intref>, kunnen producenten
            innamesystemen voor afgedankte elektrische en elektronische
            apparatuur van particuliere huishoudens invoeren en exploiteren op
            voorwaarde dat deze systemen in overeenstemming zijn met de
            doelstellingen van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <al>De producent draagt er zorg voor dat afgedankte, door hem
            geproduceerde elektrische en elektronische apparatuur, niet zijnde
            afgedankte elektrische en elektronische apparatuur van particuliere
            huishoudens, gescheiden wordt ingezameld.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Verwerking</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De producent draagt er zorg voor dat de door de gemeente en
              distributeur ingenomen afgedankte elektrische en elektronische
              apparatuur van particuliere huishoudens die door hem is
              geproduceerd vanaf de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, bedoelde plaats en
              vanaf de distributeur wordt opgehaald, vervoerd en verwerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De producent draagt er zorg voor dat afgedankte, door hem
              geproduceerde elektrische en elektronische apparatuur, niet zijnde
              afgedankte elektrische en elektronische apparatuur van
              particuliere huishoudens, wordt vervoerd en verwerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De verwerking van de ingenomen afgedankte elektrische en
              elektronische apparatuur geschiedt met gebruik van de beste
              beschikbare technieken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag verbindt zodanige voorschriften aan
              de omgevingsvergunning voor
activiteiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onder e, van de
Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> met betrekking tot een
inrichting voor het verwerken van afgedankte elektrische en
elektronische apparatuur, dat ten minste de selectieve behandeling van materialen en
              onderdelen, bedoeld in bijlage II bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>, wordt
              gerealiseerd en waarbij de verwerking ten minste omvat het
              verwijderen van alle vloeistoffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag verbindt zodanige voorschriften aan de omgevingsvergunning voor
activiteiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid, onder e, van de
Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> met betrekking tot een
inrichting voor het verwerken van afgedankte elektrische en
elektronische apparatuur, dat de technische
              voorschriften van bijlage III bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref> worden gerealiseerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing op een
              inrichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, en de inrichting
              van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde distributeur voorzover het ingenomen
              afgedankte elektrische of elektronische apparatuur betreft die
              tijdelijk wordt opgeslagen voorafgaand aan het vervoer naar een
              inrichting voor verdere verwerking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bevoegd gezag verbindt uiterlijk negen maanden na het
              tijdstip van inwerkingtreding van deze regeling de voorschriften,
              bedoeld in het eerste en tweede lid, aan alle vergunningen als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.1" compleet="nee">artikel 8.1 van de Wet milieubeheer</extref> voor inrichtingen
              die afgedankte elektrische en elektronische apparatuur verwerken,
              die onmiddellijk voorafgaand aan het tijdstip van inwerkingtreding
              van deze regeling golden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Nuttige toepassing</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De producent draagt er zorg voor dat bij verwerking van de
              afgedankte, door hem geproduceerde elektrische en elektronische
              apparatuur, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, gedurende een kalenderjaar:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voorzover het apparatuur van de categorie&#xEB;n 1 en 10 van
                  bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref> betreft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 80 gewichtsprocent nuttig wordt toegepast, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 75 gewichtsprocent als product of materiaal
                      (van onderdelen, materialen en stoffen) wordt gerecycled;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorzover het apparatuur van de categorie&#xEB;n 3 en 4 van
                  bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref> betreft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 75 gewichtsprocent nuttig wordt toegepast, en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 65 gewichtsprocent als product of materiaal
                      (van onderdelen, materialen en stoffen) wordt gerecycled;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voorzover het apparatuur van de categorie&#xEB;n 2, 5, 6, 7 en 9
                  van bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref> betreft:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 70 gewichtsprocent nuttig wordt toegepast en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                    <al>ten minste 50 gewichtsprocent als product of materiaal
                      (van onderdelen, materialen en stoffen) wordt gerecycled;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorzover het gasontladingslampen betreft ten minste 80
                  gewichtsprocent als product of materiaal (van onderdelen,
                  materialen en stoffen) wordt gerecycled.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de berekening van de in het eerste lid genoemde
              percentages, wordt het recyclen als product voorzover dit
              volledige apparaten betreft, niet meegeteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de berekening van de in het eerste lid genoemde
              percentages, wordt afgedankte elektrische en elektronische
              apparatuur die wordt uitgevoerd naar landen buiten de Europese
              Gemeenschap niet meegeteld, met uitzondering van apparatuur
              waarvan degene die uitvoert kan aantonen dat de nuttige
              toepassing, de
recycling als product of materiaal heeft
              plaatsgevonden in omstandigheden die gelijkwaardig zijn aan de
              voorschriften, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=9">artikel 9</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Financiering</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De producent draagt zorg voor de financiering van het beheer van
              afgedankte, door hem geproduceerde elektrische en elektronische
              apparatuur van particuliere huishoudens, voorzover het apparatuur
              betreft die na 13 augustus 2005 op de markt is gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De producent die op de markt aanwezig is op het moment waarop de
              kosten ontstaan van het beheer van afgedankte elektrische en
              elektronische apparatuur van particuliere huishoudens welke
              apparatuur voor 13 augustus 2005 op de markt zijn gebracht, draagt
              zorg voor de financiering van het beheer van die afgedankte
              apparatuur naar evenredigheid van zijn marktaandeel op het moment
              waarop de kosten van het afvalbeheer ontstaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De in het eerste en tweede lid genoemde zorg voor financiering
              begint bij de afgifte op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde plaats alsmede
              bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde distributeur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Bij het op de markt brengen van elektrische en elektronische
              apparatuur als bedoeld in het eerste lid stelt de producent een
              waarborg waaruit blijkt dat het beheer van die apparatuur, wanneer
              die wordt afgedankt, zal worden gefinancierd overeenkomstig het
              eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>De in het vierde lid bedoelde waarborg kan de vorm hebben van
              een recycleverzekering, geblokkeerde bankrekening of deelneming
              van de producent aan passende financi&#xEB;le regelingen voor de
              financiering van het beheer van afgedankte elektrische en
              elektronische apparatuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>De kosten van het afvalbeheer, bedoeld in het eerste lid, worden
              bij de verkoop van nieuwe producten niet afzonderlijk getoond aan
              de kopers.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al>De kosten van het afvalbeheer, bedoeld in het tweede lid, kunnen
              bij de verkoop van nieuwe producten afzonderlijk worden getoond
              aan de kopers, voorzover de getoonde kosten de re&#xEB;le kosten niet overstijgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al>Het zevende lid geldt voor de elektrische en elektronische
              apparatuur, genoemd in bijlage IA bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>, onder
              categorie 1, tot 13 februari 2013 en voor de elektrische en
              elektronische apparatuur, genoemd onder categorie&#xEB;n 2 tot en met
              10 van die bijlage, tot 13 februari 2011.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De producent draagt zorg voor de financiering van het beheer van
              afgedankte, door hem geproduceerde elektrische en elektronische
              apparatuur, niet zijnde afgedankte elektrische en elektronische
              apparatuur van particuliere huishoudens, voorzover het apparatuur
              betreft die na 13 augustus 2005 op de markt is gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De ontdoener financiert het beheer van door hem afgedankte
              elektrische en elektronische apparatuur, niet zijnde afgedankte
              elektrische en elektronische apparatuur van particuliere
              huishoudens, voorzover het apparatuur betreft die voor 13 augustus
              2005 op de markt is gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>In afwijking van het eerste en tweede lid, kunnen producenten en
              ontdoeners andere financieringsregelingen overeenkomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Informatieverplichtingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De producent voorziet de door hem geproduceerde elektrische en
              elektronische apparatuur die na 13 augustus 2005 op de markt wordt
              gebracht van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een symbool zoals opgenomen is in bijlage IV bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn
                  nr. 96/2002</extref>,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een aanduiding waardoor de producent duidelijk is te
                  identificeren, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een aanduiding waaruit blijkt dat het apparaat na 13
                  augustus 2005 op de markt is gebracht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid, onder a, genoemde symbool wordt duidelijk
              zichtbaar aangebracht. Indien, gelet op de afmetingen of functie
              van het product, het niet mogelijk is daarop het symbool, bedoeld
              in het eerste lid, onder a, aan te brengen, wordt dat symbool
              aangebracht op de verpakking, de gebruiksaanwijzing of het
              garantiebewijs van de elektrische en elektronische apparatuur.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed"> 
          <kop> 
            <label>Artikel</label> <nr status="officieel">13a</nr> 
          </kop> 
          <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
            <al>Het is verboden elektrische en elektronische apparatuur in te voeren, voor handelsdoeleinden voorhanden te hebben, aan een ander ter beschikking te stellen of uit te voeren indien de ingebouwde batterijen en accu&#x2019;s niet eenvoudig uit de apparatuur gehaald kunnen worden.</al> 
          </lid> 
          <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
            <al>Een gebruiksaanwijzing bij apparatuur vermeldt:</al> 
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
              <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                <al>de wijze waarop de batterijen en accu&#x2019;s uit de elektrische en elektronische apparatuur gehaald kunnen worden;</al> 
              </li> 
              <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                <al>informatie over het type batterij of accu, dat in de elektrische en elektronische apparatuur is ingebouwd.</al> 
              </li> 
            </lijst> 
          </lid> 
          <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
            <al>Een producent of distributeur levert bij de elektrische en elektronische apparatuur, waarin batterijen of accu&#x2019;s zijn ingebouwd, een gebruiksaanwijzing die voldoet aan het tweede lid.</al> 
          </lid> 
          <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
            <al>Het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing wanneer een permanente verbinding tussen de elektrische en elektronische apparatuur en de batterij of accu vereist is voor de continu&#xEF;teit van de stroomvoorziening vanwege:</al> 
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
              <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                <al>de veiligheid en de prestaties;</al> 
              </li> 
              <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                <al>medische redenen;</al> 
              </li> 
              <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                <al>de data-integriteit.</al> 
              </li> 
            </lijst> 
          </lid> 
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De producent die een nieuw type elektrische en elektronische
              apparatuur op de markt brengt, verstrekt voor deze apparatuur
              informatie over de
recycling als product of materiaal en de
              verdere verwerking, aan inrichtingen die deze apparatuur
              repareren, onderhouden of verwerken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het eerste lid genoemde informatie bevat tevens
              aanwijzingen over de verschillende onderdelen en materialen van de
              apparatuur, alsmede over de plaatsen in de apparatuur waar zich
              gevaarlijke stoffen en mengsels bevinden indien de in het eerste
              lid genoemde inrichtingen deze informatie nodig hebben om aan deze
              regeling te kunnen voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde informatie wordt door de producent
              verstrekt in de vorm van handboeken of in de vorm van
              elektronische media en wordt verstrekt binnen het jaar nadat de
              apparatuur op de markt is gebracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Verslaglegging en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <al>De producent maakt bij het indienen van een mededeling als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016990&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het Besluit beheer elektrische en elektronische
            apparatuur</extref> gebruik van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;bijlage=">bijlage 1</intref> bij deze regeling opgenomen formulier.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <al>De producent informeert de Minister van Volkshuisvesting,
            Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer binnen 6 maanden na afloop van
            ieder kalenderjaar over de resultaten van de uitvoering van de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=12">12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=13">13</intref> alsmede over de hoeveelheid op
            de markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur in het
            desbetreffende jaar, waarbij hij gebruik maakt van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> bij deze regeling opgenomen formulier.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
          </kop>
          <al>Een wijziging van een van de bijlagen bij <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>
            gaat voor de toepassing van deze regeling gelden met ingang van de
            dag waarop aan die wijziging uitvoering moet zijn gegeven, tenzij
            bij ministerieel besluit, dat in de Staatscourant wordt
            bekendgemaakt, een ander tijdstip wordt vastgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
          </kop>
          <al>De artikelen van deze regeling, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=14">artikel 14</intref>,
            zijn eerst met ingang van 13 augustus 2005 van toepassing op
            verlichtingsapparatuur als bedoeld in onderdeel 5 van bijlage IA bij
            <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit aanwijzing toezichtambtenaren VROM-regelgeving.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling nadere regels kca-logo.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 13 augustus 2004,
            met uitzondering van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">artikel 10</intref> dat met ingang van 1 januari 2005 in werking treedt,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">artikel 16</intref> dat met ingang van 1 januari 2006 in werking treedt,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=20">artikel 20</intref> dat met ingang van 13 augustus 2005 in werking treedt.</al></li></lijst></artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling beheer elektrische en
            elektronische apparatuur.</al></artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2004-07-19">19 juli 2004</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,<naam>
            <voornaam>P.L.B.A. van</voornaam>
            <achternaam>Geel</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">, behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=15">artikel 15</intref></titel>
      </kop>
      <tussenkop><nadruk>FORMULIER MEDEDELING</nadruk></tussenkop>
      <al>De in het formulier gestelde vragen moeten zo volledig mogelijk
        beantwoord worden. Indien u bij de uitvoering van uw verplichtingen
        gebruik maakt van diensten van derden, noemt u dan ook altijd de namen
        van de vervoerders, verwerkers of anderen die door u zijn
        gecontracteerd. Eventuele bijlagen kunnen ook bijgevoegd worden ter
        ondersteuning van uw ingevulde mededeling.</al>
      <al>Een mededeling kan ook door producenten gezamenlijk worden uitgevoerd
        waarbij het tevens mogelijk is dat een collectieve
        uitvoeringsorganisatie namens de aangesloten deelnemers een mededeling indient.</al>
      <al>Het formulier kan gezonden worden aan SenterNovem, ter attentie van Uitvoering Afvalbeheer/PBA, Postbus 93144, 2509 AC Den Haag (telefoonnummer helpdesk SenterNovem 030-2147979). U kunt het formulier ook digitaal opvragen zodat de mededeling
        digitaal kan worden uitgevoerd. De ingevulde mededeling zal worden
        beoordeeld, overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016990&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het Besluit beheer elektrische
        en elektronische apparatuur</extref>. Op deze procedure is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.1" compleet="nee">titel 4.1 van de
        Algemene wet bestuursrecht</extref> van toepassing.</al>
      <tussenkop><nadruk>A. Gegevens bedrijf</nadruk></tussenkop>
      <al>Naam</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Bezoekadres</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Postadres</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Telefoonnummer</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Faxnummer</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>E-mailadres:</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Nummer KvK</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Contactpersoon</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Telefoonnummer</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Naam ondertekenaar</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Functie ondertekenaar</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Datum ondertekening</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Handtekening</al>
      <al>............................................................</al>
      <tussenkop><nadruk>B. Algemene vragen</nadruk></tussenkop>
      <al>Voor een juiste beoordeling van uw mededeling, is het noodzakelijk dat
        u een aantal algemene gegevens verstrekt over de elektrische en
        elektronische apparatuur die u produceert of importeert alsmede over de verkoopstructuur.</al>
      <al>Productcategorie&#xEB;n waarvan u producent bent</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Wie zijn de uiteindelijke gebruikers van uw producten, zijn dit
        particuliere huishoudens of bedrijven of beide?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Worden uw producten rechtstreeks aan de eindgebruiker afgeleverd of
        wordt gebruik gemaakt van detailhandel?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>Gaat u op individuele wijze of collectieve wijze uitvoering geven aan
        de verplichtingen van de regelgeving?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al> Indien u bij een collectief bent aangesloten dat (een deel van) de
        verplichtingen namens u uitvoert, meldt u dan de naam en adresgegevens
        van dat collectief.</al>
      <tussenkop><nadruk> C. Specifieke vragen</nadruk></tussenkop>
      <al>In het gedeelte hieronder dient u aan te geven op welke wijze
        uitvoering gegeven zal worden aan de in de Regeling beheer elektrische
        en elektronische apparatuur (verder: Rea) gestelde verplichtingen.
        Indien bepaalde vragen niet op u van toepassing zijn, kunt u dat
        aangeven bij de desbetreffende vraag.</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=6">Artikel 6</intref> Rea: Gaat u zelf een inname-systeem opzetten voor afgedankte
        apparatuur van particuliere huishoudens? Zo ja, dan dient u aan te geven
        op welke wijze u dit systeem gaat invoeren en exploiteren. Tevens dient
        u aan te geven op welke wijze u zorg draagt dat dit systeem in
        overeenstemming is met de doelstellingen van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/96</extref>.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> Rea: Op welke wijze geeft u uitvoering aan de verplichting
        dat de producent zorg draagt voor gescheiden inzameling van afgedankte,
        door u geproduceerde apparatuur, niet zijnde afgedankte apparatuur van
        particuliere huishoudens.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">Artikel 8, eerste lid</intref> Rea: Op welke wijze geeft u uitvoering aan de
        verplichting dat door de gemeente en distributeur ingenomen afgedankte
        apparatuur van particuliere huishoudens vanaf de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=3">artikel 3, tweede
        lid</intref>, bedoelde plaats en vanaf de distributeur worden opgehaald, vervoerd
        en verwerkt.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">Artikel 8, tweede lid</intref> Rea: Op welke wijze geeft u uitvoering aan de
        verplichting dat afgedankte apparatuur, niet zijnde apparatuur van
        particuliere huishoudens, wordt vervoerd en verwerkt.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">Artikel 8, derde lid</intref> Rea: Op welke wijze garandeert u dat de
        verwerking van de ingenomen afgedankte apparatuur geschiedt met gebruik
        van de beste beschikbare technieken?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=11">Artikel 11, eerste en derde lid</intref> Rea: Op welke wijze gaat u de
        financiering regelen van het afvalbeheer van apparatuur die na 13
        augustus 2005 op de markt wordt gebracht?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=11">Artikel 11, tweede, derde, zevende en achtste lid</intref> Rea: Op welke wijze
        gaat u de financiering regelen van het afvalbeheer van apparatuur die
        voor 13 augustus 2005 op de markt is gebracht? Betrek in uw antwoord uw
        marktaandeel. Maakt u gebruik van de mogelijkheid van het zevende lid om
        bij de verkoop van nieuwe producten de kosten van het afvalbeheer
        afzonderlijk aan de kopers te tonen?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=11">Artikel 11, vierde en vijfde lid</intref> Rea: Op welke wijze gaat u de
        verplichting om een waarborg te stellen, invullen?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=12">Artikel 12, eerste lid en derde lid</intref> Rea: Op welke wijze geeft u
        uitvoering aan de verplichting dat de producent zorg draagt voor de
        financiering van het afvalbeheer van apparatuur, niet zijnde apparatuur
        van particuliere huishoudens, voorzover het apparatuur betreft die na 13
        augustus 2005 op de markt is gebracht. Meld hierbij tevens of u gebruik
        maakt van de afwijkingsmogelijkheid die in het derde lid is genoemd.
        Indien u van deze mogelijkheid gebruik maakt vermeldt u tevens de
        overeengekomen financieringsregelingen.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=12">Artikel 12, tweede en derde lid</intref> Rea: Geef aan of u gebruik maakt van de afwijkingsmogelijkheid die in het derde lid is genoemd, met betrekking tot de financiering van het afvalbeheer van apparatuur, niet zijnde apparatuur van particuliere huishoudens, voorzover het apparatuur betreft die v&#xF3;&#xF3;r 13 augustus 2005 op de markt is gebracht. Indien u van deze mogelijkheid gebruik maakt, vermeldt u tevens de overeengekomen financieringsregelingen.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=14">Artikel 14</intref> Rea: Op welke wijze gaat u uitvoering geven aan de
        verplichtingen om informatie te verstrekken over een nieuw type apparatuur.</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">Artikel 16</intref> Rea: Op welke wijze gaat u de resultaten monitoren ten
        behoeve van de uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">artikel 16</intref>? Hoe valideert u deze gegevens
        zodat ze een betrouwbaar beeld van de werkelijkheid geven?</al>
      <al>..............................................................</al>
      <al>..............................................................</al>
    </bijlage>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">artikel 16</intref></titel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Formulier verslaglegging</tussenkop>
      <al>Ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">artikel 16</intref> bent u verplicht informatie te verstrekken over de resultaten van de uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=7">artikelen 7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=12">12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=13">13</intref> alsmede over de hoeveelheid op de markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur in het desbetreffende jaar. Hiertoe is dit formulier opgesteld.</al>
      <al>De in dit formulier gestelde vragen moeten zo volledig mogelijk worden beantwoord. De in te vullen gegevens moeten betrekking hebben op een kalenderjaar. Eventuele bijlagen kunnen ook bijgevoegd worden ter ondersteuning van uw verslaglegging. Met de verstrekte informatie zal vertrouwelijk omgegaan worden voor zover wettelijke (openbaarheids)regelingen niet dwingen tot openbaarmaking.</al>
      <al>Het volledig ingevulde formulier kan worden gezonden aan SenterNovem t.a.v. Uitvoering Afvalbeheer / PBA, Postbus 93144, 2509 AC Den Haag. U kunt het formulier ook digitaal opvragen of downloaden van de site van SenterNovem Uitvoering Afvalbeheer (www.senternovem.nl/uitvoeringafvalbeheer =&gt; Wetten en regels =&gt; productbesluiten), zodat het verslag digitaal kan worden ingeleverd.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">A. Gegevens bedrijf/collectief</nadruk></titel>
        </kop>
        <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt2">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="53*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="50*"/>
            
            <tbody valign="top">
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  
                <al>Naam bedrijf/collectief</al></entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row><row><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Postadres / postcode / plaats</al></entry><entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Contactpersoon</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Telefoonnummer contactpersoon</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Datum ondertekening</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Ondertekening</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Jaar waarover verslag gedaan wordt (plus periode indien verslag niet betrekking heeft op heel jaar)</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">B. Op de Nederlandse markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur</nadruk></titel>
        </kop>
        <al>Toelichting: Ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=16">artikel 16</intref> bent u verplicht informatie te verstrekken over de hoeveelheid aan Nederlandse eindgebruikers ter beschikking gestelde elektrische en elektronische apparatuur. Het beschikbaar stellen kan zowel tegen betaling als gratis zijn. Een product wordt voor het eerst beschikbaar gesteld wanneer het product na de productiefase wordt overgedragen met de bedoeling het product te distribueren of het te gaan gebruiken (door Nederlandse eindgebruikers). Het gaat daarbij om het afzonderlijke product en niet om een type product of het nu als een losse eenheid of in serie is gefabriceerd. De rapportage dient zowel betrekking te hebben op in Nederland gefabriceerde apparaten (bestemd voor Nederlandse eindgebruikers) als in Nederland ge&#xEF;mporteerde apparaten bestemd voor Nederlandse eindgebruikers.</al>
        <al>Voor de invulling van tabel 1 kunt u kiezen voor massa-eenheden (in tonnen) of voor aantallen.</al>
        
        <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
          <title>Tabel 1. Op de Nederlandse markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur</title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="stcrt2">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="47*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="28*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="28*"/>
            <thead valign="top">
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Categorie volgens bijlage IA van richtlijn nr. 2002/96/EG</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Op de markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur [ton]</al>
                  
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>Op de markt gebrachte elektrische en elektronische apparatuur [aantallen]</al>
                  
                </entry>
              </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1. Grote huishoudelijke apparaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2. Kleine huishoudelijke apparaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3. IT- en telecommunicatieapparatuur</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4. Consumentenapparatuur</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5. Verlichtingsapparatuur waarvan gasontladingslampen</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>6. Elektrisch en elektronisch gereedschap (uitgezonderd grote, niet-verplaatsbare industri&#xEB;le installaties)</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>7. Speelgoed, apparatuur voor sport en ontspanning</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>8. Medische hulpmiddelen (met uitzondering van alle ge&#xEF;mplanteerde en ge&#xEF;nfecteerde producten)</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>9. Meet- en controle-instrumenten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>10. Automaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">C. Gescheiden inzameling afgedankte elektrische en elektronische apparatuur</nadruk></titel>
        </kop>
        <al>Toelichting: Ingevolge de artikelen 7 en 8 bent u verplicht de elektrische en elektronische apparatuur gescheiden in te zamelen respectievelijk te verwerken. Bij de rapportage over deze gegevens dient onderscheid gemaakt te worden tussen elektrische en elektronische apparatuur afkomstig van particuliere huishoudens (artikel 8) en elektrische en elektronische apparatuur die niet afkomstig is van particuliere huishoudens (artikel 7).</al>
        <al>De invulling van tabel 2 dient in massa-eenheden (in tonnen) te geschieden.</al>
        
        <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
          <title>Tabel 2. Gescheiden ingezamelde elektrische en elektronische apparatuur uit particuliere huishoudens en niet particuliere huishoudens</title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="stcrt2">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="47*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="28*"/>
            <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="28*"/>
            <thead valign="top">

 <row><entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Categorie volgens bijlage IA van richtlijn nr.&#xA0;2002/96/EG</al></entry><entry align="left" morerows="0" nameend="col3" namest="col2" rotate="0" valign="top"><al>Gescheiden ingezamelde elektrische en elektronische apparatuur</al></entry></row>
 
 <row><entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col3" morerows="0" rotate="0" valign="top"/></row><row><entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>van particuliere huishoudens [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col3" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>niet afkomstig van particuliere huishoudens [ton]</al></entry></row>
             
            </thead>
            <tbody valign="top">
            
             <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>1. Grote huishoudelijke apparaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>2. Kleine huishoudelijke apparaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>3. IT- en telecommunicatieapparatuur</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>4. Consumentenapparatuur</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>5. Verlichtingsapparatuur waarvan gasontladingslampen</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>6. Elektrisch en elektronisch gereedschap (uitgezonderd grote, niet-verplaatsbare industri&#xEB;le installaties)</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>7. Speelgoed, apparatuur voor sport en ontspanning</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>8. Medische hulpmiddelen (met uitzondering van alle ge&#xEF;mplanteerde en ge&#xEF;nfecteerde producten)</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>9. Meet- en controle-instrumenten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>10. Automaten</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          
          <titel status="officieel"><nadruk type="cur">D. Afvalbeheer ingezamelde afgedankte elektrische en elektronische apparatuur</nadruk></titel>
        </kop>
        <al>Toelichting: Ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">artikel 10</intref> bent u verplicht de door u gescheiden ingezamelde elektrische en elektronische apparatuur te verwerken. U bent tevens verplicht informatie te verstekken over de resultaten van de uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">artikel 10</intref>. De verstrekte informatie dient bepaald te zijn op basis van de &#x2018;Handreiking monitoring afgedankte elektrische en elektronische apparatuur&#x2019;. Deze handreiking is te downloaden van de site van SenterNovem uitvoering afvalbeheer (www.senternovem.nl/uitvoeringafvalbeheer =&gt; Wetten en regels =&gt; productbesluiten =&gt; monitoringprotocol).</al>
        <al>Onder het begrip &#x2018;nuttige toepassing&#x2019; wordt verstaan de in bijlage II bij de
kaderrichtlijn
afvalstoffen bedoelde toepasselijke handelingen.</al>
        <al>Onder het begrip &#x2018;producthergebruik&#x2019; wordt verstaan het opnieuw gebruiken van elektrische en elektronische apparatuur of onderdelen daarvan voor hetzelfde doel als waarvoor zij oorspronkelijk zijn ontworpen. Bij de invulling van tabel 3 kan het hergebruik van volledige apparaten niet worden meegeteld, maar het onderdelenhergebruik kan wel worden meegeteld. De reden hiervan is dat, op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, het hergebruik van een volledig apparaat niet wordt meegenomen bij de berekening van behaalde percentages nuttige toepassing of product/materiaalhergebruik De basis voor deze percentages is de hoeveelheid zoals weergegeven in tabel 2 minus het hergebruik van het volledige apparaat.</al>
        <al>Onder het begrip &#x2018;materiaalhergebruik&#x2019; wordt verstaan het na een verwerking opnieuw gebruiken van materialen voor het oorspronkelijke doel of voor andere doeleinden, daaronder niet begrepen terugwinning van energie.</al>
        <al>De verwerking van afgedankte elektrische en elektronische apparatuur, die wordt uitgevoerd naar landen buiten de Europese Unie, wordt niet meegenomen bij het berekenen van de percentages zoals weergegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=10">artikel 10</intref>. Uitzonderingen hierop zijn de nuttige toepassing en het hergebruik als product of materiaal, dat heeft plaatsgevonden in omstandigheden die gelijkwaardig zijn aan de voorschriften zoals weergegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017053&amp;artikel=9">artikel 9</intref>. Alleen onder die omstandigheden en als ook daadwerkelijk aangetoond kan worden dat de verwerking buiten de Europese Unie op een gelijkwaardige manier heeft plaatsgevonden, kan de hoeveelheid die op zodanige wijze buiten de Europese Unie is verwerkt, worden meegenomen in tabel 3. Bij het invullen van tabel 3 is de locatie van de eerste scheidings/bewerkingsstap leidend. Zo dient bijvoorbeeld informatie over de verwerking van in Nederland ontmantelde apparaten volledig ingevuld te worden in de kolom &#x2018;Afvalbeheer in Nederland&#x2019;, ongeacht waar het materiaal uiteindelijk nuttig is toegepast (waarbij wel rekening gehouden moet worden met de randvoorwaarden voor het wel of niet meetellen van de verwerking buiten de Europese Unie).</al>
        
        <table frame="topbot" tabstyle="stcrt3">
        <title>Tabel 3. Afvalbeheer ingezamelde elektrische en elektronische apparatuur, naar bestemming en naar manier van verwerking</title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="11" tgroupstyle="stcrt3">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="3.91*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="2.86*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="2.91*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="2.91*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="2.86*"/>
          <colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="2.68*"/>
          <colspec colname="col8" colnum="8" colwidth="3.09*"/>
          <colspec colname="col9" colnum="9" colwidth="2.91*"/>
          <colspec colname="col10" colnum="10" colwidth="2.86*"/>
          <colspec colname="col11" colnum="11" colwidth="2.95*"/>
          <thead valign="bottom">
<row><entry align="left" morerows="0" nameend="col2" namest="col1" rotate="0" valign="top"><al>Categorie volgens bijlage IA van richtlijn nr. 2002/96/EG</al></entry><entry align="left" morerows="0" nameend="col5" namest="col3" rotate="0" valign="top"><al>Afvalbeheer in Nederland</al></entry><entry align="left" morerows="0" nameend="col8" namest="col6" rotate="0" valign="top"><al>Afvalbeheer in ander land Europese Unie</al></entry><entry align="left" morerows="0" nameend="col11" namest="col9" rotate="0" valign="top"><al>Afvalbeheer buiten Europese Unie</al></entry></row><row><entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"/><entry align="left" colname="col3" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Recycling volledig apparaat [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col4" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Recycling als
product of als
materiaal</al><al> [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col5" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Nuttige toepassing [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col6" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Recycling volledig apparaat [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col7" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Recycling als
product of als
materiaal</al>
                <al> [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col8" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Nuttige toepassing [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col9" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Recycling volledig apparaat [ton]</al></entry><entry align="left" colname="col10" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Recycling als
product of als
materiaal</al><al>[ton]</al></entry><entry align="left" colname="col11" morerows="0" rotate="0" valign="top"><al>Nuttige toepassing [ton]</al></entry></row>           
          </thead>
          <tbody valign="top"><row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>1.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Grote huishoudelijke apparaten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>2.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Kleine huishoudelijke apparaten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>3.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>IT- en telecommunicatieapparatuur</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>4</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Consumentenapparatuur</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>5.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Verlichtingsapparatuur</al>
                <al>Waarvan</al>
                <al>gasontladingslampen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>6.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Elektrisch en elektronisch gereedschap (uitgezonderd grote, niet verplaatsbare industri&#xEB;le installaties)</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>7.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Speelgoed, apparatuur voor sport en ontspanning</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>8.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Medische hulpmiddelen (met uitzondering van alle ge&#xEF;mplanteerde en ge&#xEF;nfecteerde producten)</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>9.</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Meet- en controle-instrumenten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>10</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Automaten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
      </divisie></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	