<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015138" id="279659" soort="KB">
  
  <intitule>Besluit van 27 mei 2003, houdende regels voor de huisvesting en
    verzorging van legkippen  (Legkippenbesluit 2003)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van Landbouw,
          Natuurbeheer en Visserij van 26 maart 2003, nr. TRCJZ/2003/2049,
          Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 1999/74/EG</extref> van de
          Raad van de Europese Unie van 19 juli 1999 tot vaststelling van
          minimumnormen voor de bescherming van legkippen (PbEG L 203) alsmede
          op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=35" compleet="nee">artikelen 35</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=40" compleet="nee">40,
            tweede lid, onderdeel c</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=45" compleet="nee">45</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=108" compleet="nee">108</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662&amp;artikel=111" compleet="nee">111 van de Gezondheids- en
            welzijnswet voor dieren</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 9
          mei 2003; nr. W11.03.0114/V);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
          Staatssecretaris van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij van 26 mei
          2003, nr. TRCJZ/2003/4668, Directie Juridische Zaken;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Algemeen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005662" compleet="nee">Gezondheids- en welzijnswet voor dieren</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>legkip: legrijpe kip van de soort Gallus gallus die wordt
                gehouden voor de productie van andere eieren dan broedeieren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>huisvestingssysteem: voorziening waarin legkippen op dezelfde
                wijze worden gehouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>kooi: afgesloten ruimte bestemd voor het houden van &#xE9;&#xE9;n of
                meer legkippen waarin de legkippen zich niet vrijelijk over de
                vloer van de stal of op en naar verschillende niveaus binnen de
                stal kunnen bewegen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>bruikbare oppervlakte: een ten minste 30 cm breed oppervlak
                met een helling van ten hoogste 8 graden met boven het gehele
                oppervlak een vrije ruimte van ten minste 45 cm hoogte. De
                oppervlakte van het nest wordt niet tot de bruikbare oppervlakte gerekend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>nest: afgescheiden ruimte voor een individuele legkip of een
                groep legkippen die geschikt is voor het leggen van eieren en
                waarin een legkip niet in contact kan komen met
                bodembestanddelen die bestaan uit draadgaas;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>strooisel: houtkrullen, stro, gehakseld stro, turf, zand of
                ander materiaal met een losse structuur dat legkippen in staat
                stelt aan hun ethologische behoeften te voldoen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>zitstok: horizontaal aangebrachte stok of lat van hout, metaal
                of kunststof zonder scherpe randen waar de legkip op kan zitten
                of rusten, in ieder geval niet bestaande uit draadgaas.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit besluit is niet van toepassing op houders van legkippen die
              minder dan 350 legkippen houden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Legkippen worden ten minste gehuisvest en verzorgd
              overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=8">8, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=9">9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=10">10</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het tweede lid is het toegestaan legkippen in een kooi
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=4a">artikel 4a</intref> te houden indien de legkippen ten minste
worden gehuisvest en verzorgd overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=4a">artikelen 4a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=7">7 tot
en met 10</intref>.</al>
                     </lid>
        <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het tweede lid is het tot en met 31 december 2020
toegestaan legkippen in een kooi als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=5">artikel 5</intref> te houden
indien de legkippen ten minste worden gehuisvest en verzorgd
overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=7">7 tot en met 10</intref>, voor zover het een
huisvestingssysteem betreft waarvan de gebruiker kan aantonen
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
voor 18 april 2008 is gebouwd,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>ten behoeve van
dit huisvestingssysteem voor 18 april 2008:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>een
milieuvergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=8.1" compleet="nee">artikel 8.1 van de Wet milieubeheer</extref> is
verleend,
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>een
aanvraag voor een bouwvergunning als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005181&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40 van de
Woningwet</extref>, is gedaan
en:</al>
                                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                       <li>
                                          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                          <al>een
aanvraag voor een milieuvergunning is gedaan,
of</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                          <al>een melding
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020112&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Besluit landbouw milieubeheer</extref> is
gedaan,</al>
                                       </li>
                                    </lijst>
                                    <al>en dat het
huisvestingssysteem voor 18 april 2010 is gebouwd en in gebruik is
genomen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het tweede lid is het tot en met 31 december 2011
toegestaan legkippen te houden in een kooi als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=6">artikel 6</intref>
indien de legkippen ten minste worden gehuisvest en verzorgd
overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=8">8, eerste, tweede en vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=9">9</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=10">10</intref>, voor zover het een huisvestingssysteem betreft waarvan de gebruiker
kan aantonen dat het voor 1&#xA0;januari 2003 is gebouwd en in gebruik
is
genomen.</al>
                     </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Onze Minister registreert houders van legkippen. Hij verstrekt
              daartoe aan houders van legkippen een nummer dat geschikt is om de
              voor de menselijke consumptie in de handel gebrachte eieren te
              kunnen traceren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Onze Minister kan nadere regels stellen ter uitvoering van het
              eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Het is verboden legkippen te houden zonder te beschikken over
              een nummer als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>In de nadere regels, bedoeld in het tweede lid kan Onze Minister
              de medewerking vorderen van het bestuur van het Productschap
              Pluimvee en Eieren voor het stellen van regelen omtrent het
              aanvragen en verstrekken van de in het eerste lid bedoelde
              afzonderlijke nummers. In de nadere regels, bedoeld in het tweede
              lid kan Onze Minister tevens de medewerking vorderen van bedoeld
              bestuur ter zake van het bijhouden van het register en het
              verstrekken van de nummers.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Houden en huisvesten van legkippen in alternatieve huisvestingssystemen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Legkippen beschikken ten minste over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>1111 cm<sup>2</sup> bruikbare oppervlakte per legkip;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n nest per 7 legkippen dan wel een gemeenschappelijk nest
                  van 1 m<sup>2</sup> per 120 legkippen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een met strooisel bedekte oppervlakte van 250 cm<sup>2</sup> per legkip
                  waarbij in ieder geval een derde deel van het grondoppervlak
                  met strooisel is bedekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een zitstok met een lengte van 15 cm per legkip die niet is
                  aangebracht boven het strooisel. De horizontale afstand tussen
                  de zitstokken bedraagt ten minste 30 cm en tussen de
                  zitstokken en de wand ten minste 20 cm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een passende voorziening die het doorgroeien van nagels tegengaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een voerbak waarvan de lengte van de voor de legkippen
                  toegankelijke kant ten minste 10 cm per legkip bedraagt of,
                  indien het een ronde voerbak betreft, ten minste 4 cm per
                  legkip, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>een bereikbare watervoorziening bestaande uit:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                    <al>een continu werkende drinkgoot waarvan de lengte van de
                      voor de legkippen toegankelijke kant ten minste 2,5 cm per
                      legkip bedraagt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                    <al>een ronde drinkbak waarvan de lengte van de voor de
                      legkippen toegankelijke kant ten minste 1 cm per legkip
                      bedraagt, of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xBA;.</li.nr>
                    <al>&#xE9;&#xE9;n drinknippel of &#xE9;&#xE9;n waterbakje per 10 legkippen. Bij
                      watervoorziening via nippels of drinkwaterbakjes zijn per
                      legkip ten minste twee nippels of drinkwaterbakjes bereikbaar.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>In een huisvestingssysteem waarin de legkippen zich vrij op en
              tussen de verschillende niveaus kunnen verplaatsen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>is het aantal niveaus op enig punt boven de vloer beperkt
                  tot vier;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bedraagt de vrije hoogte tussen de niveaus ten minste 45 cm;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zijn de voeder- en watervoorzieningen zo over de ruimte
                  verdeeld dat alle legkippen er gelijke toegang toe hebben, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>komen de uitwerpselen van de legkippen die zich op de hogere
                  niveaus bevinden niet op de voor de legkippen toegankelijke
                  lagere niveaus terecht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>In een huisvestingssysteem waarin de legkippen toegang hebben
              tot een ruimte buiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geven over de hele lengte van het gebouw verdeelde uitgangen
                  rechtstreeks toegang tot de ruimte buiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn de uitgangen ten minste 35 cm hoog en 40 cm breed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hebben de beschikbare uitgangen een gezamenlijke breedte van
                  ten minste 2 m per 1000 legkippen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>heeft de ruimte buiten om verontreiniging te voorkomen een
                  grondoppervlakte die is afgestemd op de bezettingsgraad en het
                  bodemtype, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>is de ruimte buiten voorzien van beschutting tegen slecht
                  weer en roofdieren, en indien nodig van passende drinkvoorzieningen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Een overdekte ruimte mag tot de in het eerste lid, onderdeel c,
              bedoelde oppervlakte worden gerekend indien de ruimte in ieder
              geval vanaf&#xA0;6 uur na het begin van de lichtperiode in de stal
              onbeperkt toegankelijk is voor de legkippen, gedurende ten minste
              10 uren, en de toegangen tot de ruimte ten minste 35 cm hoog en 40
              cm breed zijn en een gezamenlijke breedte hebben van ten minste 2
              m per 1000 legkippen;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>De oppervlakken die tot de bruikbare oppervlakte wordt gerekend
              bieden steun aan alle naar voren gerichte tenen van beide poten
              van de legkip.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Houden en huisvesten van legkippen in kooihuisvestingssystemen</titel>
        </kop>
        <sub-paragraaf status="goed">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Houden en huisvesten van legkippen in aangepaste kooien</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een kooi
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>,
heeft:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
hoogte van ten minste 60 cm aan de zijde van de kooi waar de voerbak
zich bevindt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
hoogte van ten minste 50 cm boven de bruikbare
oppervlakte;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een
oppervlakte van ten minste 25.000 cm<sup>2</sup>,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>ten minste twee
zitstokken.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Legkippen
die worden gehuisvest in een kooi als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>,
hebben ten minste de beschikking
over:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>800
cm<sup>2</sup> bruikbare oppervlakte per legkip met een gewicht van ten
hoogste twee kilogram en 900 cm<sup>2</sup> bruikbare oppervlakte per
legkip met een gewicht van meer dan twee
kilogram;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
nest;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>een met
strooisel bedekte ruimte waar de legkippen kunnen scharrelen en
bodempikken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>een
zitstok met een lengte van ten minste 15 cm per legkip en een vrije
ruimte boven de zitstok van ten minste 20
cm;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>een voerbak met
een lengte van de voor de legkippen toegankelijke kant van ten minste
12 cm per legkip met een gewicht van ten hoogste twee kilogram en van
ten minste 14.5 cm per legkip met een gewicht van meer dan twee
kilogram;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>een
passende voorziening die het doorgroeien van nagels tegengaat,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>een continu
werkende drinkgoot waarvan de lengte van de voor de legkippen
toegankelijke kant ten minste 10 cm per legkip bedraagt dan wel
drink-nippels of drinkwaterbakjes, waarvan er ten minste twee voor een
legkip bereikbaar zijn.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
zitstokken, bedoeld in het eerste lid, onderdeel d, worden op
verschillende hoogtes in de kooi geplaatst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het nest,
bedoeld in het tweede lid, onderdeel b, is minder verlicht dan andere
gedeelten van de kooi en heeft een oppervlak van ten
minste:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>2700
cm<sup>2</sup>, wanneer in de kooi 30 of minder legkippen worden
gehouden, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>90
cm<sup>2</sup> per legkip, wanneer in de kooi meer dan 30 legkippen
worden gehouden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De met
strooisel bedekte ruimte, bedoeld in het tweede lid, onderdeel c, heeft
een oppervlak van ten
minste:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>2700
cm<sup>2</sup>, wanneer in de kooi 30 of minder legkippen worden
gehouden, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>90
cm<sup>2</sup> per legkip, wanneer in de kooi meer dan 30 legkippen
worden
gehouden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Legkippen die worden gehuisvest in een kooi als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=2">artikel 2, vierde lid</intref> hebben ten minste
                de beschikking over:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>750 cm<sup>2</sup> oppervlakte waarvan 600 cm<sup>2</sup> bruikbare oppervlakte
                    per legkip, met dien verstande dat de kooi boven andere
                    plaatsen dan de bruikbare oppervlakte op elk punt ten minste
                    20 cm hoog moet zijn en dat de totale oppervlakte van een
                    kooi niet kleiner mag zijn dan 2000 cm<sup>2</sup>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een nest;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een met strooisel bedekte ruimte die ten minste 20 cm hoog
                    is, waar de legkippen kunnen scharrelen en bodempikken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een zitstok met een lengte van 15 cm per legkip en een
                    vrije ruimte boven de zitstok van 20 cm;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een voerbak waarvan de lengte van de voor de legkippen
                    toegankelijke kant ten minste 12 cm per legkip bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>een passende voorziening die het doorgroeien van nagels
                    tegengaat, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>een continu werkende drinkgoot waarvan de lengte van de
                    voor de legkippen toegankelijke kant ten minste 10 cm per
                    legkip bedraagt dan wel drinknippels of drinkwaterbakjes,
                    waarvan er ten minste twee voor een legkip bereikbaar zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bodem van de kooi biedt steun aan alle naar voren gerichte
                tenen van beide poten van de legkip.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </sub-paragraaf>
        <sub-paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr>3.2</nr>
            <titel>Houden en huisvesten van legkippen in niet-aangepaste kooien</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Legkippen die worden
gehuisvest in een kooi als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=2">artikel 2, vijfde lid</intref>, hebben ten
minste de beschikking
over:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een grondoppervlakte van 550 cm<sup>2</sup>, horizontaal gemeten, die
                    vrij beschikbaar is en waarvan de helling niet meer bedraagt
                    dan 8 graden, met een vrije ruimte van 40 cm boven 65% van
                    de grondoppervlakte en een vrije ruimte van 35 cm boven de
                    overige grondoppervlakte. De ruimte onder de morsranden die
                    de beschikbare grondoppervlakte kunnen beperken, wordt niet
                    tot de grondoppervlakte gerekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een voerbak waarvan de lengte van de voor de legkippen
                    toegankelijke kant ten minste 10 cm per legkip bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een continu werkende drinkgoot waarvan de lengte van de
                    voor de legkippen toegankelijke kant ten minste 10 cm per
                    legkip bedraagt dan wel drinknippels of drinkwaterbakjes,
                    waarvan er ten minste twee voor een legkip bereikbaar zijn, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een passende voorziening die het doorgroeien van nagels tegengaat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De bodem van de kooi biedt steun aan alle naar voren gerichte
                tenen van beide poten van de legkip.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </sub-paragraaf>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Algemene eisen aan het huisvesten en verzorgen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het geluidsniveau wordt zo laag mogelijk gehouden. Aanhoudend of
              plotseling lawaai wordt vermeden. Constructie, opstelling,
              onderhoud en werking van ventilatietoestellen, voedermachines of
              andere apparaten veroorzaken zo weinig mogelijk lawaai.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Het huisvestingssysteem is zodanig opgezet dat een legkip niet
              kan ontsnappen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De legkippen worden ten minste eenmaal per dag door de houder ge&#xEF;nspecteerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De inrichting van het huisvestingssysteem is zodanig dat alle
              lagen en kooien rechtstreeks en moeiteloos kunnen worden
              ge&#xEF;nspecteerd en de legkippen gemakkelijk kunnen worden verwijderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Rijen kooien zijn van elkaar gescheiden door gangen van ten
              minste 90 cm breed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De bodem van de onderste kooi is ten minste 35 cm boven de vloer
              van het gebouw geplaatst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>De vorm en de grootte van de kooiopening zijn zodanig dat een
              volwassen legkip uit de kooi kan worden gehaald zonder dat dit
              lijden of verwondingen veroorzaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Er is voldoende goed werkende verlichtingsapparatuur aanwezig
              voor een grondige inspectie van iedere legkip op elk willekeurig tijdstip.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een stal waarin legkippen zijn ondergebracht is gedurende de
              lichtperiode zodanig verlicht dat de legkippen elkaar duidelijk
              kunnen zien, dat zij hun omgeving visueel kunnen verkennen en dat
              zij hun gebruikelijke activiteiten kunnen ontplooien. In geval van
              verlichting met daglicht zijn de lichtopeningen zodanig
              gepositioneerd dat het licht gelijkmatig over de stal en de kooien
              wordt verdeeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Per 24 uur is er een ononderbroken duisternisperiode van 8 uur
              waarin de legkippen kunnen rusten. Bij de vermindering van
              kunstlicht wordt een periode van halfduister in acht genomen om de
              legkippen de gelegenheid te geven zonder verwondingen op stok te gaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De uitwerpselen van legkippen worden regelmatig verwijderd. Dode
              legkippen worden dagelijks verwijderd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Lokalen, uitrusting en gereedschappen waarmee de legkippen in
              aanraking komen, worden regelmatig grondig gereinigd en ontsmet,
              in elk geval telkens wanneer de kooien om sanitaire redenen worden
              leeggemaakt, en ook voordat een nieuwe partij legkippen wordt
              binnengebracht. Zolang de stal of de kooien bezet zijn, worden
              alle oppervlakken en alle installaties goed schoon gehouden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5</nr>
          <titel>Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Besluit welzijn
            productiedieren.</redactie></al>
            </artikel>
          <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label><nr>12</nr></kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Ingrepenbesluit.</redactie></al>
          </artikel>
                
         <artikel status="goed"> <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
          </kop>
                    <lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Besluit
              legbatterijen wordt ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>
            Het Besluit
                huisvesting legkippen wordt ingetrokken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Het Legkippenbesluit
              wordt ingetrokken.</al></lid>
         
       
           </artikel>
          
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
          </kop>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015138&amp;artikel=4">Artikel 4</intref> is tot en met 1 januari 2007 niet van toepassing op een
            huisvestingssysteem als bedoeld in dat artikel indien de houder kan
            aantonen dat het huisvestingssysteem voor 1 januari 2002 is gebouwd
            en in gebruik genomen en sedertdien niet is ver- of herbouwd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
          </kop>
          <al>De artikelen van dit besluit treden in werking op een bij
            koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende
            artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.
            Laatstbedoeld besluit wordt niet genomen voordat 30 dagen zijn
            verstreken nadat het onderhavige besluit is overgelegd aan beide
            kamers der Staten-Generaal, en evenmin indien binnen die termijn
            door of namens een der kamers of door ten minste een vijfde van het
            grondwettelijke aantal leden van een der kamers de wens te kennen
            wordt gegeven dat de inwerkingtreding van dit besluit bij wet wordt geregeld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Legkippenbesluit 2003.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats> 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="27 mei 2003">27 mei 2003</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Landbouw, Natuurbeheer en Visserij
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>B. J.</voornaam>
          <achternaam>Odink</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-02-10">de <nadruk type="cur">tiende</nadruk>
          februari 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	