<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002415" dtdversie="2.0" id="53579" soort="wet" xml:lang="nl"> 
  
  
  <intitule>Wet van 30 mei 1963, betreffende verplichte verzekering tegen
    wettelijke aansprakelijkheid inzake motorrijtuigen </intitule>
  
  
  
  <wet-besluit> 
	 <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            in verband met het op 7 januari 1955 te Brussel tussen
            Nederland, Belgi&#xEB; en Luxemburg gesloten verdrag betreffende
            de verplichte aansprakelijkheidsverzekering in zake
            motorrijtuigen (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1955, nr.
            16), en de aanvullende overeenkomst hierop van 3 juli 1956
                (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1956, nr. 75)
            noodzakelijk, en ook overigens wenselijk is, een regeling te
            treffen omtrent de verplichte verzekering tegen
            burgerrechtelijke aansprakelijkheid waartoe motorrijtuigen
            aanleiding kunnen geven; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
	 
	 <wettekst> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop>
    
  <al>Voor de toepassing van deze wet worden verstaan onder </al> 
  <al>motorrijtuigen: alle rij- of voertuigen, bestemd om anders dan langs
	 spoorstaven over de grond te worden voortbewogen uitsluitend of mede door een
	 mechanische kracht, op of aan het rij- of voertuig zelf aanwezig dan wel door
	 electrische tractie met stroomtoevoer van elders; als een deel daarvan wordt
	 aangemerkt al hetgeen aan het rij- of voertuig is gekoppeld of na koppeling
	 daarvan is losgemaakt of losgeraakt, zolang het nog niet buiten het verkeer tot
	 stilstand is gekomen; </al> 
  <al>verzekerden: zij wier aansprakelijkheid overeenkomstig de bepalingen van
	 deze wet is gedekt; </al>
    
  <al>benadeelden: zij die schade hebben geleden welke grond oplevert voor
	 toepassing van deze wet, alsmede hun rechtverkrijgenden; </al>
    
  <al>vergunning: een vergunning die een
schadeverzekeraar ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref> behoeft
voor de uitoefening van de branche Aansprakelijkheid
motorrijtuigen;</al>
    
  <al>verzekeraar: een schadeverzekeraar die
ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref> in Nederland zijn bedrijf
in de branche Aansprakelijkheid motorrijtuigen mag uitoefenen, en het
bureau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde lid</intref>, dat is belast met de
afwikkeling van de schade welke in Nederland is veroorzaakt door
motorrijtuigen die gewoonlijk in het buitenland zijn gestald, en van de
afwikkeling van de schade welke in een van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikel 3,
derde lid</intref>, aangewezen landen is veroorzaakt door motorrijtuigen die
gewoonlijk in Nederland zijn gestald;</al>
    
  <al>weg: een weg waarop de omschrijving van het begrip "wegen" in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel b, van de Wegenverkeerswet 1994</extref> van
	 toepassing is; onder "weg" wordt mede verstaan een vaartuig dat wordt
	 gebruikt bij de uitoefening van een veerdienst; </al>
    
  <al>terrein: een terrein dat toegankelijk is voor het publiek of voor een
	 zeker aantal personen die het recht hebben daar te komen; </al>
    
  <al>kenteken: een kenteken als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wegenverkeerswet
	 1994</extref>; </al>
    
  <al>kentekenbewijs: een kentekenbewijs als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36 van de Wegenverkeerswet
	 1994</extref>. </al> 
  <al>Waarborgfonds Motorverkeer en fonds: de krachtens
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=23">artikel 23, eerste lid</intref>, aangewezen
	 rechtspersoon; </al> 
  <al>gevaarlijke stof: een stof als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel a,
	 van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek</extref>; </al> 
  <al>gebeurtenis: een gebeurtenis als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel d,
	 van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek</extref>; </al> 
  <al>exploitant: een exploitant als bedoeld in
	 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel e,
	 van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek</extref>; </al> 
  <al>lidstaat: een lidstaat van de Europese Unie;</al> 
  <al>Informatiecentrum: de krachtens
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27b">artikel 27b</intref>, eerste lid, aangewezen
	 rechtspersoon;</al> 
  <al>Schadevergoedingsorgaan: de krachtens
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27k">artikel 27k, eerste lid</intref>, aangewezen
	 rechtspersoon;</al> 
  <al>schaderegelaar: een
schaderegelaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=4%3A70" compleet="nee">artikel 4:70, tweede lid, van de Wet op
het financieel
toezicht</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bezitter van een motorrijtuig en degene aan wie het
            kenteken voor een motorrijtuig is opgegeven, zijn verplicht
            voor het motorrijtuig een verzekering te sluiten en in stand
            te houden welke aan de bij en krachtens deze wet gestelde
            bepalingen voldoet, indien dat motorrijtuig op een weg wordt
            geplaatst of daarmee op een weg wordt gereden, indien buiten
            een weg met dat motorrijtuig op een terrein aan het verkeer
            wordt deelgenomen of indien voor dat motorrijtuig een
            kentekenbewijs is afgegeven. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van het vorige lid rust de verplichting tot
            verzekering niet op de bezitter, maar op de houder die:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het motorrijtuig op grond van een overeenkomst van
                    huurkoop onder zich heeft, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het motorrijtuig in vruchtgebruik heeft, of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>anderszins het motorrijtuig, anders dan als
                    bezitter, tot duurzaam gebruik onder zich heeft. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De verplichting tot verzekering met betrekking tot een
            motorrijtuig waarvoor een kentekenbewijs is afgegeven, wordt
            opgeheven, indien het motorrijtuig buiten gebruik wordt
            gesteld en gehouden door plaatsing daarvan buiten een weg,
            gevolgd door een door de verzekeraar overeenkomstig
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13</intref> aan
            de Dienst Wegverkeer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4a van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref>, gedane
            kennisgeving van schorsing van de verzekering wegens
            buitengebruikstelling van het motorrijtuig. De in de vorige
            zin bedoelde opheffing van de verzekeringsplicht eindigt,
            zodra de verzekeraar overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13</intref> aan
            de Dienst Wegverkeer kennis heeft gegeven van de be&#xEB;indiging
            van de schorsing, zodra het motorrijtuig zich op een weg
            bevindt of zodra het deelneemt aan het verkeer op een
            terrein. Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
            kunnen omtrent het in dit lid bepaalde nadere regels en
            voorwaarden worden gesteld. De in dit lid bedoelde opheffing
            van de verzekeringsplicht vindt slechts plaats, indien de
            geldigheid van het voor het desbetreffende motorrijtuig
            afgegeven kentekenbewijs is geschorst overeenkomstig
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67 van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De verplichting tot verzekering is geschorst, zolang een
            door een ander gesloten verzekering overeenkomstig de
            bepalingen van deze wet met betrekking tot het motorrijtuig
            van kracht is. De verplichting tot verzekering is echter
            niet geschorst gedurende de  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13, vierde
            lid</intref>, en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, zevende lid, tweede
            volzin</intref>,  bedoelde periode. Hetzelfde geldt
            voor de periode die voortvloeit uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13a">artikel  13<nadruk type="cur">a</nadruk>, zesde lid, tweede volzin</intref>.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De verzekering
moet zijn gesloten bij een schadeverzekeraar die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op
het financieel toezicht</extref> in Nederland zijn bedrijf in de branche
Aansprakelijkheid motorrijtuigen mag
uitoefenen.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het eerste lid is niet van toepassing op motorrijtuigen die
            gewoonlijk in het buitenland zijn gestald, mits een voor dat
            doel door Onze Minister van Financi&#xEB;n erkend bureau, dat
            rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid is, of groep
            van verzekeraars, dan wel een, bij algemene maatregel van
            bestuur daartoe erkende, in Nederland gevestigde
            buitenlandse instantie tegenover de benadeelden de
            verplichting op zich heeft genomen de schade, door die
            motorrijtuigen veroorzaakt, overeenkomstig de bepalingen van
            deze wet te vergoeden. </al>
    </lid>
    
    <lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Voor de toepassing van deze wet worden geacht gewoonlijk in
Nederland te zijn
gestald:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>motorrijtuigen die zijn voorzien van een kenteken,
ongeacht of het een permanent of tijdelijk kenteken
betreft;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>motorrijtuigen die ten
onrechte niet zijn voorzien van een kenteken dan wel van een
buitenlands kenteken, of zijn voorzien van een kenteken dan wel van een
buitenlands kenteken dat niet overeenkomt of niet langer overeenkomt
met het motorrijtuig, die in Nederland betrokken raken bij een ongeval,
uitsluitend met het oog op het afwikkelen van een vordering door het
bureau, bedoeld in het zesde lid, of het Waarborgfonds
Motorverkeer;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>motorrijtuigen, die
vanuit een andere lidstaat naar Nederland worden verzonden, vanaf de
aanvaarding van de levering door de koper, gedurende een periode van
maximaal 30 dagen, zelfs indien het motorrijtuig niet officieel in
Nederland is geregistreerd.</al></li></lijst>
<al>Voor de toepassing van deze wet worden geacht gewoonlijk
in het buitenland te zijn
gestald:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>motorrijtuigen waarvoor een bijzonder kenteken met
beperkte geldigheidsduur overeenkomstig een door Onze Minister van
Verkeer en Waterstaat vastgesteld model is opgegeven;</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>motorrijtuigen die van de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994</extref> zijn uitgezonderd en
waarvoor een militair registratienummer is opgegeven;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>motorrijtuigen die in een ander land krachtens de
aldaar geldende wettelijke regeling zijn geregistreerd of van een
verzekeringsplaat of ander onderscheidingsteken zijn
voorzien.</al></li></lijst></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Tot de motorrijtuigen met betrekking waartoe het bureau de
            in het zesde lid bedoelde verplichting op zich neemt,
            behoren in ieder geval de motorrijtuigen, welke gewoonlijk
            zijn gestald in een land dat ter uitvoering van deze
            bepaling bij algemene maatregel van bestuur is aangewezen,
            voor zover bij die maatregel daarvoor geen uitzondering is
            gemaakt. </al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>De
schadeverzekeraars die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref> in
Nederland hun bedrijf in de branche Aansprakelijkheid motorrijtuigen
mogen uitoefenen, betalen jaarlijks aan het bureau, bedoeld in het
zesde lid, de door het bureau te bepalen bijdragen, berekend op basis
van de in Nederland geboekte premie of het aantal en de aard van de
door ieder van hen in Nederland verzekerde
motorrijtuigen.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> De verzekering moet tegen betaling van
&#xE9;&#xE9;n enkele premie, gedurende de gehele looptijd van de
verzekering, met inbegrip van de perioden waarin het motorrijtuig zich
op het grondgebied van een andere lidstaat
bevindt, dekken de burgerrechtelijke
            aansprakelijkheid, waartoe het motorrijtuig in het verkeer
            aanleiding kan geven, van iedere bezitter, houder en
            bestuurder van het verzekerde motorrijtuig, alsmede van
            degenen die daarmede worden vervoerd, zulks met uitzondering
            van de burgerrechtelijke aansprakelijkheid van hen die zich
            na het sluiten van de verzekering door diefstal of
            geweldpleging de macht over het motorrijtuig hebben
            verschaft en van hen die, dit wetende, dat motorrijtuig
            zonder geldige reden gebruiken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verzekering moet de schade omvatten, welke aan personen
            en aan zaken wordt toegebracht door feiten die zijn
            voorgevallen op het grondgebied waarop de Overeenkomst
            betreffende de Europese Economische Ruimte van toepassing
            is. Hierin is begrepen de schade, toegebracht aan personen
            die onder welke titel ook, worden vervoerd door het
            motorrijtuig, dat de schade veroorzaakt; de zaken, door dat
            motorrijtuig vervoerd, kunnen van de verzekering worden
            uitgesloten, behoudens wanneer het betreft zaken,
            toebehorende aan personen, vervoerd krachtens een ingevolge
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer
            2000</extref> geldige vergunning. (<nadruk type="cur">Stb</nadruk>. 1987, 175)</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De verzekering moet voorts de schade omvatten welke aan
            personen en zaken wordt toegebracht door feiten,
            voorgevallen in bij algemene maatregel van bestuur
            aangewezen landen. De hoogte van de dekking van de schade,
            die bedoeld in het tweede lid daaronder begrepen, wordt
            bepaald door de wetgeving van het land waar het feit is
            voorgevallen dan wel door de wetgeving van het land waar het
            motorrijtuig gewoonlijk is gestald, indien in laatstbedoeld
            land de dekking hoger is. Indien het bureau, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2 zesde
            lid</intref>, een zodanige schade heeft verrekend,
            heeft het voor het betaalde bedrag verhaal op degene op wie
            de verplichting tot verzekering rust, voor zover deze
            verplichting niet overeenkomstig het bepaalde in dit lid is
            nagekomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in het derde lid moet ten
            aanzien van motorrijtuigen, als bedoeld in artikel 6 van de
            Richtlijn van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24
            april 1972 inzake de onderlinge aanpassing van de
            wetgevingen der Lid-Staten betreffende de verzekering tegen
            de wettelijke aansprakelijkheid waartoe deelneming aan het
            verkeer van motorrijtuigen aanleiding kan geven en de
            controle op de verzekering tegen deze aansprakelijkheid
                (<nadruk type="cur">Pb. EG</nadruk>, 2 mei 1972, L 103),
            gewijzigd bij de Richtlijn van de Raad van 19 december 1972
                (<nadruk type="cur">Pb. EG</nadruk>, 28 december 1972, L
            291, rectificatie <nadruk type="cur">Pb. EG</nadruk>, 23
            maart 1973, L75), de verzekering de schade omvatten welke
            aan personen en zaken wordt toegebracht door feiten,
            voorgevallen op het grondgebied waar de Overeenkomst
            betreffende de Europese Economische Ruimte van toepassing
            is. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De verzekering moet de burgerrechtelijke aansprakelijkheid
            voor de door het motorrijtuig veroorzaakte schade dekken
            zoals die aansprakelijkheid voortvloeit uit de toepasselijke
            wet. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien het een motorrijtuig betreft waarvan het maximaal
            toelaatbare gewicht hoger is dan 3500 kilogram, dient de
            verzekering voorts te dekken de aansprakelijkheid van de
            exploitant waartoe een gevaarlijke stof, aan boord van dat
            motorrijtuig, aanleiding kan geven en die is gebaseerd op de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;afdeling=1" compleet="nee">eerste afdeling van de veertiende
                titel van Boek 8 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De in het eerste lid bedoelde dekking moet zich uitstrekken
            tot de aansprakelijkheid voor de schade, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van Boek 8 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>, welke wordt toegebracht door
            gebeurtenissen die hebben plaatsgevonden op het grondgebied
            waarop de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
            Ruimte van toepassing is. Hierin is begrepen de schade,
            toegebracht aan personen die onder welke titel ook, worden
            vervoerd door het motorrijtuig dat de schade veroorzaakt; de
            zaken, door dat motorrijtuig vervoerd, kunnen van de
            verzekering worden uitgesloten. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Dekking moet zich voorts uitstrekken tot de
            aansprakelijkheid voor de schade welke wordt toegebracht
            door gebeurtenissen die hebben plaatsgevonden in bij
            algemene maatregel van bestuur aangewezen landen. De hoogte
            van de dekking van de schade, die bedoeld in het tweede lid
            daaronder begrepen, wordt bepaald door de wetgeving van het
            land waar de gebeurtenis heeft plaatsgevonden dan wel door
            de wetgeving van het land waar het motorrijtuig gewoonlijk
            is gestald, indien in laatstbedoeld land de dekking hoger
            is. Indien het bureau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde
            lid</intref>, een zodanige schade heeft verrekend,
            heeft het voor het betaalde bedrag verhaal op degene op wie
            de verplichting tot verzekering rust, voor zover deze
            verplichting niet overeenkomstig het bepaalde in dit lid is
            nagekomen. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> In afwijking van het bepaalde in het derde lid moet ten
            aanzien van motorrijtuigen, als bedoeld in het eerste lid en
            als bedoeld in artikel 6 van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn nr. 72/166/EEG</extref> van
            de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24 april 1972
            inzake de onderlinge aanpassing van de wetgevingen der
            Lid-Staten betreffende de verzekering tegen de wettelijke
            aansprakelijkheid waartoe deelneming aan het verkeer van
            motorrijtuigen aanleiding kan geven en de controle op de
            verzekering tegen deze aansprakelijkheid (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 103), gewijzigd bij Richtlijn,
            nr. 72/430/EEG van de Raad van de Europese Gemeenschappen
            van 19 december 1972 (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L
            291, rectificatie <nadruk type="cur">PbEG</nadruk> 1973, L
            75), nadien gewijzigd bij Richtlijn, nr. 84/5/EEG van de
            Raad van de Europese Gemeenschappen van 30 december 1983,
                (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> 1984, L 8), de
            verzekering de schade omvatten welke wordt toegebracht door
            gebeurtenissen die hebben plaatsgevonden op het grondgebied
            waarop de Overeenkomst betreffende de Europese Economische
            Ruimte van toepassing is. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De dekking moet zich uitstrekken tot de aansprakelijkheid
            voor de schade, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van Boek 8 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>, veroorzaakt door de gevaarlijke
            stof aan boord van het in het eerste lid bedoelde
            motorrijtuig, zoals die aansprakelijkheid voortvloeit uit de
            toepasselijke wet. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> De verzekering behoeft niet te dekken de aansprakelijkheid
            voor schade toegebracht aan de bestuurder van het
            motorrijtuig dat het ongeval veroorzaakt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien het een verzekering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3a">artikel 3<nadruk type="cur">a</nadruk></intref> betreft, dient de verzekering tevens te
            dekken de aansprakelijkheid, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;afdeling=1" compleet="nee">eerste afdeling van de veertiende
                titel van Boek 8 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>, voor schade, toegebracht aan de
            bestuurder van het motorrijtuig aan boord waarvan zich de
            gevaarlijke stof bevindt die de gebeurtenis heeft
            veroorzaakt, indien die bestuurder uit hoofde van een
            arbeidsverhouding met de verzekeringsplichtige het
            motorrijtuig bestuurde, tenzij de verzekeringsplichtige een
            vennootschap onder firma, een besloten vennootschap of een
            naamloze vennootschap is waaraan de bestuurder van het
            motorrijtuig zelf leiding geeft. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Van de verzekering kan worden uitgesloten de schade die
            voortvloeit uit het deelnemen van het motorrijtuig aan
            snelheids-, regelmatigheids- of behendigheidsritten en
            -wedstrijden, waarvoor de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=148" compleet="nee">artikel 148 van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref> bedoelde
            ontheffing is verleend. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Indien de overeenkomst een beding inhoudt dat de verzekerde
        persoonlijk voor een deel in de vergoeding van de schade zal
        bijdragen, blijft de verzekeraar niettemin jegens de benadeelde
        gehouden tot betaling van de schadeloosstelling die krachtens de
        overeenkomst ten laste van de verzekerde blijft. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr></kop><al>De
verzekeringnemer heeft te allen tijde het recht van de verzekeraar een
verklaring te verzoeken omtrent de ingediende schadevorderingen of het
ontbreken daarvan ten aanzien van het door de verzekering gedekte
motorrijtuig of de gedekte motorrijtuigen gedurende ten minste de
laatste 5 voorafgaande jaren van de looptijd van de verzekering. De
verzekeraar verstrekt deze verklaring binnen 15 dagen na indiening van
het verzoek.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> De benadeelde heeft jegens de verzekeraar door wie de
            aansprakelijkheid volgens deze wet is gedekt, een eigen
            recht op schadevergoeding. Dit eigen recht kan evenwel niet
            worden uitgeoefend indien een fonds of fondsen zijn gevormd
            overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1220" compleet="nee">artikel 1220 van Boek 8 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>. Het tenietgaan van
            zijn schuld aan de verzekerde bevrijdt de verzekeraar niet
            jegens de benadeelde, tenzij deze is schadeloos gesteld. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien er bij een ongeval of een gebeurtenis meer dan een
            benadeelde is en het totaalbedrag van de verschuldigde
            schadeloosstellingen de verzekerde som overschrijdt, worden
            de rechten van de benadeelden tegen de verzekeraar naar
            evenredigheid teruggebracht tot het beloop van die som.
            Niettemin blijft de verzekeraar die, onbekend met het
            bestaan van vorderingen van andere benadeelden, te goeder
            trouw aan een benadeelde een groter bedrag dan het aan deze
            toekomende deel heeft uitgekeerd, jegens die anderen of,
            indien een fonds of fondsen zijn gevormd overeenkomstig
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1220" compleet="nee">artikel 1220 van Boek 8 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>, jegens degene die
            dat fonds of die fondsen heeft gevormd slechts gehouden tot
            het beloop van het overblijvende gedeelte van de verzekerde
            som. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de uitvoering van de bepalingen van deze wet kan de
            verzekeraar door de benadeelde worden gedagvaard, hetzij
            voor de rechter van de plaats van het feit, waaruit de
            schade is ontstaan, hetzij voor de rechter van de woonplaats
            van de benadeelde, hetzij voor de rechter van de zetel van
            de verzekeraar. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De aansprakelijke persoon kan door de benadeelde worden
            gedagvaard, hetzij voor de rechter van de plaats van het
            feit, waaruit de schade is ontstaan, hetzij voor de rechter
            van de woonplaats van de benadeelde, hetzij voor de rechter
            van de woonplaats van de aansprakelijke persoon. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De verzekerden moeten van ieder ongeval en iedere gebeurtenis
        waarvan zij kennis dragen, mededeling doen aan de verzekeraar,
        indien bij dat ongeval of die gebeurtenis het verzekerde
        motorrijtuig is betrokken en schade is ontstaan tot welker
        dekking door verzekering deze wet verplicht. De verzekeringnemer
        moet aan de verzekeraar alle door de verzekeringsovereenkomst
        voorgeschreven inlichtingen en bescheiden verschaffen. De
        overige verzekerden moeten aan de verzekeraar op zijn verzoek
        alle nodige inlichtingen en bescheiden verschaffen. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Aan een vonnis gewezen in een geschil ter zake van door een
            motorrijtuig veroorzaakte schade, komt tegenover de
            verzekeraar, de verzekerde of de benadeelde gezag van
            gewijsde toe, indien zij in het geding de positie van een
            procespartij hebben gehad. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voorts kan het vonnis dat is gewezen in een geschil tussen
            de benadeelde en de verzekerde, worden tegengeworpen aan de
            verzekeraar, indien is komen vast te staan dat de laatste in
            feite de leiding van het geding op zich heeft genomen; aan
            de verzekeraar staat alsdan geen tegenbewijs open tegen de
            bij gewijsde als bewezen aangenomen feiten. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De verzekeraar kan de verzekerde in het geding roepen, dat
            door de benadeelde tegenover hem wordt ingesteld. De
            oproeping dient te geschieden door middel van dagvaarding
            voor het nemen van de conclusie van antwoord. De in het
            geding geroepene heeft de positie van een procespartij. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Een uit deze wet voortvloeiende rechtsvordering van de
            benadeelde tegen de verzekeraar verjaart door verloop van
            drie jaar te rekenen van het feit waaruit de schade is
            ontstaan. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> In afwijking van het eerste lid verjaart een
            rechtsvordering tot vergoeding van schade als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1210" compleet="nee">artikel 1210, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van Boek 8 van het Burgerlijk
            Wetboek</extref>, van de benadeelde tegen de
            verzekeraar door verloop van drie jaren na de aanvang van de
            dag, volgende op die waarop de benadeelde bekend was of
            redelijkerwijze bekend had behoren te zijn met de schade en
            de daarvoor aansprakelijke persoon, en in ieder geval door
            verloop van tien jaren na de gebeurtenis waardoor de schade
            is ontstaan. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien de gebeurtenis bestond uit een opeenvolging van
            feiten met dezelfde oorzaak, loopt de termijn van tien
            jaren, bedoeld in het tweede lid, vanaf de dag waarop het
            laatste van die feiten plaatsvond. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Handelingen die de verjaring van de rechtsvordering van een
            benadeelde tegen een verzekerde stuiten, stuiten tevens de
            verjaring van de rechtsvordering van die benadeelde tegen de
            verzekeraar. Handelingen die de verjaring van de
            rechtsvordering van een benadeelde tegen de verzekeraar
            stuiten, stuiten tevens de verjaring van de rechtsvordering
            van de benadeelde tegen de verzekerden. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De verjaring wordt ten opzichte van een verzekeraar gestuit
            door iedere onderhandeling tussen de verzekeraar en de
            benadeelde. Een nieuwe termijn van drie jaar begint te lopen
            te rekenen van het ogenblik waarop een van de partijen bij
            deurwaardersexploot of aangetekende brief aan de andere
            partij heeft kennisgegeven dat zij de onderhandelingen
            afbreekt. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> Geen uit de wettelijke bepalingen omtrent de
            verzekeringsovereenkomst of uit deze overeenkomst zelf
            voortvloeiende nietigheid, verweer of verval kan door een
            verzekeraar aan een benadeelde worden tegengeworpen. Het
            bepaalde in de vorige zin geldt niet met betrekking tot het
            bedrag, waarmede het van de verzekeraar gevorderde de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=22">artikel 22</intref>
            vastgestelde som of sommen overschrijdt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het eerste lid is jegens de aansprakelijke persoon van
            overeenkomstige toepassing wanneer de verzekeraar wordt
            verzocht om een bedrag te voldoen in verband met de vorming
            van een fonds of fondsen overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=1220" compleet="nee">artikel 1220 van Boek 8 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref>. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verzekering met betrekking tot een motorrijtuig dat een
            kenteken behoeft, eindigt, wanneer de verplichting tot
            verzekering op een ander overgaat. De verzekeringnemer moet
            binnen acht dagen na de overgang daarvan mededeling doen aan
            de verzekeraar. Indien de overgang het gevolg is van het
            overlijden van de verzekeringnemer, rust de verplichting tot
            mededeling op diens erfgenamen en is de termijn, binnen
            welke de mededeling moet zijn verricht, dertig dagen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De verzekering met betrekking tot een motorrijtuig dat geen
            kenteken behoeft, eindigt niet, wanneer de verplichting tot
            verzekering op een ander overgaat. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Van het bepaalde in dit artikel kan bij overeenkomst worden
            afgeweken. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al> De verzekeraar is verplicht ten aanzien van de verzekering
            waartoe deze wet verplicht met betrekking tot een
            motorrijtuig dat een kenteken behoeft aan de Dienst
            Wegverkeer, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=4a" compleet="nee">artikel 4<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Wegenverkeerswet
            1994</extref>, kennis te geven van:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het sluiten van de verzekering; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de be&#xEB;indiging, de vernietiging en de ontbinding van
                    de verzekering; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, derde
                    lid</intref>, bedoelde schorsing van de
                    verzekering en de be&#xEB;indiging van die schorsing; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>iedere andere schorsing van de verzekering of van de
                    dekking, </al></li></lijst></lid><al>alsmede van het einde van die schorsing.  </al><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Dienst Wegverkeer houdt een register aan  waarin de in
            het eerste lid genoemde kennisgevingen worden aangetekend,
            alsmede de  door de verzekeraars gedane kennisgevingen,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, tweede  lid en zesde lid</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Geen kennisgeving behoeft echter te geschieden, indien ten
            gevolge van het sluiten van een nieuwe verzekering tussen
            dezelfde partijen en ten aanzien van hetzelfde motorrijtuig
            het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            bedoelde risico zonder onderbreking blijft gedekt. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De verplichtingen van de verzekeraar jegens de benadeelde
            blijven bestaan voor ongevallen en gebeurtenissen welke
            plaats vinden binnen 16 dagen na de aanvang van de dag,
            volgende op die waarop volgens de kennisgeving van de
            verzekeraar de verzekering is be&#xEB;indigd, vernietigd,
            ontbonden of geschorst of de dekking is geschorst, mits de
            kennisgeving binnen 30 dagen na de aanvang van die dag bij
            de Dienst Wegverkeer is gedaan. Indien de verzekeraar de
            kennisgeving niet binnen de in de vorige zin bedoelde
            termijn van 30 dagen heeft gedaan, blijven zijn
            verplichtingen jegens de benadeelde bestaan voor ongevallen
            en gebeurtenissen welke plaats vinden binnen 16 dagen na de
            aanvang van de dag, volgende op die waarop de kennisgeving
            bij de Dienst Wegverkeer is ingediend. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
            termijnenwet</extref> is op de in dit lid genoemde
            termijnen niet van toepassing. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Deze verplichtingen eindigen echter van rechtswege door het
            van kracht worden van een nieuwe verzekering welke ten
            aanzien van hetzelfde motorrijtuig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            bedoelde risico dekt. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Een kennisgeving overeenkomstig het eerste lid wordt mede
            gedaan ten aanzien  van verzekeringen waartoe deze wet
            verplicht met betrekking tot motorrijtuigen die voor
            herstel of bewerking ter beschikking zijn gesteld van een
            natuurlijke persoon  of een rechtspersoon en die zijn
            voorzien van een kenteken dat niet voor een  bepaald
            voertuig is opgegeven, overeenkomstig het bepaalde bij of
            krachtens  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, derde lid van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref>.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al> De verzekeraar die als zodanig in het register wordt
            aangewezen, kan de benadeelde niet tegenwerpen dat hij niet
            de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=6">eerste zin van het eerste lid van
                artikel 6</intref> bedoelde verzekeraar is,
            tenzij hij aantoont dat de registratie ten onrechte is
            geschied of dat zijn verplichtingen op grond van een
            kennisgeving overeenkomstig het eerste lid, onder <nadruk type="cur">b, c</nadruk> of <nadruk type="cur">d</nadruk>, niettemin jegens de benadeelde zijn
            ge&#xEB;indigd. </al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Voor de uitvoering van dit artikel en van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk></intref> worden bij of krachtens  algemene
            maatregel van bestuur nadere regels gesteld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een kennisgeving als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
            lid</intref>, wordt mede gedaan  ten aanzien van
            verzekeringen tot het dekken van de burgerrechtelijke
            aansprakelijkheid  waartoe in het verkeer aanleiding wordt
            gegeven door motorrijtuigen die behoren  tot de
            bedrijfsvoorraad van een overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de
                Wegenverkeerswet  1994</extref> erkende
            natuurlijke persoon of rechtspersoon.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verzekeraar is verplicht aan de Dienst Wegverkeer kennis
            te geven van het sluiten van  een verzekering als bedoeld in
            het eerste lid door een natuurlijke persoon  of een
            rechtspersoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref>. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De natuurlijke persoon of rechtspersoon, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref>, is verplicht aan
            de Dienst Wegverkeer kennis te geven  van het opnemen van
            het motorrijtuig in de bedrijfsvoorraad. De Dienst
            Wegverkeer  bevestigt deze kennisgeving voor ontvangst.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De kennisgeving, bedoeld in het tweede lid, geldt tezamen
            met de voor  ontvangst bevestigde kennisgeving, bedoeld in
            het derde lid, als de kennisgeving,  bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid, onder
                    <nadruk type="cur">a</nadruk></intref>.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De voor ontvangst door de Dienst Wegverkeer bevestigde
            mededeling waaruit  blijkt dat het motorrijtuig de
            bedrijfsvoorraad verlaat, geldt als de kennisgeving  door de
            verzekeraar van het einde van de dekking met betrekking tot
            het motorrijtuig. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De verzekeraar is verplicht aan de Dienst Wegverkeer kennis
            te geven van  de be&#xEB;indiging, de vernietiging, de ontbinding
            en de schorsing van de  verzekering. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=13">Artikel 13, vierde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De dekking met betrekking tot het motorrijtuig eindigt van
            rechtswege  doordat de mededeling aan de Dienst Wegverkeer
            waaruit blijkt dat het motorrijtuig  de bedrijfsvoorraad
            verlaat door de Dienst Wegverkeer voor ontvangst wordt
            bevestigd. De verplichtingen van de verzekeraar jegens de
            benadeelde blijven  echter bestaan voor ongevallen welke
            plaatsvinden binnen 16 dagen  na de aanvang van de dag,
            volgende op die waarop de mededeling aan de Dienst
            Wegverkeer waaruit blijkt dat het motorrijtuig de
            bedrijfsvoorraad verlaat, door de Dienst Wegverkeer voor
            ontvangst is bevestigd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> De bestuurder van een motorrijtuig dat geen kenteken
            behoeft, alsmede de bestuurder van een motorrijtuig als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zevende lid,  onder d en
e</intref>, moet, tenzij bij of krachtens algemene
            maatregel van bestuur anders is bepaald, bij zich hebben een
            bij of krachtens die maatregel voorgeschreven bewijs van
            verzekering. De bestuurder van een motorrijtuig die bij een
            ongeval of een gebeurtenis is betrokken, is verplicht,
            wanneer hij ingevolge het bepaalde in dit lid een document
            bij zich moet hebben, dit behoorlijk ter inzage te
            verstrekken aan degenen die eveneens bij dat ongeval of die
            gebeurtenis zijn betrokken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verplichtingen van de verzekeraar die een bewijs van
            verzekering heeft uitgereikt, eindigen slechts door het
            verloop van een termijn van 16 dagen na afloop van de
            periode waarvoor het bewijs is afgegeven. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
            termijnenwet</extref> is op deze termijn niet van
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Deze verplichtingen eindigen echter van rechtswege na het
            van kracht worden van een nieuwe verzekering welke ten
            aanzien van hetzelfde motorrijtuig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            bedoelde risico dekt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> In afwijking van het tweede lid eindigen de verplichtingen
            van het bureau bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde
            lid</intref>, door verloop van de geldigheidsduur
            van het, voor het motorrijtuig afgegeven, internationale
            verzekeringsbewijs, indien die verplichtingen uit de afgifte
            van dat bewijs voortvloeien. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De verzekeraar die ingevolge deze wet de schade van een
            benadeelde geheel of ten dele vergoedt, ofschoon de
            aansprakelijkheid voor die schade niet door een met hem
            gesloten verzekering was gedekt, heeft voor het bedrag der
            schadevergoeding verhaal op de aansprakelijke persoon. Het
            bepaalde in de vorige zin geldt niet ten aanzien van de
            aansprakelijke persoon, die niet is de verzekeringnemer,
            tenzij hij niet te goeder trouw mocht aannemen dat zijn
            aansprakelijkheid door een verzekering was gedekt. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De verzekeraar kan zich bovendien voor de gevallen waarin
            hij volgens de wet of de verzekeringsovereenkomst gerechtigd
            mocht zijn de uitkering te weigeren of te verminderen, een
            recht van verhaal voorbehouden tegen de verzekeringnemer, en
            indien daartoe grond bestaat, tegen de verzekerde die niet
            is de verzekeringnemer. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    
    <al>Van een bepaling van deze wet kan slechts worden afgeweken,
        indien de bevoegdheid daartoe uit de bepaling zelve blijkt. </al>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Vrijstellingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Staat is vrijgesteld van de verplichting tot het sluiten
            van een verzekering. Indien een motorrijtuig waarvoor de
            vrijstelling geldt, aanleiding geeft tot burgerrechtelijke
            aansprakelijkheid, heeft de benadeelde jegens de Staat de
            rechten welke hij overeenkomstig deze wet anders tegenover
            de verzekeraar zou hebben, terwijl de bepaling van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=7">artikel 7</intref> van
            overeenkomstige toepassing is. In de gevallen genoemd in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=4">artikel 4, eerste
            lid</intref>, komt de benadeelde echter niet op
            grond van het bepaalde in de vorige zin voor een uitkering
            in aanmerking. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De bestuurder van een motorrijtuig, waarvan de Staat de
            bezitter of de houder, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, is, moet een bewijs bij zich hebben,
            waaruit van de vrijstelling blijkt. Het model van dit bewijs
            wordt vastgesteld door Onze Minister van Financi&#xEB;n, na
            overleg met Onze Minister van Verkeer en Waterstaat. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Wij behouden Ons voor bij algemene maatregel van bestuur
            vrijstelling van de verplichting tot het sluiten van een
            verzekering te verlenen met betrekking tot bepaalde soorten
            van motorrijtuigen welke nauwelijks gevaar opleveren. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Van de verplichting tot het sluiten van een verzekering
            kunnen, op een daartoe aan Onze Minister van Financi&#xEB;n
            gedaan verzoek, worden vrijgesteld de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, eerste en tweede
            lid</intref>, bedoelde personen die gemoedsbezwaren
            hebben tegen het sluiten van een verzekering. Rechtspersonen
            kunnen van de in de vorige zin bedoelde verplichting worden
            vrijgesteld, indien natuurlijke personen die bij die
            rechtspersonen betrokken zijn gemoedsbezwaren hebben tegen
            het sluiten van een verzekering. Bij algemene maatregel van
            bestuur kunnen omtrent het in de vorige zin bepaalde nadere
            regels worden gesteld. Het bepaalde in de tweede en derde
            zin van het eerste lid van het vorige artikel is, ingeval
            een vrijstelling is verleend, van overeenkomstige
            toepassing. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het verzoek geschiedt door indiening bij Onze Minister van
            Financi&#xEB;n van een door de verzoeker ondertekende verklaring,
            waarvan het model door Onze genoemde Minister wordt
            vastgesteld. Uit de verklaring moet blijken dat de verzoeker
            overwegende gemoedsbezwaren heeft tegen elke verzekering,
            welke ook, en dat hij mitsdien noch zichzelf noch iemand
            anders noch hem toebehorende goederen heeft verzekerd. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>19</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=18">artikel 18 tweede
            lid</intref> bedoelde verklaring naar het oordeel
            van Onze Minister van Financi&#xEB;n overeenkomstig de waarheid
            is, verleent hij de verzoeker de gevraagde vrijstelling. Ten
            bewijze van de vrijstelling reikt hij voor elk van de
            motorrijtuigen waarvan de vrijgestelde de bezitter, degene,
            aan wie het kenteken voor het motorrijtuig is opgegeven, dan
            wel de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, bedoelde houder is, tegen betaling een
            bewijs uit, dat ten hoogste een jaar geldig is. De
            bestuurders van deze motorrijtuigen moeten een geldig bewijs
            van vrijstelling bij zich hebben. Zolang de vrijstelling
            geldt, wordt het bewijs op verzoek van de vrijgestelde tegen
            betaling van jaar tot jaar vernieuwd. Het model van dit
            bewijs wordt vastgesteld door Onze voornoemde Minister. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Onze Minister van Financi&#xEB;n kan de verleende vrijstelling
            intrekken:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>op verzoek van de vrijgestelde; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de gemoedsbezwaren, op grond waarvan
                    vrijstelling is verleend, naar zijn oordeel niet
                    langer geacht kunnen worden te bestaan; </al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien gedurende een termijn van tenminste &#xE9;&#xE9;n jaar
                    geen bewijs van vrijstelling is uitgereikt; </al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien de vrijgestelde in gebreke blijft binnen twee
                    maanden het bedrag, verschuldigd voor het verkrijgen
                    van een in het eerste lid bedoeld bewijs, te
                    betalen. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            nadere regelen omtrent het in de vorige leden bepaalde
            worden gesteld. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>Onze Minister van Financi&#xEB;n stelt jaarlijks het bedrag vast dat
        de verzoekers zijn verschuldigd voor het verkrijgen van het in
        het vorig artikel bedoelde bewijs. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n betaalt jaarlijks de uit hoofde van
        het vorige artikel ontvangen bedragen aan het fonds. </al>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Verzekerde sommen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22</nr></kop><al>De som of sommen, waarvoor de in deze wet bedoelde verzekering
        ten minste moet zijn gesloten, worden door Ons bij algemene
        maatregel van bestuur bepaald. </al></artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Het Waarborgfonds Motorverkeer </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n wijzen een
		rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid aan, die onder de naam
		Waarborgfonds Motorverkeer tot taak heeft in de gevallen, in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=25">artikel 25</intref> genoemd, aan de benadeelden
		hun schade te vergoeden overeenkomstig het bepaalde in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=26">artikel 26</intref>. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid vindt slechts plaats,
		indien de rechtspersoon aan de volgende eisen voldoet: </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>hij dient in staat te zijn de in het eerste lid bedoelde taak naar
			 behoren te vervullen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voorwaarden dienen aanwezig te zijn voor een zodanige
			 besluitvorming binnen de rechtspersoon dat een onafhankelijke vervulling van de
			 in het eerste lid bedoelde taak is gewaarborgd. </al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n kunnen een
		aanwijzing als bedoeld in het eerste lid intrekken indien de rechtspersoon naar
		hun oordeel niet meer aan de in het tweede lid vermelde eisen voldoet, dan wel
		indien de rechtspersoon anderszins zijn taak niet meer onafhankelijk vervult.
		</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Intrekking van een in het eerste lid bedoelde aanwijzing geschiedt
		onder gelijktijdige voorziening door Onze Minister van Justitie en Onze
		Minister van Financi&#xEB;n in de in het eerste lid bedoelde taak, waaromtrent zij
		nadere regels kunnen stellen. De intrekking heeft de ontbinding van de
		rechtspersoon ten gevolge en doet de vermogensbestanddelen daarvan onder
		algemene titel op de Staat overgaan. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Een aanwijzing en een intrekking van een aanwijzing als bedoeld in dit
		artikel worden in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk> bekend gemaakt.
		</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23a</nr></kop><al>Het fonds kan zijn statuten niet wijzigen, tenzij de wijziging
        de instemming heeft van Onze Minister van Justitie en Onze
        Minister van Financi&#xEB;n. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=10%3A28" compleet="nee">artikelen 10:28 tot en met 10:31 van
            de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
        overeenkomstige toepassing. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>23b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het fonds verstrekt aan Onze Minister van Justitie en Onze
            Minister van Financi&#xEB;n alle gevraagde inlichtingen omtrent
            de uitvoering van zijn taak. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het fonds zendt jaarlijks binnen zes maanden na afloop van
            het boekjaar aan Onze Minister van Justitie en Onze Minister
            van Financi&#xEB;n de balans en de staat van baten en lasten
            alsmede het jaarverslag over het betrokken boekjaar. Deze
            stukken worden met inachtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=24">artikel 24, derde en vierde
            lid</intref>, opgesteld en gaan vergezeld van een
            verklaring omtrent de getrouwheid, afgelegd door een
            accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek
                2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De schadeverzekeraars die
ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref> in Nederland hun bedrijf in
de branche Aansprakelijkheid motorrijtuigen mogen uitoefenen, betalen
jaarlijks aan het fonds een door het fonds te bepalen bedrag, berekend
op basis van het aantal en de aard van de door ieder van hen in
Nederland verzekerde
motorrijtuigen. Het fonds bepaalt op
            overeenkomstige wijze jaarlijks tevens het door de Staat aan
            het fonds te betalen bedrag. De bepaling bedoeld in de
            vorige volzinnen geschiedt uiterlijk op 30 juni van ieder
            jaar. De storting moet geschieden binnen een maand na het
            besluit tot bepaling van het verschuldigde bedrag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij de bepaling van dit bedrag worden in aanmerking genomen
            de over het verleden door het fonds verkregen overschotten
            of geleden tekorten. Tevens wordt rekening gehouden met de
            in het komende jaar te verwachten schadelast. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De bedragen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
            worden door het fonds afzonderlijk geadministreerd en worden
            uitsluitend aangewend tot betaling van schade en kosten,
            waartoe aanleiding wordt gegeven door motorrijtuigen met
            betrekking waartoe krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
            lid</intref>, een geldig bewijs van vrijstelling is
            uitgereikt, en ter dekking van de kosten verbonden aan de
            behandeling van de verzoeken om vrijstelling en aan de
            uitreiking van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
            lid</intref>, bedoelde bewijzen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Echter brengt het fonds van de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=21">artikel 21</intref>
            ontvangen bedragen jaarlijks een bedrag over naar zijn
            algemene middelen; voor de vaststelling hiervan gelden
            dezelfde maatstaven als die welke krachtens het eerste lid
            worden gebezigd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24a</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
schadeverzekeraars die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref> in
Nederland hun bedrijf in de branche Aansprakelijkheid motorrijtuigen
mogen uitoefenen, alsmede de Staat, waarborgen, ieder overeenkomstig
het aantal en de aard van de door hen in Nederland verzekerde
motorrijtuigen, onderscheidenlijk overeenkomstig het aantal en de aard
van de motorrijtuigen waarvan de Staat de bezitter of de houder als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, is, de verplichtingen van het
fonds.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De Staat waarborgt voorts de verplichtingen van het fonds,
            voor zover de bedragen in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=24">derde lid van artikel
            24</intref> bedoeld, niet toereikend zijn tot
            vergoeding van schade, waartoe door de in genoemd artikellid
            bedoelde motorrijtuigen aanleiding is gegeven. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Een benadeelde kan, wanneer er een burgerrechtelijke
            aansprakelijkheid voor de door een motorrijtuig veroorzaakte
            schade of een zodanige aansprakelijkheid als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3a">artikel 3a</intref> bestaat, een recht op schadevergoeding
            tegen het fonds geldend maken:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer niet kan worden vastgesteld wie de
                    aansprakelijke persoon is, tenzij aannemelijk is,
                    dat de benadeelde niet tot die vaststelling heeft
                    gedaan, wat redelijkerwijs van hem kon worden
                    verwacht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer de verplichting tot verzekering niet is
                    nagekomen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer de schade voortvloeit uit een handelen of
                    nalaten van degene die zich door diefstal of
                    geweldpleging de macht over het motorrijtuig heeft
                    verschaft of van hem die, dit wetende, dat
                    motorrijtuig zonder geldige reden gebruikt, en de
                    verzekeraar, de Staat, of degene, die krachtens
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=18">artikel
                    18</intref> is vrijgesteld van de
                    verzekeringsplicht deswege niet aansprakelijk is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in geval van onvermogen van de verzekeraar; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>wanneer op grond van een vrijstelling krachtens
                        de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=17">artikelen 17, derde lid</intref>, of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=18">18</intref> een verzekering niet is
                    afgesloten. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het fonds is jegens het bureau, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2 zesde
            lid</intref>, voorts aansprakelijk voor hetgeen dit
            bureau heeft betaald ter zake van de schade, in een van de
            krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikel 3, derde
            lid</intref>, aangewezen landen veroorzaakt door een
            motorrijtuig dat gewoonlijk in Nederland is gestald en met
            betrekking waartoe krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
            lid</intref>, een geldig bewijs van vrijstelling is
            uitgereikt. Op de aansprakelijkheid van het fonds ingevolge
            de vorige zin is het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=26">eerste vijf leden van artikel
            26</intref> niet van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het fonds geeft in de gevallen bedoeld in het eerste lid
            aan degenen die zich tot hem wenden voor vergoeding van de
            rechtstreeks door hen geleden schade, aan de hand van de
            inlichtingen die het op zijn verzoek van hen heeft
            verkregen, een met redenen omkleed antwoord met betrekking
            tot zijn tussenkomst. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien het fonds en een verzekeraar het niet eens zijn over
            de vraag wie van hen de schade moet vergoeden, dient degene
            die als eerste werd aangesproken, tot vergoeding van de
            schade over te gaan. Indien mocht blijken dat de ander
            geheel of gedeeltelijk tot vergoeding van de schade gehouden
            is, zal deze tot verrekening overgaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al> Het fonds is niet aansprakelijk voor schade, voor zover
            deze de som of sommen, vastgesteld krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=22">artikel 22</intref>,
            overtreft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het fonds is niet aansprakelijk tegenover de benadeelde die
            ingevolge artikel 4, eerste en tweede lid, van het recht op
            een uitkering kan worden uitgesloten. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het fonds is niet aansprakelijk voor de schade, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=4">artikel 4, derde
            lid</intref>, noch voor schade aan zaken, door het
            motorrijtuig vervoerd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het fonds is in een
geval als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=25">artikel 25, eerste lid, onder
a</intref>, jegens een benadeelde voor de schade aan diens
            zaken slechts aansprakelijk voor zover deze schade meer
            bedraagt dan een bedrag dat bij algemene maatregel van
            bestuur wordt vastgesteld; met betrekking tot het deel van
            de schade dat geringer is dan dit bedrag, ontstaat voor het
            fonds geen aansprakelijkheid doordat een andere benadeelde
            de vordering tot vergoeding daarvan verkrijgt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Het fonds is slechts aansprakelijk, indien de benadeelde
            aantoont dat hij alle bekende als zodanig aansprakelijke
            personen en, voor zover de aansprakelijkheid van deze
            personen volgens deze wet verzekerd behoort te zijn, hun
            verzekeraars tot betaling heeft aangemaand. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> In afwijking van het vijfde lid kan ingeval van onvermogen
            van de verzekeraar de aanmaning achterwege blijven jegens de
            verzekerde aansprakelijke persoon; in dat geval is het fonds
            evenwel slechts aansprakelijk, voor zover de verplichting
            tot schadevergoeding van de verzekeraar door erkenning of
            bij gewijsde is komen vast te staan. Voor zover het fonds de
            vordering van de benadeelde jegens de verzekeraar heeft
            voldaan, treedt het fonds in alle rechten, welke de
            benadeelde terzake van de vordering heeft. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=6">artikelen 6, tweede
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=9">9</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing ten opzichte van het fonds. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=10">Artikel 10</intref> is
            van overeenkomstige toepassing op de rechtsvordering van de
            benadeelde tegenover het fonds. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
fonds heeft een recht van verhaal
tegen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>alle aansprakelijke personen;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>degene die zijn verplichting tot verzekering niet
is nagekomen met betrekking tot het motorrijtuig waarmee de schade is
veroorzaakt of met betrekking tot het motorrijtuig aan boord waarvan de
gevaarlijke stof zich bevond waarmee de schade is veroorzaakt;
of</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de waarborgfondsen van die
lidstaten die gebruik maken van de mogelijkheid om bepaalde typen
motorrijtuigen of bepaalde motorrijtuigen met een speciaal kenteken
vrij te stellen van de verzekeringsplicht.</al></li></lijst>
<al>Het bepaalde onder a en b geldt in het geval van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=25">artikel 25, eerste lid onder
                    d</intref>, slechts voor zover aan de verzekeraar een
recht van verhaal zou zijn toegekomen. Het fonds heeft voorts tegenover
de verzekeraars van de aansprakelijke personen de rechten van een
benadeelde.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het fonds heeft overigens tegenover de aansprakelijke
            personen dezelfde rechten als een verzekeraar tegenover de
            verzekerden. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk </label> 
			 <nr>4a</nr> 
			 <titel>Het Informatiecentrum</titel> 
		  </kop>
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>27a</nr> 
  </kop> 
  <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al> 
  <lijst type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr>
		<al>benadeelden: zij die schade hebben geleden, veroorzaakt door
		  motorrijtuigen die gewoonlijk zijn gestald en verzekerd in een lidstaat,
		  alsmede hun rechtverkrijgenden;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr>
		<al>verzekeraar: de verzekeraar die in een lidstaat in het bezit is van
		  een vergunning als bedoeld in artikel 6 of artikel 23 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr.
		  73/239/EEG</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24 juli 1973 tot
		  co&#xF6;rdinatie van de wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen betreffende de
		  toegang tot het directe verzekeringsbedrijf, met uitzondering van de
		  levensverzekeringsbranche, en de uitoefening daarvan (PbEG L 228);</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr>
		<al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref>: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref> van de Raad van de
		  Europese Gemeenschappen van 24 april 1972 inzake de onderlinge aanpassing van
		  de wetgevingen der Lid-Staten betreffende de verzekering van de wettelijke
		  aansprakelijkheid waartoe de deelneming aan het verkeer van motorrijtuigen
		  aanleiding kan geven en de controle op de verzekering tegen deze
		  aansprakelijkheid (PbEG L 103).</al> 
	 </li> 
  </lijst> 
</artikel>
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n wijzen een
		rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid aan als Informatiecentrum dat tot
		taak heeft informatie te verstrekken aan benadeelden teneinde hen in staat te
		stellen een vordering tot schadevergoeding in te dienen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanwijzing vindt slechts plaats, indien de rechtspersoon aan de
		volgende eisen voldoet:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>hij dient in staat te zijn de in het eerste lid bedoelde taak
			 naar behoren te vervullen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voorwaarden dienen aanwezig te zijn voor een zodanige
			 besluitvorming binnen de rechtspersoon dat een onafhankelijke vervulling van de
			 in het eerste lid bedoelde taak is gewaarborgd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n kunnen een
		aanwijzing intrekken indien de rechtspersoon naar hun oordeel niet meer aan de
		in het tweede lid vermelde eisen voldoet, dan wel indien de rechtspersoon
		anderszins zijn taak niet meer onafhankelijk vervult.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Intrekking van een aanwijzing geschiedt onder gelijktijdige voorziening
		door Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n in de in het
		eerste lid bedoelde taak, waaromtrent zij nadere regels kunnen stellen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een aanwijzing en een intrekking van een aanwijzing worden in de
		Staatscourant bekend gemaakt.</al></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27c</nr></kop><al>Het Informatiecentrum kan zijn statuten niet wijzigen, tenzij de
				wijziging door Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n is
				goedgekeurd.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27d</nr></kop><al>Het Informatiecentrum verstrekt aan Onze Minister van Justitie en
				Onze Minister van Financi&#xEB;n alle gevraagde inlichtingen omtrent de uitvoering
				van zijn taak.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27e</nr></kop><al>Bij de aanwijzing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27b">artikel
	 27b, eerste lid</intref>, wordt bepaald op welke wijze de werkzaamheden
	 van het Informatiecentrum ter uitvoering van zijn taak, worden bekostigd.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">27f</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het Informatiecentrum co&#xF6;rdineert ter uitvoering van de hem op grond
		van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27b">artikel 27b, eerste lid</intref>, opgelegde
		taak de verzameling en verstrekking van de volgende gegevens:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de kentekens van de motorrijtuigen die gewoonlijk in Nederland zijn
			 gestald;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="&#xB0;" start="1" type="1"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>de polisnummers van de verzekeringen, bedoeld in de
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=3a">3a</intref> en, indien de verzekering is
				  be&#xEB;indigd, vernietigd of ontbonden, de datum waarop de dekking is
				  ge&#xEB;indigd;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>het nummer van het internationale verzekeringsbewijs of van de
				  grensverzekeringspolis dat, onderscheidenlijk die is afgegeven voor
				  motorrijtuigen waarvoor de in artikel 4, onder b, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 72/166/EEG</extref>
				  bepaalde afwijking geldt;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de namen en adressen van
de verzekeraars en de
schaderegelaars;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de lijst van motorrijtuigen waarvoor in een of meer lidstaten
			 overeenkomstig artikel 4, onder a en b, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref> wordt
			 afgeweken van de verplichte verzekering tegen burgerrechtelijke
			 aansprakelijkheid, waartoe deze in het verkeer aanleiding kunnen geven;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>met betrekking tot motorrijtuigen als bedoeld onder d:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="&#xB0;" start="1" type="1"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>de naam van de autoriteit of de instantie die overeenkomstig de
				  tweede alinea van artikel 4, onder a, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref>, is belast
				  met de schadevergoeding aan de benadeelden, indien de procedure van artikel 2,
				  tweede lid, eerste streepje van die richtlijn niet van toepassing is en indien
				  voor het motorrijtuig de afwijking geldt van artikel 4, onder a, van die
				  richtlijn;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>de naam van de instantie waaronder het motorrijtuig ressorteert
				  in de lidstaat waar het gewoonlijk is gestald, indien voor het motorrijtuig de
				  afwijking geldt van artikel 4, onder b, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref>.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De in het eerste lid, onder a, b en c, genoemde gegevens worden bewaard
		gedurende zeven jaar na de doorhaling van de inschrijving van het motorrijtuig
		in het kentekenregister, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42, eerste lid, van de Wegenverkeerswet
		1994</extref> of van de be&#xEB;indiging van de dekking.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27g</nr></kop><al>Indien een benadeelde binnen zeven jaar te rekenen van het feit waaruit
	 de schade is ontstaan, daartoe een verzoek indient, verstrekt het
	 Informatiecentrum onverwijld de volgende informatie:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam en het adres van de verzekeraar van het motorrijtuig waarmee
		  de schade is veroorzaakt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het polisnummer; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de naam en het adres van de schaderegelaar van de verzekeraar,
		  bedoeld onder a.</al></li></lijst></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27h</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een benadeelde er rechtmatig belang bij heeft, deelt het
		Informatiecentrum hem naam en adres van de bezitter, van degene aan wie het
		kenteken voor het motorrijtuig is opgegeven of van de houder van het
		motorrijtuig mee. Het Informatiecentrum informeert daartoe in het bijzonder
		bij:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de verzekeraar; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de Dienst Wegverkeer.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien voor het motorrijtuig de afwijking geldt van artikel 4, onder a,
		van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref> deelt het Informatiecentrum de benadeelde de naam
		mee van de autoriteit of de instantie die overeenkomstig de tweede alinea van
		artikel 4, onder a, van die richtlijn is belast met de schadevergoeding aan de
		benadeelden, indien de procedure van artikel 2, tweede lid, eerste streepje,
		van die richtlijn niet van toepassing is.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien voor het motorrijtuig de afwijking geldt van artikel 4, onder b,
		van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 72/166/EEG</extref> deelt het Informatiecentrum de benadeelde de naam
		mee van de instantie waaronder het motorrijtuig ressorteert in de lidstaat waar
		het gewoonlijk is gestald.</al></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27i</nr></kop><al>Het Informatiecentrum werkt samen met de informatiecentra die in
				de andere lidstaten zijn aangewezen.</al></artikel> 
		</hoofdstuk>
		<hoofdstuk>
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr>4b</nr> 
			 <titel>Het Schadevergoedingsorgaan</titel> 
		  </kop>
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>27j</nr> 
  </kop> 
  <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al> 
  <lijst type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr>
		<al>schade: schade ten gevolge van feiten, veroorzaakt door deelneming
		  aan het verkeer van motorrijtuigen die gewoonlijk zijn gestald en verzekerd in
		  een andere lidstaat dan Nederland en die zich ofwel hebben voorgedaan in een
		  andere lidstaat dan die van de woonplaats van de benadeelde, ofwel in een staat
		  buiten de Europese Unie waar een bureau, groep van verzekeraars of instantie
		  werkzaam is dat onderscheidenlijk die overeenkomt met het bureau, bedoeld in
		  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde lid</intref>;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>b.</li.nr>
		<al>benadeelden: personen met woonplaats in Nederland die schade als
		  bedoeld in onderdeel a hebben geleden, alsmede hun rechtverkrijgenden, evenwel
		  met uitsluiting van verzekeraars, uitvoeringsinstellingen als bedoeld in
		  <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 41, derde lid, van de
		  Organisatiewet sociale verzekeringen 1997</extref>, en andere
		  instanties die door vergoeding van de schade in de rechten van deze personen
		  zijn getreden;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr>
		<al>verzekeraar: de verzekeraar die in een lidstaat in het bezit is van
		  een vergunning als bedoeld in artikel 6 of artikel 23 van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 73/239/EEG</extref>
		  van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 24 juli 1973 tot co&#xF6;rdinatie van
		  de wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen betreffende de toegang tot het
		  directe verzekeringsbedrijf, met uitzondering van de levensverzekeringsbranche,
		  en de uitoefening daarvan (PbEG L 228).</al> 
	 </li> 
  </lijst> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27k</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n wijzen een
		rechtspersoon met volledige rechtsbevoegdheid aan als Schadevergoedingsorgaan
		dat tot taak heeft in de gevallen, genoemd in artikel 27o, eerste lid, schade
		te vergoeden aan benadeelden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanwijzing vindt slechts plaats, indien de rechtspersoon aan de
		volgende eisen voldoet:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>hij dient in staat te zijn de in het eerste lid bedoelde taak naar
			 behoren te vervullen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de voorwaarden dienen aanwezig te zijn voor een zodanige
			 besluitvorming binnen de rechtspersoon dat een onafhankelijke vervulling van de
			 in het eerste lid bedoelde taak is gewaarborgd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n kunnen een
		aanwijzing intrekken, indien de rechtspersoon naar hun oordeel niet meer aan de
		in het tweede lid vermelde eisen voldoet, dan wel indien de rechtspersoon
		anderszins zijn taak niet meer onafhankelijk vervult.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Intrekking van een aanwijzing geschiedt onder gelijktijdige voorziening
		door Onze Minister van Justitie en Onze Minister van Financi&#xEB;n in de in het
		eerste lid bedoelde taak, waaromtrent zij nadere regels kunnen stellen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Een aanwijzing en een intrekking van een aanwijzing worden in de
		Staatscourant bekend gemaakt.</al></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27l</nr></kop><al>Het Schadevergoedingsorgaan kan zijn statuten niet wijzigen,
				tenzij de wijziging door Onze Minister van Justitie en Onze Minister van
				Financi&#xEB;n is goedgekeurd.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27m</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Schadevergoedingsorgaan verstrekt aan Onze Minister van Justitie en
		Onze Minister van Financi&#xEB;n alle gevraagde inlichtingen omtrent de uitvoering
		van zijn taak.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het Schadevergoedingsorgaan zendt jaarlijks binnen zes maanden na
		afloop van het boekjaar aan Onze Minister van Justitie en Onze Minister van
		Financi&#xEB;n de balans en de staat van baten en lasten alsmede het jaarverslag
		over het betrokken boekjaar. Deze stukken gaan vergezeld van een verklaring
		omtrent de getrouwheid, afgelegd door een accountant als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van
		het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27n</nr></kop><al>Bij de aanwijzing, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27k">artikel
	 27k, eerste lid</intref>, wordt bepaald op welke wijze de vergoeding
	 door het Schadevergoedingsorgaan van schade als bedoeld in
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27r">artikel 27r</intref>, wordt
	 bekostigd.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27o</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een benadeelde kan, wanneer er een burgerrechtelijke aansprakelijkheid
		voor schade bestaat, een verzoek schadevergoeding indienen bij het
		Schadevergoedingsorgaan, indien:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>binnen drie maanden na de datum waarop hij zijn verzoek tot
			 schadevergoeding heeft ingediend bij de verzekeraar van het motorrijtuig
			 waarmee de schade is veroorzaakt, of bij diens schaderegelaar in Nederland, die
			 verzekeraar of die schaderegelaar hem geen met redenen omkleed antwoord op het
			 verzoek heeft verstrekt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verzekeraar heeft nagelaten om in Nederland een schaderegelaar
			 aan te stellen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de verzekeraar niet kan worden ge&#xEF;dentificeerd binnen twee maanden
			 na het voorvallen van het feit waaruit de schade is ontstaan; of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het motorrijtuig niet kan worden ge&#xEF;dentificeerd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een benadeelde kan geen verzoek tot schadevergoeding indienen bij het
		Schadevergoedingsorgaan:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in het geval, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, indien hij
			 zijn verzoek tot schadevergoeding rechtstreeks heeft ingediend bij de
			 verzekeraar en hij binnen drie maanden na de indiening van het verzoek een met
			 redenen omkleed antwoord heeft ontvangen; of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien hij rechtstreeks tegen de verzekeraar een rechtsvordering
			 heeft ingesteld.</al></li></lijst></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27p</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Schadevergoedingsorgaan neemt het verzoek tot
				  schadevergoeding in behandeling binnen twee maanden nadat de benadeelde het
				  verzoek heeft ingediend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het Schadevergoedingsorgaan be&#xEB;indigt de behandeling van het
				  verzoek zodra de verzekeraar of diens schaderegelaar in Nederland binnen de in
				  het eerste lid genoemde periode van twee maanden alsnog een met redenen omkleed
				  antwoord op het verzoek heeft gegeven.</al></lid></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27q</nr></kop><al>Het Schadevergoedingsorgaan stelt de navolgende partijen onmiddellijk in
	 kennis van het bij hem ingediende verzoek tot schadevergoeding met de
	 mededeling dat het verzoek binnen twee maanden na de indiening ervan in
	 behandeling wordt genomen:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de verzekeraar van het motorrijtuig waarmee de schade is veroorzaakt,
		  of diens schaderegelaar;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het schadevergoedingsorgaan in de lidstaat van vestiging van de
		  verzekeraar, bedoeld in onderdeel a; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>indien deze bekend is, de persoon die de schade heeft
		  veroorzaakt.</al></li></lijst></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27r</nr></kop><al>Het Schadevergoedingsorgaan gaat slechts over tot vergoeding van
				schade, indien de benadeelde aantoont dat hij alle bekende als zodanig
				aansprakelijke personen en, voor zover de aansprakelijkheid van deze personen
				behoort te zijn verzekerd volgens de desbetreffende wetgeving van de lidstaat
				waar het motorrijtuig waarmee de schade is veroorzaakt, gewoonlijk is gestald,
				hun verzekeraars of hun schaderegelaars in Nederland tot betaling heeft
				aangemaand.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27s</nr></kop><al>Het Schadevergoedingsorgaan vergoedt geen schade, hoger dan de
				wettelijk vastgelegde bedragen in de lidstaat waar het feit heeft
				plaatsgevonden waaruit de schade is ontstaan, dan wel in de lidstaat waar het
				motorrijtuig gewoonlijk is gestald, indien in laatstbedoelde lidstaat de
				dekking hoger is.</al></artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>27t</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Na vergoeding van schade aan een benadeelde heeft het
		Schadevergoedingsorgaan recht van verhaal:</al><lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27o">artikel 27o, eerste lid,
			 onderdelen a en b</intref> genoemde gevallen op het
			 schadevergoedingsorgaan in de lidstaat van vestiging van de verzekeraar van het
			 motorrijtuig waarmee de schade is veroorzaakt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27o">artikel 27o, eerste lid,
			 onderdeel c</intref> genoemde geval op het nationale waarborgfonds in
			 de lidstaat waar het motorrijtuig waarmee de schade is veroorzaakt gewoonlijk
			 is gestald, dat overeenkomt met het Waarborgfonds Motorverkeer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27o">artikel 27o, eerste lid,
			 onderdeel d</intref> genoemde geval op het nationale waarborgfonds in
			 de lidstaat waar het feit heeft plaatsgevonden waaruit de schade is ontstaan,
			 dat overeenkomt met het Waarborgfonds Motorverkeer;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>indien het ongeval is veroorzaakt door een motorrijtuig uit een
			 staat buiten de Europese Unie, waar een bureau, groep van verzekeraars of
			 instantie werkzaam is dat, onderscheidenlijk die overeenkomt met het bureau,
			 bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde lid</intref>,
			 en waarvan de verzekeraar binnen twee maanden na het ongeval niet kan worden
			 ge&#xEF;dentificeerd, op het nationale waarborgfonds in de lidstaat waar het feit
			 heeft plaatsgevonden waaruit de schade is ontstaan, dat overeenkomt met het
			 Waarborgfonds Motorverkeer.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een schadevergoedingsorgaan uit een andere lidstaat een persoon
		in diens lidstaat schade heeft vergoed op basis van wetgeving die overeenkomt
		met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=27o">artikel 27o</intref> en daarna
		verhaal zoekt op het Schadevergoedingsorgaan, restitueert het
		Schadevergoedingsorgaan de door het schadevergoedingsorgaan uit die andere
		lidstaat betaalde bedrag. Het Schadevergoedingsorgaan meldt de naam van de
		betrokken verzekeraar aan de Pensioen- &amp; Verzekeringskamer.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien op het Schadevergoedingsorgaan verhaal is genomen door een
		schadevergoedingsorgaan uit een andere lidstaat, heeft het voor het betaalde
		bedrag verhaal op degene die burgerrechtelijk aansprakelijk is of op diens
		verzekeraar.</al></lid></artikel> 
		</hoofdstuk>
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Gevolgen van het intrekken van de
            vergunning of het opleggen van een verbod ter zake van
            acquisitie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met 15</intref> blijven van
toepassing op een schadeverzekeraar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de
Wet op het financieel toezicht</extref> met betrekking tot de schade tengevolge
van een ongeval of een gebeurtenis dat heeft plaatsgehad voor of binnen
30 dagen na de intrekking van de vergunning dan wel de intrekking van
een overeenkomstige vergunning indien het een verzekeraar met zetel in
een andere lidstaat betreft, of het besluit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A58" compleet="nee">artikel
1:58, tweede lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref>. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
Termijnenwet</extref> is op deze termijn niet van toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Degene die met een verzekeraar die niet of niet
meer in het bezit is van een vergunning dan wel een overeenkomstige
vergunning indien het een verzekeraar met zetel in een andere lidstaat
betreft, of ten aanzien van wie een besluit is genomen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A58" compleet="nee">artikel 1:58, tweede lid,van de Wet op het financieel toezicht</extref>, een
verzekering heeft gesloten waartoe deze wet verplicht, kan deze
verzekering door opzegging be&#xEB;indigen; de verzekeraar geeft
alsdan de vooruitbetaalde premie terug voor het gedeelte dat evenredig
is aan het op de datum van de ontvangst der opzegging nog niet
verstreken gedeelte van de termijn, waarvoor de premie werd betaald,
onder aftrek van een door de Nederlandsche Bank N.V. te bepalen
percentage van het terug te betalen bedrag aan
onkosten.</al></lid>
</artikel>
    
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Verbods- en strafbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Hij, die als bezitter, dan wel als degene aan wie het
            kenteken is opgegeven, dan wel als houder in de zin van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, tweede
            lid</intref>, een motorrijtuig op een weg doet
            rijden of laat staan of toelaat dat daarmede op een weg
            wordt gereden of gestaan, of buiten een weg met een
            motorrijtuig deelneemt of toelaat dat daarmede wordt
            deelgenomen aan het verkeer op een terrein zonder dat hij
            voor dat motorrijtuig een verzekering overeenkomstig deze
            wet heeft gesloten en in stand gehouden, wordt gestraft met
            hechtenis van ten hoogste drie maanden of geldboete van de
            tweede categorie. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het vorige lid genoemde personen worden met gelijke
            straf gestraft, indien zij voor een motorrijtuig waarvoor
            een kentekenbewijs is afgegeven niet een verzekering
            overeenkomstig deze wet hebben gesloten en in stand
            gehouden. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid genoemde personen zijn niet strafbaar,
            indien op hen de verplichting tot verzekering niet rust. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De bestuurder van een motorrijtuig die daarmede op een weg
            rijdt of staat of buiten een weg met een motorrijtuig
            deelneemt aan het verkeer op een terrein zonder dat er voor
            dat motorrijtuig een verzekering overeenkomstig deze wet is
            gesloten en in stand gehouden, wordt gestraft met hechtenis
            van ten hoogste drie maanden of geldboete van de tweede
            categorie. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De in het vorige lid bedoelde bestuurder is niet strafbaar
            indien:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met betrekking tot het motorrijtuig vrijstelling van
                    de verplichting tot verzekering is verleend en een
                    geldig bewijs van die vrijstelling is uitgereikt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=2">artikel 2, zesde
                    lid</intref>, bedoeld bureau, groep van
                    verzekeraars of buitenlandse instantie de
                    verplichting op zich heeft genomen de door het
                    motorrijtuig veroorzaakte schade overeenkomstig de
                    bepalingen van deze wet te vergoeden. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Bij veroordeling wegens een strafbaar feit, omschreven in
            het eerste, tweede of vierde lid, kan de
            schuldige de bevoegdheid worden
ontzegd motorrijtuigen te
            besturen voor de tijd van ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar en ingeval
            tijdens het plegen van het strafbare feit nog geen vijf jaar
            zijn verlopen na het einde van de tijdsduur, waarvoor bij
            een vroegere onherroepelijke veroordeling de schuldige de
            bevoegdheid motorrijtuigen te besturen is ontzegd, voor de
            tijd van ten hoogste vijf jaren. Met een veroordeling wordt een
strafbeschikking
gelijkgesteld. Onder vroegere
onherroepelijke veroordeling wordt mede verstaan een vroegere
onherroepelijke veroordeling door een strafrechter in een andere
lidstaat van de Europese
Unie. Overigens zijn de
            bepalingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
            1994</extref>, betreffende de bijkomende straf van
            ontzegging van de rijbevoegdheid motorrijtuigen te besturen
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Bij veroordeling wegens een strafbaar feit, omschreven in
            het eerste, tweede of vierde lid, kan de rechter tevens de
            schuldige de bijkomende straf van betaling van een bedrag
            van ten hoogste &#x20AC; 2723 aan het Waarborgfonds Motorverkeer
            opleggen. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikelen 24a-24c van het Wetboek van
            Strafrecht</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> De in het vorige lid bedoelde bijkomende straf wordt ten
            uitvoer gelegd met overeenkomstige toepassing van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=561" compleet="nee">artikelen 561, eerste, tweede en
                derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=572" compleet="nee">572, eerste,
tweede en vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=573" compleet="nee">573</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=575" compleet="nee">575</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=576" compleet="nee">576 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>. Het openbaar ministerie
            draagt er zorg voor, dat de ge&#xEF;nde bedragen tegen kwijting
            aan het Waarborgfonds Motorverkeer worden uitgekeerd. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>31</nr></kop><al>Op de eerste vordering van de personen, belast met de opsporing
        van de in deze wet strafbaar gestelde feiten is de bestuurder
        van een motorrijtuig verplicht het rijtuig te doen stilhouden en
        indien hij ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=14">artikel 14 eerste
        lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=17">artikel 17 tweede
        lid</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=19">artikel 19 eerste
        lid</intref> een document bij zich moet hebben, dit
        behoorlijk ter inzage af te geven. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>De houder van een bewijs als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=19">artikel 19 eerste
        lid</intref> is verplicht dit, wanneer het ongeldig is
        geworden, op eerste aanmaning bij het bevoegde gezag in te
        leveren. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>33</nr></kop><al>Handelen in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=31">artikelen 31</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=32">32</intref> wordt gestraft met
        hechtenis van ten hoogste dertig dagen of geldboete van de
        tweede categorie. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>34</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien uit het door de Dienst Wegverkeer aangehouden
            register niet blijkt dat ten aanzien van een motorrijtuig
            met betrekking waartoe gedurende een bepaald tijdvak een
            verplichting tot verzekering bestaat of heeft bestaan,
            gedurende dat tijdvak is voldaan aan de verzekeringsplicht
            uit hoofde van deze wet, kan een ambtenaar als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=37">artikel 37</intref> van
            degene, aan wie het kenteken voor dat motorrijtuig is
            opgegeven, vorderen dat hij aantoont dat niettemin aan de
            verzekeringsplicht gedurende dat tijdvak voldaan is. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Degene tot wie de vordering is gericht, kan daaraan voldoen
            door binnen een nader door de in het eerste lid bedoelde
            ambtenaar te bepalen termijn, welke echter niet korter mag
            zijn dan veertien dagen, een van een verzekeraar afkomstig
            geschrift op een hem opgegeven plaats ter inzage te
            verstrekken. Uit het geschrift moet blijken dat gedurende
            het tijdvak de aansprakelijkheid waartoe het motorrijtuig
            aanleiding kan geven, was gedekt door een verzekering
            overeenkomstig deze wet. De verzekeraar is gehouden een
            zodanig geschrift af te geven zo spoedig mogelijk, doch in
            ieder geval binnen tien dagen, nadat hem een daartoe
            strekkend verzoek heeft bereikt. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Degene die niet aan de in het eerste lid bedoelde vordering
            voldoet, wordt gestraft met een hechtenis van ten hoogste
            drie maanden of geldboete van de tweede categorie. Het
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002415&amp;artikel=30">zesde tot en met het achtste lid
                van artikel 30</intref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>35</nr></kop><al>Overtreding van het bepaalde bij of krachtens algemene maatregel
        van bestuur, voor zover die overtreding uitdrukkelijk als
        strafbaar feit is aangemerkt, wordt gestraft met hechtenis van
        ten hoogste dertig dagen of geldboete van de tweede categorie. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>36</nr></kop><al>De bij of krachtens deze wet strafbaar gestelde feiten zijn
        overtredingen. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><al>Met de opsporing van de strafbare feiten, bedoeld in dit
        hoofdstuk, zijn, behalve de ambtenaren bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, belast de ambtenaren, die
        krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=159" compleet="nee">artikel 159 van de Wegenverkeerswet
        1994</extref> zijn aangewezen tot opsporing van
        strafbare feiten. </al></artikel>
</hoofdstuk> 
		<hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de uitvoering van deze wet kunnen bij of krachtens
            algemene maatregel van bestuur nadere regelen worden
            gesteld. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Inlichtingen omtrent de nakoming van de verplichting tot
            verzekering worden op aanvraag en tegen betaling, op de door
            de Dienst  Wegverkeer vastgestelde wijze, van het daarvoor
            door deze dienst  vastgestelde tarief door deze dienst
            verstrekt. Bij algemene maatregel  van bestuur wordt
            vastgesteld wie tot betaling van het tarief is  gehouden.
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=4q" compleet="nee">Artikel 4<nadruk type="cur">q</nadruk>, eerste lid, van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref> is van
            overeenkomstige toepassing. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <al>De bepalingen van deze wet treden in werking op door Ons te
        bepalen tijdstippen. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als: Wet
        aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen. </al>
</artikel>
</hoofdstuk> 
	 </wettekst> 
	 <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk </plaats>
            <datum isodatum="">30 mei 1963 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. C. W. BEERMAN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n a.i., </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. W. DE POUS. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat a.i., </functie>
        <naam>
            <achternaam>J. VAN AARTSEN. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de achttiende juni 1963. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>A. C. W. BEERMAN. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
	 
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	