<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019219" dtdversie="2.0" id="335379" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister-President, Minister van Algemene Zaken van 9&#xA0;december 2005, nr. 05M480227, houdende toepassing van Aanwijzing 5 van de Aanwijzingen voor het verrichten van marktactiviteiten door de rijksdienst (Stcrt. 1998, nr. 95) in verband met uitbreiding van de diensten van de Postbus 51 Informatiedienst ten behoeve van derden</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister-President, Minister van Algemene Zaken,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Handelende in overeenstemming met het gevoelen van de ministerraad;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Publieksvoorlichting: het beantwoorden, dan wel het organiseren van de beantwoording van publieksvragen inzake overheidszaken in brede zin;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Ministeries: ministeries, inclusief dienstonderdelen en diensten met een baten-lastenstelsel alsmede instellingen en lichamen zonder eigen rechtspersoonlijkheid die hi&#xEB;rarchisch ondergeschikt zijn aan de minister;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>DPC: Dienst Publiek en Communicatie
van het Ministerie van Algemene
Zaken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Postbus 51 Informatiedienst: dienst behorende tot de DPC die zorg draagt voor de behandeling van publieksvragen aan de rijksoverheid;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>Organisaties gelieerd aan de rijksoverheid: zelfstandige bestuursorganen, rechtspersonen met een wettelijke taak en Staatsdeelnemingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>Derden: overheidsorganisaties die niet tot de rechtspersoon Staat behoren, te weten: de mede-overheden bestaande uit gemeenten, provincies, waterschappen en uitvoeringsorganisaties.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Onverminderd hetgeen in de hierna volgende artikelen wordt bepaald, berust de verantwoordelijkheid voor de inhoud en aanwending van voorlichtings- en andere communicatie-uitingen bij de onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019219&amp;artikel=1">artikel 1 sub b, e en f</intref> bedoelde instellingen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Ministeries verlenen opdrachten tot shared service publieksvoorlichting door de Postbus 51 Informatiedienst uitsluitend door tussenkomst van de DPC en met inachtneming van de door de DPC vastgestelde of gecontracteerde procedures en voorwaarden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De DPC kan opdrachten tot shared service publieksvoorlichting door de Postbus 51 Informatiedienst overeenkomstig het bepaalde in deze regeling, in behandeling nemen en door de Postbus 51 Informatiedienst laten uitvoeren van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>organisaties gelieerd aan de rijksoverheid;</al>
            </li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>derden.</al>
            </li>
            </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De Postbus 51 Informatiedienst neemt bij het verrichten van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019219&amp;artikel=3">artikel 3</intref> genoemde marktactiviteiten de bepalingen van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Aanwijzingen voor het verrichten van marktactiviteiten door de rijksdienst</extref> in acht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst, met uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019219&amp;artikel=3">artikel 3 lid 2 sub b</intref> dat in werking treedt op 1&#xA0;januari 2006.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling publieksvoorlichting voor derden.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        <functie>De Minister-President, Minister</functie> van <organisatie afkorting="AZ">Algemene Zaken</organisatie>,<naam>
          <voornaam>J.P.</voornaam>
          <achternaam>Balkenende</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	