<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011396" dtdversie="2.0" id="42409" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 5 juni 2000 tot wijziging van de Huurprijzenwet
    woonruimte en van de wet van 19 juni 1996 tot wijziging van de
    Huurprijzenwet woonruimte, de Wet op de huurcommissies en de Wet
    individuele huursubsidie in verband met de zogenaamde
    huursombenadering (Stb. 323) (wijziging percentages)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut ! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het percentage in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, eerste lid, onder f,
                en tweede en derde lid, van de Huurprijzenwet
            woonruimte</extref> en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008111&amp;artikel=IV" compleet="nee">artikel IV, derde lid, van de wet
                van 19 juni 1996 tot wijziging van de Huurprijzenwet
                woonruimte, de Wet op de huurcommissies en de Wet
                individuele huursubsidie in verband met de zogenaamde
                huursombenadering (Stb. 323)</extref> te wijzigen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Huurprijzenwet woonruimte.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011396&amp;artikel=I">Artikel I</intref> is van toepassing op voorstellen tot verhoging van
            de huurprijs waarin als voorgestelde datum van ingang van de
            voorgestelde huurprijs een datum is vermeld die gelegen is
            op of na 1 juli 2000.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de verhuurder voor 1 juli 2000 een voorstel tot
            verhoging van de huurprijs heeft gedaan dat niet voldoet aan
            het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, eerste lid, onder f,
                en derde lid, van de Huurprijzenwet
            woonruimte</extref>, zoals gewijzigd door deze wet,
            en waarin als voorgestelde datum van ingang van de
            voorgestelde huurprijs een datum is vermeld die gelegen is
            in het tijdvak van 1 juli 2000 tot en met 1 september 2000,
            heeft hij de gelegenheid dat voorstel tot twaalf weken na
            het tijdstip waarop de verhoging van de huurprijs blijkens
            het voorstel had moeten ingaan, daarmee in overeenstemming
            te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, eerste en tweede lid,
                van de Huurprijzenwet woonruimte</extref> vangt
            in het geval, bedoeld in het tweede lid, de in de
            eerstgenoemde artikelleden bedoelde termijn van zes weken,
            onderscheidenlijk twaalf weken, aan op het tijdstip dat de
            in het tweede lid bedoelde termijn van twaalf weken is verstreken.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de wet van 19 juni 1996 tot
            wijziging van de Huurprijzenwet woonruimte, de Wet op de
            huurcommissies en de Wet individuele huursubsidie in verband
            met de zogenaamde huursombenadering (Stb. 323).</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>De bedragen die zijn genoemd in de artikelen 13, eerste lid,
        onderdelen a en b (maximale huurgrenzen), en 20, eerste en
        tweede lid (kwaliteitskortingsgrens en aftoppingsgrenzen), van
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659" compleet="nee">Huursubsidiewet</extref> worden
        voor het tijdvak dat loopt van 1 juli 2000 tot en met 30 juni
        2001, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008659&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, eerste en derde lid, van
            die wet</extref>, met ingang van 1 juli 2000
        aangepast met het in de algemene maatregel van bestuur, bedoeld
        in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Huurprijzenwet
        woonruimte</extref>, genoemde maximaal huurverhogingspercentage.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>Een algemene maatregel van bestuur tot wijziging van de algemene
        maatregel van bestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Huurprijzenwet
        woonruimte</extref>, waarbij het maximale
        huurverhogingspercentage voor het tijdvak dat loopt van 1 juli
        2000 tot en met 30 juni 2001 anders wordt vastgesteld dan het op
        30 juni 2000 in die maatregel genoemde percentage, treedt in
        afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003221&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, vierde lid, van die
        wet</extref> niet eerder in werking dan een maand na de
        dagtekening van het Staatsblad waarin de eerstgenoemde maatregel
        is geplaatst.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011396&amp;artikel=I">artikelen I</intref> tot en met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011396&amp;artikel=III">III</intref> treden in werking op een bij
            koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011396&amp;artikel=IV">artikelen IV</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011396&amp;artikel=V">V</intref> treden in werking met ingang van de dag
            na de datum van uitgifte van het Staatsblad waarin deze wet
            wordt geplaatst. </al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">5 juni 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
            Ordening en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. W. Remkes</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> juni 2000</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	