<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015675" dtdversie="2.0" id="263669" soort="wet" xml:lang="nl">
<intitule>Wet van 2 oktober 2003 tot wijziging van de Wet op de omzetbelasting 1968 in verband met de &#x2013; in beginsel tijdelijke &#x2013; invoering van een omzetbelastingregeling voor elektronische diensten (e-commerce)</intitule>

<wet-besluit>
<aanhef>
<wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
<considerans>
<considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
<considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat de wetgeving inzake omzetbelasting dient te worden aangepast overeenkomstig <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 2002/38/EG</extref> van de Raad van de Europese Unie van 7 mei 2002 tot wijziging, voor een gedeelte tijdelijk, van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 77/388/EEG</extref> met betrekking tot de regeling inzake de belasting over de toegevoegde waarde die van toepassing is op bepaalde diensten die langs elektronische weg worden verricht alsook op radio- en televisieomroepdiensten (PbEG L 128);</considerans.al>
</considerans>
<afkondiging>
<al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
</afkondiging>

</aanhef>
<wettekst>
<artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>I</nr>
</kop>
<al>
<redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de omzetbelasting 1968.</redactie>
</al>

</artikel>
<artikel status="goed">
  <kop>
	 <label>Artikel</label>
	 <nr>II</nr>
  </kop>
  <lid>
	 <lidnr>1</lidnr>
	 <al>Onder toepassing van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012701&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Tijdelijke
		Referendumwet</extref> treedt deze wet in werking met ingang van 1 juli
		2003. Indien het Staatsblad waarin deze wet wordt geplaatst wordt uitgegeven na
		30 juni 2003, treedt zij in werking met ingang van de dag na de datum van
		uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
  </lid>
  <lid>
	 <lidnr>2</lidnr>
	 <al>Indien artikel 1 van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2002/38/EG</extref> van de Raad van de
		Europese Unie van 7 mei 2002 tot wijziging, voor een gedeelte tijdelijk, van
		<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 77/388/EEG</extref> met betrekking tot de regeling inzake de belasting over de
		toegevoegde waarde die van toepassing is op bepaalde diensten die langs
		elektronische weg worden verricht alsook op radio- en televisieomroepdiensten
		(PbEG L 128/41), komt te vervallen, kunnen bij algemene maatregel van bestuur
		wijzigingen in de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting 1968</extref> worden
		aangebracht die noodzakelijk zijn in verband met het vervallen van dat
		artikel.</al>
  </lid> 
</artikel>
</wettekst>
<wetsluiting status="goed">
<slotformulering>
<al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
</slotformulering>
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
<datum isodatum="">2 oktober 2003</datum>
</dagtekening>
<koning>Beatrix</koning>
</gegeven>
<ondertekening>
<functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
<naam>
<achternaam>J. G. Wijn</achternaam>
</naam>
</ondertekening>
<uitgifte>
<datum isodatum="">de zevende oktober 2003</datum>
<ondertekening>
<functie>De Minister van Justitie,</functie>
<naam>
<achternaam>J. P. H. Donner </achternaam>
</naam>
</ondertekening>
</uitgifte>

</wetsluiting>
</wet-besluit>
</wetgeving>
  	