<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018465" id="327019" soort="circulaire"><intitule>Circulaire Onderhoudsbaggerspecie</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><aan-wie>Geacht college, geacht waterschapsbestuur,</aan-wie><al>In deze circulaire vraag ik uw aandacht voor de regionale
        onderhoudsbaggerspecie. Ik verwijs naar het Tienjarenscenario
        waterbodems (TJS) voor de urgentie van de problematiek en de noodzaak om
        in afwachting van toekomstige regelgeving die is aangekondigd in de
        Beleidsbrief bodem nu reeds de mogelijkheden van de huidige regelgeving
        te benutten om problemen te verlichten. Ik schets het
        toekomstperspectief van de regelgeving voor grond en bagger, specifiek
        gericht op de veranderingen ten opzichte van de huidige regelgeving voor
        onderhoudsbaggerspecie. In dit verband vraag ik uw aandacht voor de
        resultaten van het project Bagger en Bodem dat in opdracht van het
        bestuurlijk overleg TJS voorwerk heeft gedaan voor de herziening van de
        regelgeving voor het op land brengen van onderhoudsbaggerspecie. Als
        eerste breng ik twee onderdelen in de regelgeving voor het verspreiden
        en toepassen van baggerspecie onder uw aandacht waarbij een nadere
        interpretatie kan helpen de knelpunten in de praktijk te verlichten.
        Bovendien wijs ik u op de &#x2018;Handreiking verspreiding en toepassing van
        bagger&#x2019; en de mogelijkheden die het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit</extref> en de bevoegdheid
        van GS om ontheffing van het stortverbod buiten inrichtingen te verlenen
        bieden. Ik doe een beroep op u als betrokken overheden om waar dat nodig
        is in gezamenlijk overleg, actief te zoeken naar mogelijkheden en
        locaties om onderhoudsbaggerspecie toe te passen, waarbij het huidige
        beleid met betrekking tot stand-still en instemming van de
        perceelseigenaar uiteraard van toepassing blijft. Daarbij is het van
        belang de perceelseigenaar van de relevante informatie te voorzien,
        zodat deze een beargumenteerde beslissing kan nemen over het accepteren
        van de bagger. Tenslotte wijs ik u op de mogelijkheid gebruik te maken
        van ondersteuning door de organisatie Bodem+.</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Tienjarenscenario waterbodems</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het TJS, dat het kabinet met een begeleidende brief aan de Tweede
            Kamer heeft aangeboden (kamerstukken II 2001/02, 26 401, nr 28),
            heeft gesignaleerd dat er een grote baggerachterstand is in
            Nederland. In de beleidsaanbevelingen van het TJS is onder andere
            aangedrongen op een impuls voor het hergebruik van baggerspecie als
            bodem en als bouwstof. Ook vragen die beleidsaanbevelingen aandacht
            voor de complexe regelgeving die op met name hergebruik van bagger
            als bodem van toepassing is.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beleidsbrief bodem en toekomstperspectief onderhoudsbaggerspecie</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de Beleidsbrief bodem (kamerstukken II 2003/04, 28 663 en 28
            199, nr. 13) is aangekondigd dat de regels voor het op land brengen
            van onderhoudsbaggerspecie, die nu zijn vastgelegd in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit
            vrijstellingen stortverbod buiten inrichtingen</extref>, zullen worden
            herzien en zullen worden ge&#xEF;ntegreerd met de regels voor het
            toepassen en hergebruik van grond. Die nieuwe regelgeving is gepland
            in werking te treden met ingang van 1 januari 2007.</al><al>Onder de regie van het Bestuurlijk overleg TJS hebben de betrokken
            overheden, in het project Bagger en Bodem, gewerkt aan de
            voorbereiding van die herziening voor zover die betrekking heeft op
            het op land verspreiden van baggerspecie. De resultaten daarvan
            worden in overweging genomenbij het ontwikkelen van de integrale
            regelgeving voor het toepassen en hergebruik van grond en baggerspecie.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Ruimte in de huidige regelgeving</titel></kop><tekst status="goed"><al>Omdat de nieuwe regelgeving niet voor 2007 in werking zal treden
            heeft het Bestuurlijk overleg TJS er, gelet op de achterstand bij
            het onderhoudsbaggeren, op aangedrongen goed te bezien welke extra
            ruimte de huidige regelgeving biedt voor het verantwoord op land
            brengen van onderhoudsbaggerspecie.</al><al>Die exercitie heeft het volgende opgeleverd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>een nadere interpretatie op twee punten van bestaande regels
                die beoogt meer ruimte voor verspreiding van baggerspecie te bieden.</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Informatie over ruimte die de huidige regelgeving al biedt;
                deze is bijeengebracht in de Handreiking verspreiding en
                toepassing van baggerspecie</al></li></lijst><al>Nadere interpretatie bestaande regels</al><al>Bezien is waar de huidige regelgeving, zonder deze aan te passen
            extra ruimte biedt voor het op land toepassen van
            onderhoudsbaggerspecie. Dit heeft geresulteerd in twee elementen van
            de regelgeving voor verspreiden en toepassen van baggerspecie die
            een nadere toelichting behoeven. Dit betreft het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit
            vrijstellingen stortverbod buiten inrichtingen</extref> en de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref>.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Het begrip &#x2018;direct aan het oppervlaktewater grenzende
              percelen&#x2019; in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit  vrijstellingen stortverbod buiten inrichtingen</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>  Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit vrijstellingen stortverbod buiten inrichtingen</extref>
              bepaalt dat baggerspecie klasse 1 en 2 alleen op de direct aan het
              oppervlaktewater grenzende percelen mag worden gebracht, waarbij
              voor klasse 2 specie geldt dat dit alleen over een breedte van
              maximaal 20 meter mag worden opgebracht. In de praktijk wordt de
              bepaling &#x2018;direct aan het oppervlaktewater grenzende percelen&#x2019; soms
              heel strikt gehanteerd, waardoor baggerspecie bijvoorbeeld wordt
              afgevoerd naar een opslag- of stortlocatie wanneer over een
              beperkte lengte langs de watergang geen ruimte is om de
              baggerspecie op de kant te zetten, omdat daar bebouwing met
              aanpalende erven aanwezig is. Een dergelijke strikte interpretatie
              van het begrip &#x2018;direct aan de watergang grenzend perceel&#x2019; is
              onnodig en ongewenst. Het begrip <nadruk type="cur">direct aan het
                oppervlaktewater grenzend perceel</nadruk> biedt een zekere
              ruimte om dit soort situaties praktisch te benaderen. Vaak is er
              voor de betreffende baggerspecie op een ander perceel dat grenst
              aan dezelfde watergang w&#xE9;l ruimte. Het begrip <nadruk type="cur">direct aan het oppervlaktewater grenzend
              perceel</nadruk> laat afzet van baggerspecie op zo&#x2019;n perceel toe.
              Bepalend is dat het perceel aan dezelfde watergang is gelegen. De
              normale regels uit het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit vrijstellingen stortverbod buiten
              inrichtingen</extref> blijven daarbij van toepassing, dat wil zeggen dat
              klasse 1 specie over het aangrenzende perceel, en klasse 2 specie
              binnen 20 meter uit de grens van de watergang op land mag worden
              gebracht. Ook mag de hier geschetste werkwijze er niet toe leiden
              dat de baggerspecie op die percelen waar w&#xE9;l ruimte is in
              onevenredige hoeveelheden wordt opgebracht.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref> ook van toepassing op
              hergebruik als bodem van  natte baggerspecie</titel></kop><tekst status="goed"><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref> is een
              vrijstellingsregeling onder het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit</extref> en biedt ruimte
              om licht verontreinigde grond onder voorwaarden als bodem toe te
              passen. In de huidige toelichting bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling
              grondverzet</extref> wordt het als bodem toepassen van niet-gerijpte
              baggerspecie uitgesloten. De vrijstellingsregeling zelf en het
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit</extref> waarop de vrijstellingsregeling is gebaseerd
              bieden echter wel de ruimte om ook niet-gerijpte baggerspecie als
              bodem toe te passen. Met deze circulaire wijs ik u op deze
              mogelijkheid. Onder het regime van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling
              grondverzet</extref> mag ook natte baggerspecie als bodem worden toegepast.
              Bij die toepassing gelden voor baggerspecie dezelfde voorwaarden
              die ook voor het toepassen van licht verontreinigde grond gelden.</al><al>De milieuhygi&#xEB;nisch belangrijkste voorwaarde in dit verband is
              het stand-still-principe. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref>
              staat alleen hergebruik van grond en baggerspecie als bodem toe
              wanneer de kwaliteit van de op te brengen grond of baggerspecie
              gelijk is aan of beter is dan de kwaliteit van de ontvangende
              bodem. Ook de procesvoorwaarden uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling
              grondverzet</extref>, een door gemeente of provincie vastgestelde
              bodemkwaliteitskaart en bodembeheerplan voor de locatie van de
              ontvangende bodem zijn van toepassing.</al><al>Tot slot geldt natuurlijk dat toepassing van grond en
              baggerspecie op basis van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref>
              alleen kan plaatsvinden met instemming van de eigenaar van de
              ontvangende bodem. Ik hecht temeer aan deze interpretatie van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref>, omdat daarmee een eerste stap
              wordt gezet op weg naar de in de Beleidsbrief bodem aangekondigde
              integratie van de regels voor hergebruik van grond en
              baggerspecie. Door de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010715" compleet="nee">Vrijstellingsregeling grondverzet</extref> ook van
              kracht te laten zijn voor niet-gerijpte baggerspecie worden grond
              en baggerspecie gelijk behandeld bij het als bodem toepassen. Dit
              biedt ruimte om baggerspecie, inclusief delen van klasse 3
              baggerspecie, als bodem te gebruiken op bodems van vergelijkbare
              of slechtere kwaliteit.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Overige relevante regels: Handreiking verspreiding en
            toepassing van bagger</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het project Bagger en Bodem heeft een &#x2018;Handreiking verspreiding en
            toepassing van bagger&#x2019; ontwikkeld. In deze handreiking worden de
            mogelijkheden voor het verspreiden, toepassen en hergebruik van
            baggerspecie op een rijtje gezet en toegelicht aan de hand van
            voorbeelden. De handreiking doet een dringend beroep op alle
            betrokkenen om actief te verkennen welke mogelijkheden voor
            hergebruik van baggerspecie er in de huidige situatie zijn. De
            handreiking gaat in op de bevoegdheid van GS om in individuele
            gevallen ontheffing te verlenen van het stortverbod buiten
            inrichtingen en behandelt ook de mogelijkheden die het toepassen in
            een werk als bouwstof onder het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit</extref> biedt. Ik beveel
            die handreiking van harte bij u aan omdat deze de problematiek
            verduidelijkt en oplossingen aanreikt.</al><al>De handreiking is te downloaden vanaf de website van de
            organisatie Bodem+ (zie hieronder).</al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Bevoegdheid van GS om ontheffing te verlenen van het
              stortverbod buiten inrichtingen</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Gedeputeerde Staten hebben op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.63" compleet="nee">artikel 10.63 van de Wet
              milieubeheer</extref> de bevoegdheid om in individuele gevallen ontheffing
              te verlenen van het stortverbod buiten inrichtingen uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245" compleet="nee">Wet
              milieubeheer</extref>. Deze bevoegdheid biedt ruimte om in individuele
              gevallen waarin daar aanleiding voor is baggerverspreiding toe te
              staan die op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009093" compleet="nee">Besluit vrijstellingen stortverbod
              buiten inrichtingen</extref> niet mogelijk is. Hierbij kan worden gedacht
              aan het verspreiden van klasse 2 baggerspecie op aan het
              oppervlaktewater grenzende percelen buiten de 20 meter grens,
              wanneer het hanteren van de 20 metergrens tot een ongewenste
              ophoging van de perceelsranden leidt.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel><nadruk>Toepassing als bouwstof</nadruk></titel></kop><tekst status="goed"><al>Baggerspecie kan ook als bouwstof worden toegepast onder het
              regime van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007667" compleet="nee">Bouwstoffenbesluit</extref>. In 2004 is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016439" compleet="nee">Tijdelijke
              vrijstellingsregeling eisen grond en bagger</extref> van kracht geworden,
              om ervoor te zorgen dat grond en baggerspecie niet als bouwstof
              werden afgekeurd op grond van van nature in grond en baggerspecie
              voorkomende stoffen. Deze <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016439" compleet="nee">vrijstellingsregeling</extref> maakt het mogelijk
              om een groot deel van de klasse 1, 2 en 3 baggerspecie in werken
              toe te passen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Gezamenlijke verantwoordelijkheid</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij het verwijderen van onderhoudsbaggerspecie komt deze uit de
            waterbodem en wordt veelal op de landbodem gebracht. De baggerspecie
            gaat daarmee ook in bestuurlijke zin over van de waterbeheerder,
            naar het bevoegd gezag voor de landbodem. Met name voor de niet
            meteen verspreidbare baggerspecie geldt dat de betrokken overheden
            gezamenlijk er aan kunnen bijdragen dat er ruimte wordt gevonden
            voor bestemmingen voor die onderhoudsspecie. Ik vestig hier nog eens
            de aandacht op een passage in de Beleidsbrief bodem over dit onderwerp.</al><al>&#x2018;Het verplaatsen van verontreinigd bodemmateriaal (grond en
            baggerspecie) wordt in het perspectief van bodembeheer niet zozeer
            beschouwd als een probleem, maar als toepassing van bodemmateriaal
            onder voorwaarden. Het is zaak dat vroegtijdig in de ruimtelijke
            planvorming rekening wordt gehouden met vrijkomende grond en
            baggerspecie. Zo zouden locaties in kaart moeten worden gebracht
            waar die grond en baggerspecie weer als bodem kunnen worden
            toegepast. Dit draagt bij aan het realiseren van doelstellingen op
            het gebied van ruimtelijke ontwikkeling en waterbeheer.&#x2019;</al><al>Ik doe een beroep op de betrokken overheden (waterschappen,
            gemeenten en provincies) om invulling te geven aan hun
            verantwoordelijkheid om op die manier bij te dragen aan het vinden
            van verantwoorde oplossingen voor de onderhoudsbaggerspecie.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Informatiepunt bij Bodem+</titel></kop><tekst status="goed"><al>De organisatie Bodem+ fungeert met ingang van 1 januari 2005 als
            informatiepunt voor de Handreiking verspreiding en toepassing van baggerspecie.</al><al>Het informatiepunt geeft antwoord op vragen over de verspreiding
            en toepassing van baggerspecie binnen het huidige beleidsmatige en
            juridische kader. Het geeft uitleg over milieuregelgeving en biedt
            informatie over praktijksituaties. Daarnaast is het informatiepunt
            behulpzaam bij het verkennen van de mogelijkheden voor hergebruik
            van baggerspecie. Het informatiepunt staat in nauw contact met mijn
            ministerie zodat het u tevens kan informeren over de laatste stand
            van zaken met betrekking tot de nieuwe regels die worden ontwikkeld
            voor het toepassen en hergebruik van grond en baggerspecie. Bodem+
            is te bereiken op deze website: www.bodemplus.nl</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><slotformulering><al>Ik vertrouw erop u hiermee voldoende te hebben ge&#xEF;nformeerd.</al></slotformulering><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam><voornaam>P.L.B.A. van</voornaam><achternaam>Geel</achternaam></naam></ondertekening></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	