<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023042" dtdversie="2.0" id="388899" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Aanwijzing van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 1&#xA0;november 2007, nr.&#xA0;MC-U-2807691, op grond van artikel 7 van de Wet marktordening gezondheidszorg, inzake taakstelling ziekenhuizen 2008</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Na 21 september 2007 schriftelijk mededeling te hebben gedaan aan de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal (Kamerstukken II,  2007/08, 29&#xA0;248, nummer 43);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Deze aanwijzing is van toepassing op zorg geleverd door instellingen voor medisch specialistische zorg waarop in 2008 de budgetsystematiek van toepassing is, te weten: algemene en categorale ziekenhuizen (inclusief long/astmacentra), academische ziekenhuizen, epilepsie-inrichtingen, instellingen voor revalidatie, radiotherapeutische centra en dialysecentra, verder te noemen ziekenhuizen.</al>
        <al>Ter uitvoering van dit besluit stelt de Nederlandse Zorgautoriteit, verder te noemen zorgautoriteit, beleidsregels vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Aan ziekenhuizen wordt per 1&#xA0;januari 2008 een taakstelling van structureel &#x20AC;&#xA0;160 miljoen  (prijspeil 2007) opgelegd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Voor de verdeling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023042&amp;artikel=2">artikel 2</intref> vermelde taakstelling over de ziekenhuizen gelden de volgende uitgangspunten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De toedeling van het macro taakstellingsbedrag naar het niveau van de individuele ziekenhuizen dient te geschieden op basis van het aandeel van de individuele ziekenhuis in het macrobudget in het basisjaar.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Het basisjaar waarop het macrobudget en de budgetstanden van de individuele ziekenhuizen betrekking hebben en de daarbij te hanteren peildatum worden door de zorgautoriteit nader vastgesteld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Het macrobudget en de budgetstanden van de individuele ziekenhuizen hebben betrekking op het A-segment.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Het macrobudget en de budgetstanden van de individuele ziekenhuizen worden geschoond voor loonkosten medisch specialisten en agio&#x2019;s (inclusief schoning voor loonkosten medisch specialisten en agio&#x2019;s academische component), capaciteit en productieparameters van psychiaters in psychiatrische universiteitsklinieken (PUK&#x2019;en). Bij epilepsie-inrichtingen wordt daarnaast nog geschoond voor het AWBZ-deel.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De taakstellingsbedragen worden verwerkt als nominale bedragen en zijn onderhevig aan nominale aanpassingen (indexering). De eerste nominale aanpassing vindt plaats over het jaar 2008.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Deze aanwijzing treedt terstond in werking en wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze> de <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,<naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	