<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012663" dtdversie="2.0" id="249219" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Verordening beroeps- en gedragsregels   gerechtsdeurwaarders</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=94" compleet="nee">artikel 94</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel     57, tweede lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al>De verordening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, tweede lid, van de     Gerechtsdeurwaarderswet</extref>, wordt als volgt vastgesteld.</al><tussenkop><nadruk type="vet">Verordening beroeps- en gedragsregels     gerechtsdeurwaarders</nadruk></tussenkop><tussenkop><nadruk>Artikel 1 (algemeen)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder gedraagt zich zoals een goed     gerechtsdeurwaarder betaamt. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 2 (onafhankelijkheid en onpartijdigheid)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder oefent zijn beroep zo uit dat zijn     onafhankelijkheid en ambtelijke onpartijdigheid niet in gevaar komen. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 3 (beroepsuitoefening)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder oefent zijn beroep zodanig uit dat een goede     vervulling van zijn ambtelijke verplichtingen gewaarborgd is. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 4 (organisatie)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder zorgt ervoor dat de inrichting en de     organisatie van zijn kantoor voldoen aan de eisen van een goede     praktijkuitoefening. Hij ziet er op toe dat zijn medewerkers over de     bekwaamheid beschikken die is vereist voor het verrichten van de aan hen     opgedragen werkzaamheden. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 5 (geheimhouding)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder verwerkt vertrouwelijke gegevens die in de     uitoefening van zijn beroep te zijner kennis zijn gekomen, niet verder of     anders, en aan die gegevens geeft hij niet verder of anders bekendheid, dan     voor de zorgvuldige vervulling van zijn beroep wordt vereist en hem bij of     krachtens de wet is toegestaan. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 6 (weigering opdracht; informatieplicht)</nadruk></tussenkop><al>Indien de gerechtsdeurwaarder meent een aan hem verstrekte opdracht     niet te kunnen uitvoeren stelt hij zijn opdrachtgever hiervan onverwijld in     kennis.</al><al>Dit geldt ook in geval van onzekerheid of onduidelijkheid omtrent     een opdracht. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 7 (teruggave opdracht)</nadruk></tussenkop><al>Indien de gerechtsdeurwaarder voorziet dat hij een opdracht niet     tijdig kan uitvoeren geeft hij deze zo spoedig mogelijk terug. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 8 (uitoefenen van druk)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder oefent geen druk uit door het aankondigen     van maatregelen, welke hij niet uit hoofde van zijn opdracht, de wet en de hem     verstrekte titel daadwerkelijk kan nemen. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 9 (correspondentie in rechte)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder is gerechtigd de door hem met de raadsman     van de wederpartij gewisselde brieven in het geding te brengen, tenzij hij weet     of moet begrijpen dat de inhoud daarvan een zo vertrouwelijk karakter draagt,     dat toestemming ter zake van de raadsman van de wederpartij niet kan worden     gemist. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 10 (financi&#xEB;le aangelegenheden)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder handelt nauwgezet en zorgvuldig in     financi&#xEB;le aangelegenheden. Hij maakt geen onnodige kosten. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 11 (tarieven; proportionaliteit kosten)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder legt jegens de opdrachtgever vast welke     tarieven hij hanteert. De gerechtsdeurwaarder informeert de opdrachtgever     indien de kosten verbonden aan de uitvoering van de opdracht - gelet op alle     omstandigheden - onevenredig hoog dreigen te worden. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 12 (optreden gerechtsdeurwaarder)</nadruk></tussenkop><al>Wanneer de gerechtsdeurwaarder zich presenteert doet hij dit     zorgvuldig en in overeenstemming met de eisen van zijn beroep. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 13 (gefinancierde rechtsbijstand)</nadruk></tussenkop><al>Indien de gerechtsdeurwaarder goede gronden heeft om aan te nemen     dat zijn cli&#xEB;nt in aanmerking komt voor gefinancierde rechtsbijstand, wijst hij     deze cli&#xEB;nt op de mogelijkheid daartoe. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 14 (bijhouden vakbekwaamheid)</nadruk></tussenkop><al>De gerechtsdeurwaarder zorgt dat zijn vakkennis en praktische     vaardigheid in overeenstemming blijven met de eisen die maatschappelijke en     beroepsmatige ontwikkelingen daaraan stellen. </al><tussenkop><nadruk>Artikel 15</nadruk></tussenkop><al>1. Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening beroeps- en gedragsregels
gerechtsdeurwaarders.</al><al> 2. Het bestuur van de Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders
(KBvG) is bevoegd tot het geven van nadere regels betreffende de in deze verordening
behandelde onderwerpen.</al><al>3.  De nadere regels als bedoeld in het tweede lid zijn slechts verbindend
voor de leden en de organen van de KBvG en treden in werking met ingang van
de eerste dag van de tweede maand na de dag van bekendmaking of zoveel eerder
als zij zelf bepaalt, met dien verstande dat tussen de dag van de bekendmaking
en die van de inwerkingtreding ten minste een termijn van &#xE9;&#xE9;n
maand ligt.</al><al>4.  De nadere regels als bedoeld in het tweede lid kunnen bij besluit van
de Ledenraad worden vernietigd tot het moment waarop deze in werking zijn
getreden. </al></artikel>    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012197&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57,     tweede lid, van de Gerechtsdeurwaarderswet</extref> in werking treedt.</al></artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal (met de toelichting) in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20010709">9 juli 2001</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>N.A.</voornaam>      <achternaam>Kalsbeek</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	