<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016459" id="283089" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
    Ordening en Milieubeheer, van 2 maart 2004, nr. SAS/2004020028, houdende
    regels met betrekking tot het vaststellen van formulieren in verband met de
    uitvoering van het Besluit beheer autobanden, alsmede wijziging van de
    Regeling verpakking en verpakkingsafval (Regeling beheer autobanden)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=7" compleet="nee">artikelen 7, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=8" compleet="nee">8 van het Besluit beheer autobanden</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=10.17" compleet="nee">artikel 10.17, eerste
            lid, van de Wet milieubeheer</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>Het formulier, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, eerste lid, van het Besluit beheer autobanden</extref>, wordt vastgesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016459&amp;bijlage=1">bijlage 1 bij deze regeling</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Het formulier, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Besluit beheer autobanden</extref>, wordt vastgesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016459&amp;bijlage=2">bijlage 2 bij deze regeling</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Regeling verpakking en verpakkingsafval.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 april 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling beheer autobanden.</al></artikel></regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekenaar>
        <ondertekening> De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
          <naam>
            <voornaam>P.L.B.A. van</voornaam><achternaam>Geel</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </ondertekenaar>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>, behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016459&amp;artikel=1">artikel 1</intref></titel>
      </kop>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75769" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75769"/>
      </plaatje>
      <al>In de tabel hieronder dient u aan te geven op welke wijze uitvoering
        gegeven zal worden aan de in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038" compleet="nee">Besluit beheer autobanden</extref> gestelde
        verplichtingen. De toelichting bij dit formulier bevat nadere informatie
        over de wijze van invulling.</al>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75770" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75770"/>
      </plaatje>
      <tussenkop><nadruk>Toelichting op formuliervoor melding</nadruk></tussenkop>
      <al>Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van het Besluit beheer autobanden</extref> moeten de
        producenten en importeurs van autobanden binnen 4 weken nadat het
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038" compleet="nee">Besluit Beheer autobanden</extref> op hen van toepassing is geworden via een
        melding aangeven hoe zij invulling zullen geven aan de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen
        3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=6" compleet="nee">6 van het Besluit beheer autobanden</extref> gestelde verplichtingen.
        Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van het Besluit beheer autobanden</extref> zullen de
        producenten en importeurs van aanhangwagens binnen die termijn moeten
        aangeven hoe zij uitvoering zullen geven aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het
        Besluit beheer autobanden</extref> gestelde verplichting en, ingeval ze tevens
        producent of importeur van autobanden zijn, ook aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van
        dat besluit</extref> gestelde verplichting. Zowel de producenten en importeurs
        van autobanden als die van       aanhangwagens dienen op het formulier
        aan te geven of er sprake is van een gezamenlijke melding. De melding
        kan namelijk individueel worden gedaan maar kan ook door meerdere
        producenten en importeurs gezamenlijk worden gedaan. Zij kunnen het doen
        van de melding eventueel overlaten aan een collectieve
        uitvoeringsorganisatie die de melding namens haar leden indient.</al>
      <al>Op het meldingsformulier moeten de producenten en importeurs van
        autobanden aangeven hoe zij (niet-merkgebonden) afgedankte banden ten
        minste gratis terugnemen van hun afnemers op het moment dat deze nieuwe
        autobanden aanschaffen. Informatie die met betrekking tot dit punt
        verschaft moet worden, betreft onderwerpen als inname, logistiek,
        opslag, financiering en verwerking.</al>
      <al>De producenten/importeurs van autobanden moeten op het
        meldingsformulier tevens beschrijven hoe de afgedankte autobanden die
        door alle gemeenten in Nederland kunnen worden aangeboden, worden
        ingenomen. Ook hierbij dient te worden aangegeven op welke wijze dit
        systeem wordt gefinancierd en hoe de logistiek wordt georganiseerd. Een
        producent/importeur hoeft niet alle banden van alle gemeenten terug te
        nemen. Een producent/importeur is slechts verplicht om in iedere
        gemeente in Nederland een hoeveelheid banden terug te nemen die
        overeenkomt met het marktaandeel (in procenten) van die
        producent/importeur. De inname van de afgedankte autobanden van
        gemeenten is gerelateerd aan het relatieve marktaandeel van de producent
        of importeur, berekend over de 3 voorafgaande jaren volgens de
        onderstaande wijze van berekening.</al>
      <al>
        <nadruk type="cur">Het gemiddelde procentuele aandeel in de Nederlandse
          markt van nieuwe autobanden in de drie kalenderjaren voorafgaand aan
          het jaar van inname</nadruk> = </al>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75771" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75771"/>
      </plaatje>
      <al>a = Het procentuele aandeel van de producent/importeur in de
        Nederlandse markt voor jaar X.</al>
      <al>Dit kan als volgt berekend worden:</al>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75772" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75772"/>
      </plaatje>
      <al>b en c = zelfde berekening als a maar voor jaartal X &#x2013; 1 (b) en X &#x2013; 2 (c).</al>
      <al>Op het formulier zal moeten worden beschreven hoe het marktaandeel en
        het adres en de persoon met wie contact kan worden opgenomen voor het
        aanbieden van de banden kenbaar zal worden gemaakt aan alle gemeenten.</al>
      <al>Voor de producenten en importeurs van caravans en andere aanhangwagens
        houdt een melding in dat ze moeten aangeven door middel van welk systeem
        zij afgedankte banden innemen op het moment dat een houder zich van zijn
        aanhangwagen ontdoet (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5</extref>).</al>
      <al>Indien deze producenten en importeurs aanhangwagens als geheel
        importeren of autobanden ten behoeve van assemblage importeren, worden
        ze tevens gezien als importeur van autobanden. Voor hen geldt naast de
        in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van het Besluit beheer autobanden</extref> gestelde verplichting ook
        de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van dat besluit</extref> gestelde verplichting, maar zij zijn
        vrijgesteld van de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van dat besluit</extref> gestelde
        verplichtingen (oud voor nieuw en innameplicht bij gemeenten). Ze zullen
        de wijze waarop de inname en de verwerking wordt georganiseerd en
        gefinancierd op het meldingsformulier moeten aangeven.</al>
      <al>Na de inname van de afgedankte autobanden zullen deze nuttig moeten
        worden toegepast en vanaf 1 januari 2005 voor ten minste 20
        gewichtsprocent als materiaal moeten worden hergebruikt. Op het
        meldingsformulier zal ook moeten staan op welke wijze de verwerking van
        de afgedankte banden wordt georganiseerd en gefinancierd. Tevens moet
        hierop worden aangegeven welke maatregelen worden getroffen om nuttige
        toepassing en materiaalhergebruik te bevorderen, alsmede een inschatting
        worden gegeven van de daarmee te bereiken resultaten.</al>
      <al/>
      <al>
        <sup>2</sup> Op basis van 5.000.000/jaar voor het jaar 2003, vervolgens ge&#xEF;ndexeerd.</al>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><nr>2</nr><titel>, behorende bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016459&amp;artikel=2">artikel 2</intref></titel>
      </kop>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75773" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75773"/>
      </plaatje>
      <tussenkop><nadruk>Toelichting op formulier voor verslaglegging</nadruk></tussenkop>
      <al>Ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016038&amp;artikel=10" compleet="nee">10 van het Besluit beheer autobanden</extref>
        moeten producenten en importeurs van autobanden of aanhangwagens
        jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;augustus aan de Minister van VROM een verslag zenden
        met daarin de resultaten van het voorafgaande jaar (van 1 januari tot 1
        januari). In het verslag dient informatie te worden gegeven over de
        volgende zaken:</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Het aantal autobanden dat in het betreffende kalenderjaar voor het
            eerst aan een ander ter beschikking is gesteld. Met het voor het
            eerst aan een ander ter beschikking stellen wordt bedoeld de
            feitelijke levering (of afgifte).</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Het aantal afgedankte autobanden dat in het betreffende
            kalenderjaar is ingenomen uitgesplitst naar gemeenten, afnemers en
            afkomstig van aanhangwagens.</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Het in het betreffende kalenderjaar bereikte percentage nuttige
            toepassing en materiaalhergebruik volgens de onderstaande wijze van berekening</al>
        </li>
      </lijst>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75774" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75774"/>
      </plaatje>
      <al>Afgedankte autobanden worden nuttig toegepast als er handelingen mee
        worden gedaan die gericht zijn op producthergebruik, materiaalhergebruik
        en hoofdgebruik als brandstof.</al>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="75775" formaat="png" kleur="nee" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/75775"/>
      </plaatje>
      <al>Materiaalhergebruik is het na be- of verwerking opnieuw gebruiken van
        materialen van autobanden voor hetzelfde doel als waarvoor ze zijn
        ontworpen, of voor andere doeleinden, daaronder niet begrepen
        terugwinning van energie.</al>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	