<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020503" dtdversie="2.0" id="362869" soort="ministeriele-regeling">
  
  
  <intitule>Tijdelijke subsidieregeling IUCN NL ten behoeve van DCNA</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister voor Bestuurlijke Vernieuwing en Koninkrijksrelaties,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019756&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019756&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019756&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van de Wet overige BZK-subsidies</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de minister: de Minister voor Bestuurlijke Vernieuwing en Koninkrijksrelaties;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de IUCN NL: de Stichting IUCN Nederlands Comit&#xE9; (International Union for Conservation of Nature);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de DCNA: de Dutch Caribbean Nature Alliance;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het Trust Fund: het door DCNA in 2006 opgerichte fonds.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>De minister verstrekt overeenkomstig deze regeling de IUCN NL een subsidie ten behoeve van het uitvoeren van het door de DCNA opgestelde en door de minister goedgekeurde activiteitenprogramma.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020503&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde subsidie bedraagt ten hoogste &#x20AC;&#xA0;1.025.000,00 per boekjaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De IUCN NL dient de aanvraag tot subsidieverlening voor het volgende boekjaar uiterlijk in op 1 november voorafgaande aan het jaar waarop de subsidie betrekking heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvraag gaat vergezeld van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een aanduiding van het bedrag waarvoor subsidie wordt gevraagd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het activiteitenprogramma, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een raming van de kosten en de baten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister beoordeelt voor 15&#xA0;december de subsidieaanvraag, mede aan de hand van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020503&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, genoemde gegevens.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Naast de gronden, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A35" compleet="nee">artikel 4:35 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, kan de minister de subsidieverlening geheel of gedeeltelijk weigeren indien de beoordeling van het activiteitenprogramma leidt tot de bevinding dat het jaarprogramma niet in overeenstemming is met de vereisten van deze regeling.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De minister verleent een voorschot per boekjaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het voorschot bedraagt 100 procent van het te verlenen subsidiebedrag.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De aanvraag tot subsidievaststelling wordt uiterlijk 1&#xA0;juli van het jaar na het boekjaar ingediend bij de minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De aanvraag tot subsidievaststelling gaat vergezeld van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een schriftelijke verantwoording omtrent het verloop, de uitvoering en de resultaten van de activiteiten ingevolge het desbetreffende activiteitenprogramma, afgezet tegen de realisatie van de geraamde kosten en baten ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020503&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid, onder c</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de op het boekjaar betrekking hebbende jaarrekening, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=361" compleet="nee">artikel 361, van Boek 2, van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het op het boekjaar betrekking hebbende jaarverslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=391" compleet="nee">artikel 391, van Boek 2, van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de accountantsverklaring, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A78" compleet="nee">artikel 4:78, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De subsidievaststelling geschiedt uiterlijk 1&#xA0;september.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De IUCN NL stelt de subsidie ter beschikking van de DCNA en ziet toe op een juiste besteding van deze subsidie overeenkomstig het in deze regeling bepaalde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Van de subsidie wordt maximaal &#x20AC;&#xA0;25.000,00 besteed aan de kosten die IUCN NL maakt voor het beheer van deze overeenkomst.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van de subsidie wordt na aftrek van het bedrag, genoemd in het tweede lid, minimaal 75% besteed aan de operationele kosten van het beheer van de bij de DCNA aangesloten natuurparken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het overige deel van de subsidie kan worden besteed aan de operationele kosten van de DCNA.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De IUCN NL zet zich actief in voor de belangen van DCNA in Nederland en Europa door middel van lobby en communicatieactiviteiten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De IUCN NL spant zich in voor het goed functioneren van het Trust Fund en draagt actief bij aan fondswerving voor derden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De IUCN NL ziet erop toe dat bij de DCNA transparantie van bestuur en management wordt nageleefd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De IUCN NL verschaft de minister op diens verzoek te allen tijde inlichtingen omtrent de voortgang en de resultaten van de activiteiten ingevolge het activiteitenprogramma.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De IUCN NL doet onverwijld schriftelijk mededeling aan de minister van alle omstandigheden die van substanti&#xEB;le invloed kunnen zijn op de subsidie en de rechtmatige en doelmatige besteding daarvan.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De IUCN NL vormt een risicoreserve verbonden aan het activiteitenprogramma.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De omvang van de risicoreserve bedraagt ten hoogste 10 procent van de verleende subsidie per boekjaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;januari 2007 en vervalt op 1&#xA0;januari 2017 met uitzondering van artikel 7 dat vervalt op 1&#xA0;september 2017.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als:Tijdelijke subsidieregeling IUCN NL ten behoeve van DCNA.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> voor <organisatie afkorting="BVK">Bestuurlijke Vernieuwing en Koninkrijksrelaties</organisatie>, a.i., 
		  <naam>
          <voornaam>J.W.</voornaam>
          <achternaam>Remkes</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	