<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013605" dtdversie="2.0" id="61829" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 15 april 2002 tot uitvoering van de artikelen 21
    en 23 van de Rijkswet op het Nederlanderschap (Besluit verkrijging
    en verlies Nederlanderschap)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Justitie van 17 december 2001, Directie Wetgeving, nr. 5139778/01/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=21" compleet="nee">artikelen 21</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=23" compleet="nee">23 van de Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001847&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Consulaire Wet</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State van het Koninkrijk gehoord
            (advies van 7 maart 2002, nr. W03.01.0682/I/K);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Justitie van 9 april 2002, Directie Wetgeving, nr. 5156838/02/6;</considerans.al>
        <considerans.al>De bepalingen van het Statuut voor het
            Koninkrijk in acht genomen zijnde;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>&#x2013; Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Justitie in zijn hoedanigheid van
minister van het Koninkrijk;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Rijkswet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738" compleet="nee">Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>optie: verkrijging van het Nederlanderschap, als bedoeld
                in hoofdstuk 3 en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Rijkswet op
                    het Nederlanderschap</extref>, alsmede in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012089&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V, eerste lid van de
                    Rijkswet van 21 december 2000, Stb. 618, tot
                    wijziging van de Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>naturalisatie: verlening van het Nederlanderschap, als
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;hoofdstuk=4" compleet="nee">hoofdstuk 4 van de Rijkswet
                    op het Nederlanderschap</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>intrekking: intrekking van het Nederlanderschap, als
                bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Rijkswet
                    op het Nederlanderschap</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>basisadministratie:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                       <li>
                                          <li.nr>1&#xB0;</li.nr>
                                          <al>basisadministratie
persoonsgegevens, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet gemeentelijke
basisadministratie
persoonsgegevens</extref>,</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>2&#xB0;</li.nr>
                                          <al>de
bij Wet basisadministratie persoonsgegevens BES ingestelde
basisadministratie persoonsgegevens,
of</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>3&#xB0;</li.nr>
                                          <al>de bij
landsverordening in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten ingestelde
basisadministratie
persoonsgegevens;</al>
                                       </li>
                                    </lijst></li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>ingezetene: hij die als zodanig is ingeschreven in de
                basisadministratie; </al>
        </li>
        <li>
                                    <li.nr>h.</li.nr>
                                    <al>openbaar
lichaam: de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                                 </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Tot het in ontvangst nemen van optieverklaringen en
        naturalisatieverzoeken en tot het uitreiken van
uittreksels van naturalisatiebesluiten zijn bevoegd</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>in het Europese deel van
Nederland: de burgemeesters;</al>
        </li>
        <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>in
de openbare lichamen: Onze Minister en, tot het uitreiken van
uittreksels van naturalisatiebesluiten en van de bevestiging van de
verkrijging van het Nederlanderschap als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a">artikel 60a, eerste
lid</intref>,de gezaghebbers;</al>
                                 </li>
        <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>in
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten: de Gouverneur van Aruba, van
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk van Sint
Maarten;</al>
                                 </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>in het buitenland: de hoofden van de diplomatieke en
                consulaire posten.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Optieverklaringen, naturalisatieverzoeken en verklaringen
            van afstand van het Nederlanderschap worden in persoon
            afgelegd of ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien om zwaarwegende redenen van de optant of de
            verzoeker, dan wel van de persoon die afstand van het
            Nederlanderschap wil doen, niet kan worden verlangd dat hij
            de verklaring of het verzoek in persoon aflegt of indient,
            kan hij deze of dit laten afleggen of indienen door een
            daartoe schriftelijk gemachtigde meerderjarige persoon, mits
            voldoende zekerheid kan worden verkregen over de identiteit
            van de optant of de verzoeker dan wel de persoon die afstand
            doet, en van de gemachtigde. Onder zwaarwegende redenen
            worden in ieder geval gerekend de fysieke of psychische
            onmogelijkheid in persoon te verschijnen voor het afleggen
            van de verklaring of het indienen van het verzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De verklaring of het verzoek wordt op schrift gesteld en
            door de betrokkene of, in voorkomend geval, door zijn
            wettelijke vertegenwoordiger of gemachtigde ondertekend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bedrag van de voor de behandeling van de optie of
            naturalisatie verschuldigde leges wordt bepaald
            overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de optieverklaring of het naturalisatieverzoek wegens
            niet- of niet tijdige betaling van het verschuldigde bedrag
            buiten behandeling wordt gesteld, wordt daarvan aan de
            betrokkene schriftelijk kennis gegeven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2">artikel 2</intref> genoemde autoriteiten verstrekken op de bij
        ministeri&#xEB;le regeling te bepalen wijze en tijdstippen
        inlichtingen omtrent de behandeling van de optieverklaringen die
        voor hen zijn afgelegd.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">&#x2013; Administratieve behandeling van optieverklaringen</titel>
    </kop>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>1</nr> 
	 <titel>Optieverklaringen &#x2013; algemene bepalingen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij het afleggen van een optieverklaring verstrekt de optant
            betreffende zichzelf, voorzoveel mogelijk, gegevens met
            betrekking tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geslachtsnaam en voornaam of voornamen,
                    onderscheidenlijk naam of namen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geboortedatum, geboorteplaats en geboorteland; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>adres, postcode en woonplaats;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>geslacht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>nationaliteit of nationaliteiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>tegenwoordige en, voor zoveel nodig, eerdere
                    verblijfsrechtelijke status;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>duur van huidige toegelaten verblijf in het
                    Koninkrijk en, indien van toepassing, duur van
                    eerder toegelaten verblijf in het Koninkrijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, bestaan en duur van het
                    huwelijk of geregistreerd partnerschap, dan wel de
                    ontbinding daarvan, alsmede ten aanzien van de
                    echtgenoot of partner de gegevens hierboven bedoeld
                    onder a tot en met e;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, betreffende de minderjarige
                    kinderen van de optant, de gegevens hierboven
                    bedoeld onder a tot en met e, en onder g;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, betreffende de ouders of
grootouders van de
                    optant, de gegevens bedoeld in de onderdelen a tot
                    en met g. Voor de toepassing
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, onder i tot en met o, van de Rijkswet</extref> kunnen
onder de gegevens bedoeld in onderdeel e mede worden begrepen de
historische gegevens betreffende de nationaliteit van de ouders of
grootouders van de optant;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>indien het een minderjarige betreft over wie gezag
                    wordt uitgeoefend, de gegevens bedoeld in de
                    onderdelen a tot en met e van degene of degenen die
                    dit gezag uitoefenen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de overige gegevens die naar het oordeel van de tot
                    het in ontvangst nemen van de verklaring bevoegde
                    autoriteit nodig zijn voor de beoordeling van het geval.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In de optieverklaring vermeldt de optant de minderjarige
            kinderen en kindskinderen die hij in zijn optie wenst te
            betrekken. Hij verstrekt over hen, voorzoveel mogelijk, de
            gegevens bedoeld in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Betrekt de optant in zijn optieverklaring mede een kind dat
            de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, dan is vereist
            dat het kind op de wijze bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=3">artikel 3</intref> verklaart in
            te stemmen met de optie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De optant legt een schriftelijke en ondertekende verklaring
            over dat de gevraagde gegevens naar waarheid zijn verstrekt
            en dat geen relevante gegevens zijn verzwegen. Behoudens in
            de gevallen waarin toelating niet is vereist, verklaart hij
            op dezelfde wijze dat in het kader van de verkrijging en het
            behoud van de verblijfsvergunning van hemzelf en de overige
            in de optieverklaring genoemde personen de gevraagde
            gegevens naar waarheid zijn verstrekt en dat geen relevante
            gegevens zijn verzwegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De autoriteit die de optieverklaring in ontvangst neemt, kan
            verlangen dat de optant de juistheid van de verstrekte
            gegevens bewijst door middel van zo nodig gelegaliseerde en
            eventueel inhoudelijk geverifieerde documenten. Hij kan
            tevens verlangen dat die aanvullende gegevens worden
            verstrekt indien dit naar zijn oordeel nodig is voor de
            beoordeling van het geval.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Heeft de
optant een of meer nationaliteiten waarvan hij verplicht is afstand te
doen, dan legt hij een verklaring over houdende dat hij bereid is het
mogelijke te zullen doen om bij of na de verkrijging van het
Nederlanderschap zijn andere nationaliteit of nationaliteiten te
verliezen.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
optieverklaringen in het Europese deel van
Nederland</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De burgemeester neemt de optieverklaringen in ontvangst van
            optanten die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van zijn gemeente.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hij neemt tevens in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die ingevolge wettelijke voorschriften niet voor
            inschrijving als ingezetene in de basisadministratie in
            aanmerking komen, indien zij hoofdverblijf hebben in zijn gemeente.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Hij neemt bovendien in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die in zijn gemeente verblijf hebben en nergens ter
            wereld hun hoofdverblijf.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in het eerste tot en met het derde lid bedoelde optanten
            ontvangen een afschrift van hun optieverklaring.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De burgemeester neemt geen optieverklaringen in behandeling
            van anderen dan die genoemd in het eerste, tweede en derde
            lid. </al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Optieverklaringen worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alvorens de optieverklaring in behandeling te nemen
            onderzoekt de burgemeester de betalingsverplichting van de
            optant overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de optant voor vrijstelling
            of gehele ontheffing in aanmerking komt, betaalt hij bij het
            afleggen van zijn optieverklaring het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit
            optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde optiegeld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Na de betaling van het verschuldigde optiegeld, of na de
            beslissing tot ontheffing van die betaling neemt de
            burgemeester de optieverklaring in behandeling en beoordeelt
            hij deze op haar volledigheid. Zo nodig verzoekt hij om
            aanvulling van de gegevens.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij de optieverklaring in behandeling heeft genomen,
            toetst de burgemeester de door de optant verstrekte gegevens
            aan de gegevens die in de gemeentelijke basisadministratie
            zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen ingezetenen zijn van zijn gemeente
            verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar zij als
            ingezetene zijn ingeschreven in de basisadministratie, aan
            de burgemeester van de betreffende gemeente om binnen vier
            weken, of aan de gezaghebber van het betreffende
            openbaar lichaam, dan wel aan de Minister van Algemene Zaken van
            Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten om binnen tien weken de hem verstrekte gegevens te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het
Koninkrijk, verzoekt hij, zo nodig, de
            Minister van Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens
            zo mogelijk binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt de Minister van Buitenlandse Zaken de gegevens
            van personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=7">artikel 7, tweede lid</intref>, binnen vier
            weken te toetsen aan de gegevens die zijn opgenomen in het
            door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De in het tweede tot en met het vierde lid genoemde
            autoriteiten zijn verplicht de genoemde medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Behoudens in de gevallen waarin toelating niet vereist is,
            onderzoekt de burgemeester de verblijfsrechtelijke status
            van de optant en van de personen die tot medeverkrijging in
            de optieverklaring zijn genoemd. Zo nodig verwijst hij de
            optant voor een bewijs van toelating naar de daartoe
            bevoegde instanties.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Behoudens in de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, aanhef en
                onder b en c van de Rijkswet</extref> en waar
            dit overigens is bepaald, onderzoekt de burgemeester of er
            ernstige vermoedens bestaan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de
            Rijkswet</extref>, jegens de optant of de personen
            die tot medeverkrijging in de optieverklaring zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In de gevallen, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">vijfde lid van artikel 6 van de
            Rijkswet</extref>, treedt hij met de optant in
            overleg over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de personen die
            in de optieverklaring zijn genoemd, en over de in het
            Koninkrijk gebruikelijke lettertekens waarin de namen van de
            optant en van de personen die hij in zijn optie wenst te
            betrekken, zullen worden overgebracht. </al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Hij stelt de andere in de optieverklaring genoemde personen,
            die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt, alsook de
            wettelijke vertegenwoordiger en de in het vierde lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
            Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van deze
            personen op hun verzoek in de gelegenheid hun zienswijze
            inzake de optie alsook inzake de naamsvaststelling kenbaar
            te maken.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat
de burgemeester heeft vastgesteld dat is voldaan aan de vereisten, die
aan de optie zijn gesteld, bericht hij de optant schriftelijk de wijze
waarop de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap
bekendgemaakt zal worden onder vermelding van de namen van de personen
die in deze bekendmaking betrokken zullen zijn. Hij bericht
gelijktijdig ten aanzien van welke personen hij de bevestiging weigert
onder vermelding van de termijn waarbinnen tegen zijn besluit bezwaar
gemaakt kan worden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bevestiging
vermeldt de naam, woonplaats en geboortedatum van de optant en van de
personen die in de verkrijging
delen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bekendmaking van de
bevestiging geschiedt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk
IIIA</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij regeling van Onze
Minister kunnen nadere regels worden gesteld betreffende de wijze
waarop de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap aan
de optant wordt bekendgemaakt alsook betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het
Koninkrijk afgegeven verblijfsdocumenten
van de optant en van de personen die in de verkrijging
delen.</al></lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester zendt de optieverklaring, de afgelegde
            waarheidsverklaringen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, de verklaring, bedoeld in
artikel 6, zesde lid, de
            gegevens betreffende de toelating en de bevestiging van de
            verkrijging van het Nederlanderschap in afschrift aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij archiveert de optieverklaringen en de daarbij behorende
            documenten, alsmede afschriften van de bevestigingen
            gedurende tenminste twaalf jaar na de bekendmaking.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
optieverklaringen in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Onze Minister neemt de optieverklaringen in ontvangst van
            optanten die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van het
betreffende openbare
lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij neemt tevens in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die ingevolge de ter plaatse geldende voorschriften
            omtrent de basisadministratie niet voor inschrijving als
            ingezetene in de basisadministratie in aanmerking komen,
            indien zij hoofdverblijf hebben in het
betreffende openbare
lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bovendien in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die in het
betreffende openbare
lichaam verblijf hebben en nergens
            ter wereld hoofdverblijf hebben.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in het eerste tot en met het derde lid bedoelde optanten
            ontvangen een afschrift van hun optieverklaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De Onze Minister neemt geen optieverklaringen in behandeling
            van anderen dan die genoemd in het eerste, tweede en derde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Optieverklaringen worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alvorens de optieverklaring in behandeling te nemen
            onderzoekt de Onze Minister de betalingsverplichting van de
            optant overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de optant voor vrijstelling
            of gehele ontheffing in aanmerking komt, betaalt hij bij het
            afleggen van zijn optieverklaring het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit
            optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde optiegeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Na de betaling van het verschuldigde optiegeld, of na de
            beslissing tot ontheffing van die betaling, neemt de
            Onze Minister de optieverklaring in behandeling en beoordeelt
            hij deze op haar volledigheid. Zo nodig verzoekt hij om
            aanvulling van de gegevens.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij de optieverklaring in behandeling heeft genomen,
            toetst de Onze
Minister de door de optant verstrekte gegevens
            aan de gegevens die in de basisadministratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in zijn
            openbaar lichaam verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats
            waar zij als ingezetene zijn ingeschreven in de
            basisadministratie, de gezaghebber van het betreffende
            openbaar lichaam om binnen vier weken, en de Minister van
            Algemene Zaken van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten of de burgemeester van de gemeente
            om binnen tien weken de hem verstrekte gegevens te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het Koninkrijk, verzoekt hij, zo nodig, de
            Minister van Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens
            zo mogelijk binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt in het voorkomende geval de Minister van
            Buitenlandse Zaken de gegevens van personen, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=13">artikel 13, tweede lid</intref>, binnen vier weken te toetsen aan de
            gegevens die zijn opgenomen in het door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De in het tweede tot en met het vierde lid genoemde
            autoriteiten zijn verplicht de genoemde medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens in de gevallen waarin toelating niet vereist is,
            onderzoekt de Onze
Minister de verblijfsrechtelijke status van
            de optant en van de personen die tot medeverkrijging in de
            optieverklaring zijn genoemd. Zo nodig verwijst hij de
            optant voor een bewijs van toelating naar de daartoe
            bevoegde instanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Behoudens in de gevallen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid , aanhef en
                onder b en c van de Rijkswet</extref> en waar
            dit overigens is bepaald, onderzoekt Onze
Minister of er
            ernstige vermoedens bestaan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de
            Rijkswet</extref>, jegens de optant of de personen
            die tot medeverkrijging in de optieverklaring zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">het vijfde lid van artikel 6 van
                de Rijkswet</extref>, treedt hij met de optant
            in overleg over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de personen die
            in de optieverklaring zijn genoemd, en over de in het
            Koninkrijk gebruikelijke lettertekens waarin de namen van de
            optant en van de personen die hij in zijn optie wenst te
            betrekken, zullen worden overgebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij stelt de andere in de optieverklaring genoemde personen,
            die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt, alsook de
            wettelijke vertegenwoordiger en de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">het vierde lid van artikel 2 van
                de Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van
            deze personen op hun verzoek in de gelegenheid hun
            zienswijze inzake de optie alsook inzake de
            naamsvaststelling kenbaar te maken. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat
Onze
Minister heeft vastgesteld dat voldaan is aan de vereisten, die
aan de optie zijn gesteld, bericht hij de optant schriftelijk de wijze
waarop de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap
bekendgemaakt zal worden onder vermelding van de namen van de personen
die in deze bekendmaking betrokken zullen zijn. Hij bericht
gelijktijdig ten aanzien van welke personen hij de bevestiging weigert
onder vermelding van de termijn waarbinnen tegen zijn besluit bezwaar
gemaakt kan worden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bevestiging
vermeldt de naam, woonplaats en geboortedatum van de optant en van de
personen die in de verkrijging delen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bekendmaking van de bevestiging geschiedt
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen, de gezaghebber gehoord, nadere regels worden gesteld betreffende de wijze waarop de
bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap aan de optant
wordt bekendgemaakt, alsook betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het
Koninkrijk afgegeven verblijfsdocumenten van de optant
en van de personen die in de verkrijging
delen.</al></lid></artikel> 
  
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
optieverklaringen in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur neemt de optieverklaringen in ontvangst van
            optanten die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij neemt tevens in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die ingevolge de ter plaatse geldende voorschriften
            omtrent de basisadministratie niet voor inschrijving als
            ingezetene in de basisadministratie in aanmerking komen,
            indien zij hoofdverblijf hebben in Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bovendien in ontvangst de optieverklaringen van
            optanten die in Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten verblijf hebben en nergens ter wereld hoofdverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in de in het eerste, tweede en derde lid bedoelde
            optanten ontvangen een afschrift van hun optieverklaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De Gouverneur neemt geen optieverklaringen in behandeling
            van anderen dan die genoemd in het eerste, tweede en derde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Optieverklaringen worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Alvorens de optieverklaring in behandeling te nemen
            onderzoekt de Gouverneur de betalingsverplichting van de
            optant overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de optant voor vrijstelling
            of gehele ontheffing in aanmerking komt, betaalt hij bij het
            afleggen van zijn optieverklaring het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit
            optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde optiegeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Na de betaling van het verschuldigde optiegeld, of na de
            beslissing tot ontheffing van die betaling, neemt de
            Gouverneur de optieverklaring in behandeling en beoordeelt
            hij deze op haar volledigheid. Zo nodig verzoekt hij om
            aanvulling van de gegevens. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij de optieverklaring in behandeling heeft genomen,
            verzoekt de Gouverneur de Minister van Algemene Zaken die het
aangaat de door de optant verstrekte gegevens te toetsen aan
            de gegevens die in de basisadministratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten verzoekt
            hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar zij als
            ingezetene zijn ingeschreven in de basisadministratie, aan
            de burgemeester van de gemeente, de gezaghebber van het
            betrokken openbaar lichaam om binnen tien weken de hem verstrekte gegevens
            te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in
het Koninkrijk, verzoekt hij, zo nodig, de
            Minister van Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens
            zo mogelijk binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt in het voorkomende geval de Minister van
            Buitenlandse Zaken de gegevens van personen, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=19">artikel 19, tweede lid</intref>, binnen vier weken te toetsen aan de
            gegevens die zijn opgenomen in het door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De in het tweede tot en met het vierde lid genoemde
            autoriteiten zijn verplicht de genoemde medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Behoudens in de gevallen waarin toelating niet is vereist,
            onderzoekt de Gouverneur de verblijfsrechtelijke status van
            de optant en van de personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd. Zo nodig verwijst hij de optant voor een bewijs van
            toelating naar de daartoe bevoegde instanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Behoudens in de gevallen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, aanhef en
                onder b en c van de Rijkswet</extref> en waar
            dit overigens is bepaald, laat de Gouverneur onderzoeken of
            er ernstige vermoedens bestaan als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de
            Rijkswet</extref>, jegens de optant of de personen
            die tot medeverkrijging in de optieverklaring zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In de gevallen bedoeld in het vijfde lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de
            Rijkswet</extref> treedt hij met de optant in
            overleg over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de personen die
            in de optieverklaring zijn genoemd, en over de in het
            Koninkrijk gebruikelijke lettertekens waarin de namen van de
            optant en van de personen die hij in zijn optie wenst te
            betrekken, zullen worden overgebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij stelt de andere in de optieverklaring genoemde personen,
            die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt, alsook de
            wettelijke vertegenwoordiger en de in het vierde lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
            Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van deze
            personen op hun verzoek in de gelegenheid hun zienswijze
            inzake de optie alsook inzake de naamsvaststelling kenbaar
            te maken.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat de
Gouverneur heeft vastgesteld dat voldaan is aan de vereisten, die aan
de optie zijn gesteld, bericht hij de optant schriftelijk de wijze
waarop de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap
bekendgemaakt zal worden onder vermelding van de namen van de personen
die in deze bekendmaking betrokken zullen zijn. Hij bericht
gelijktijdig ten aanzien van welke personen hij de bevestiging weigert
onder vermelding van de termijn waarbinnen tegen zijn besluit bezwaar
gemaakt kan worden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bevestiging
vermeldt de naam, woonplaats en geboortedatum van de optant en van de
personen die in de verkrijging delen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bekendmaking van de bevestiging geschiedt
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>.</al></lid><lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen, de Gouverneurs gehoord en indien het
hen betreft na overleg met de Ministers van Justitie van Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, nadere regels worden gesteld betreffende
de wijze waarop de bevestiging van de verkrijging van het
Nederlanderschap aan de optant wordt bekendgemaakt, alsook betreffende
de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het Koninkrijk
afgegeven verblijfsdocumenten van de optant en van de personen die in
de verkrijging
delen.</al>
                              </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur zendt de optieverklaring, de
            waarheidsverklaringen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>, de verklaring, bedoeld in
artikel 6, zesde lid, de
            gegevens betreffende de toelating en de bevestiging van de
            verkrijging van het Nederlanderschap in afschrift aan Onze
            Minister. Hij zendt tevens een afschrift van de
            optieverklaring en van de bevestiging van de verkrijging van
            het Nederlanderschap aan de Ministers van Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij archiveert de optieverklaringen en de daarbij behorende
            documenten alsmede afschriften van de bevestigingen
            gedurende tenminste twaalf jaar na de bekendmaking.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>5</nr> 
	 <titel>Administratieve behandeling van optieverklaringen
		in het buitenland</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post neemt de
            optieverklaringen in ontvangst van optanten die
            hoofdverblijf hebben in het ressort van zijn diplomatieke of
            consulaire post.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hij neemt eveneens de optieverklaringen in ontvangst van
            optanten die verblijf hebben in het ressort van zijn
            diplomatieke of consulaire post en nergens ter wereld hun hoofdverblijf.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het eerste en tweede lid bedoelde optanten ontvangen
            een afschrift van hun optieverklaring.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post neemt geen
            optieverklaringen in behandeling van anderen dan die genoemd
            in het eerste, tweede en derde lid.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Optieverklaringen worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>26</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Alvorens de optieverklaring in behandeling te nemen
            onderzoekt het hoofd van de diplomatieke of consulaire post
            de betalingsverplichting van de optant overeenkomstig het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de optant
            voor vrijstelling of gehele ontheffing in aanmerking komt,
            betaalt hij bij het afleggen van zijn optieverklaring het
            volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>
            verschuldigde optiegeld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Na de betaling van het verschuldigde optiegeld, of na de
            beslissing tot ontheffing van die betaling, neemt het hoofd
            van de diplomatieke of consulaire post de optieverklaring in
            behandeling en beoordeelt hij deze op haar volledigheid. Zo
            nodig verzoekt hij om aanvulling van de gegevens.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij de optieverklaring in behandeling heeft genomen,
            toetst het hoofd van de diplomatieke of consulaire post de
            door de optant verstrekte gegevens aan de gegevens die in
            zijn administratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in zijn ressort
            verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar zij als
            ingezetene zijn ingeschreven in de basisadministratie, aan
            de burgemeester van de gemeente of de gezaghebber van het
            betrokken openbaar
lichaam, dan wel de Minister van Algemene Zaken van
            Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten, om de hem verstrekte gegevens binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in de optieverklaring zijn
            genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het Koninkrijk, verzoekt hij zo nodig, de
            Minister van Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens
            binnen vier weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens welke niet op de in het eerste, tweede en derde lid
            aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De in het tweede en derde lid genoemde autoriteiten zijn
            verplicht de genoemde medewerking te verlenen.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>28</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Behoudens in de gevallen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, aanhef en
                onder b en c van de Rijkswet</extref> en waar
            dit overigens bepaald is, onderzoekt het hoofd van de
            diplomatieke of consulaire post of er ernstige vermoedens
            bestaan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, derde lid, van de
            Rijkswet</extref>, jegens de optant en de personen
            die tot medeverkrijging in de optieverklaring zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In de gevallen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, vijfde lid, van de
            Rijkswet</extref> treedt hij met de optant in
            overleg over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de personen die
            in de optieverklaring zijn genoemd, en over de in het
            Koninkrijk gebruikelijke lettertekens waarin de namen van de
            optant en van de personen die hij in zijn optie wenst te
            betrekken, zullen worden overgebracht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Hij stelt de andere in de optieverklaring genoemde personen,
            die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt, alsook de
            wettelijke vertegenwoordiger en de in het vierde lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
            Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van deze
            personen op hun verzoek in de gelegenheid hun zienswijze
            inzake de optie alsook inzake de naamsvaststelling kenbaar
            te maken.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat het hoofd
van de diplomatieke of consulaire post heeft vastgesteld dat voldaan is
aan de vereisten, die aan de optie zijn gesteld, bericht hij de optant
schriftelijk de wijze waarop de bevestiging van de verkrijging van het
Nederlanderschap bekendgemaakt zal worden onder vermelding van de namen
van de personen die in deze bekendmaking betrokken zullen zijn. Hij
bericht gelijktijdig ten aanzien van welke personen hij de bevestiging
weigert onder vermelding van de termijn waarbinnen tegen zijn besluit
bezwaar gemaakt kan worden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
bevestiging vermeldt de naam, woonplaats en geboortedatum van de optant
en van de personen die in de verkrijging delen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij regeling van Onze Minister worden, na overleg
met de Minister van Buitenlandse Zaken, regels gesteld betreffende de
wijze waarop de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap
aan de optant wordt bekendgemaakt, en kunnen regels gesteld worden
betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het
Koninkrijk afgegeven verblijfsdocumenten van de optant en van de personen die in
de verkrijging delen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de
bekendmaking van de bevestiging door uitreiking geschiedt, is daarop
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>, met uitzondering van het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60a">artikel 60a,
vierde lid</intref>, van
toepassing.</al></lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post zendt door
            tussenkomst van de Minister van Buitenlandse Zaken de
            optieverklaring, de afgelegde waarheidsverklaringen, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid</intref>,de verklaring, bedoeld in
artikel 6, zesde lid, en de bevestiging van de
            verkrijging van het Nederlanderschap in afschrift aan Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij archiveert de optieverklaringen en de daarbij behorende
            documenten alsmede de afschriften van de bevestigingen op
            een door de Minister van Buitenlandse Zaken nader vast te
            stellen wijze. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Administratieve
handelingen inzake de afstandsverplichting</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">30a</nr></kop>
<al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan na overleg met
de Ministers van Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
worden bepaald in welke gevallen het doen van afstand, als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikel 6a, eerste lid</extref>, niet zal worden
verlangd.</al></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">30b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien
een optant verplicht is om na de totstandkoming van de optie het
mogelijke te zullen doen om zijn andere nationaliteit of
nationaliteiten te verliezen, wordt hem na de optie door Onze Minister
bericht dat hij binnen een termijn van drie maanden een verzoek moet
doen tot afstand van die andere nationaliteit of nationaliteiten. Van
dit bericht wordt een afschrift gezonden aan de autoriteit die de
optieverklaring in ontvangst heeft
genomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Heeft
de optant het verzoek tot afstand dan wel een verklaring van afstand
bij de autoriteiten van het land of de landen van zijn andere
nationaliteit of nationaliteiten ingediend of aangeboden en is daarover
door deze nog geen beslissing genomen, dan verzoekt Onze Minister na
zes maanden de betrokkene hem te informeren over de stand van zaken met
betrekking tot het verlies van de andere nationaliteit of
nationaliteiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Verlenen
de autoriteiten van het land van de andere nationaliteit geen of
onvoldoende medewerking aan het verzoek of de verklaring van afstand,
dan beslist Onze Minister over de gevolgen daarvan voor de
afstandsverplichting.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">30c</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wordt
Onze Minister het bewijs overgelegd dat de andere nationaliteit of een
der andere nationaliteiten is verloren, dan zendt hij een gewaarmerkt
afschrift daarvan aan de autoriteit die de optieverklaring in ontvangst
heeft
genomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
autoriteit die de optieverklaring in ontvangst heeft genomen, aan wie
het bewijs van het verlies van een andere nationaliteit wordt
overgelegd, zendt een gewaarmerkt afschrift daarvan aan Onze
Minister.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onze
Minister dan wel de in het tweede lid bedoelde autoriteit zendt tevens
een gewaarmerkt afschrift aan de autoriteit van de plaats waar de
personen wier verlies van die andere nationaliteit het betreft, in de
basisadministratie zijn
ingeschreven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
in het derde lid bedoelde autoriteit bevordert, voor zover van
toepassing, dat het verlies van de andere nationaliteit of
nationaliteiten in de desbetreffende basisadministratie wordt
verwerkt.</al></lid></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">30d</nr></kop>
<al>Tenzij hij wegens de omstandigheden van het geval
anders beslist, gaat Onze Minister na verloop van de in het eerste lid
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=30b">artikel 30b</intref> bepaalde termijn over tot de intrekking van het besluit
waarbij het Nederlanderschap is
verkregen.</al></artikel></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>&#x2013; Administratieve behandeling van naturalisatieverzoeken</titel>
    </kop>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>1</nr> 
	 <titel>Indiening van naturalisatieverzoeken &#x2013; algemene
		bepalingen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij de indiening van een naturalisatieverzoek verstrekt de
            verzoeker betreffende zichzelf, voorzoveel mogelijk,
            gegevens met betrekking tot:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geslachtsnaam en voornaam of voornamen,
                    onderscheidenlijk naam of namen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geboortedatum, geboorteplaats en geboorteland;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>adres, postcode en woonplaats;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>geslacht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>nationaliteit of nationaliteiten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>tegenwoordige en, voorzoveel nodig, eerdere
                    verblijfsrechtelijke status;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>duur van huidige toegelaten verblijf in het
                    Koninkrijk en, indien van toepassing, duur van
                    eerder toegelaten verblijf in het Koninkrijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, bestaan en duur van het
                    huwelijk of geregistreerd partnerschap, dan wel
                    ontbinding daarvan, alsmede ten aanzien van de
                    echtgenoot of partner de gegevens bedoeld onder a
                    tot en met e;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>geslachtsnaam en voornamen, plaats en datum van
                    geboorte en van huwelijk van de ouders van de verzoeker;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, de kinderen tot wie hij in
                    familierechtelijke betrekking staat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>indien van toepassing, bestaan, duur en plaats van
                    samenleving met een Nederlander;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de overige gegevens die naar het oordeel van Onze
                    Minister nodig zijn voor de beoordeling van het geval.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In zijn verzoek vermeldt de verzoeker de minderjarige
            kinderen en kindskinderen die hij in zijn naturalisatie
            wenst te betrekken. Hij verstrekt over hen, voorzoveel
            mogelijk, de gegevens genoemd in het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Betrekt de verzoeker in zijn verzoek mede een kind dat de
            leeftijd van zestien jaar heeft bereikt, dan is vereist dat
            het kind op de wijze bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=3">artikel 3</intref> verklaart in te
            stemmen met de naturalisatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De verzoeker en ieder minderjarig kind dat de leeftijd van zestien jaar heeft bereikt legt een schriftelijke en ondertekende
            verklaring over dat de gevraagde gegevens naar waarheid zijn
            verstrekt en dat geen relevante gegevens zijn verzwegen.
            Behoudens in de gevallen waarin toelating niet is vereist,
            verklaart hij op dezelfde wijze dat in het kader van de
            verkrijging en het behoud van de verblijfsvergunning van
            hemzelf en de overige in het naturalisatieverzoek genoemde
            personen van 15 jaar of jonger de gevraagde gegevens naar waarheid zijn verstrekt
            en dat geen relevante gegevens zijn verzwegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De autoriteit die het naturalisatieverzoek in ontvangst
            neemt, alsook Onze Minister, kan verlangen dat de verzoeker
            de juistheid van de verstrekte gegevens bewijst door middel
            van zo nodig gelegaliseerde en eventueel inhoudelijk
            geverifieerde documenten. Hij kan tevens verlangen dat die
            aanvullende gegevens worden verstrekt indien dit naar zijn
            oordeel nodig is voor de beoordeling van het geval.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>32</nr></kop><al>Heeft de verzoeker een of meer nationaliteiten waarvan hij
        verplicht is afstand te doen, dan legt hij een verklaring over
        houdende dat hij bereid is het mogelijke te zullen doen om bij
        of na de totstandkoming van de naturalisatie zijn andere
        nationaliteit of nationaliteiten te verliezen. </al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
naturalisatieverzoeken in het Europese deel van
Nederland</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester neemt naturalisatieverzoeken in ontvangst
            van personen die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van zijn gemeente.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij neemt tevens in ontvangst naturalisatieverzoeken van
            verzoekers die ingevolge wettelijke voorschriften niet voor
            inschrijving als ingezetene in de basisadministratie in
            aanmerking komen, indien zij hoofdverblijf hebben in zijn gemeente.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bovendien in ontvangst naturalisatieverzoeken van
            personen die in zijn gemeente verblijf hebben en nergens ter
            wereld hun hoofdverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in het eerste, tweede en derde lid genoemde personen
            ontvangen een afschrift van hun naturalisatieverzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken van andere personen dan die genoemd
            in het eerste, tweede en derde lid worden door hem niet in
            ontvangst genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verzoeker legt
bij zijn verzoek het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Besluit
naturalisatietoets</extref>, bedoelde inburgeringsdiploma of certificaat over,
tenzij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van het Besluit naturalisatietoets</extref> van toepassing
is.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Alvorens het naturalisatieverzoek in behandeling genomen
            wordt, onderzoekt de burgemeester de betalingsverplichting
            van de verzoeker overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de verzoeker voor
            vrijstelling of gehele ontheffing in aanmerking komt,
            betaalt hij bij de indiening van zijn verzoek het volgens
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde naturalisatiegeld.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij het verzoek tot naturalisatie in behandeling
            genomen heeft, toetst de burgemeester de door de verzoeker
            verstrekte gegevens aan de gegevens die in de gemeentelijke
            basisadministratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen ingezetenen zijn van zijn gemeente
            verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar zij als
            ingezetene zijn ingeschreven in de basisadministratie, aan
            de burgemeester van de betreffende gemeente om binnen vier
            weken, en aan de gezaghebber van het betrokken openbaar
lichaam dan wel
            aan de Minister van Algemene Zaken van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten om binnen tien
            weken de hem verstrekte gegevens te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het
            Koninkrijk verzoekt hij, zo nodig, de Minister van
            Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens zo mogelijk
            binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt de Minister van Buitenlandse Zaken de gegevens
            van personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=33">artikel 33, tweede lid</intref>, binnen vier
            weken te toetsen aan de gegevens die zijn opgenomen in het
            door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De burgemeester onderzoekt de verblijfsrechtelijke status
            van de verzoeker en de personen om wier medeverlening wordt
            verzocht. Zo nodig verwijst
            hij de verzoeker voor een bewijs van toelating naar de
            daartoe bevoegde instanties.</al>
    </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Hij informeert de verzoeker over de wijze waarop Onze Minister toetst of ernstige vermoedens bestaan als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel&#xA0;9, eerste lid, aanhef en onder a, van de Rijkswet</extref> jegens de verzoeker of de minderjarige personen die tot medeverlening van het Nederlanderschap in het naturalisatieverzoek zijn genoemd, indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt eveneens of deze personen aan de overige voor
            hun naturalisatie gestelde voorwaarden voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>In de gevallen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de
            Rijkswet</extref> overlegt de burgemeester met de
            verzoeker over de vaststelling en de spelling van de
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de verzoeker
            alsmede van de personen om wier medeverlening is verzocht,
            en over de in het Koninkrijk gebruikelijke lettertekens
            waarin de namen van de verzoeker en van de personen om wier
            medeverlening wordt verzocht, zullen worden overgebracht.
            Hij vraagt, zo nodig, de toestemming van de verzoeker tot
            wijziging van de naam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De burgemeester stelt de andere in het verzoek genoemde
            personen, die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt,
            alsook de wettelijke vertegenwoordiger en de in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">het vierde lid van artikel 2 van
                de Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van
            deze personen op hun verzoek in de gelegenheid hun
            zienswijze inzake de naturalisatie alsook inzake de
            naamswijziging en naamsvaststelling kenbaar te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Nadat de burgemeester de handelingen bedoeld in de
            voorgaande artikelen van deze paragraaf heeft verricht,
            brengt hij over het naturalisatieverzoek en de eventuele
            naamsvaststelling en naamswijziging advies uit aan Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>37</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De burgemeester zendt zijn advies met het verzoek en de
            daarop betrekking hebbende gegevens, documenten en
            verklaringen aan Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister bevestigt de ontvangst daarvan zonder uitstel
            aan de burgemeester.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze
Minister zendt de uittreksels van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap onverwijld ter bekendmaking toe aan de autoriteit van
de woonplaats van de verzoeker. Hij zendt het besluit tot gehele of
gedeeltelijke afwijzing van het verzoek toe aan de verzoeker onder
vermelding van de termijn waarbinnen tegen het besluit bezwaar gemaakt
kan worden. Hij bericht een en ander gelijktijdig aan de burgemeester
die het naturalisatieverzoek in ontvangst genomen
heeft.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bekendmaking van het
besluit tot verlening van het Nederlanderschap geschiedt overeenkomstig
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij regeling van Onze Minister kunnen nadere
regels worden gesteld betreffende de wijze van bekendmaking van de
verlening van het Nederlanderschap alsook betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het
Koninkrijk afgegeven verblijfsdocumenten
van de verzoeker en van de personen die in de naturalisatie
delen.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
naturalisatieverzoeken in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius
en Saba</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister neemt naturalisatieverzoeken in behandeling
            van personen die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van het betreffende
openbare lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij neemt tevens in behandeling naturalisatieverzoeken van
            personen die ingevolge wettelijke voorschriften niet voor
            inschrijving als ingezetene in de basisadministratie in
            aanmerking komen, indien zij hoofdverblijf hebben in het betreffende
openbare lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bovendien in ontvangst naturalisatieverzoeken van
            personen die in het betreffende
openbare lichaam verblijf hebben en nergens
            ter wereld hun hoofdverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in het eerste, tweede en derde lid bedoelde personen
            ontvangen een afschrift van hun naturalisatieverzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken van andere personen dan die genoemd
            in het eerste, tweede en derde lid worden door hem niet in
            behandeling genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verzoeker legt
bij zijn verzoek het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Besluit
naturalisatietoets</extref>, bedoelde inburgeringsdiploma of certificaat over,
tenzij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van het Besluit naturalisatietoets</extref> van toepassing
is.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Alvorens het verzoek in behandeling genomen wordt,
            onderzoekt Onze Minister de betalingsverplichting van de
            verzoeker overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de verzoeker voor
            vrijstelling of gehele ontheffing in aanmerking komt,
            betaalt hij ter gelegenheid van de indiening van zijn
            verzoek het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde naturalisatiegeld.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij het verzoek tot naturalisatie in behandeling
            genomen heeft, toetst Onze
Minister de door de verzoeker
            verstrekte gegevens aan de gegevens die in de
            basisadministratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen ingezetene zijn van zijn
            openbaar lichaam verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats
            waar zij als ingezetene zijn ingeschreven in de
            basisadministratie, aan de gezaghebber van het betreffende
            openbaar lichaam om binnen vier weken, en aan de burgemeester
            van de gemeente of aan de Minister van Algemene Zaken van
            Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten om binnen tien weken de hem verstrekte gegevens te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het
            Koninkrijk verzoekt hij, zo nodig, de Minister van
            Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens zo mogelijk
            binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt de Minister van Buitenlandse Zaken de gegevens
            van personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=39">artikel 39, tweede lid</intref>, binnen vier
            weken te toetsen aan de gegevens die zijn opgenomen in het
            door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister onderzoekt de verblijfsrechtelijke status van
            de verzoeker en de personen om wier medeverlening wordt
            verzocht, alsmede of er ernstige vermoedens bestaan als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, aanhef en
                onder a, van de Rijkswet</extref> jegens de
            verzoeker of de personen die tot medeverkrijging van het
            Nederlanderschap in het naturalisatieverzoek zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar. Zo nodig verwijst
            hij de verzoeker voor een bewijs van toelating naar de
            daartoe bevoegde instanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt eveneens of deze personen aan de overige voor
            hun naturalisatie gestelde voorwaarden voldoen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In de gevallen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de
            Rijkswet</extref> overlegt Onze Minister met de
            verzoeker over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de verzoeker
            alsmede van de personen om wier medeverlening is verzocht,
            en over de in het Koninkrijk gebruikelijke lettertekens
            waarin de namen van de verzoeker en van de personen om wier
            medeverlening wordt verzocht, zullen worden overgebracht.
            Hij vraagt, zo nodig, de toestemming van de verzoeker tot
            wijziging van de naam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt de andere in het verzoek genoemde
            personen, die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt,
            alsook de wettelijke vertegenwoordiger en de in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">het vierde lid van artikel 2 van
                de Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van
            deze personen op hun verzoek in de gelegenheid hun
            zienswijze inzake de naturalisatie alsook inzake de
            naamswijziging en naamsvaststelling kenbaar te maken.</al>
    </lid>
    
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister
zendt de uittreksels van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap onverwijld ter bekendmaking toe aan de autoriteit van
de woonplaats van de verzoeker. Hij zendt het besluit tot gehele of
gedeeltelijke afwijzing van het verzoek toe aan de verzoeker onder
vermelding van de termijn waarbinnen tegen het besluit bezwaar gemaakt
kan worden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bekendmaking van het
besluit tot verlening van het Nederlanderschap geschiedt overeenkomstig
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden gesteld
betreffende de wijze van bekendmaking van de verlening van het
Nederlanderschap alsook betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het Koninkrijk
afgegeven verblijfsdocumenten van de
verzoeker en van de personen die in de naturalisatie
delen.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
	 <titel status="officieel">Administratieve behandeling van
naturalisatieverzoeken in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur neemt naturalisatieverzoeken in behandeling
            van personen die als ingezetenen zijn ingeschreven in de
            basisadministratie van Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij neemt tevens in behandeling naturalisatieverzoeken van
            personen die ingevolge wettelijke voorschriften niet voor
            inschrijving als ingezetene in de basisadministratie in
            aanmerking komen, indien zij hoofdverblijf hebben in Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij neemt bovendien in ontvangst naturalisatieverzoeken van
            personen die in Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten verblijf hebben en nergens ter wereld
            hun hoofdverblijf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in het eerste, tweede en derde lid genoemde personen
            ontvangen een afschrift van hun naturalisatieverzoek.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken van andere personen dan die, genoemd
            in het eerste, tweede en derde lid, worden door hem niet in
            behandeling genomen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Naturalisatieverzoeken worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verzoeker legt
bij zijn verzoek het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Besluit
naturalisatietoets</extref>, bedoelde inburgeringsdiploma of certificaat over,
tenzij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van het Besluit naturalisatietoets</extref> van toepassing
is.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Alvorens het verzoek in behandeling genomen wordt,
            onderzoekt de Gouverneur de betalingsverplichting van de
            verzoeker overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de verzoeker voor
            vrijstelling of gehele ontheffing in aanmerking komt,
            betaalt hij ter gelegenheid van de indiening van zijn
            verzoek het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde naturalisatiegeld.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij het verzoek tot naturalisatie in behandeling
            genomen heeft, verzoekt de Gouverneur de Minister van
            Algemene Zaken die het
aangaat de door de verzoeker verstrekte
            gegevens te toetsen aan de gegevens die in de
            basisadministratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen ingezetene zijn van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten verzoekt
            hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar zij als
            ingezetene zijn ingeschreven in de basisadministratie, aan
            de burgemeester van de betreffende gemeente, aan de
            gezaghebber van het betrokken openbaar
lichaam de hem verstrekte gegevens
            binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in het
            Koninkrijk verzoekt hij, zo nodig, de Minister van
            Buitenlandse Zaken de hem verstrekte gegevens zo mogelijk
            binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Hij verzoekt de Minister van Buitenlandse Zaken de gegevens
            van personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=45">artikel 45, tweede lid</intref>, binnen vier
            weken te toetsen aan de gegevens die zijn opgenomen in het
            door deze gehouden register.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens die niet op de in het eerste tot en met het vierde
            lid aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">48</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur onderzoekt de verblijfsrechtelijke status van
            de verzoeker en de personen om wier medeverlening wordt
            verzocht, alsmede laat hij het bestaan onderzoeken van
            ernstige vermoedens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, aanhef en
                onder a, van de Rijkswet</extref> jegens de
            verzoeker of de personen die tot medeverkrijging van het
            Nederlanderschap in het naturalisatieverzoek zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar. Zo nodig verwijst
            hij de verzoeker voor een bewijs van toelating naar de
            daartoe bevoegde instanties.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt eveneens of deze personen aan de overige voor
            hun naturalisatie gestelde voorwaarden voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In de gevallen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de
            Rijkswet</extref> overlegt de Gouverneur met de
            verzoeker over de vaststelling en de spelling van
            geslachtsnaam en voornaam of voornamen van de verzoeker
            alsmede van de personen om wier medeverlening is verzocht,
            en over de in het Koninkrijk gebruikelijke lettertekens
            waarin de namen van de verzoeker en van de personen om wier
            medeverlening wordt verzocht, zullen worden overgebracht.
            Hij vraagt, zo nodig, de toestemming van de verzoeker tot
            wijziging van de naam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De Gouverneur stelt de andere in het verzoek genoemde
            personen, die de leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt,
            alsook de wettelijke vertegenwoordiger en de in het vierde
            lid van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
            Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van deze
            personen op hun verzoek in de gelegenheid hun zienswijze
            inzake de naturalisatie alsook inzake de naamswijziging en
            naamsvaststelling kenbaar te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Nadat de Gouverneur de handelingen bedoeld in de voorgaande
            artikelen van deze paragraaf heeft verricht, brengt hij over
            het naturalisatieverzoek en de eventuele naamsvaststelling
            en naamswijziging advies uit aan Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De Gouverneur zendt zijn advies met het verzoek en de daarop
            betrekking hebbende gegevens, documenten en verklaringen
            door tussenkomst van de Minister van Justitie van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten aan
            Onze Minister.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De Minister van Justitie van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten voegt zijn advies
            betreffende het verzoek toe aan dit dossier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister bevestigt de ontvangst daarvan zonder uitstel
            aan de Gouverneur en aan de Minister van Justitie van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao
onderscheidenlijk Sint Maarten.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze
Minister zendt de uittreksels van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap onverwijld ter bekendmaking toe aan de autoriteit van
de woonplaats van de verzoeker. Hij zendt het besluit tot gehele of
gedeeltelijke afwijzing van het verzoek toe aan de verzoeker onder
vermelding van de termijn waarbinnen tegen het besluit bezwaar gemaakt
kan worden. Hij bericht een en ander gelijktijdig aan de Gouverneur en
aan de Minister van Justitie van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bekendmaking van het besluit tot verlening van
het Nederlanderschap geschiedt overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk
IIIA</intref>.</al></lid><lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen nadere regels worden gesteld
betreffende de wijze van bekendmaking van de verlenging van het
Nederlanderschap alsook, na overleg met de Ministers van Justitie van
Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, betreffende de inname van de door
de bevoegde autoriteiten in het Koninkrijk afgegeven
verblijfsdocumenten van de verzoeker en van de personen die in de
naturalisatie
delen.</al>
                              </lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>5</nr> 
	 <titel>Administratieve behandeling van
		naturalisatieverzoeken in het buitenland</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post neemt
            naturalisatieverzoeken in behandeling van personen die
            hoofdverblijf hebben in het ressort van zijn diplomatieke of
            consulaire post.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Hij neemt eveneens de naturalisatieverzoeken in behandeling
            van personen die verblijf hebben in het ressort van zijn
            diplomatieke of consulaire post en nergens ter wereld hun hoofdverblijf.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het eerste en tweede lid bedoelde personen ontvangen
            een afschrift van hun naturalisatieverzoek.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Naturalisatieverzoeken van andere personen dan die genoemd
            in het eerste en tweede lid worden door hem niet in
            behandeling genomen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Naturalisatieverzoeken worden bij ontvangst voorzien van een
            datum en een dienststempel.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verzoeker legt
bij zijn verzoek het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid, van het Besluit
naturalisatietoets</extref>, bedoelde inburgeringsdiploma of certificaat over,
tenzij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013604&amp;artikel=4" compleet="nee">4 van het Besluit naturalisatietoets</extref> van toepassing
is.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Alvorens het verzoek in behandeling genomen wordt,
            onderzoekt het hoofd van de diplomatieke of consulaire post
            de betalingsverplichting van de verzoeker overeenkomstig het
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en naturalisatiegelden 2002</extref>. Tenzij de
            verzoeker voor vrijstelling of gehele ontheffing in
            aanmerking komt, betaalt hij bij de indiening van zijn
            verzoek het volgens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013782" compleet="nee">Besluit optie- en
            naturalisatiegelden 2002</extref> verschuldigde naturalisatiegeld. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Nadat hij het verzoek tot naturalisatie in behandeling
            genomen heeft, toetst het hoofd van de diplomatieke of
            consulaire post de door de verzoeker verstrekte gegevens aan
            de gegevens die in de administratie zijn opgenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Met betrekking tot personen die in het naturalisatieverzoek
            zijn genoemd en die geen hoofdverblijf hebben in zijn
            ressort verzoekt hij zo nodig, al naar gelang de plaats waar
            zij als ingezetene zijn ingeschreven in de
            basisadministratie, aan de burgemeester van de betreffende
            gemeente, aan de gezaghebber van het betrokken openbaar
lichaam of aan de
            Minister van Algemene Zaken van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten de hem verstrekte
            gegevens binnen tien weken te toetsen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt, voor zover mogelijk, de juistheid van de
            gegevens welke niet op de in het eerste of tweede lid van
            dit artikel aangegeven wijze kunnen worden getoetst.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post onderzoekt
            of er ernstige vermoedens bestaan als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, aanhef en
                onder a, van de Rijkswet</extref>, jegens de
            verzoeker en de personen die tot medeverkrijging van het
            Nederlanderschap in het naturalisatieverzoek zijn genoemd,
            indien zij ouder zijn dan zestien jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Hij onderzoekt eveneens of deze personen aan de overige voor
            hun naturalisatie gestelde voorwaarden voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In de gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van de
            Rijkswet</extref>, overlegt hij met de verzoeker
            over de vaststelling en de spelling van geslachtsnaam en
            voornaam of voornamen van de verzoeker alsmede van de
            personen om wier medeverlening is verzocht, en over de in
            het Koninkrijk gebruikelijke lettertekens waarin de namen
            van de verzoeker en van de personen om wier medeverlening
            wordt verzocht, zullen worden overgebracht. Hij vraagt, zo
            nodig, toestemming van de verzoeker tot wijziging van de naam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Hij stelt de andere in het verzoek genoemde personen, die de
            leeftijd van twaalf jaar hebben bereikt, alsook de
            wettelijke vertegenwoordiger en de in het vierde lid van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
            Rijkswet</extref> bedoelde andere ouder van deze
            personen op hun verzoek in de gelegenheid hun zienswijze
            inzake de naturalisatie alsook inzake de naamswijziging en
            naamsvaststelling kenbaar te maken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Nadat het hoofd van de diplomatieke of consulaire post de
            handelingen bedoeld in de voorgaande artikelen van deze
            paragraaf heeft verricht, brengt hij over het
            naturalisatieverzoek en de eventuele naamsvaststelling en
            naamswijziging advies uit aan Onze Minister.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>55</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofd van de diplomatieke of consulaire post zendt zijn
            advies met het verzoek en de daarop betrekking hebbende
            gegevens, documenten en verklaringen aan de Minister van
            Buitenlandse Zaken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Minister van Buitenlandse Zaken zorgt voor doorzending
            van de in het eerste lid bedoelde stukken aan Onze Minister.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister
zendt de uittreksels van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap onverwijld ter bekendmaking toe aan de autoriteit van
de woonplaats van de verzoeker. Hij zendt het besluit tot gehele of
gedeeltelijke afwijzing van het verzoek toe aan de verzoeker onder
vermelding van de termijn waarbinnen tegen het besluit bezwaar gemaakt
kan worden. Hij bericht een en ander gelijktijdig aan de Minister van
Buitenlandse Zaken met het verzoek zo nodig het hoofd van de
diplomatieke of consulaire post, die het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=54">artikel 54, vijfde lid</intref>,
bedoelde advies heeft uitgebracht, van deze beslissing in kennis te
stellen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij regeling van Onze
Minister kunnen na overleg met de Minister van Buitenlandse Zaken
regels worden gesteld betreffende de wijze van bekendmaking van de
verlening van het Nederlanderschap en kunnen regels gesteld worden
betreffende de inname van de door de bevoegde autoriteiten in het
Koninkrijk afgegeven verblijfsdocumenten van de verzoeker en van de personen die
in de naturalisatie delen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien
de bekendmaking van het besluit tot verlening van het Nederlanderschap
door uitreiking geschiedt, is daarop het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;hoofdstuk=IIIA">hoofdstuk IIIA</intref>,
met uitzondering van de tijdsbepalingen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=60b">artikel 60b, tweede en
vierde lid</intref>, van
toepassing.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>6</nr> 
	 <titel>Administratieve handelingen inzake de
		afstandsverplichting</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan na overleg met
de Ministers van Algemene Zaken van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
worden bepaald in welke gevallen het doen van afstand, als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid, aanhef en onder b</intref>, niet zal worden
verlangd.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>58</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien een verzoeker verplicht is om na de totstandkoming
            van de naturalisatie het mogelijke te zullen doen om zijn
            andere nationaliteit of nationaliteiten te verliezen, wordt
            hem na de naturalisatie door Onze Minister bericht dat hij
            binnen een termijn van drie maanden een verzoek moet doen
            tot afstand van die andere nationaliteit of nationaliteiten.
            Van dit bericht wordt een afschrift gezonden aan de
            autoriteit, die het naturalisatieverzoek in ontvangst
            genomen heeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Heeft de verzoeker het verzoek tot afstand dan wel een
            verklaring van afstand bij de autoriteiten van het land of
            de landen van zijn andere nationaliteit of nationaliteiten
            ingediend of aangeboden en is daarover door deze nog geen
            beslissing genomen, dan verzoekt Onze Minister na zes
            maanden de betrokkene hem te informeren over de stand van
            zaken met betrekking tot het verlies van de andere
            nationaliteit of nationaliteiten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Verlenen de autoriteiten van het land van de andere
            nationaliteit geen of onvoldoende medewerking aan het
            verzoek of de verklaring van afstand, dan beslist Onze
            Minister over de gevolgen daarvan voor de afstandsverplichting.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>59</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Wordt Onze Minister het bewijs overgelegd dat de andere
            nationaliteit of een der andere nationaliteiten is verloren,
            dan zendt hij een gewaarmerkt afschrift daarvan aan de
            autoriteit die het naturalisatieverzoek in ontvangst genomen heeft.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De autoriteit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, aan wie het bewijs van
            het verlies van een andere nationaliteit wordt overgelegd,
            zendt een gewaarmerkt afschrift daarvan aan Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister dan wel de in het tweede lid bedoelde
            autoriteit zendt tevens een gewaarmerkt afschrift aan de
            autoriteit van de plaats waar de personen wier verlies van
            die andere nationaliteit het betreft, in de
            basisadministratie zijn ingeschreven.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De in lid drie bedoelde autoriteit bevordert, voor zover van
            toepassing, dat het verlies van de andere nationaliteit of
            nationaliteiten in de desbetreffende basisadministratie
            wordt verwerkt.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>60</nr></kop><al>Tenzij hij wegens de omstandigheden van het geval anders
        beslist, gaat Onze Minister na verloop van de in het eerste lid
        van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=58">artikel 58</intref> bepaalde termijn over tot de intrekking van het
        besluit waarbij het Nederlanderschap is verleend. </al></artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">IIIA</nr><titel status="officieel">Bekendmaking van de verkrijging van het Nederlanderschap</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">60a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Tenzij anders bepaald, treedt de bevestiging
van de verkrijging van het Nederlanderschap als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=11">artikelen
11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=17">17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=23">23</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=29">29</intref>, in werking door de uitreiking ervan aan de optant
door of namens de tot bevestiging bevoegde autoriteit. De bevestiging
werkt terug tot de dag van de dagtekening.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in het eerste lid genoemde autoriteit roept de
optant tezamen met de personen die in de verkrijging zullen delen en
die ten tijde van het afleggen van de optieverklaring zestien jaar of
ouder waren, tijdig voor de uitreiking op te verschijnen. Was de optant
ten tijde van het afleggen van de optieverklaring jonger dan zestien
jaar dan wordt zijn wettelijke vertegenwoordiger opgeroepen te
verschijnen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de optant en
de personen die in de verkrijging delen, verplicht zijn voorafgaand aan
de uitreiking van de bevestiging een verklaring af te leggen, vindt de
uitreiking niet plaats dan nadat deze verklaring is afgelegd. Indien
niet alle in de bevestiging genoemde personen die een verklaring dienen
af te leggen, daartoe bereid of in staat zijn, wordt de uitreiking
aangehouden.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Degene
aan wie de bevestiging van de verkrijging van het Nederlanderschap in
persoon wordt uitgereikt en de minderjarige vreemdeling die de
bereidverklaring als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, van de Rijkswet
op het Nederlanderschap</extref> heeft afgelegd, legt de verklaring van
verbondenheid mondeling af op een door de in het eerste lid genoemde
autoriteit te bepalen wijze.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De in het
eerste lid genoemde autoriteit kan bepalen dat de betrokkene de
verklaring van verbondenheid schriftelijk aflegt, indien van hem
redelijkerwijs niet kan worden verlangd dat hij deze mondeling
aflegt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
betrokkene vanwege zijn fysieke of psychische toestand niet in staat is
om de verklaring van verbondenheid op de in het vierde of vijfde lid
bedoelde wijze af te leggen, wordt de bevestiging bekendgemaakt zonder
dat de verklaring van verbondenheid is
afgelegd.</al>
                     </lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De uitreiking vindt
plaats binnen negen weken nadat is vastgesteld dat de optant heeft
voldaan aan de vereisten, die aan de optie zijn gesteld. Wegens
bijzondere omstandigheden kan deze termijn met een redelijke periode
worden verlengd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De bevestiging
wordt aan de optant in persoon of, indien hij ten tijde van het
afleggen van de optieverklaring jonger dan zestien jaar is, aan zijn
wettelijke vertegenwoordiger uitgereikt.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Indien om zwaarwegende redenen van een op grond
van het tweede lid opgeroepen persoon niet kan worden verlangd dat hij
de bevestiging in persoon in ontvangst neemt, kan hij zich laten
vertegenwoordigen door een daartoe schriftelijk gemachtigde
meerderjarige persoon. Onder zwaarwegende redenen wordt in ieder geval
gerekend de fysieke of psychische onmogelijkheid te verschijnen. Om
dezelfde redenen kan de in het eerste lid genoemde autoriteit tot een
andere wijze van bekendmaking of verklaring besluiten.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">10</lidnr><al>Indien de op grond van het tweede lid opgeroepen
personen bij de uitreiking niet aanwezig zijn, worden zij opnieuw
opgeroepen. Zo nodig wordt de oproeping vervolgens eenmaal bij
aangetekende brief herhaald.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                        <al>De
bevestiging die niet binnen een jaar na de dag waarop zij is
gedagtekend aan de optant is bekendgemaakt, vervalt ten aanzien van de
erin genoemde personen. Indien tegen het besluit omtrent de wijze van
afleggen van de verklaring van verbondenheid of de wijze van
bekendmaking van de bevestiging bezwaar wordt gemaakt of beroep wordt
ingesteld, wordt deze termijn opgeschort totdat op het bezwaar
onderscheidenlijk het beroep onherroepelijk is
beslist.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
                        <al>De
autoriteit die de bevestiging heeft bekendgemaakt, zendt daarvan
onverwijld bericht aan Onze Minister en deelt daarin mede of en op
welke wijze de verklaring van verbondenheid is
afgelegd.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">60b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Tenzij anders bepaald, treedt het besluit tot
verlening van het Nederlanderschap voor een daarin genoemde persoon in
werking door de uitreiking aan hem van het hem betreffend uittreksel
van het besluit. Het besluit werkt terug tot de dag van de
dagtekening.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Binnen zes weken na
de dag van dagtekening van het naturalisatiebesluit en tijdig voor de
uitreiking roept de autoriteit van de woonplaats van de betrokken
persoon die ten tijde van de indiening van het verzoek tot
naturalisatie zestien jaar of ouder was, deze op te verschijnen. Was de
betrokkene ten tijde van de indiening van het verzoek tot naturalisatie
jonger dan zestien jaar dan wordt zijn wettelijke vertegenwoordiger
opgeroepen te verschijnen. Wegens bijzondere omstandigheden kan deze
termijn met een redelijke periode worden verlengd.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de opgeroepen persoon verplicht is
voorafgaand aan de uitreiking een verklaring af te leggen, vindt de
uitreiking van het uittreksel van het besluit niet plaats dan nadat
deze verklaring is afgelegd.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Degene
aan wie het uittreksel van het besluit tot verlening van het
Nederlanderschap in persoon wordt uitgereikt, legt de verklaring van
verbondenheid mondeling af op een door de bevoegde autoriteit te
bepalen wijze.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
bevoegde autoriteit kan bepalen dat de betrokkene de verklaring van
verbondenheid schriftelijk aflegt, indien van hem redelijkerwijs niet
kan worden verlangd dat hij deze mondeling
aflegt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Indien
betrokkene vanwege zijn fysieke of psychische toestand niet in staat is
om de verklaring van verbondenheid op de in het vierde of vijfde lid
bedoelde wijze af te leggen, wordt het uittreksel van het besluit tot
verlening van het Nederlanderschap bekendgemaakt zonder dat de
verklaring is afgelegd.</al>
                     </lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De
uitreiking vindt door of namens de autoriteit, die de betrokkene heeft
opgeroepen, plaats binnen zes weken na de verzending van de
oproeping.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Het hem betreffend
uittreksel van het besluit wordt aan de betrokkene in persoon of,
indien hij ten tijde van de indiening van het verzoek tot naturalisatie
jonger dan zestien jaar is, aan zijn wettelijke vertegenwoordiger
uitgereikt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Indien om zwaarwegende
redenen van een op grond van het tweede lid opgeroepen persoon niet kan
worden verlangd dat hij het hem betreffende uittreksel van het besluit
in persoon in ontvangst neemt, kan hij zich laten vertegenwoordigen door
een daartoe schriftelijk gemachtigde meerderjarige persoon. Onder
zwaarwegende redenen wordt in ieder geval gerekend de fysieke of
psychische onmogelijkheid te verschijnen. Om dezelfde redenen kan de in
het tweede lid genoemde autoriteit tot een andere wijze van
bekendmaking of verklaring besluiten.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">10</lidnr><al>Indien de betrokkene bij de in het zevende
lid
bedoelde uitreiking niet aanwezig is, wordt hij opnieuw opgeroepen. Zo
nodig wordt de oproeping vervolgens eenmaal bij aangetekende brief
herhaald.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                        <al>Het
besluit tot verlening van het Nederlanderschap vervalt ten aanzien van
een erin genoemd persoon indien het hem betreffend uittreksel van dit
besluit niet binnen een jaar na de dag waarop het besluit is
gedagtekend aan hem is bekendgemaakt. Indien tegen het besluit omtrent
de wijze van afleggen van de verklaring van verbondenheid of de wijze
van bekendmaking van het uittreksel van het besluit tot verlening van
het Nederlanderschap bezwaar wordt gemaakt of beroep wordt ingesteld,
wordt deze termijn opgeschort totdat op het bezwaar onderscheidenlijk
het beroep onherroepelijk is
beslist.</al>
                     </lid><lid>
<lidnr status="officieel">12</lidnr><al>De autoriteit die het uittreksel van het besluit
tot verlening van het Nederlanderschap heeft bekendgemaakt, zendt
daarvan onverwijld een bericht aan Onze Minister. Hij bericht ook of en op welke wijze de
verklaring van verbondenheid is afgelegd en welke
uittreksels hij na herhaalde oproepingen niet heeft kunnen uitreiken.
Hij zendt de uittreksels betreffende de personen voor wie een besluit
is vervallen, terug aan Onze Minister.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>&#x2013; Bewijs van Nederlanderschap</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>61</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Als verklaring omtrent het bezit van het Nederlanderschap,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, vierde lid van de
            Rijkswet</extref> en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012089&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V, tweede lid van de
                Rijkswet van 21 december 2000, Stb. 618, tot wijziging
                van de Rijkswet op het Nederlanderschap</extref>
            met betrekking tot de verkrijging, de verlening en het
            verlies van het Nederlanderschap, geldt:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de onherroepelijke rechterlijke beschikking waarbij
                    het Nederlanderschap is vastgesteld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een uittreksel uit de basisadministratie, waaruit
                    blijkt dat de betrokkene als Nederlander is
                    aangemerkt; of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een verklaring afgegeven door het hoofd van de
                    diplomatieke of consulaire post, waaruit blijkt dat
                    de betrokkene Nederlander is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een verklaring omtrent het bezit van het Nederlanderschap
            wordt alleen op aanvraag van de betrokken persoon verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De documenten genoemd onder b en c van het eerste lid dienen
            de woorden te bevatten: Verklaring omtrent het bezit van het
            Nederlanderschap, en van een datum van verstrekking en een
            dienststempel te zijn voorzien.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden bepaald welke andere
            documenten als verklaring omtrent het bezit van het
            Nederlanderschap kunnen dienen.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>&#x2013; Verlies van het Nederlanderschap</titel>
    </kop>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>1</nr> 
	 <titel>Verlies door een verklaring van afstand</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>62</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een verklaring van afstand van het Nederlanderschap als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, aanhef en
                onder b</extref>, of als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, eerste lid, aanhef en
                onder b, van de Rijkswet</extref> wordt
            schriftelijk afgelegd. De verklaring vermeldt dat de persoon
            die de verklaring aflegt, bekend is met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, eerste lid, aanhef en
                onder d, en tweede lid van de Rijkswet</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Aan de verklaring van afstand wordt zo nodig een bewijs
            toegevoegd dat de verklarende persoon en, in voorkomend
            geval, de minderjarige personen die in zijn afstand delen
            een andere nationaliteit bezitten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de verklaring een minderjarige betreft, wordt zo
            nodig tevens een bewijs van de nationaliteit van de vader en
            moeder of adoptiefouder toegevoegd.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een verklaring van afstand van het Nederlanderschap wordt afgelegd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>in
het Europese deel van Nederland: de
burgemeester;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>in een
openbaar lichaam: voor Onze
Minister;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten: voor de
Gouverneur;</al>
                                 </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in het buitenland: voor het hoofd van de
                    diplomatieke of consulaire post.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Alvorens de verklaring in ontvangst te nemen stelt de
            autoriteit ten overstaan van wie deze wordt afgelegd de
            identiteit vast van de persoon die de verklaring aflegt. Hij
            bepaalt tevens, voor zover mogelijk, welke andere personen
            door deze afstand hun Nederlanderschap zullen verliezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De persoon die in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=3">artikel 3</intref> een
            verklaring van afstand heeft afgelegd, ontvangt daarvan
            onverwijld een bevestiging, die tevens, voor zoveel
            mogelijk, de namen vermeldt van de personen die door deze
            afstand hun Nederlanderschap hebben verloren.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=63">tweede lid van artikel 63</intref> genoemde autoriteit,&#xA0;niet zijnde Onze
Minister,
            zendt de verklaring van afstand alsmede een afschrift van de
            bevestiging toe aan Onze Minister; hij behoudt een afschrift daarvan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Hij zendt bovendien een afschrift van de bevestiging aan de
            autoriteit van de plaats waar de personen die de afstand
            betreft, in de basisadministratie zijn ingeschreven alsmede,
            met betrekking tot personen die in hun land woonachtig zijn,
            een afschrift van de verklaring van afstand en van de
            bevestiging aan de Minister van Justitie van Aruba,&#xA0;Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voorzoveel van toepassing bevordert de autoriteit ten
            overstaan van wie een verklaring van afstand is afgelegd,
            alsmede de in het voorgaande lid bedoelde autoriteit die een
            afschrift van de bevestiging bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=63">derde lid van
            artikel 63</intref> heeft ontvangen, dat</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verklaring van afstand van het Nederlanderschap
                    in de basisadministratie wordt verwerkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Nederlandse reisdocumenten die waren uitgereikt
                    aan de personen die door of als gevolg van de
                    afstand het Nederlanderschap hebben verloren,
                    overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref> worden ingenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien van toepassing: de betrokkenen worden
                    verwezen naar de Vreemdelingendienst van de politie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>2</nr> 
	 <titel>Verlies door intrekking van het
		Nederlanderschap</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>65</nr></kop><al>De autoriteiten en ambtenaren bevoegd tot het in ontvangst nemen
        van optieverklaringen en naturalisatieverzoeken die in de
        uitoefening van hun ambt kennis krijgen van valse verklaringen
        of bedrog, dan wel van de verzwijging van enig relevant feit dat
        geleid heeft tot de verkrijging of verlening van het
        Nederlanderschap, melden dit onverwijld aan Onze Minister, zo
        nodig onder medezending van afschriften van op de zaak
        betrekkelijke stukken.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>Paragraaf</label> 
	 <nr>3</nr> 
	 <titel>Procedure van intrekking van het
		Nederlanderschap</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister het voornemen heeft een besluit te
            nemen tot intrekking van het besluit waarbij het
            Nederlanderschap is verkregen of verleend, als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de
            Rijkswet</extref>, doet hij daarvan schriftelijk
            mededeling aan de bij de intrekking rechtstreeks betrokken
            persoon of personen alsmede aan de autoriteit die de
            optieverklaring of het naturalisatieverzoek in ontvangst
            genomen heeft. Indien Onze Minister het voornemen heeft een
besluit te nemen tot intrekking van het Nederlanderschap, als bedoeld
in artikel 14, tweede lid, van de Rijkswet, doet hij daarvan
schriftelijk mededeling aan de bij de intrekking rechtstreeks betrokken
persoon of personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Heeft de betrokken persoon een bekende woon- of
            verblijfplaats, dan wordt de mededeling aan dat adres
            gezonden; heeft hij geen bekende woon- of verblijfplaats,
            dan wordt de mededeling gezonden aan zijn laatst bekende
            adres in het Europese deel van
Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten dan wel
de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius of Saba of door
            tussenkomst van het Ministerie van Buitenlandse Zaken aan
            zijn laatst bekende adres in het buitenland.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister zulks noodzakelijk acht, geeft hij van
            zijn voornemen kennis door uitreiking van de in het eerste
            lid bedoelde mededeling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien Onze Minister zulks noodzakelijk acht, geeft hij van
            zijn voornemen tevens kennis in een of meer van de lokale
            bladen van de vermoedelijke verblijfplaats van betrokkenen
            of in de daarvoor bestemde offici&#xEB;le
publicatiebladen, al naar gelang die verblijfplaats.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Onder rechtstreeks betrokken persoon wordt in dit artikel
            verstaan de Nederlander op wie het in het eerste
            lid bedoelde voornemen betrekking heeft, alsmede, voor zover
            zij bij het voornemen een rechtstreeks belang hebben, zijn
            kinderen en adoptiefkinderen, alsmede zijn echtgenoot of
            geregistreerde partner. Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen
            andere personen als betrokken worden aangemerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In de in het eerste lid bedoelde mededelingen vermeldt Onze
            Minister ten minste</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de zakelijke inhoud en korte redengeving van zijn
                    voorgenomen besluit,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de mogelijkheid voor betrokkenen of de genoemde
                    autoriteiten om hun bedenkingen tegen dit voornemen
                    in te brengen, en op welke wijze en binnen welke
                    termijn dit kan geschieden,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat degene die schriftelijke bedenkingen inbrengt,
                    kan verzoeken dat zijn persoonlijke gegevens niet
                    worden vermeld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister zendt van de ingebrachte bedenkingen een afschrift
        aan de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=66">eerste lid van artikel 66</intref> genoemde personen en indien van
toepassing autoriteit.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij zijn besluit tot intrekking van het Nederlanderschap op
            grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, van de
            Rijkswet</extref> houdt Onze Minister onder meer
            rekening met de aard en ernst van de valse verklaring, het
            bedrog of de verzwijging, de mogelijke staatloosheid van
            betrokkene na de intrekking, alsook met de tijdsduur die
            sinds de verkrijging of verlening verlopen is en de overige
            relevante factoren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het besluit tot intrekking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, of tweede
lid, van de
            Rijkswet</extref> vermeldt de personen wier
            Nederlanderschap is ingetrokken.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister neemt een besluit tot intrekking op grond van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, of tweede
lid, van de
        Rijkswet</extref> uiterlijk binnen zestien weken nadat
        hij de in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=66">eerste lid van artikel 66</intref> bedoelde mededeling
        gedaan heeft.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat
Onze Minister op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, tweede lid</extref>, of van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003738&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, aanhef en onder d of f, van de Rijkswet</extref> een
besluit tot intrekking heeft genomen, zendt hij een afschrift van het
besluit aan de personen wier Nederlanderschap is ingetrokken aan de
autoriteit van de plaats waar de personen die het Nederlanderschap
hebben verloren, in de basisadministratie zijn ingeschreven of in het
voorkomende geval aan de Minister van Buitenlandse Zaken. Indien de
intrekking is gebaseerd op artikel 14, eerste lid, of artikel 15,
eerste lid, aanhef en onder d of f, wordt tevens een afschrift gezonden
aan de autoriteit die de optieverklaring of het naturalisatieverzoek in
ontvangst heeft genomen. Hij zendt, zo nodig, een afschrift aan andere
betrokken instanties. Het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013605&amp;artikel=66">tweede, derde en vierde lid van artikel 66</intref>
zijn van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voorzoveel van toepassing, bevordert de autoriteit die dit
            afschrift heeft ontvangen, dat</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het besluit tot intrekking van het Nederlanderschap
                    in de basisadministratie wordt verwerkt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Nederlandse reisdocumenten die waren uitgereikt
                    aan de personen die het Nederlanderschap hebben
                    verloren, overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005212" compleet="nee">Paspoortwet</extref>
                    worden ingenomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de betrokkenen worden verwezen naar de
                    Vreemdelingendienst van de politie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de daarvoor in aanmerking komende akten van de
                    burgerlijke stand worden gewijzigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Nadat de Minister van Buitenlandse Zaken in kennis is
            gesteld van het besluit tot intrekking bevordert hij dat de
            handelingen genoemd in het tweede lid, onder b en d, worden verricht.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>&#x2013; Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt het Consulaire besluit.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld
        ter uitvoering van dit besluit.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit is niet van toepassing op optieverklaringen en
            verzoeken om naturalisatie, alsmede op verklaringen van
            afstand ingediend v&#xF3;&#xF3;r de datum van inwerkingtreding van dit besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Verklaringen bedoeld als bewijs van het bezit van het
            Nederlanderschap te dienen, die zijn afgegeven voor de datum
            van inwerkingtreding van dit besluit, worden als zodanig
            aanvaard, indien zij zijn verstrekt door een Nederlandse,
            Nederlands-Antilliaanse of Arubaanse autoriteit.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit besluit treedt in werking op een bij koninklijk besluit
            te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
            onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit verkrijging en
            verlies Nederlanderschap.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad, het Publicatieblad
            van de Nederlandse Antillen en het Afkondigingsblad van
            Aruba zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">15 april 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">achtentwintigste</nadruk> mei 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	