<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010391" dtdversie="2.0" id="34069" soort="KB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 7 april 1999 tot uitvoering van artikel 9, aanhef
    en onder c, van de Bankwet 1998</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van
            Financi&#xEB;n, Centrale Directie Wetgeving, Juridische en
            Bestuurlijke Zaken d.d. 24 maart 1999, nr. WJB&#xA0;99/277M;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de start van de derde
            fase van de Economische en Monetaire Unie op 1 januari 1999
            en in verband daarmee het vervangen van de gulden door de
            euro alsmede het opereren van De Nederlandsche Bank N.V.
            binnen het Europees Stelsel van Centrale Banken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het initiatief van De
            Nederlandsche Bank N.V. om ter gelegenheid van de komst van
            de euro en het afscheid van de gulden een &#xE9;&#xE9;nmalige bijdrage
            te willen leveren voor kunstaankopen ten behoeve van het
            nationaal kunstbezit;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009508&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9, aanhef en onder c, van
                de Bankwet 1998</extref>;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In het kader van het be&#xEB;indigen van de taak van De Nederlandsche
        Bank N.V. tot het reguleren en zoveel mogelijk stabiliseren van
        de waarde van de gulden en de invoering van de euro, verkrijgt
        De Nederlandsche Bank N.V. toestemming om eenmalig aan de
        Stichting Nationaal Fonds Kunstbezit gevestigd te Amsterdam een
        bedrag te schenken dat op eenzelfde wijze wordt berekend als het
        deel van de winst dat over het boekjaar 1998 zonder deze
        schenking met toepassing van de uit 1974 daterende regeling aan
        de reserve zou worden toegevoegd, onder de voorwaarde dat de
        daarmee aangekochte of aan te kopen kunstwerken eigendom worden
        van de Staat ten behoeve van openbare collecties, alsmede om
        alle met deze schenking verband houdende werkzaamheden te verrichten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst. </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n is belast met de uitvoering van
            dit besluit, dat met de daarbij behorende nota van
            toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">7 april 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. Zalm</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">twintigste</nadruk> april 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	