<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0022174" dtdversie="2.0" id="380219" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer van 18&#xA0;juni 2007, nr. DJZ2007015959, Directie Juridische Zaken, Afdeling Wetgeving, houdende Subsidieregeling Wet op het Waddenfonds</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de Wet op het Waddenfonds</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.1</nr>
              <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
            </kop>
            <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Minister: Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>project: samenhangend geheel van activiteiten, waarvoor subsidie wordt aangevraagd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>subsidieplafond: bedrag dat gedurende een bepaald tijdvak ten hoogste beschikbaar is voor de verstrekking van subsidies krachtens het Waddenfonds;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>uitvoeringsorganisatie: door de Minister aan te wijzen organisatie belast met de uitvoering van deze regeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858" compleet="nee">Wet op het Waddenfonds</extref>;</al>
              </li>
            <li><li.nr>f.</li.nr><al>kleine
en middelgrote ondernemingen: ondernemingen als
bedoeld in bijlage I bij de algemene
groepsvrijstellingsverordening;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>grote ondernemingen: ondernemingen die geen kleine en middelgrote ondernemingen zijn;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>algemene
groepsvrijstellingsverordening: verordening (EG)
nr. 800/2008 van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van
6&#xA0;augustus 2008 waarbij bepaalde categorie&#xEB;n steun op grond
van de artikelen 87 en 88 van het Verdrag met de gemeenschappelijke
markt verenigbaar worden verklaard (&#x2018;de algemene
groepsvrijstellingsverordening&#x2019;) (PbEU
L&#xA0;214).</al></li></lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.2</nr>
              <titel status="officieel">Subsidie en subsidieplafond</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidie bedraagt maximaal 90 procent van de subsidiabele kosten, indien het een project betreft dat valt onder een of meer van de doelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, b, of d, van de wet</extref>. Voor projecten die vallen onder het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel c, van de wet</extref>, bedraagt de subsidie maximaal 40 procent van de subsidiabele kosten.</al>
            </lid>
            <lid> 
                <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al> Indien een project gedeeltelijk uit anderen hoofde wordt
                  gesubsidieerd, wordt het subsidiebedrag op grond van deze regeling zodanig
                  vastgesteld dat het totaal van alle subsidies voor dat project niet hoger is
                  dan het maximale subsidiebedrag dat op grond van de Europese regels voor
                  staatssteun voor dat project kan worden verstrekt.</al> 
              </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien een project bijdraagt aan meer dan &#xE9;&#xE9;n doel, worden de subsidiabele kosten door de subsidieaanvrager toegerekend aan de doelen waaraan wordt bijgedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De Minister stelt jaarlijks voor 1&#xA0;november het subsidieplafond vast voor het komende begrotingsjaar. Daarbij kan onderscheid worden gemaakt naar de doelstellingen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref>. Een deel van het jaarlijks beschikbare budget wordt gereserveerd voor subsidieaanvragen waarvan de subsidiabele kosten minder bedragen dan het drempelbedrag, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.6">artikel 1.6, eerste lid</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.3</nr>
              <titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Uitsluitend noodzakelijke, rechtstreeks aan de uitvoering van het project toe te rekenen en door de subsidieontvanger gemaakte en betaalde kosten, zijn subsidiabel, met dien verstande dat ook sprake kan zijn van afschrijvingskosten of kosten voor eigen arbeid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Ingeval in deze regeling is bepaald dat loonkosten in aanmerking komen voor een subsidie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>worden de kosten bepaald aan de hand van een uurloon, berekend op basis van het jaarloon bij een volledige dienstbetrekking volgens de loonstaat van de betrokken medewerkers, verhoogd met de wettelijke dan wel de op grond van een individuele of collectieve arbeidsovereenkomst verschuldigde opslagen voor sociale lasten; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vallen de kosten van de inzet van ambtenaren slechts onder de subsidiabele kosten voor zover er sprake is van detachering van de betrokken ambtenaren bij het project.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Geen subsidie wordt verleend voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>kosten, gemaakt v&#xF3;&#xF3;r de datum van indiening van de subsidieaanvraag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kosten, gemaakt na de datum van afloop van de subsidieperiode;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>verrekenbare kosten en belastingen, accijnzen en andere heffingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>boetes, financi&#xEB;le sancties en hiermee samenhangende proceskosten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Ontvangsten of inkomsten die betrekking hebben op een project worden in mindering gebracht op de subsidiabele kosten van het project, behoudens het bepaalde ten aanzien van
de subsidiabele kosten in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=3.4">artikelen 3.4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=3.7">3.7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=3.12">3.12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=3.15">3.15</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=4.4">4.4</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverlening</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.4</nr>
              <titel status="officieel">Aanvraag tot subsidieverlening</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De aanvraag tot subsidieverlening wordt gericht aan de Minister en binnen de aanvraagperiode ingediend bij de uitvoeringsorganisatie, met gebruikmaking van een daartoe ter beschikking gesteld aanvraagformulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanvraag gaat vergezeld van een projectplan waarin onder andere zo nauwkeurig mogelijk is opgenomen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de titel en een beschrijving van het project en de verdiensten daarvan voor een of meer van de doelstellingen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref>, een tijdsplanning en beschrijving van de activiteiten en de wijze van uitvoering;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een gespecificeerde begroting van de totale kosten en een opgave van de financieringswijze van het project. Indien het een meerjarig project betreft dient de begroting een meerjarenbegroting te zijn met een liquiditeitsplanning per jaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een omschrijving van projectrisico&#x2019;s en beheersmaatregelen die de subsidieaanvrager hanteert ter bestrijding daarvan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de aanvraag een project betreft dat wordt uitgevoerd door een samenwerkingsverband, dient een der deelnemers in het samenwerkingsverband de aanvraag mede namens de andere deelnemers in. De aanvraag gaat vergezeld van de aan het samenwerkingsverband ten grondslag liggende overeenkomst, met daarin in elk geval een overzicht van de aan het samenwerkingsverband deelnemende natuurlijke en rechtspersonen alsmede van de verdeling van de verantwoordelijkheden, bevoegdheden en financi&#xEB;le verplichtingen tussen de verschillende deelnemers.</al>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien
de aanvraag ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;hoofdstuk=4">4</intref> een project betreft ten behoeve
waarvan een grote onderneming subsidie aanvraagt, verstrekt de
subsidieaanvrager gegevens en bescheiden bij de aanvraag die het
stimulerend effect van de subsidie
aantonen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien
de aanvraag een aanvraag ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk 3</intref> betreft, verstrekt de
subsidieaanvrager gegevens en bescheiden bij de aanvraag waaruit blijkt
dat de investeringen ten behoeve van het project verder gaan dan
communautaire normen of die bij ontstentenis van
communautaire normen het niveau van milieubescherming doen
toenemen.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De uitvoeringsorganisatie kan de aanvrager verzoeken nadere gegevens en bescheiden te verstrekken, indien zij deze voor de beoordeling van de aanvraag noodzakelijk acht. De aanvrager dient de aanvullende informatie binnen twee weken nadat hierom is verzocht te verstrekken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.5</nr>
              <titel status="officieel">Aanvraagperiode</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister stelt per kalenderjaar &#xE9;&#xE9;n of meer aanvraagperioden vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De Minister maakt hiervan melding in de Staatscourant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.6</nr>
              <titel status="officieel">Drempelbedrag</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een project komt in aanmerking voor subsidie indien de subsidiabele kosten op basis van de subsidieaanvraag ten minste &#x20AC;&#xA0;200.000 bedragen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Projecten mogen gebundeld worden om aan het drempelbedrag, genoemd in het eerste lid, te voldoen, mits de gebundelde projectvoorstellen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bijdragen tot het realiseren van hetzelfde doel op meerdere locaties in het waddengebied; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>betrekking hebben op een bepaalde gewenste gebiedsontwikkeling binnen het waddengebied en deel uitmaken van een integrale planning op gebiedsniveau met overheid en marktpartijen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In geval van bundeling van projecten als bedoeld in het tweede lid gaan de betrokkenen een samenwerkingsverband als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4, derde lid</intref>, aan. Er wordt slechts &#xE9;&#xE9;n subsidieaanvraag ingediend, waarop uiteindelijk &#xE9;&#xE9;n beschikking wordt afgegeven. Beoordeling van gebundelde projecten vindt per afzonderlijk deelproject plaats, waarbij rekening wordt gehouden met de bijdrage van het deelproject aan het totaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Voor projecten die enkel vallen onder het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel d, van de wet</extref>, alsmede voor projecten met een experimenteel karakter, geldt het in het eerste lid gestelde drempelbedrag niet, indien door de subsidieaanvrager aannemelijk wordt gemaakt dat bundeling met andere projecten niet mogelijk is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een project, waarvan de subsidiabele kosten, op basis van de subsidieaanvraag, minder dan &#x20AC;&#xA0;200.000 bedragen waarop het vierde lid niet van toepassing is, komt slechts in aanmerking voor subsidie uit het gereserveerde deel van het budget, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.2">artikel 1.2, vierde lid, derde volzin</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.7</nr>
              <titel status="officieel">Beschikking tot subsidieverlening</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister geeft op de aanvraag een beschikking tot subsidieverlening binnen acht maanden na de laatste dag van de aanvraagperiode waarin de aanvraag tot subsidieverlening is ingediend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de beschikking niet binnen acht maanden kan worden gegeven, stelt de Minister de aanvrager daarvan in kennis en noemt daarbij een redelijke termijn waarbinnen de beschikking alsnog tegemoet kan worden gezien.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de subsidiabele kosten voor een project meer dan &#x20AC;&#xA0;25.000.000 bedragen en de te verlenen subsidie meer dan &#x20AC;&#xA0;5.000.000 bedraagt, meldt de Minister de subsidieaanvraag overeenkomstig artikel 88, derde lid, van het EG-verdrag aan bij de Commissie van de Europese Gemeenschappen. Subsidie kan slechts worden verleend onder de opschortende voorwaarde dat de Commissie hieraan haar goedkeuring verleent.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een beschikking tot subsidieverlening vermeldt in ieder geval:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het met het project beoogde doel of resultaat,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de begrote subsidiabele kosten,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de subsidiegrondslag,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het subsidiepercentage,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het maximale subsidiebedrag van de te subsidi&#xEB;ren activiteiten en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de subsidieperiode.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.8</nr>
              <titel status="officieel">Toelatingscriteria</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister verklaart een subsidieaanvraag niet-ontvankelijk indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de aanvraag niet voldoet aan de voorwaarden, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de aanvraag niet voldoet aan de voorwaarden, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>hij de subsidiabele kosten voor het project of voor de gebundelde projecten raamt op minder dan &#x20AC;&#xA0;200.000, tenzij het om een subsidieaanvraag gaat waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.6">artikel 1.6, derde of vierde lid</intref>, van toepassing is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>gegronde vrees bestaat dat de betrokkenen het project niet kunnen financieren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>hij het onaannemelijk acht dat binnen &#xE9;&#xE9;n jaar een aanvang gemaakt kan worden met de uitvoering van het project;</al>
                </li>
                
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de subsidieaanvrager een onderneming in moeilijkheden is, zoals bedoeld in de punten 9 tot en met 11 van de Communautaire richtsnoeren inzake reddings- en herstructureringssteun aan ondernemingen in moeilijkheden (PbEU 2004 C 244/02).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onverminderd
het eerste lid, verklaart de Minister een aanvraag ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk
3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;hoofdstuk=4">4</intref> niet-ontvankelijk
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
subsidieaanvrager een onderneming is ten aanzien waarvan er een
uitstaand bevel tot terugvordering is ingevolge een eerdere beschikking
van de Commissie van de Europese Gemeenschappen waarin de steun
onrechtmatig en onverenigbaar met de gemeenschappelijke markt is
verklaard;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de subsidieaanvrager
onderneming is die reeds met de werkzaamheden aan het project is
begonnen voor het indienen van de
aanvraag;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de subsidieaanvrager een
grote onderneming is die het stimulerend effect, bedoeld in artikel 8
van de algemene groepsvrijstellingsverordening, niet kan
aantonen.</al></li></lijst></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Binnen 8 weken na de laatste dag van de aanvraagperiode waarin de aanvraag tot subsidieverlening is ingediend toetst de uitvoeringsorganisatie de tijdig ingediende subsidieaanvragen op ontvankelijkheid en biedt zij de Adviescommissie Waddenfonds een overzicht van de ontvankelijke subsidieaanvragen aan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De uitvoeringsorganisatie stelt de indiener van een niet-ontvankelijk verklaarde subsidieaanvraag hiervan binnen 2 weken op de hoogte.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.9</nr>
              <titel status="officieel">Beoordeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister wint omtrent de aanvragen waarop niet met toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.8">artikel 1.8</intref> afwijzend is beslist het advies in van de Adviescommissie Waddenfonds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De Adviescommissie toetst alle ontvankelijke subsidieaanvragen aan de criteria, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vierde lid, van de wet</extref>. Indien deze gezamenlijk het subsidieplafond, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.2">artikel 1.2, vierde lid</intref>, overtreffen, rangschikt de Adviescommissie de aanvragen zodanig, dat een project hoger gerangschikt wordt naarmate het meer voldoet aan de criteria genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, vierde lid, van de wet</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De adviezen van de Adviescommissie gaan vergezeld van een deugdelijke motivering.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De Adviescommissie stelt haar eigen werkwijze schriftelijk vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De Adviescommissie brengt binnen 8 weken na ontvangst van de ontvankelijke voorstellen haar advies aan de Minister uit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De Minister kan waarnemers aanwijzen, die het recht hebben de vergaderingen van de Adviescommissie bij te wonen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>De Minister voorziet in het secretariaat van de Adviescommissie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de Adviescommissie geschiedt op overeenkomstige wijze als bij het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer. De bescheiden worden na be&#xEB;indiging van de werkzaamheden van de Adviescommissie bewaard in het archief van dat Ministerie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>De Adviescommissie verstrekt desgevraagd aan de Minister de voor de uitoefening van zijn taak benodigde inlichtingen. De Minister kan inzage vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden, voor zover dat voor de vervulling van zijn taak redelijkerwijs nodig is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">10</lidnr>
              <al>De voorzitter en de leden van de Adviescommissie hebben recht op een door de Minister vast te stellen vergoeding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">11</lidnr>
              <al>Het advies van de Adviescommissie wordt door de Minister ter beoordeling voorgelegd aan een commissie bestaande uit vertegenwoordigers van de bestuursorganen en organisaties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, van de wet</extref>. Het oordeel van deze commissie dient binnen vier weken na het verzoek daartoe ter beschikking van de Minister te worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">12</lidnr>
              <al>De commissie, bedoeld in het elfde lid, wordt samengesteld door het Regionaal College Waddengebied (RCW).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">13</lidnr>
              <al>De Minister verdeelt het beschikbare bedrag in de volgorde van de rangschikking van de aanvragen door de Adviescommissie. Op basis van het oordeel van de commissie, bedoeld in het elfde lid, en eventueel na overleg met de Minister(s) wie het mede aangaat, kan de Minister afwijken van deze volgorde.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen van de subsidieontvanger</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Op de subsidieontvanger rusten de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.11">artikelen 1.11 tot en met 1.13</intref> opgenomen verplichtingen, met dien verstande dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.13">artikel 1.13</intref> opgenomen verplichtingen slechts gelden voor de subsidieontvanger die als indiener van de aanvraag om subsidie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4, derde lid</intref>, is opgetreden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.11">artikelen 1.11</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.12">1.12</intref> opgenomen verplichtingen gelden tot aan de dag waarop de subsidie wordt vastgesteld. De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.13">artikel 1.13</intref> opgenomen verplichtingen gelden totdat 2 jaren na die dag zijn verstreken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger maakt binnen &#xE9;&#xE9;n jaar na afgifte van de beschikking tot subsidieverlening een aanvang met de uitvoering van het project.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger voert het project uit overeenkomstig het projectplan waarop de beschikking tot subsidieverlening betrekking heeft en voltooit het uiterlijk op het bij de verlening bepaalde tijdstip, behoudens voorafgaande schriftelijke ontheffing van de Minister voor het vertragen, het essentieel wijzigen of het stopzetten van het project.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Aan een ontheffing als bedoeld in het tweede lid kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien er tussentijds bijzondere omstandigheden optreden die de voortgang van het project substantieel wijzigen of die anderszins belangrijke gevolgen kunnen hebben voor het recht op subsidie, doet de aanvrager hiervan onverwijld mededeling aan de Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger voert een zodanig ingerichte administratie, dat daaruit te allen tijde op eenvoudige en duidelijke wijze alle projectkosten kunnen worden afgelezen, gespecificeerd naar de op het project van toepassing zijnde subsidiabele kosten. Ingeval loonkosten tot de subsidiabele kosten behoren, dient daarvan een door middel van een sluitende tijdschrijving vastgestelde urenverantwoording per werknemer aanwezig te zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger doet onverwijld mededeling aan de Minister van de indiening bij de rechtbank van een verzoek tot het op hem van toepassing verklaren van de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen, tot verlening van surs&#xE9;ance van betaling aan hem of tot faillietverklaring van hem.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger brengt &#xE9;&#xE9;n of meerdere keren per jaar schriftelijk verslag uit omtrent de uitvoering van het project, met inbegrip van een vergelijking van die uitvoering met het projectplan en de bij de subsidieverlening vermelde raming van de projectkosten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger maakt de kennis en informatie die met het project worden opgedaan, onmiddellijk na afloop van het project openbaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger verleent op verzoek van de Minister alle medewerking aan een door de Minister ingesteld evaluatieonderzoek, bedoeld om te beoordelen in welke mate de subsidieontvanger bij het uitvoeren van het project een toegevoegde waarde heeft geleverd aan de doelstellingen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Voorschotten en termijnbetalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.14</nr>
              <titel status="officieel">Aanvraag tot voorschotverlening</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Verlening
van een voorschot, al dan niet in de vorm van een termijnbetaling, op
een verleende subsidie geschiedt op verzoek van de
subsidieaanvrager.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het verzoek wordt schriftelijk ingediend met gebruikmaking van een bij de uitvoeringsorganisatie verkrijgbaar formulier. Het verzoek gaat vergezeld van alle bescheiden die blijkens het formulier met het verzoek moeten worden meegezonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een voorschot kan, in specifieke gevallen afhankelijk van de liquiditeitsbehoefte van de subsidieaanvrager, worden verleend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een voorschot in de vorm van een termijnbetaling wordt berekend naar rato van de gemaakte en betaalde projectkosten, voor zover deze nog niet eerder bij de verlening van een voorschot in aanmerking zijn genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>In totaal zal het bedrag aan voorschotten niet groter zijn dan 80 procent van het bij de subsidieverlening vermelde maximale subsidiebedrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.15</nr>
              <titel status="officieel">Beschikking tot voorschotverlening</titel>
            </kop>
            <al>De Minister kan afwijzend beschikken op een aanvraag om een voorschot of een voorschot in de vorm van een termijnbetaling, indien de subsidieontvanger niet heeft voldaan aan ingevolge de subsidieverlening voor hem geldende verplichtingen, dan wel indien hij failliet is verklaard of aan hem surs&#xE9;ance van betaling is verleend of ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling natuurlijke personen van toepassing is verklaard, dan wel een verzoek daartoe bij de rechtbank is ingediend.</al></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Subsidievaststelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.16</nr>
              <titel status="officieel">Aanvraag tot subsidievaststelling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De subsidieontvanger dient binnen dertien weken na afloop van het tijdvak waarvoor subsidie is verleend, een aanvraag tot vaststelling van de subsidie in. Het verzoek wordt schriftelijk ingediend met gebruikmaking van een bij de uitvoeringsorganisatie verkrijgbaar formulier.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De aanvraag tot subsidievaststelling gaat vergezeld van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een activiteitenverslag dat ten minste bestaat uit een beschrijving van de aard en omvang van de tot dan toe in het kader van het project verrichtte activiteiten en van de mate waarin deze activiteiten hebben bijgedragen aan de in het projectplan omschreven doelstellingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een financi&#xEB;le verantwoording van het project en een verklaring van een registeraccountant of accountant-administratieconsulent, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, waaruit blijkt dat is voldaan aan de in deze regeling gestelde voorwaarden en verplichtingen. De registeraccountant of accountant-administratieconsulent controleert met inachtneming van het controleprotocol, dat is opgenomen in een bijlage bij het aanvraagformulier tot subsidievaststelling. De goedkeurende accountantsverklaring wordt opgesteld overeenkomstig de eveneens in een bijlage bij het aanvraagformulier tot subsidievaststelling opgenomen model-accountantsverklaring.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.17</nr>
              <titel status="officieel">Beschikking tot subsidievaststelling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De Minister geeft de beschikking tot subsidievaststelling binnen acht weken na ontvangst van de aanvraag daartoe, dan wel nadat de voor het indienen ervan geldende termijn is verstreken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de beschikking niet binnen acht weken kan worden gegeven, stelt de Minister de betrokkene daarvan in kennis en noemt daarbij een redelijke termijn waarbinnen de definitieve beschikking tegemoet kan worden gezien.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.18</nr>
              <titel status="officieel">Wettelijke rente bij terugvordering</titel>
            </kop>
            <al>Indien toepassing wordt gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A57" compleet="nee">artikel 4:57 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, worden terug te vorderen bedragen vermeerderd met de wettelijke rente die wordt berekend over de periode die verstrijkt tussen de kennisgeving van de terugvorderingsverplichting aan de subsidieontvanger en de terugbetaling door de subsidieontvanger.</al>
          </artikel>
        
          </paragraaf>
        
      <paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Voorschotverlening
bij
schatkistbankieren</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.19</nr>
              <titel status="officieel">Voorschotverlening lagere overheden en
                  privaatrechtlijke rechtspersonen</titel>
            </kop>
            <al>Indien de subsidieaanvrager een lagere overheid of een
                privaatrechtelijk rechtspersoon is, waarbij gebruik gemaakt wordt van
                schatkistbankieren als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022914" compleet="nee">Regeling verlening voorschotten
                2007</extref>,&#xA0;geldt&#xA0;in afwijking van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.14">artikelen 1.14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.15">1.15</intref>&#xA0;met betrekking tot
                voorschotverlening het volgende:</al> 
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                <li> 
                  <li.nr>a.</li.nr> 
                  <al>in het geval van een lagere overheid kan de Minister een
                    uit te keren jaartermijn tot maximaal&#xA0;100% bevoorschotten zo spoedig mogelijk
                    in aansluiting op de subsidieverlening en vervolgens aan het begin van een
                    jaar;</al> 
                </li> 
                <li> 
                  <li.nr>b.</li.nr> 
                  <al>in het geval van een privaatrechtelijke rechtspersoon kan
                    de Minister een uit te keren jaartermijn tot maximaal&#xA0;80%&#xA0;bevoorschotten zo
                    spoedig mogelijk in aansluiting op de subsidieverlening en vervolgens aan het
                    begin van een jaar;</al> 
                </li> 
                <li> 
                  <li.nr>c.</li.nr> 
                  <al>indien een bevoorschotting als bedoeld onder a en b wordt
                    toegepast, wordt het voorschot in&#xA0;rekening-courant bij&#xA0;het Ministerie van
                    Financi&#xEB;n aangehouden.</al> 
                </li> 
              </lijst></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.20</nr>
              <titel status="officieel">Subsidievaststelling lagere overheden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.16">artikelen 1.16, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.17">1.17, eerste en tweede lid</intref>, zijn niet van toepassing indien de subsidieontvanger een provincie of gemeente is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de beoordeling van de aanvraag tot subsidievaststelling, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.16">artikel 1.16, eerste lid</intref>, maakt de Minister gebruik van de verantwoordingsinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014606&amp;artikel=58a" compleet="nee">artikel 58a van het Besluit begroting en verantwoording provincies en gemeenten</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De Minister geeft de beschikking tot subsidievaststelling binnen acht weken na het beschikbaar komen van de verantwoordingsinformatie over het jaar waarin het project is afgerond.</al>
            </lid>
          </artikel></paragraaf></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Steun aan bestuursorganen, niet-gouvernementele organisaties en particulieren</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.1</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <al>Uitsluitend projecten die worden uitgevoerd door een bestuursorgaan, door een niet-gouvernementele organisatie, of door een particulier, niet zijnde een onderneming, komen in aanmerking voor subsidie.</al>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.2</nr>
            <titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien wordt voldaan aan de voorwaarden uit het tweede lid bedraagt de subsidie voor een project dat valt onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een of meer van de doelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, b, of d, van de wet</extref>: 90 procent van de subsidiabele kosten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel c, van de wet</extref>: 40 procent van de subsidiabele kosten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de subsidieaanvraag toont de subsidieaanvrager aan dat is voldaan aan de volgende eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de subsidie wordt uitsluitend aangevraagd voor en heeft uitsluitend betrekking op niet-economische activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de subsidieaanvrager ontplooit geen economische activiteiten op het terrein van de activiteiten waarvoor subsidie wordt aangevraagd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de subsidieaanvrager zal daadwerkelijk het project zelf uitvoeren en dit niet direct of indirect door een derde laten verrichten, tenzij het project aan een derde wordt gegund door middel van een openbare aanbestedingsprocedure; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de subsidieaanvrager houdt voor het project een gescheiden projectbegroting bij.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel>
          </kop>
          <al>De volgende kosten komen in aanmerking voor subsidie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>loonkosten of kosten voor eigen arbeid, mits deze rechtstreeks betrekking hebben op het project;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>kosten van verbruikte materialen en verbruikte hulpmiddelen, gebaseerd op historische aanschafprijzen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>kosten in verband met aankoop van tweedehands materialen, mits de prijs redelijk is en het materiaal vergezeld gaat van een verklaring van de verkoper omtrent de herkomst van het materiaal;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>kosten van duurzame kapitaalgoederen, bijvoorbeeld machines en apparatuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>kosten van grond;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>kosten van aan derden uitbestede activiteiten mits sprake is van marktconforme prijzen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>een opslag voor algemene kosten, tot ten hoogste 20 procent van de onder a bedoelde kosten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
                <label>Artikel</label><nr status="officieel">2.4</nr><titel status="officieel">Samenloop</titel>
              </kop><al>Indien een project gedeeltelijk uit anderen hoofde wordt gesubsidieerd, wordt in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.2">artikel 1.2, tweede lid</intref>, het subsidiebedrag zodanig vastgesteld dat het totaal van alle subsidies voor dat project ten hoogste 100 procent van de subsidiabele kosten op grond van dit hoofdstuk bedraagt.</al></artikel></hoofdstuk>
      <hoofdstuk><kop>
                <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Milieubescherming</titel>
              </kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.1</nr><titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.1</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit
hoofdstuk is van toepassing op subsidieaanvragen van kleine,
middelgrote en grote ondernemingen ten behoeve van
milieubescherming.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op
dit hoofdstuk is de algemene groepsvrijstellingsverordening van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.2</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><al>In
dit hoofdstuk wordt verstaan
onder:</al><definitielijst nr-sluiting="." plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>milieubescherming:</term><definitie><al>elke
maatregel die is gericht op de preventie of het herstel van
aantastingen van de natuurlijke omgeving of de natuurlijke hulpbronnen
door de eigen activiteiten van de subsidieaanvrager, op het beperken
van het risico op dergelijke aantastingen, dan wel op de aanmoediging
van een rationeler gebruik van die hulpbronnen, met inbegrip van
energiebesparende maatregelen en het gebruik van hernieuwbare
energiebronnen;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>energiebesparende
maatregelen:</term><definitie><al>alle maatregelen die ondernemingen in
staat stellen het energieverbruik in met name hun productiecyclus te
verminderen;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term>communautaire
norm:</term><definitie><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>een
verplichte communautaire norm waarbij de op milieugebied te bereiken
normen per onderneming zijn vastgesteld,
of</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de verplichting op grond van
richtlijn nr. 2008/1/EG van het Europees Parlement en de Raad inzake
ge&#xEF;ntegreerde preventie en bestrijding van verontreiniging de
beste beschikbare technieken te gebruiken, zoals uiteengezet in de
meest recente relevante informatie die de Commissie van de Europese
Gemeenschappen overeenkomstig artikel 17, tweede lid, van die richtlijn
heeft
bekendgemaakt;</al></li></lijst></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr><term>hernieuwbare
energiebronnen:</term><definitie><al>de volgende hernieuwbare,
niet-fossiele energiebronnen: windenergie, zonne-energie, geothermische
energie, golfenergie, getijdenenergie, waterkrachtinstallaties,
biomassa, stortgas, rioolwaterzuiveringsgas en
biogas;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr><term>biobrandstof:</term><definitie><al>vloeibare
of gasvormige brandstof voor vervoer die uit biomassa is
gewonnen;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr><term>duurzame
biobrandstoffen:</term><definitie><al>biobrandstoffen die voldoen aan
de duurzaamheidscriteria van artikel 15 van het voorstel voor een
richtlijn van het Europees Parlement en de Raad ter bevordering van het
gebruik van energie uit hernieuwbare bronnen, welke criteria van
toepassing zijn zodra de richtlijn door het Europees Parlement en de
Raad is aangenomen en in het Publicatieblad van de Europese Unie is
bekendgemaakt;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>g.</li.nr><term>energie
uit hernieuwbare energiebronnen:</term><definitie><al>energie opgewekt
met installaties waarbij uitsluitend van hernieuwbare energiebronnen
wordt gebruikgemaakt, alsmede het aandeel in calorische waarde van de
met hernieuwbare energiebronnen in hybride installaties opgewekte
energie die ook met conventionele energiebronnen werken, waaronder
begrepen voor accumulatiesystemen gebruikte hernieuwbare elektriciteit
en waaronder niet begrepen elektriciteit die van dergelijke systemen
afkomstig
is;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>h.</li.nr><term>warmtekrachtkoppeling:</term><definitie><al>gelijktijdige
opwekking in &#xE9;&#xE9;n proces van thermische energie en elektrische
en mechanische
energie;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>i.</li.nr><term>hoogrenderende
warmtekrachtkoppeling:</term><definitie><al>warmtekrachtkoppeling die
voldoet aan de criteria van bijlage III bij de richtlijn inzake de
bevorderingen van warmtekrachtkoppeling en aan de geharmoniseerde
rendementsreferentiewaarden zoals die in de beschikking tot
vaststelling van geharmoniseerde rendementsreferentiewaarden zijn
vastgesteld;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>j.</li.nr><term>materi&#xEB;le
activa:</term><definitie><al>investeringen in gronden, wanneer deze
absoluut noodzakelijk zijn om aan de milieudoelstellingen te voldoen,
gebouwen, installaties en uitrustingen, met als doel vervuiling en
hinder te beperken of te be&#xEB;indigen, en investeringen om de
productiemethoden aan te passen met het oog op de bescherming van het
milieu;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>k.</li.nr><term>richtlijn
inzake de bevordering van
warmtekrachtkoppeling:</term><definitie><al>richtlijn nr. 2004/8/EG van
het Europees Parlement en de Raad inzake de bevorderingen van
warmtekrachtkoppeling op basis van de vraag naar nuttige warmte binnen
de interne energiemarkt en tot wijziging van richtlijn
92/42/EEG;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>l.</li.nr><term>beschikking
tot vaststelling van geharmoniseerde
rendementsreferentiewaarden:</term><definitie><al>beschikking
nr.&#xA0;2007/74/EG tot vaststelling van geharmoniseerde
rendementsreferentiewaarden voor de gescheiden productie van
elektriciteit en warmte in toepassing van richtlijn 2004/8/EG van het
Europees Parlement en de
Raad.</al></definitie></definitie-item></definitielijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.2</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor ondernemingen die verder gaan dan communautaire normen of die, bij
ontstentenis van communautaire normen, het niveau van milieubescherming
doen
toenemen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.3</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan ondernemingen die verder gaan dan
communautaire normen of die, bij ontstentenis van communautaire normen,
het niveau van milieubescherming doen
toenemen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 35 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.4</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
extra investeringskosten die noodzakelijk zijn om een niveau van
milieubescherming te bereiken dat het door de communautaire normen
vereiste niveau overtreft, zijn
subsidiabel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
extra investeringskosten, bedoeld in het eerste lid, worden berekend
overeenkomstig artikel 18, zesde tot en met achtste lid, van de
algemene groepsvrijstellingsverordening en zonder de exploitatiebaten
en exploitatiekosten in aanmerking te
nemen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.5</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
subsidieaanvrager komt in aanmerking voor subsidie
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dankzij
de investering de subsidieaanvrager het uit zijn activiteiten
voortvloeiende niveau van milieubescherming kan doen toenemen, door
verder te gaan dan de geldende communautaire normen, ongeacht of er
nationale normen bestaan die strenger zijn dan de communautaire norm,
of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dankzij de investering de
subsidieaanvrager het uit zijn activiteiten voortvloeiende niveau van
milieubescherming kan doen toenemen bij ontstentenis van communautaire
normen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Er
wordt geen subsidie verleend, indien de verbeteringen de ondernemingen
laten voldoen aan reeds vastgestelde maar nog niet van toepassing
zijnde communautaire
normen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Er wordt
geen subsidie verleend voor het beheer van
afval.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.3</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor de aanschaf van nieuwe schepen die verder gaan dan de
communautaire normen of die bij ontstentenis van communautaire normen
het niveau van milieubescherming doen
toenemen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.6</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan ondernemingen voor de aanschaf van
nieuwe schepen dan wel voor de vernieuwing van bestaande schepen die
verder gaat dan de communautaire normen of die bij ontstentenis van
communautaire normen het niveau van milieubescherming doen
toenemen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 35 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.7</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
extra investeringskosten, die noodzakelijk zijn om een hoger niveau van
milieubescherming te bereiken dan door de communautaire normen wordt
vereist, zijn
subsidiabel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
extra investeringskosten, bedoeld in het eerste lid, worden berekend
overeenkomstig artikel 18, zesde tot en met achtste lid, van de
algemene groepsvrijstellingsverordening en zonder de exploitatiebaten
en exploitatiekosten in aanmerking te
nemen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.8</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Een
subsidieaanvrager komt in aanmerking voor subsidie
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dankzij
de investering de subsidieaanvrager het uit zijn activiteiten
voortvloeiende niveau van milieubescherming kan doen toenemen, door
verder te gaan dan de geldende communautaire normen, ongeacht of er
nationale normen bestaan die strenger zijn dan de communautaire
norm;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dankzij de investering de
subsidieaanvrager het uit zijn activiteiten voortvloeiende niveau van
milieubescherming kan doen toenemen bij ontstentenis van communautaire
normen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de aanschaf van de nieuwe
schepen geschiedt voor de inwerkingtreding van de nieuwe communautaire
normen, tenzij deze nieuwe normen, zodra deze verplicht worden, met
terugwerkende kracht op reeds aangeschafte schepen van toepassing
zullen zijn, of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>bestaande schepen
worden aangepast aan milieunormen die nog niet van kracht waren op het
tijdstip dat die bedrijfsmiddelen in bedrijf werden genomen of indien
voor de schepen geen milieunormen van toepassing
zijn.</al></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.4</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor
milieustudies</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.9</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>studies
die rechtstreeks verband houden met investeringen van ondernemingen die
verder gaan dan communautaire normen of die bij ontstentenis van
communautaire normen het niveau van milieubescherming doen
toenemen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>studies die rechtstreeks
verband houden met investeringen van ondernemingen ter stimulering van
energie uit hernieuwbare
energiebronnen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.10</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>De kosten van de studie zijn
subsidiabel.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.5</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor het gebruik van hernieuwbare
energiebronnen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.11</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aanondernemingenvoor het gebruik van
hernieuwbare
energiebronnen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.12</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
extra investeringskosten die ten laste van de subsidieaanvrager komen
ten opzichte van een traditionele energiecentrale of een traditioneel
verwarmingssysteem met dezelfde capaciteit inzake daadwerkelijke
energieopwekking zijn
subsidiabel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
kosten worden berekend overeenkomstig artikel 18, zesde tot en met
achtste lid, van de algemene groepsvrijstellingsverordening en zonder
de exploitatiebaten en exploitatiekosten in aanmerking te
nemen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.13</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Ingeval
van productie van biobrandstoffen wordt slechts subsidie verleend voor
de productie van duurzame
biobrandstoffen.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">3.6</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor hoogrenderende
warmtekrachtkoppeling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.14</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan ondernemingen voor hoogrenderende
warmtekrachtkoppeling.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.15</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
extra investeringskosten die noodzakelijk zijn om een hoogrenderende
warmtekrachtkoppelinginstallatie tot stand te brengen, in vergelijking
met de referentie-investering, zijn
subsidiabel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
extra investeringskosten worden berekend overeenkomstig artikel 18,
zesde tot en met achtste lid, van de algemene
groepsvrijstellingsverordening en zonder de exploitatiebaten en
exploitatiekosten in aanmerking te
nemen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3.16</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Een
subsidieaanvrager komt voor subsidie in aanmerking,
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de
nieuwe warmtekrachtkoppelingeenheid in totaal besparingen behaalt van
primaire energie ten opzichte van de gescheiden productie als
gedefinieerd in de richtlijn inzake de bevorderingen van
warmtekrachtkoppeling en de beschikking tot vaststelling van
geharmoniseerde rendementsreferentiewaarden,
of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verbetering van een bestaande
warmtekrachtkoppelingeenheid of verbouwing van een bestaande
stroomproductie-eenheid tot een warmtekrachtkoppelingeenheid resulteert
in besparingen van primaire energie ten opzichte van de oorspronkelijke
situatie.</al></li></lijst></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
                  <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Onderzoek, ontwikkeling en innovatie</titel>
                </kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.1</nr><titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.1</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit
hoofdstuk is van toepassing op subsidieaanvragen van kleine,
middelgrote en grote ondernemingen ten behoeve van onderzoek,
ontwikkeling en
innovatie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op
dit hoofdstuk is de algemene groepsvrijstellingsverordening van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.2</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><al>In
dit hoofdstuk wordt verstaan
onder:</al><definitielijst nr-sluiting="." plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>onderzoeksorganisatie:</term><definitie><al>een
entiteit, zoals een universiteit, ongeacht haar rechtsvorm, publiek- of
privaatrechtelijke organisatie, of financieringswijze die zich in
hoofdzaak bezighoudt met het verrichten van fundamenteel onderzoek,
industrieel onderzoek of experimentele ontwikkeling en het verspreiden
van de resultaten daarvan door middel van onderwijs, publicaties of
technologieoverdracht, met dien verstande
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>alle
winst opnieuw wordt ge&#xEF;nvesteerd in die activiteiten, in de
verspreiding van de resultaten daarvan, of in onderwijs,
en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de ondernemingen die invloed
op een onderzoeksorganisatie kunnen uitoefenen door middel van
bijvoorbeeld aandeelhouders of leden van de organisatie, geen
preferente toegang genieten tot de onderzoekscapaciteit van een
dergelijke organisatie of tot de resultaten van haar
onderzoek;</al></li></lijst></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>industrieel
onderzoek:</term><definitie><al>planmatig of kritisch onderzoek dat is
gericht op het opdoen van nieuwe kennis en vaardigheden met het oog op
de ontwikkeling van nieuwe producten, productiemethoden of diensten, of
om bestaande producten, productiemethoden of diensten aanmerkelijk te
verbeteren, met dien verstande dat het onderzoek de vervaardiging van
onderdelen van complexe systemen omvat die noodzakelijk is voor
industrieel onderzoek, met name voor algemene validering van
technologie&#xEB;n, met uitzondering van
prototypes;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term>experimentele
ontwikkeling:</term><definitie><al>ontwikkeling van producten,
productiemethoden of diensten, met dien verstande
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>daaronder
kan worden verstaan het verwerven, combineren, vormgeven en gebruiken
van bestaande wetenschappelijke, technische, zakelijke en andere
relevante kennis en vaardigheden voor plannen, schema&#x2019;s of
ontwerpen van nieuwe, gewijzigde of verbeterde producten,
productiemethoden of diensten die de conceptuele formulering en het
ontwerp van alternatieve producten, productiemethoden of diensten die
het maken van ontwerpen, tekeningen, plannen en andere documentatie
kunnen omvatten, voor zover zij niet voor commercieel gebruik zijn
bestemd;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>daaronder kan worden
verstaan de ontwikkeling van commercieel bruikbare prototypes en
proefprojecten, indien het prototype het commerci&#xEB;le eindproduct
is en de productie ervan te duur is om alleen voor demonstratie en
validatiedoeleinden te worden
gebruikt;</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>daaronder niet kan
worden verstaan routinematige of periodieke wijziging van bestaande
producten, productielijnen, fabricageprocessen, diensten en andere
courante werkzaamheden, zelfs indien deze wijzigingen verbeteringen
kunnen
inhouden;</al></li></lijst></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr><term>hooggekwalificeerd
personeel:</term><definitie><al>universitair geschoolde onderzoekers,
ingenieurs, ontwerpers en marketingmanagers met een tertiaire opleiding
en ten minste vijf jaar relevante beroepservaring, waarbij
doctoraatsopleidingen kunnen meetellen als relevante
beroepservaring;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr><term>detachering:</term><definitie><al>de
tijdelijke indienstneming van personeel door een subsidieaanvrager
gedurende een bepaalde periode, waarna het personeel het recht heeft
naar zijn vorige werkgever terug te
keren.</al></definitie></definitie-item></definitielijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.2</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor onderzoeks- en
ontwikkelingsprojecten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.3</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan ondernemingen voor industrieel
onderzoek en experimentele
ontwikkeling.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie voor industrieel onderzoek bedraagt 40 procent van de
subsidiabele
kosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
subsidie voor experimentele ontwikkeling bedraagt 25 procent van de
subsidiabele
kosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
subsidie voor experimentele ontwikkeling kan met 15 procent van de
subsidiabele kosten worden verhoogd,
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het
project daadwerkelijke samenwerking tussen ten minste twee onderling
onafhankelijke ondernemingen behelst en aan de volgende voorwaarden is
voldaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>geen
van de ondernemingen neemt meer dan 70 procent van de in aanmerking
komende kosten van het samenwerkingsproject voor haar
rekening,</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>het project behelst
samenwerking met ten minste &#xE9;&#xE9;n kleine of middelgrote
onderneming, of</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>het project
behelst grensoverschrijdende samenwerking in ten minste twee
verschillende
lidstaten,</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het project
daadwerkelijke samenwerking behelst tussen een onderneming en een
onderzoeksorganisatie en aan de volgende voorwaarden
voldoet:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de
onderzoeksorganisatie draagt ten minste 10 procent van de subsidiabele
projectkosten, en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de
onderzoeksorganisatie heeft het recht de resultaten van de
onderzoeksprojecten te publiceren voor zover deze afkomstig zijn van
het door die organisatie uitgevoerde
onderzoek.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor
de toepassing van het vierde lid wordt onder daadwerkelijke
samenwerking niet verstaan
uitbesteding.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.4</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
volgende kosten zijn
subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>personeelskosten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>van
onderzoekers;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>van technici,
en</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>van ander ondersteunend
personeel, voor zover zij zich met het onderzoeksproject
bezighouden;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kosten van
apparatuur en uitrusting, voor zover en zolang zij worden gebruikt voor
het onderzoeksproject. Indien deze apparatuur en uitrusting niet
tijdens hun volledige levensduur voor het onderzoeksproject worden
gebruikt, worden alleen de afschrijvingskosten overeenstemmend met de
looptijd van het project, berekend volgens een goede boekhoudpraktijk,
als in aanmerking komende kosten
beschouwd;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>kosten van gebouwen en
grond voor zover en voor zolang zij voor het onderzoeksproject worden
gebruikt. Wat gebouwen betreft, worden alleen de afschrijvingskosten
overeenstemmend met de looptijd van het project, berekend volgens een
goede boekhoudpraktijk, als in aanmerking komende kosten beschouwd. Wat
grond betreft komen de kosten voor de commerci&#xEB;le overdracht of
daadwerkelijk gemaakte investeringskosten in
aanmerking;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>kosten van
contractonderzoek, technische kennis en octrooien die tegen
marktprijzen worden verworven bij, of waarvoor een licentie wordt
verleend door externe bronnen, mits de transactie overeenkomstig het
arm&#x2019;s length-beginsel heeft plaatsgevonden en er geen sprake is
van collusie. Voorts ook kosten voor advisering en gelijkwaardige
diensten die uitsluitend voor de onderzoeksactiviteiten worden
gebruikt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>extra algemene vaste kosten
die rechtstreeks uit het onderzoeksproject
voortvloeien;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>andere kosten,
waaronder die voor materiaal, leveranties en dergelijke producten, die
rechtstreeks uit de onderzoeksactiviteit
voortvloeien.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidiabele kosten worden bij een specifieke categorie onderzoek en
ontwikkeling
ingedeeld.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
kosten van de experimentele ontwikkeling en het testen van producten,
productieprocessen en diensten zijn subsidiabel, voor zover deze niet
voor industri&#xEB;le toepassing of commerci&#xEB;le exploitatie kunnen
worden gebruikt of geschikt
gemaakt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij
commercieel gebruik van demonstratie- of proefprojecten bij
experimentele ontwikkeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=4.2">artikel 4.2, sub c, onder
2&#xB0;</intref>, worden eventuele inkomsten die hieruit voortvloeien op de in
aanmerking komende kosten in mindering
gebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.5</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Bij
het verlenen van subsidie voor een onderzoeks- en ontwikkelingsproject
waarbij onderzoeksorganisaties en ondernemingen samenwerken,
overschrijdt het gecumuleerde subsidiebedrag van rechtstreekse
overheidssubsidie ten behoeve van een specifiek project en van
bijdragen van onderzoeksorganisaties voor dat project, voor zover deze
subsidie inhouden, niet de voor elke begunstigde onderneming van
toepassing zijnde subsidiedrempels als bedoeld in artikel 6 van de
algemene
groepsvrijstellingsverordening.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.3</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor technische
haalbaarheidsstudies</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.6</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aanondernemingen voor technische
haalbaarheidsstudies ter voorbereiding van industrieel onderzoek of
experimentele
ontwikkelingsactiviteiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.7</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>De kosten van de studie zijn
subsidiabel.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.4</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor kleine en middelgrote ondernemingen ten behoeve van de kosten voor
industri&#xEB;le
eigendomsrechten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.8</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan kleine en middelgrote ondernemingen
ten behoeve van de kosten verbonden aan de verkrijging en validering
van octrooien en andere industri&#xEB;le
eigendomsrechten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie voor de verkrijging en validering van octrooien en andere
industri&#xEB;le eigendomsrechten voor industrieel onderzoek bedraagt
40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
subsidie voor de verkrijging en validering van octrooien en andere
industri&#xEB;le eigendomsrechten voor experimentele ontwikkeling
bedraagt 25 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.9</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>De volgende kosten zijn
subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>alle
kosten die worden gemaakt voor de verlening van het recht in het eerste
rechtsgebied, daaronder begrepen de kosten met betrekking tot de
voorbereiding, indiening en verdere afhandeling van de aanvraag,
alsmede de kosten van een hernieuwde aanvraag voordat het recht is
verleend;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>vertaalkosten en andere
kosten die worden gemaakt met het oog op de verkrijging of validering
van het recht in andere
rechtsgebieden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>kosten ter
verzekering van de geldigheid van het recht tijdens de offici&#xEB;le
afhandeling van de aanvraag en mogelijke oppositieprocedures, zelfs
indien dergelijke kosten worden gemaakt na verlening van het
recht.</al></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.5</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor onderzoeks- en ontwikkelingsprojecten in de landbouw- en
visserijsector</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.10</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan ondernemingen voor onderzoeks- en
ontwikkelingsprojecten met betrekking tot in bijlage I bij het
EG-Verdrag opgenomen
producten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele
kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.11</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>Ten aanzien van de subsidiabele kosten is
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=4.4">artikel 4.4, eerste lid</intref>, van overeenkomstige
toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.12</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
subsidie van het project is van belang voor alle marktdeelnemers in de
betrokken sector of
subsector.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voordat
met het onderzoek wordt aangevangen, wordt op het internet
bekendgemaakt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat
onderzoek zal worden uitgevoerd;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het
doel van het onderzoek;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>wanneer de
resultaten ongeveer worden
verwacht;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>waar de resultaten op het
internet zullen worden
bekendgemaakt;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>dat de resultaten
kosteloos beschikbaar zullen
zijn.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
onderzoeksresultaten zijn gedurende een periode van ten minste vijf
jaar op internet beschikbaar met dien verstande dat deze resultaten
niet later op het internet worden bekendgemaakt dan het tijdstip waarop
de gegevens aan de leden van een specifieke organisatie worden
verstrekt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
subsidie wordt rechtstreeks aan de onderzoeksorganisatie
verleend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De
subsidie wordt niet verleend indien
deze:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>verband
houdt met subsidie voor onderzoek die rechtstreeks wordt verleend aan
een onderneming die landbouwproducten produceert, verwerkt of afzet,
of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verband houdt met
prijsondersteuning voor producenten van
landbouwproducten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien
de subsidie niet aan de voorwaarden uit het eerste tot en met vijfde
lid voldoet, kan de subsidie alsnog worden verleend, voor zover aan de
voorwaarden voor het verlenen van subsidie voor onderzoeks- en
ontwikkelingsprojecten en voor technische haalbaarheidsstudies
overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;paragraaf=4.3">paragrafen 4.3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;paragraaf=4.4">4.4</intref> is
voldaan.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.6</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor jonge innoverende
ondernemingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.13</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan jonge innoverende
ondernemingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en niet meer
dan
&#x20AC;&#xA0;1.000.000.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.14</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>De kosten van de onderneming zijn
subsidiabel.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.15</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
subsidieaanvrager is een kleine onderneming die minder dan zes jaar
bestaat op het tijdstip van de
subsidieverlening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
kosten voor onderzoek en ontwikkeling van de subsidieaanvrager bedragen
ten minste 15&#xA0;procent van de totale
exploitatiekosten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in
ten minste &#xE9;&#xE9;n van de drie jaren voorafgaande aan de
subsidieverlening, of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>in geval van
een startende onderneming zonder enige financi&#xEB;le voorgeschiedenis
bij de audit van haar lopende belastingjaar, gecertificeerd door een
onafhankelijke
accountant.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
subsidieaanvrager kan de subsidie slechts eenmaal ontvangen in de
periode dat deze voldoet aan de voorwaarden, bedoeld in het eerste en
tweede
lid.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.7</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor innovatieadviesdiensten en voor diensten inzake
innovatieondersteuning</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.16</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen aan kleine en middelgrote ondernemingen
voor innovatieadviesdiensten en voor diensten inzake
innovatieondersteuning.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en niet meer
dan &#x20AC;&#xA0;200.000 per subsidieaanvrager over een periode van
drie
jaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.17</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor
innovatieadviesdiensten zijn de volgende kosten
subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>managementadvies;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>technologische
bijstand;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>diensten inzake
technologieoverdracht;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>opleiding;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>advisering
inzake de verwerving;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bescherming en
het verhandelen van intellectuele eigendomsrechten en inzake
licentieringsovereenkomsten;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>advisering
betreffende het gebruik van normen.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor diensten inzake
innovatieondersteuning zijn de volgende kosten
subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>kantoorruimte;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>databanken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>technische
bibliotheken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>marktonderzoek;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>laboratoriumgebruik;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>diensten
in verband met kwaliteitslabels, testen en
certificeren.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.18</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>De
diensten worden tegen de marktprijs ingekocht, of indien de
subsidieaanvrager een entiteit zonder winstoogmerk is, tegen een prijs
die de volledige kosten plus een redelijke marge
weergeeft.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">4.8</nr><titel status="officieel">Subsidie
voor het uitlenen van hooggekwalificeerd
personeel</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.19</nr><titel status="officieel">Hoogte
van de
subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
Minister kan subsidie verlenen voor het uitlenen van hooggekwalificeerd
personeel dat vanuit een onderzoeksorganisatie of een grote onderneming
bij een kleine of middelgrote onderneming wordt
gedetacheerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten per onderneming
en per uitgeleende werknemer gedurende ten hoogste drie
jaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.20</nr><titel status="officieel">Subsidiabele
kosten</titel></kop><al>De personeelskosten voor het uitlenen en in
dienst hebben van hooggekwalificeerd personeel, met inbegrip van de
kosten voor het inzetten van een wervings- en selectiebureau, alsmede
een mobiliteitspremie voor de gedetacheerde werknemers,
zijn
subsidiabel.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4.21</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
gedetacheerde werknemers vervangen geen andere werknemers, maar werken
in een nieuw gecre&#xEB;erde functie binnen de begunstigde onderneming
en zijn ten minste twee jaar in dienst bij de onderzoeksorganisatie of
de grote onderneming die de werknemers
detacheert.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
gedetacheerde werknemers zijn binnen de begunstigde kleine of
middelgrote onderneming werkzaam op het gebied van onderzoek en
ontwikkeling en
innovatie.</al></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
                  <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Landbouw</titel>
                </kop><paragraaf><kop>
                  <label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.1</nr><titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
                </kop><artikel status="goed"><kop>
                  <label>Artikel</label><nr status="officieel">5.1</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
                </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit hoofdstuk is van toepassing op subsidieaanvragen van kleine en middelgrote  ondernemingen die activiteiten verrichten op het gebied van de primaire productie    van landbouwproducten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op dit hoofdstuk                  is Verordening (EG) nr.&#xA0;1857/2006 van de Commissie van 15 december 2006 betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het Verdrag op staatssteun voor kleine en middelgrote ondernemingen die landbouwproducten produceren, en tot wijziging van Verordening (EG) nr.&#xA0;70/2001 (PbEU L 358), van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.2</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><al>In dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>landbouwproducten: de producten, opgenomen in bijlage 1 bij het EG-Verdrag, de producten van GN-codes 4502, 4503 en 4504 (kurkproducten) en producten die bedoeld zijn om melk en zuivelproducten te imiteren of te vervangen, met uitzondering van de producten die vallen onder Verordening (EG) nr.&#xA0;104/2000 van de Raad van 17 december 1999 houdende een gemeenschappelijke ordening der markten in de sector visserijproducten en producten van de aquacultuur;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kwaliteitsproduct: een product dat voldoet aan de op grond van artikel 32 van verordening (EG) nr.&#xA0;1698 /2005 vast te stellen criteria;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>verwerking van een landbouwproduct: elke bewerking van een landbouwproduct die een product oplevert dat ook een landbouwproduct is, met uitzondering van activiteiten op het landbouwbedrijf die nodig zijn om een dierlijk of plantaardig product gereed te maken voor de eerste verkoop;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>afzet van een landbouwproduct: het in voorraad hebben of uitstallen met het oog op verkoop, te koop aanbieden, leveren of op enige andere wijze verhandelen, met uitzondering van de eerste verkoop door een primaire producent aan wederverkopers of verwerkers en welke activiteit ook waarbij een product wordt gereedgemaakt voor een dergelijke eerste verkoop.</al></li></lijst>
              
              
              </artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.2</nr><titel status="officieel">Investeringen in landbouwbedrijven</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.3</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten die inhouden investeringen in landbouwbedrijven met betrekking tot de primaire productie van landbouwproducten, met uitzondering van de vervaardiging van producten die melk en zuivelproducten imiteren of vervangen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de investeringen gericht zijn op een verlaging van de productiekosten, een verbetering en omschakeling van de productie of op een verhoging van de kwaliteit, of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de investeringen gericht zijn op de bescherming en verbetering van het milieu, op de verbetering van de hygi&#xEB;ne op veehouderijbedrijven of de verbetering van het welzijn van landbouwhuisdieren.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Projecten komen in aanmerking voor subsidie indien het toe te kennen subsidiebedrag niet hoger is dan &#x20AC;&#xA0;400.000 per onderneming tijdens een periode van drie fiscale jaren.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.4</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><al>De volgende kosten zijn subsidiabel:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de bouw, verwerving of verbetering van onroerende zaken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de koop of huurkoop van machines en materieel, met inbegrip van computerprogrammatuur, tot maximaal de marktwaarde van de activa;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>algemene kosten in verband met de in onderdeel a en b genoemde kosten, met inbegrip van kosten voor architecten, ingenieurs en adviseurs, haalbaarheidsstudies en het verkrijgen van octrooien en licenties.</al>
                </li>
              </lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.5</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Een subsidieaanvrager komt in aanmerking voor subsidie, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de landbouwonderneming economisch levensvatbaar is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de investering verder gaat dan de bestaande communautaire of nationale normen.</al>
                </li>
                
              </lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.3</nr><titel status="officieel">Instandhouding traditionele landschappen en gebouwen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.6</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten die de instandhouding van traditionele landschappen en gebouwen tot doel hebben.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor investeringen of kapitaaluitgaven voor de instandhouding van niet-productieve erfgoedelementen op het landbouwbedrijf: 90 procent van de subsidiabele kosten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor investeringen of kapitaaluitgaven voor de instandhouding van erfgoedelementen die tevens deel uitmaken van de productieve activa van het landbouwbedrijf: 40 procent van de subsidiabele kosten.</al>
                </li>
              </lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.7</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><al>De volgende kosten zijn subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de werkelijk gemaakte kosten van de investeringen of kapitaaluitgaven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij investeringen of kapitaaluitgaven voor de instandhouding van niet-productieve erfgoedelementen op landbouwbedrijven, een redelijke vergoeding voor de door de landbouwer zelf of door diens werknemers ten behoeve van het project verrichte werkzaamheden, tot een maximumbedrag van &#x20AC;&#xA0;10 000 per jaar.</al>
                </li>
              </lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.4</nr><titel status="officieel">Verplaatsing van landbouwbedrijfsgebouwen in het algemeen belang</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.8</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten inhoudende de verplaatsing van landbouwbedrijfsgebouwen in het algemeen belang.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 90 procent van de subsidiabele kosten indien de verplaatsing in het algemeen belang bestaat uit het demonteren, verhuizen en weer opbouwen van bestaande installaties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten indien de verplaatsing in het algemeen belang de landbouwer modernere installaties oplevert of indien de verplaatsing in het algemeen belang leidt tot een verhoging van de productiecapaciteit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.9</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><al>De  werkelijk gemaakte kosten van de verplaatsing van het landbouwbedrijfsgebouw in het algemeen belang zijn subsidiabel.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.5</nr><titel status="officieel">Bevordering van de productie   van kwaliteitslandbouwproducten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.10</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan      subsidie verlenen voor de bevordering van de productie   van kwaliteitslandbouwproducten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend voorzover deze verband houden met de ontwikkeling van kwaliteitslandbouwproducten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.11</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De kosten van marktonderzoek en van het bedenken en vormgeven van producten, met inbegrip van de voorbereiding van aanvragen om erkenning van geografische oorsprongsaanduidingen en -benamingen of om een specificiteitscertificering overeenkomstig de desbetreffende communautaire verordeningen zijn subsidiabel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie wordt verleend aan ondernemingen die diensten voor de primaire producent uitvoeren ter bevordering van de productie van kwaliteitslandbouwproducten.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">5.6</nr><titel status="officieel">Technische ondersteuning</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.12</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan      subsidie verlenen voor technische ondersteuning in de landbouwsector.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5.13</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><al>De volgende kosten zijn subsidiabel:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onderwijs- en opleidingskosten voor landbouwers en bedrijfsmedewerkers met inbegrip van kosten die met het organiseren van het opleidingsprogramma zijn gemoeid, reis- en verblijfkosten van de deelnemers, kosten van vervangende diensten tijdens de afwezigheid van de landbouwer of een bedrijfsmedewerker;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij bedrijfsvervangingsdiensten, de werkelijke kosten van de vervanging van de landbouwer, de partner van de landbouwer of een bedrijfsmedewerker, tijdens ziekte of vakantie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bij door derden geleverde adviesdiensten, de kosten van diensten die niet van permanente of periodieke aard zijn en niet tot de gewone bedrijfsuitgaven van de landbouwonderneming behoren zoals routinematig belastingadvies, regelmatige dienstverlening op juridisch gebied of reclame;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bij de organisatie van en de deelname aan fora voor de uitwisseling van kennis tussen bedrijven, wedstrijden, tentoonstellingen en beurzen: de deelnamekosten, de reiskosten, de kosten van publicaties, de huur van de expositieruimte en de symbolische prijzen die in het kader van wedstrijden worden uitgereikt met een maximumwaarde van &#x20AC;&#xA0;250,00 per prijs per winnaar;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de kosten van publicaties met inbegrip van catalogi of websites met feitelijke informatie over producenten uit een bepaald gebied of producenten van een bepaald product, mits de informatie en de presentatie neutraal zijn en alle producenten dezelfde kans hebben om in de publicatie aan bod te komen.</al>
                </li>
              </lijst></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
                  <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Visserij</titel>
                </kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.1</nr><titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.1</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit hoofdstuk is van toepassing op subsidieaanvragen van ondernemers in de visserijsector.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op dit hoofdstuk zijn de Richtsnoeren voor het onderzoek van de steunmaatregelen van de staten in de visserij- en aquacultuursector (PbEU 2008, C 84) en Verordening (EG) nr.&#xA0;1198/2006 van de Raad van 27 juli 2006 inzake het Europees Visserijfonds (PbEU L 223), van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.2</nr><titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel></kop><al>In dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>visserijsector: de economische sector bestaande in al hetgeen productie, verwerking en afzet van visserij- en aquacultuurproducten inhoudt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vissersvaartuig: vaartuig in de zin van artikel 3, onderdeel c van Verordening (EG) nr.&#xA0;2371/2002 van de Raad van 20 december 2002 inzake de instandhouding en duurzame exploitatie van de visbestanden in het kader van het gemeenschappelijk visserijbeleid (PbEG L 358);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>visserijproducten: alle producten van de visvangst op zee en in de binnenwateren en van de aquacultuur, als genoemd in artikel 1 van Verordening (EG) nr.&#xA0;104/2000 van de Raad van 17 december 1999 houdende een gemeenschappelijke ordening der markten in de sector visserijproducten en producten van de aquacultuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>aquacultuur: de kweek of teelt van aquatische organismen, die tijdens de gehele fase van de kweek of de teelt tot en met de oogst eigendom blijven van een natuurlijke persoon of rechtspersoon, waarbij technieken worden gebruikt om de aangroei van de betrokken organismen te verhogen tot boven de natuurlijke capaciteiten van het milieu;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>verwerking en afzet: alle handelingen, met inbegrip van de behandeling, de bewerking, de productie en de distributie, tussen het moment van de aanlanding of oogst en de fase van het eindproduct;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kleinschalige kustvisserij: visserij door vissersvaartuigen met een lengte over alles van minder dan 12 meter die geen gebruikmaken van gesleept vistuig als genoemd in tabel 3 van bijlage I bij Verordening (EG) nr.&#xA0;26/2004 van de Commissie van 30 december 2003 betreffende het communautaire gegevensbestand over de visserijvloot (PbEU L 5);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>kleine, middelgrote en micro-ondernemingen: kleine, middelgrote</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>en micro-ondernemingen in de zin van Aanbeveling 2003/361/EG van de Commissie van 6 mei 2003 betreffende de definitie van kleine, middelgrote en micro-ondernemingen (PbEU L 124).</al>
                </li>
              </lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.3</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De volgende kosten zijn subsidiabel:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>loonkosten of kosten voor eigen arbeid, mits deze rechtstreeks betrekking hebben op het project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kosten van verbruikte materialen en verbruikte hulpmiddelen, gebaseerd op historische aanschafprijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>kosten in verband met aankoop van tweedehands materialen, mits de prijs redelijk is en het materiaal vergezeld gaat van een verklaring van de verkoper omtrent de herkomst van het materiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>kosten van machines en apparatuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>kosten van grond, tot ten hoogste 10 procent van de totale subsidiabele kosten van het project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kosten van aan derden uitbestede activiteiten, mits sprake is van marktconforme prijzen.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Kosten van gebouwen en overige kosten in verband met huisvesting zijn niet subsidiabel.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.2</nr><titel status="officieel">Investeringen in de visserijsector</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.4</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten inhoudende investeringen met betrekking tot de modernisering en uitrusting van bestaande vissersvaartuigen, met uitzondering van de bouw van vissersvaartuigen en de vergroting van visruimen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend, indien de investeringen gericht zijn op verbetering van de veiligheid aan boord, de arbeidsomstandigheden, de hygi&#xEB;ne, de productkwaliteit, energie-effi&#xEB;ntie of selectiviteit en</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het mogelijk maken vangsten die niet meer mogen worden teruggegooid aan boord te houden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die het effect van de visserij op niet-commerci&#xEB;le soorten beperken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>die het effect van de visserij op ecosystemen en de zeebodem beperken, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>die, in het geval van nieuw selectiever vistuig, beantwoorden aan de erkende milieucriteria en -praktijken en die verder reiken dan de gemeenschapsrechtelijke verplichtingen.</al>
                </li>
              </lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.5</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Een subsidieaanvrager komt in aanmerking voor subsidie, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het vissersvaartuig vijf jaar of ouder is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de vangstcapaciteit van het vissersvaartuig niet toeneemt, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het vistuig niet meer dan tweemaal vervangen wordt per periode van 5 jaar.</al>
                </li>
              </lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.3</nr><titel status="officieel">Kleinschalige kustvisserij</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.6</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen aan vissers en eigenaren van vissersvaartuigen voor projecten inhoudende investeringen in de kleinschalige kustvisserij.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend, indien het project gericht is op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de verbetering van het beheer van en de controle op de toegangsvoorwaarden voor bepaalde visserijzones;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de bevordering van de organisatie van de productie-, verwerkings- en afzetketen voor visserijproducten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het vrijwillig verminderen van de visserij-inspanning met het oog op de instandhouding van visbestanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het gebruik van technologische vernieuwingen zonder de visserij-inspanning te vergroten, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de verbetering van de beroepsvaardigheden en de veiligheidsopleiding.</al>
                </li>
              </lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.4</nr><titel status="officieel">Sociaal-economische maatregelen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.7</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten inhoudende een of meer van de volgende sociaal-economische maatregelen ten behoeve van door ontwikkelingen in de visserij getroffen vissers:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de diversificatie van activiteiten om te bevorderen dat vissers verschillende beroepsactiviteiten combineren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verbetering van beroepsvaardigheden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de omscholing naar beroepen buiten de zeevisserij;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>vervroegde uittreding uit de visserijsector, met inbegrip van vervroegde pensionering.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.5</nr><titel status="officieel">Investeringen in verwerking en afzet</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.8</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan aan kleine, middelgrote en micro-ondernemingen en ondernemingen die niet onder de definitie van kleine, middelgrote en micro-ondernemingen vallen en die minder dan 750 werknemers of een jaaromzet van minder dan &#x20AC;&#xA0;200 miljoen hebben, subsidie verlenen voor projecten inhoudende investeringen ten behoeve van de verwerking en afzet van visserijproducten, met uitzondering van investeringen die betrekking hebben op visserijproducten die bestemd zijn om te worden gebruikt en te worden verwerkt voor andere doeleinden dan menselijke consumptie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend, indien de investeringen gericht zijn op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de verbetering van de arbeidsomstandigheden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verbetering en controle van de omstandigheden betreffende hygi&#xEB;ne, volksgezondheid en productkwaliteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de productie van kwalitatief hoogwaardige producten voor nichemarkten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de beperking van de negatieve gevolgen voor het milieu;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>een beter gebruik van weinig benutte soorten, bijproducten en afval;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>de productie of afzet van nieuwe producten, toepassing van nieuwe technologie&#xEB;n of ontwikkeling van innovatieve productiemethoden, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>de afzet van producten die voornamelijk afkomstig zijn van lokale aanvoer en aquacultuur.</al>
                </li>
              </lijst></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">6.6</nr><titel status="officieel">Nieuwe markten en promotiecampagnes</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.9</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Minister kan subsidie verlenen voor projecten ter bevordering van de kwaliteit en het rendement van de visserij, de ontwikkeling van nieuwe markten en promotiecampagnes voor visserijproducten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De subsidie bedraagt 40 procent van de subsidiabele kosten en wordt uitsluitend verleend, indien de projecten betrekking hebben op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>nationale, regionale of transnationale afzetbevorderingscampagnes voor visserijproducten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de marktvoorziening met soorten waarvan er een overschot is of die onderbevist zijn, die normaliter worden teruggegooid of die geen handelswaarde hebben;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de uitvoering van een kwaliteitsbeleid voor visserijproducten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de bevordering van de afzet van producten die zijn verkregen met methoden met een gering milieueffect;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de bevordering van de afzet van producten die zijn erkend op grond van Verordening (EG) nr.&#xA0;510/2006 van de Raad van 20 maart 2006 inzake de bescherming van geografische aanduidingen en oorsprongsbenamingen van landbouwproducten en levensmiddelen (PbEU L 93);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kwaliteitscertificering, met inbegrip van het cre&#xEB;ren van etiketten en de certificering van producten die zijn gevangen of gekweekt met milieuvriendelijke productiemethoden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>campagnes ter verbetering van het imago van visserijproducten en van de visserijsector, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>de uitvoering van marktonderzoeken.</al>
                </li>
              </lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6.10</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>Een subsidieaanvrager komt in aanmerking voor subsidie indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het project is gericht op handelsmerken, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>er wordt verwezen naar specifieke landen of geografische gebieden, tenzij het producten betreft die zijn erkend op grond van Verordening (EG) nr.&#xA0;510/2006 van de Raad van 20 maart 2006 inzake de bescherming van geografische aanduidingen en oorsprongsbenamingen van landbouwproducten en levensmiddelen (PbEU L 93).</al>
                </li>
              </lijst></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
                  <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">De-minimissteun</titel>
                </kop><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">7.1</nr><titel status="officieel">Algemeen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.1</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze paragraaf is van toepassing op subsidies die worden aangevraagd door en verleend aan ondernemingen in alle sectoren, met uitzondering van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ondernemingen in de sectoren visserij en aquacultuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ondernemingen die werkzaam zijn in de primaire productie van landbouwproducten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>ondernemingen die werkzaam zijn in de verwerking of afzet van landbouwproducten, indien de hoogte van de subsidiabele kosten van het project afhankelijk is van de hoeveelheid of de prijs van de afgenomen primaire producten.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Geen subsidie wordt verleend voor projecten met betrekking tot de uitvoer van producten naar het buitenland.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op subsidies verleend op grond van deze paragraaf is verordening (EG) nr.&#xA0;1998/2006 van de Commissie van 15 december 2006 betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het Verdrag op de-minimissteun (PbEU L 379) van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.2</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De volgende kosten komen in aanmerking voor subsidie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>loonkosten of kosten voor eigen arbeid, mits deze rechtstreeks betrekking hebben op het project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kosten van verbruikte materialen en verbruikte hulpmiddelen, gebaseerd op historische aanschafprijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>kosten in verband met aankoop van tweedehands materialen, mits de prijs redelijk is en het materiaal vergezeld gaat van een verklaring van de verkoper omtrent de herkomst van het materiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>kosten van duurzame kapitaalgoederen, bijvoorbeeld machines en apparatuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>kosten van grond;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kosten van aan derden uitbestede activiteiten mits sprake is van marktconforme prijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>een opslag voor algemene kosten, tot ten hoogste 20 procent van de onder a bedoelde kosten.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De kosten voor de aanschaf van wegvervoermiddelen voor vracht door ondernemingen die vrachtvervoer voor rekening van derden uitvoeren zijn niet subsidiabel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.3</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De subsidie bedraagt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>90 procent van de subsidiabele kosten, indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder een of meer van de doelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, b of d, van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>40 procent van de subsidiabele kosten indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel c, van de wet</extref>.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Projecten komen in aanmerking voor subsidie indien het toe te kennen subsidiebedrag niet hoger is dan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x20AC;&#xA0;200 000 per zelfstandige onderneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x20AC;&#xA0;100 000 per zelfstandige ondernemer, indien de subsidieaanvrager deel uitmaakt van de sector wegvervoer.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De subsidieaanvrager legt bij de subsidieaanvraag een de-minimisverklaring overeenkomstig het model in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling over. Ingeval van een subsidieaanvraag namens een samenwerkingsverband als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4, derde lid</intref>, legt elke aan het samenwerkingsverband deelnemende onderneming een dergelijke verklaring over.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een onderneming in het lopende belastingjaar of in de twee voorgaande belastingjaren enige andere vorm van de-minimissteun heeft ontvangen, dan wordt de subsidie zodanig lager vastgesteld dat de subsidie opgeteld bij deze eerdere steun het bedrag genoemd in het tweede lid niet overschrijdt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Subsidie op grond van dit hoofdstuk mag niet worden gecumuleerd met subsidie op grond van andere onderdelen van het Waddenfonds voor hetzelfde project.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">7.2</nr><titel status="officieel">Visserij en aquacultuur</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.4</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze paragraaf is van toepassing op subsidies die worden aangevraagd door en verleend aan ondernemingen in de sectoren visserij en aquacultuur met uitzondering van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>steun waarvan het bedrag is of wordt vastgesteld op basis van de prijs of de hoeveelheid van de op de markt gebrachte producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>steun voor activiteiten die verband houden met de uitvoer, met name steun die rechtstreeks gekoppeld is aan de uitgevoerde hoeveelheden, steun voor de oprichting en exploitatie van een distributienet of voor andere lopende uitgaven in verband met uitvoeractiviteiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>steun die afhangt van het gebruik van binnenlandse in plaats van ingevoerde goederen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>steun voor de vergroting van de vangstcapaciteit, uitgedrukt als tonnage of vermogen, als omschreven in artikel 3, onder n), van verordening (EG) nr.&#xA0;2371/2002 van de Raad, tenzij het in artikel 11, vijfde lid, van die verordening bedoelde steun voor de modernisering van het hoofddek bereft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>steun voor de aankoop of bouw van vissersvaartuigen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>steun verleend aan ondernemingen in moeilijkheden.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op subsidies verleend op grond van deze paragraaf is verordening (EG) nr.&#xA0;875/2007 van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 24 juli 2007 betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het EG-Verdrag op de-minimissteun in de visserijsector en tot wijziging van Verordening (EG) nr.&#xA0;1860/2004 (PbEU L 193) van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.5</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De volgende kosten komen in aanmerking voor subsidie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>loonkosten of kosten voor eigen arbeid, mits deze rechtstreeks betrekking hebben op het project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kosten van verbruikte materialen en verbruikte hulpmiddelen, gebaseerd op historische aanschafprijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>kosten in verband met aankoop van tweedehands materialen, mits de prijs redelijk is en het materiaal vergezeld gaat van een verklaring van de verkoper omtrent de herkomst van het materiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>kosten van duurzame kapitaalgoederen, bijvoorbeeld machines en apparatuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>kosten van grond;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kosten van aan derden uitbestede activiteiten mits sprake is van marktconforme prijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>een opslag voor algemene kosten, tot ten hoogste 20 procent van de onder a bedoelde kosten.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De kosten voor de aanschaf van wegvervoermiddelen voor vracht door ondernemingen die vrachtvervoer voor rekening van derden uitvoeren zijn niet subsidiabel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.6</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De subsidie bedraagt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>90 procent van de subsidiabele kosten, indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder een of meer van de doelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, b of d, van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>40 procent van de subsidiabele kosten indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel c, van de wet</extref>.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Projecten komen in aanmerking voor subsidie indien het toe te kennen subsidiebedrag niet hoger is dan &#x20AC;&#xA0;30.000 per zelfstandige onderneming.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De subsidieaanvrager legt bij de subsidieaanvraag een de-minimisverklaring overeenkomstig het model in de bijlage bij deze regeling over. Ingeval van een subsidieaanvraag namens een samenwerkingsverband als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4, derde lid</intref>, legt elke aan het samenwerkingsverband deelnemende onderneming een dergelijke verklaring over.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een onderneming in het lopende belastingjaar of in de twee voorgaande belastingjaren enige andere vorm van de-minimissteun heeft ontvangen, dan wordt de subsidie zodanig lager vastgesteld dat de subsidie opgeteld bij deze eerdere steun het bedrag genoemd in het tweede lid niet overschrijdt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Subsidie op grond van deze paragraaf wordt niet gecumuleerd met subsidie op grond van andere onderdelen van het Waddenfonds voor hetzelfde project.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr status="officieel">7.3</nr><titel status="officieel">Landbouw</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.7</nr><titel status="officieel">Reikwijdte</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze paragraaf is van toepassing op subsidies die worden aangevraagd door en verleend aan ondernemingen van de landbouwproductiesector, met uitzondering van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>steun waarvan het bedrag is of wordt vastgesteld op basis van de prijs of de hoeveelheid van de op de markt gebrachte producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>steun voor werkzaamheden die verband houden met de uitvoer, met name steun die rechtstreeks gekoppeld is aan de uitgevoerde hoeveelheden, de oprichting en exploitatie van een distributienet of andere lopende uitgaven in verband met uitvoeractiviteiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>steun die afhangt van het gebruik van binnenlandse in plaats van ingevoerde producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>steun verleend aan ondernemingen in moeilijkheden.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op subsidies verleend op grond van deze paragraaf is verordening (EG) nr.&#xA0;1535/2007 van de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 20 december 2007 betreffende de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het EG-Verdrag op de-minimissteun in de landbouwproductiesector (PbEU L 337) van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.8</nr><titel status="officieel">Subsidiabele kosten</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De volgende kosten komen in aanmerking voor subsidie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>loonkosten of kosten voor eigen arbeid, mits deze rechtstreeks betrekking hebben op het project;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kosten van verbruikte materialen en verbruikte hulpmiddelen, gebaseerd op historische aanschafprijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>kosten in verband met aankoop van tweedehands materialen, mits de prijs redelijk is en het materiaal vergezeld gaat van een verklaring van de verkoper omtrent de herkomst van het materiaal;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>kosten van duurzame kapitaalgoederen, bijvoorbeeld machines en apparatuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>kosten van grond;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>kosten van aan derden uitbestede activiteiten mits sprake is van marktconforme prijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>een opslag voor algemene kosten, tot ten hoogste 20 procent van de onder a bedoelde kosten.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De kosten voor de aanschaf van wegvervoermiddelen voor vracht door ondernemingen die vrachtvervoer voor rekening van derden uitvoeren zijn niet subsidiabel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.9</nr><titel status="officieel">Hoogte van de subsidie</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De subsidie bedraagt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>90 procent van de subsidiabele kosten, indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder een of meer van de doelen, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel a, b of d, van de wet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>40 procent van de subsidiabele kosten indien de subsidieaanvraag een project betreft dat valt onder het doel, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, onderdeel c, van de wet</extref>.</al>
                </li>
              </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Projecten komen in aanmerking voor subsidie indien het toe te kennen subsidiebedrag niet hoger is dan: &#x20AC;&#xA0;7500 per zelfstandige onderneming.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De subsidieaanvrager legt bij de subsidieaanvraag een de-minimisverklaring overeenkomstig het model in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij deze regeling over. Ingeval van een subsidieaanvraag namens een samenwerkingsverband als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.4">artikel 1.4, derde lid</intref>, legt elke aan het samenwerkingsverband deelnemende onderneming een dergelijke verklaring over.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien een onderneming in het lopende belastingjaar of in de twee voorgaande belastingjaren enige andere vorm van de-minimissteun heeft ontvangen, dan wordt de subsidie zodanig lager vastgesteld dat de subsidie opgeteld bij deze eerdere steun het bedrag genoemd in het tweede lid niet overschrijdt.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Subsidie op grond van deze paragraaf wordt niet gecumuleerd met subsidie op grond van andere onderdelen van het Waddenfonds voor hetzelfde project.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7.10</nr><titel status="officieel">Voorwaarden</titel></kop><al>In aanvulling op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=1.7">artikel 1.7, vierde lid</intref>, wordt in de beschikking tot subsidieverlening uitdrukkelijk vermeld dat sprake is van de-minimissteun.</al></artikel></paragraaf></hoofdstuk><hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8.1</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020858" compleet="nee">Wet op het Waddenfonds</extref> in werking treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8.2</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Subsidieregeling Wet op het Waddenfonds.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2007-06-18">18 juni 2007</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VROM">Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Cramer</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel status="officieel">behorend bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=7.3">artikelen 7.3, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=7.6">7.6, derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0022174&amp;artikel=7.9">7.9, derde
lid</intref>
</titel></kop><al>Modelverklaring de-minimissteun:</al><plaatje><illustratie bin-id="243457" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243457"/></plaatje></bijlage></regeling>
</wetgeving>
  	