<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031312" dtdversie="2.0" id="471599" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van Veiligheid en Justitie van 27&#xA0;februari 2012, nr.&#xA0;5725931/12, houdende regels voor de beoordeling van de gegrondheid van verzoeken van curatoren tot verstrekking van een voorschot en de grenzen waarbinnen zodanige verzoeken kunnen worden toegewezen (Garantstellingsregeling curatoren 2012)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Minister van Veiligheid en Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=138" compleet="nee">artikel 138, tiende lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de minister:</nadruk> de Minister van Veiligheid en Justitie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de Recofa:</nadruk> het landelijk overleg van rechters-commissarissen insolventies;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de Recofa-richtlijnen voor faillissementen en surseances van betaling:</nadruk> de periodiek door de Recofa vastgestelde richtlijnen voor faillissementen en surseances van betaling;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de Staat:</nadruk> de Staat der Nederlanden.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Garantstelling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een curator kan de minister verzoeken tot het verstrekken van een voorschot als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=138" compleet="nee">artikel 138, tiende lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> ten behoeve van het instellen van een rechtsvordering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=138" compleet="nee">138</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=149" compleet="nee">149</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=248" compleet="nee">248</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=259" compleet="nee">259 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=42" compleet="nee">artikelen 42</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=43" compleet="nee">43</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=47" compleet="nee">47 van de Faillissementswet</extref> dan wel voor het instellen van een verhaalsonderzoek of vooronderzoek naar de mogelijkheden daartoe.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een curator die een verzoek doet als bedoeld in het eerste lid, kan de minister tevens verzoeken om vergoeding van de op dat moment reeds gemaakte kosten voor het opstellen van het verzoek en de kosten die direct zijn gerelateerd aan het instellen van een verhaalsonderzoek of vooronderzoek als bedoeld in het eerste lid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Een voorschot wordt verleend in de vorm van een garantstelling ten behoeve van de curator waarbij een speciale rekening-courant wordt geopend bij een door de minister aangewezen kredietinstelling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Een garantstelling wordt verstrekt voor de duur van het faillissement, tenzij deze voortijdig wordt be&#xEB;indigd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Wijze van indienen verzoek</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De curator maakt voor de indiening van een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2</intref> gebruik van een door de minister vastgestelde vragenlijst. De vragenlijst wordt volledig ingevuld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het verzoek behoeft goedkeuring van de in het faillissement benoemde rechter-commissaris.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Overeenkomst</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een garantstelling wordt verstrekt op basis van een daartoe strekkende overeenkomst tussen de Staat en de curator.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De overeenkomst wordt aangegaan voor de duur van de garantstelling, daaronder begrepen de afwikkeling daarvan, en bevat de rechten en verplichtingen die de curator en de minister ter nadere uitwerking van deze regeling overeenkomen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Verhoging</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een curator kan de minister verzoeken om verhoging van het bedrag waarvoor een garantstelling is gegeven. Het verzoek tot verhoging bevat een beschrijving van de stand van zaken op dat moment en een inschatting van de te verwachten kosten.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een verhoging van de garantstelling wordt verstrekt op basis van een door de Staat en de curator ondertekend addendum bij de overeenkomst, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=4">artikel&#xA0;4</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Voorwaarden</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Geen garantstelling wordt verstrekt indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het verzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, een faillissement betreft waarbij de boedel toereikend is voor het instellen van een rechtsvordering dan wel voor het doen van een verhaalsonderzoek of vooronderzoek naar de mogelijkheden daartoe;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het verzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, betrekking heeft op het instellen van een rechtsvordering op een andere grond dan genoemd in artikel&#xA0;2, eerste lid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het verzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, niet voldoet aan de daaraan gestelde eisen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=3">artikel&#xA0;3</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het verzoek, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, geen beredeneerde schatting bevat van de kosten van de in te stellen rechtsvordering dan wel voor het doen van een verhaalsonderzoek of vooronderzoek naar de mogelijkheden daartoe;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>uit het verzoek blijkt dat het bedrag van de gevraagde garantstelling in geen redelijke verhouding staat tot het redelijkerwijs te verwachten bedrag dat door de inspanningen van de curator kan worden verhaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Geen verhoging van de garantstelling wordt verstrekt indien uit de bij indiening van het verzoek tot verhoging verstrekte informatie blijkt dat het verzoek niet voldoet aan de voorwaarden genoemd in het eerste lid, onder a, b, d en e alsmede in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=5">artikel&#xA0;5</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Vaststelling en gebruik</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De vaststelling van het bedrag van de garantstelling vindt plaats op grond van de Recofa-richtlijnen voor faillissementen en surseances van betaling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In het bedrag van de garantstelling is begrepen een vergoeding voor de door de curator te besteden tijd en voor zijn verschotten, waaronder de proceskosten waarin hij mogelijk jegens de wederpartij wordt veroordeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onder het bedrag van de garantstelling is tevens begrepen een vergoeding voor de door de curator gemaakte kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, tweede lid</intref>, mits deze voldoende zijn onderbouwd en verantwoord.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het bedrag van de garantstelling wordt uitsluitend gebruikt om de kosten te dekken van de activiteiten waarop de garantstelling betrekking heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>Indien de boedel na het verkrijgen van de garantstelling baten verwerft, wendt de curator deze baten eerst aan ter dekking van kosten van activiteiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, alvorens verder gebruik te maken van de beschikbare gelden op de rekening-courant, bedoeld in artikel&#xA0;2, derde lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Rapportageverplichtingen</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De curator rapporteert onverwijld over de uitkomsten van het verhaalsonderzoek aan de minister.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Gedurende het faillissement rapporteert de curator op de door <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=73a" compleet="nee">artikel 73a van de Faillissementswet</extref> voorgeschreven momenten aan de minister door middel van het onverwijld toezenden van een kopie van het faillissementsverslag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Onverminderd zijn verplichtingen uit hoofde van het eerste en tweede lid, overlegt de curator desgevraagd nadere gegevens of bewijsstukken met het oog op de besteding van de onder de garantstelling opgenomen gelden en de daarmee gegenereerde opbrengsten voor de boedel.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Rekening en verantwoording</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De curator legt binnen vier weken na be&#xEB;indiging van zijn werkzaamheden in het kader van het faillissement, rekening en verantwoording af aan de minister overeenkomstig een door de minister vastgesteld formulier.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de curator aan wie een garantstelling is gegeven, in het faillissement wordt opgevolgd door een andere curator, legt de curator eerst rekening en verantwoording af aan de opvolgend curator zoals voorgeschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel&#xA0;73 van de Faillissementswet</extref> en stelt de opvolgend curator de minister hiervan in kennis door middel van het onverwijld toezenden van een kopie van de afgelegde rekening en verantwoording. De minister stelt de kredietinstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=3">artikel&#xA0;2, derde lid</intref>, onverwijld in kennis van de opvolging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking van het eerste lid wordt indien de boedel voldoende baten verwerft ter vereffening van een debetsaldo op de rekening-courant, geen rekening en verantwoording afgelegd en kan de curator volstaan met de mededeling aan de minister van de hoogte van de ontvangen opbrengsten.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging van de garantstelling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de curator niet voldoet aan de rapportageverplichtingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=8">artikel 8, eerste en tweede lid</intref>, kan de garantstelling worden be&#xEB;indigd. De minister stelt de kredietinstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=2">artikel&#xA0;2, derde lid</intref>, onverwijld in kennis van de be&#xEB;indiging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De curator legt onverwijld na be&#xEB;indiging van de garantstelling rekening en verantwoording af aan de minister overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=9">artikel&#xA0;9</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Be&#xEB;indiging van de garantstelling vindt niet plaats dan na raadpleging van de in het faillissement benoemde rechter-commissaris.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Afwikkeling</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De curator is gehouden na be&#xEB;indiging van zijn werkzaamheden in het kader van het faillissement, een debetsaldo op de rekening-courant onverwijld aan te zuiveren, tenzij uit de afgelegde rekening en verantwoording op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, blijkt dat dit bedrag of een gedeelte daarvan aan de curator moet worden kwijtgescholden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De curator is gehouden na be&#xEB;indiging van de garantstelling door de minister op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, van een debetsaldo op de rekening-courant aan te zuiveren, tenzij uit de afgelegde rekening en verantwoording op grond van artikel 10, tweede lid, blijkt dat dit bedrag of een gedeelte daarvan aan de curator moet worden kwijtgescholden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Terugvordering van onder de garantstelling verleende gelden op grond van het eerste en tweede lid, kan plaatsvinden voor zover de curator de hem uit hoofde van deze regeling gestelde verplichtingen niet is nagekomen. Terugvordering vindt niet plaats dan na raadpleging van de in het faillissement benoemde rechter-commissaris.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsrecht</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Met ingang van de datum van inwerkingtreding van deze regeling sluiten de Staat en de curator ten aanzien van wie v&#xF3;&#xF3;r die datum met toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017754" compleet="nee">Garantstellingsregeling curatoren 2005</extref>, bij beschikking van de minister, een garantstelling is verstrekt of verlengd welke op die datum nog niet is afgewikkeld, een overeenkomst als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031312&amp;artikel=4">artikel&#xA0;4</intref>. Deze overeenkomst treedt in de plaats van de beschikking(en).</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Toepassing van het eerste lid kan niet leiden tot een wijziging ten nadele van de betrokken curator.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Intrekking <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017754" compleet="nee">Garantstellingsregeling curatoren 2005</extref></titel>
        </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017754" compleet="nee">Garantstellingsregeling curatoren 2005</extref> wordt ingetrokken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;mei 2012.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Garantstellingsregeling curatoren 2012.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VJ">Veiligheid en Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>I.W.</voornaam>
          <achternaam>Opstelten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	