<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028067" dtdversie="2.0" id="439149" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 17 mei 2010, houdende regels inzake de bescherming van
persoonsgegevens van Bonaire, Sint Eustatius en Saba
                (Wet bescherming persoonsgegevens
BES)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen
zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
noodzakelijk is dat met betrekking tot de bescherming van
persoonsgegevens in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba uitvoering wordt gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede en derde lid, van
de Grondwet</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is van toepassing in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In deze
wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">persoonsgegeven:</nadruk> elk
gegeven betreffende een ge&#xEF;dentificeerde of identificeerbare
natuurlijke persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verwerking van
persoonsgegevens:</nadruk> elke handeling
of elk geheel van handelingen met betrekking tot persoonsgegevens,
waaronder in ieder geval het verzamelen, vastleggen, ordenen, bewaren,
bijwerken, wijzigen, opvragen, raadplegen, gebruiken, verstrekken door
middel van doorzending, verspreiding of enige andere vorm
van terbeschikkingstelling, samenbrengen, met elkaar in verband
brengen, alsmede het afschermen, uitwissen of vernietigen van
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bestand:</nadruk> elk
gestructureerd geheel van persoonsgegevens, ongeacht of dit geheel van
gegevens gecentraliseerd is of verspreid is op een functioneel of
geografisch bepaalde wijze, dat volgens bepaalde criteria toegankelijk
is en betrekking heeft op verschillende
personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verantwoordelijke:</nadruk> de
natuurlijke persoon, rechtspersoon of ieder ander die of het
bestuursorgaan dat, alleen of tezamen met anderen, het doel van en de
middelen voor de verwerking van persoonsgegevens
vaststelt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">bewerker:</nadruk> degene
die ten behoeve van de verantwoordelijke persoonsgegevens verwerkt,
zonder aan zijn rechtstreeks gezag te zijn
onderworpen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">betrokkene:</nadruk> degene
op wie een persoonsgegeven betrekking
heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">derde:</nadruk> ieder,
niet zijnde de betrokkene, de verantwoordelijke, de bewerker, of enig
persoon die onder rechtstreeks gezag van de verantwoordelijke of de
bewerker gemachtigd is om persoonsgegevens te
verwerken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">ontvanger:</nadruk> degene
aan wie de persoonsgegevens worden
verstrekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">toestemming van de
betrokkene:</nadruk> elke vrije,
specifieke en op informatie berustende wilsuiting waarmee de betrokkene
aanvaardt dat hem betreffende persoonsgegevens worden
verwerkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Justitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verstrekken van
persoonsgegevens:</nadruk> het bekend
maken of ter beschikking stellen van
persoonsgegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">verzamelen van
persoonsgegevens:</nadruk> het verkrijgen
van persoonsgegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">openbare
lichamen:</nadruk> de openbare lichamen
Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">gerecht:</nadruk> het
Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">commissie:</nadruk> de
Commissie toezicht bescherming persoonsgegevens BES, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=44">artikel
44</intref> van deze
wet.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is van toepassing op de geheel of gedeeltelijk geautomatiseerde
verwerking van persoonsgegevens, alsmede de niet geautomatiseerde
verwerking van persoonsgegevens die in een bestand zijn opgenomen of
die bestemd zijn om daarin te worden opgenomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet
is niet van toepassing op verwerking van
persoonsgegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten
behoeve van activiteiten met uitsluitend persoonlijke of huishoudelijke
doeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door of
ten behoeve van de inlichtingen- en veiligheidsdiensten, bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409" compleet="nee">Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten
2002</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten behoeve
van de uitvoering van de politietaak, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028079&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028079&amp;artikel=11" compleet="nee">11
van de Rijkswet politie van Cura&#xE7;ao, van Sint Maarten en van
Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ten behoeve
van de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028208" compleet="nee">Wet basisadministratie persoonsgegevens
BES</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ten behoeve van
de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028258" compleet="nee">Wet op de justiti&#xEB;le documentatie en op de
verklaringen omtrent het gedrag BES</extref>
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>ten behoeve van
de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Deze wet
is niet van toepassing op verwerking van persoonsgegevens door de
krijgsmacht indien Onze Minister van Defensie daartoe beslist met het
oog op de inzet of het ter beschikking stellen van de krijgsmacht ter
handhaving of bevordering van de internationale
rechtsorde.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is niet van toepassing op de verwerking van persoonsgegevens voor
uitsluitend journalistieke, artistieke of literaire doeleinden,
behoudens de overige bepalingen van dit hoofdstuk, alsmede de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=6">artikelen
6 tot en met 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=13">13 tot en met 15</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=39">39</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
verbod om persoonsgegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref> te verwerken is
niet van toepassing voor zover dit noodzakelijk is voor de doeleinden
als bedoeld in het eerste lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet
is van toepassing op de verwerking van persoonsgegevens in het kader
van activiteiten van een vestiging van een verantwoordelijke in de
openbare lichamen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet
is van toepassing op de verwerking van persoonsgegevens door of ten
behoeve van een verantwoordelijke die geen vestiging heeft in de
openbare lichamen, waarbij gebruik wordt gemaakt van al dan niet
geautomatiseerde middelen die zich in de openbare lichamen bevinden,
tenzij deze middelen slechts worden gebruikt voor de doorvoer van
persoonsgegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het is
een verantwoordelijke als bedoeld in het tweede lid, verboden
persoonsgegevens te verwerken, tenzij hij in het openbaar lichaam een
persoon of instantie aanwijst die namens hem handelt overeenkomstig de
bepalingen van deze wet. Voor de toepassing van deze wet en de daarop
berustende bepalingen, wordt hij aangemerkt als de
verantwoordelijke.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
betrokkene minderjarig is en de leeftijd van zestien jaren nog niet
heeft bereikt, of onder curatele is gesteld, dan wel ten behoeve van de
betrokkene een mentorschap is ingesteld, is in de plaats van de
toestemming van de betrokkene die van zijn wettelijk vertegenwoordiger
vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
toestemming kan door de betrokkene of zijn wettelijk vertegenwoordiger
te allen tijde worden
ingetrokken.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Voorwaarden
voor de rechtmatigheid van de verwerking van
persoonsgegevens</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">De
verwerking van persoonsgegevens in het
algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>Persoonsgegevens worden in overeenstemming met de
wet en op behoorlijke en zorgvuldige wijze
verwerkt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Persoonsgegevens worden voor welbepaalde,
uitdrukkelijk omschreven en gerechtvaardigde doeleinden
verzameld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Persoonsgegevens mogen slechts worden verwerkt
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
betrokkene voor de verwerking zijn ondubbelzinnige toestemming heeft
verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
gegevensverwerking noodzakelijk is voor de uitvoering van een
overeenkomst waarbij de betrokkene partij is, of voor het nemen van
precontractuele maatregelen naar aanleiding van een verzoek van de
betrokkene die noodzakelijk zijn voor het sluiten van een
overeenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
gegevensverwerking noodzakelijk is om een wettelijke verplichting na te
komen waaraan de verantwoordelijke onderworpen
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
gegevensverwerking noodzakelijk is ter vrijwaring van een vitaal belang
van de
betrokkene;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
gegevensverwerking noodzakelijk is voor de goede vervulling van een
publiekrechtelijke taak door het desbetreffende bestuursorgaan dan wel
het bestuursorgaan waaraan de gegevens worden verstrekt,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de
gegevensverwerking noodzakelijk is voor de behartiging van het
gerechtvaardigde belang van de verantwoordelijke of van een derde aan
wie de gegevens worden verstrekt, tenzij het belang of de fundamentele
rechten en vrijheden van de betrokkene, in het bijzonder het recht op
bescherming van de persoonlijke levenssfeer,
prevaleert.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens
worden niet verder verwerkt op een wijze die onverenigbaar is met de
doeleinden waarvoor ze zijn verkregen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de
beoordeling of een verwerking onverenigbaar is als bedoeld in het
eerste lid, houdt de verantwoordelijke in elk geval rekening
met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
verwantschap tussen het doel van de beoogde verwerking en het doel
waarvoor de gegevens zijn
verkregen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de aard
van de desbetreffende
gegevens;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
gevolgen van de beoogde verwerking voor de
betrokkene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de wijze
waarop de gegevens zijn verkregen
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de mate waarin
jegens de betrokkene wordt voorzien in passende
waarborgen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Verdere
verwerking van de gegevens voor historische, statistische of
wetenschappelijke doeleinden, wordt niet als onverenigbaar beschouwd,
indien de verantwoordelijke de nodige voorzieningen heeft getroffen ten
einde te verzekeren dat de verdere verwerking uitsluitend geschiedt ten
behoeve van deze specifieke doeleinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
verwerking van persoonsgegevens blijft achterwege voor zover een
geheimhoudingsplicht uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk
voorschrift daaraan in de weg
staat.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens
worden niet langer bewaard in een vorm die het mogelijk maakt de
betrokkene te identificeren, dan noodzakelijk is voor de
verwerkelijking van de doeleinden waarvoor zij worden verzameld of
vervolgens worden verwerkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens
mogen langer worden bewaard dan bepaald in het eerste lid voor zover ze
voor historische, statistische of wetenschappelijke doeleinden worden
bewaard, en de verantwoordelijke de nodige voorzieningen heeft
getroffen ten einde te verzekeren dat de desbetreffende gegevens
uitsluitend voor deze specifieke doeleinden worden
gebruikt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens
worden slechts verwerkt voor zover zij, gelet op de doeleinden waarvoor
zij worden verzameld of vervolgens worden verwerkt, toereikend, ter
zake dienend en niet bovenmatig zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
verantwoordelijke treft de nodige maatregelen opdat persoonsgegevens,
gelet op de doeleinden waarvoor zij worden verzameld of vervolgens
worden verwerkt, juist en nauwkeurig
zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een ieder
die handelt onder het gezag van de verantwoordelijke of van de
bewerker, alsmede de bewerker zelf, voor zover deze toegang hebben tot
persoonsgegevens, verwerkt deze slechts in opdracht van de
verantwoordelijke, behoudens afwijkende wettelijke
verplichtingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
personen, bedoeld in het eerste lid, voor wie niet reeds uit hoofde van
ambt, beroep of wettelijk voorschrift een geheimhoudingsplicht geldt,
zijn verplicht tot geheimhouding van de persoonsgegevens waarvan zij
kennis nemen, behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift hen tot
mededeling verplicht of uit hun taak de noodzaak tot mededeling
voortvloeit. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=285" compleet="nee">Artikel 285 van het Wetboek van Strafrecht BES</extref> is niet van
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>De verantwoordelijke legt passende technische en
organisatorische maatregelen ten uitvoer om persoonsgegevens te
beveiligen tegen verlies of tegen enige vorm van onrechtmatige
verwerking. Deze maatregelen garanderen, rekening houdend met de stand
van de techniek en de kosten van de tenuitvoerlegging, een passend
beveiligingsniveau, gelet op de risico&#x2019;s die de verwerking en de
aard van te beschermen gegevens met zich meebrengen. De maatregelen
zijn er mede op gericht onnodige verzameling en verdere verwerking van
persoonsgegevens te voorkomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de
verantwoordelijke persoonsgegevens te zijnen behoeve laat verwerken
door een bewerker, draagt hij zorg dat deze voldoende
waarborgen biedt ten aanzien van de technische en
organisatorische beveiligingsmaatregelen met betrekking tot de te
verrichten verwerkingen. De verantwoordelijke ziet toe op de naleving
van die maatregelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
uitvoering van verwerkingen door een bewerker wordt geregeld in een
overeenkomst of krachtens een andere rechtshandeling waardoor een
verbintenis ontstaat tussen de bewerker en de
verantwoordelijke.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
verantwoordelijke draagt zorg dat de
bewerker</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
persoonsgegevens verwerkt in overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verplichtingen
nakomt die op de verantwoordelijke rusten ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=13">artikel
13</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Is de
bewerker niet gevestigd in de openbare lichamen, dan draagt de
verantwoordelijke zorg dat de bewerker het recht van dat andere land
nakomt, in afwijking van het derde lid, onder b.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Met het
oog op het bewaren van het bewijs worden de onderdelen van de
overeenkomst of de rechtshandeling die betrekking hebben op de
bescherming van persoonsgegevens, alsmede de beveiligingsmaatregelen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=13">artikel 13</intref> schriftelijk of in een andere, gelijkwaardige
vorm vastgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>De verantwoordelijke draagt zorg voor de naleving
van de verplichtingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=6">artikelen 6 tot en met 12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=14">14,
tweede en vijfde lid van dit
hoofdstuk</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">De
verwerking van bijzondere
persoonsgegevens</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>De verwerking van persoonsgegevens betreffende
iemands godsdienst of levensovertuiging, ras, politieke gezindheid,
gezondheid, seksuele leven, alsmede persoonsgegevens betreffende het
lidmaatschap van een vakvereniging is verboden behoudens het bepaalde
in deze paragraaf. Hetzelfde geldt voor strafrechtelijke
persoonsgegevens en persoonsgegevens over onrechtmatig of hinderlijk
gedrag in verband met een opgelegd verbod naar aanleiding van dat
gedrag.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
verbod om persoonsgegevens betreffende iemands godsdienst of
levensovertuiging te verwerken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van
toepassing indien de verwerking geschiedt
door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>kerkgenootschappen,
zelfstandige onderdelen daarvan of andere genootschappen op geestelijke
grondslag voor zover het gaat om gegevens van daartoe behorende
personen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>instellingen
op godsdienstige of levensbeschouwelijke grondslag, voor zover dit
gelet op het doel van de instelling en voor de verwezenlijking van haar
grondslag noodzakelijk is,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>andere
instellingen voor zover dit noodzakelijk is met het oog op de
geestelijke verzorging van de betrokkene, tenzij deze daartegen
schriftelijk bezwaar heeft gemaakt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
gevallen, bedoeld in het eerste lid, onder a, is het verbod tevens niet
van toepassing op persoonsgegevens betreffende godsdienst of
levensovertuiging van de gezinsleden van de betrokkene voor
zover:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
desbetreffende genootschap met die gezinsleden uit hoofde van haar
doelstelling regelmatige contacten onderhoudt
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die gezinsleden
daartegen geen schriftelijk bezwaar hebben
gemaakt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In de
gevallen, bedoeld in het eerste en tweede lid worden geen
persoonsgegevens aan derden verstrekt zonder toestemming van de
betrokkene.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>Het verbod om persoonsgegevens betreffende iemands
ras te verwerken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van toepassing indien
de verwerking
geschiedt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met
het oog op de identificatie van de betrokkene en slechts voor zover dit
voor dit doel onvermijdelijk
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>met het doel
personen van een bepaalde etnische of culturele minderheidsgroep een
bevoorrechte positie toe te kennen ten einde feitelijke nadelen verband
houdende met de grond ras op te heffen of te verminderen en slechts
indien:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>dit
voor dat doel noodzakelijk
is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
gegevens slechts betrekking hebben op het geboorteland van de
betrokkene, van diens ouders of grootouders, dan wel op andere, bij wet
vastgestelde criteria, op grond waarvan op objectieve wijze vastgesteld
kan worden of iemand tot een minderheidsgroep als bedoeld in de aanhef
van onderdeel b behoort,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de
betrokkene daartegen geen schriftelijk bezwaar heeft
gemaakt.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
verbod om persoonsgegevens betreffende iemands politieke gezindheid te
verwerken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van toepassing indien de
verwerking
geschiedt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>door
instellingen op politieke grondslag betreffende hun leden of hun
werknemers dan wel andere tot de instelling behorende personen, voor
zover dit gelet op het doel van de instelling noodzakelijk is voor de
verwezenlijking van haar grondslag,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met het oog op de
eisen die met betrekking tot politieke gezindheid in redelijkheid
kunnen worden gesteld in verband met de vervulling van functies in
bestuursorganen en adviescolleges.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
geval, bedoeld in het eerste lid, onder a, worden geen persoonsgegevens
aan derden verstrekt zonder toestemming van de
betrokkene.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
verbod om persoonsgegevens betreffende iemands lidmaatschap van een
vakbond te verwerken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van
toepassing indien de verwerking geschiedt door de
desbetreffende vakbond of de vakcentrale waarvan die bond een onderdeel
vormt, voor zover dat gelet op de doelstelling van de vakbond of
centrale noodzakelijk is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
geval, bedoeld in het eerste lid worden geen persoonsgegevens aan
derden verstrekt zonder toestemming van de
betrokkene.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
verbod om persoonsgegevens betreffende iemands gezondheid te verwerken,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van toepassing indien de verwerking
geschiedt
door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hulpverleners,
instellingen of voorzieningen voor gezondheidszorg of maatschappelijke
dienstverlening voor zover dat met het oog op een goede behandeling of
verzorging van de betrokkene, dan wel het beheer van de betreffende
instelling of beroepspraktijk noodzakelijk
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>verzekeraars als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028495&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel g, van de Wet toezicht
verzekeringsbedrijf BES</extref>, en financi&#xEB;le dienstverleners die
bemiddelen in verzekeringen als bedoeld in die wet, voor zover dat
noodzakelijk is
voor:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de
beoordeling van het door de verzekeraar te verzekeren risico en de
betrokkene geen bezwaar heeft gemaakt;
of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de
uitvoering van de overeenkomst van
verzekering;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>scholen
voor zover dat met het oog op de speciale begeleiding van leerlingen of
het treffen van bijzondere voorzieningen in verband met hun
gezondheidstoestand noodzakelijk
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een
reclasseringsinstelling, een bijzondere reclasseringsambtenaar, en de
voogdijraad, de gezinsvoogd, of een rechtspersoon als bedoeld in
artikel 302, eerste lid, van het Burgerlijk Wetboek BES voor zover dat
noodzakelijk is voor de uitvoering van de hun wettelijk opgedragen
taken</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Onze Minister
van Justitie voor zover dat in verband met de tenuitvoerlegging van
vrijheidsstraffen of vrijheidsbenemende maatregelen noodzakelijk is
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>bestuursorganen,
pensioenfondsen, werkgevers of instellingen die te hunnen behoeve
werkzaam zijn voor zover dat noodzakelijk is
voor:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een
goede uitvoering van wettelijke voorschriften, pensioenregelingen of
collectieve arbeidsovereenkomsten die voorzien in aanspraken die
afhankelijk zijn van de gezondheidstoestand van de betrokkene
of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de
re&#xEF;ntegratie of begeleiding van werknemers of
uitkeringsgerechtigden in verband met ziekte of
arbeidsongeschiktheid.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In de
gevallen, bedoeld in het eerste lid worden de gegevens alleen verwerkt
door personen die uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift,
dan wel krachtens een overeenkomst tot geheimhouding zijn verplicht.
Indien de verantwoordelijke gegevens persoonlijk verwerkt en op hem
niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift een
geheimhoudingsplicht rust, is hij verplicht tot geheimhouding van de
gegevens, behoudens voor zover de wet hem tot mededeling verplicht of
uit zijn taak de noodzaak voortvloeit dat de gegevens worden meegedeeld
aan anderen die krachtens het eerste lid bevoegd zijn tot verwerking
daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
verbod om andere persoonsgegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref> te
verwerken, is niet van toepassing voor zover dit noodzakelijk is in
aanvulling op de verwerking van persoonsgegevens betreffende iemands
gezondheid als bedoeld in het eerste lid, onder a, met het oog op een
goede behandeling of verzorging van de betrokkene.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Persoonsgegevens
betreffende erfelijke eigenschappen mogen slechts worden verwerkt voor
zover deze verwerking plaatsvindt met betrekking tot de betrokkene bij
wie de desbetreffende gegevens zijn verkregen,
tenzij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
zwaarwegend geneeskundig belang prevaleert
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verwerking
noodzakelijk is ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek of
statistiek.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>In het geval, bedoeld
onder b, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=23">artikel 23, eerste lid, onder a, en tweede lid</intref>, van
overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen omtrent de toepassing van het
eerste lid, onder b en f, nadere regels worden
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
verbod om strafrechtelijke persoonsgegevens te verwerken, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is niet van toepassing indien de verwerking geschiedt door
organen die krachtens de wet zijn belast met de toepassing van het
strafrecht, alsmede door verantwoordelijken die deze hebben verkregen
bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028079" compleet="nee">Rijkswet politie van Cura&#xE7;ao, van Sint Maarten
en van Bonaire, Sint Eustatius en Saba</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028258" compleet="nee">Wet op de justiti&#xEB;le
documentatie en op de verklaringen omtrent het gedrag BES</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
verbod is niet van toepassing op de verantwoordelijke die deze gegevens
ten eigen behoeve verwerkt
ter:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>beoordeling
van een verzoek van betrokkene om een beslissing over hem te nemen of
aan hem een prestatie te leveren
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bescherming van
zijn belangen voor zover het gaat om strafbare feiten die zijn of op
grond van feiten en omstandigheden naar verwachting zullen worden
gepleegd jegens hem of jegens personen die in zijn dienst
zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het
verbod om andere persoonsgegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, te
verwerken, is niet van toepassing voor zover dit noodzakelijk is in
aanvulling op de verwerking van strafrechtelijke gegevens voor de
doeleinden waarvoor deze gegevens worden verwerkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Het
tweede en derde lid is van overeenkomstige toepassing op
persoonsgegevens betreffende een door de rechter opgelegd verbod naar
aanleiding van onrechtmatig of hinderlijk
gedrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=17">artikelen 17 tot en met 22</intref> is het verbod om persoonsgegevens als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, te verwerken niet van toepassing voor
zover:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dit
geschiedt met uitdrukkelijke toestemming van de
betrokkene;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
gegevens door de betrokkene duidelijk openbaar zijn
gemaakt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>dit
noodzakelijk is voor de vaststelling, de uitoefening of de verdediging
van een recht in
rechte;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>dit
noodzakelijk is ter voldoening aan een volkenrechtelijke verplichting
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>dit noodzakelijk
is met het oog op een zwaarwegend algemeen belang, passende waarborgen
worden geboden ter bescherming van de persoonlijke levenssfeer en dit
bij wet wordt bepaald dan wel de commissie ontheffing heeft verleend.
De commissie kan bij de verlening van ontheffing beperkingen en
voorschriften opleggen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
verbod om persoonsgegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, te verwerken ten
behoeve van wetenschappelijk onderzoek of statistiek is niet van
toepassing voor
zover:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
onderzoek een algemeen belang
dient,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de verwerking
voor het desbetreffende onderzoek of de desbetreffende statistiek
noodzakelijk is,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het vragen van uitdrukkelijke
toestemming onmogelijk blijkt of een onevenredige inspanning kost
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bij de uitvoering
is voorzien in zodanige waarborgen dat de persoonlijke levenssfeer van
de betrokkene niet onevenredig wordt
geschaad.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
nummer dat ter identificatie van een persoon bij wet is voorgeschreven,
wordt bij de verwerking van persoonsgegevens slechts gebruikt ter
uitvoering van de desbetreffende wet dan wel voor doeleinden bij de wet
bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
algemene maatregel van bestuur kunnen andere dan in het eerste lid
bedoelde gevallen worden aangewezen waarin een daarbij aan te wijzen
nummer als bedoeld in het eerste lid, kan worden gebruikt. Daarbij
kunnen nadere regels worden gegeven over het gebruik van een zodanig
nummer.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Informatieverstrekking
aan de betrokkene</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
persoonsgegevens worden verkregen bij de betrokkene, deelt de
verantwoordelijke v&#xF3;&#xF3;r het moment van de verkrijging de
betrokkene de informatie mede, bedoeld in het tweede en derde lid,
tenzij de betrokkene daarvan reeds op de hoogte is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke deelt de betrokkene zijn identiteit en de doeleinden
van de verwerking waarvoor de gegevens zijn bestemd, mede.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke verstrekt nadere informatie voor zover dat gelet op
de aard van de gegevens, de omstandigheden waaronder zij worden
verkregen of het gebruik dat ervan wordt gemaakt, nodig is om tegenover
de betrokkene een behoorlijke en zorgvuldige verwerking te
waarborgen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
persoonsgegevens worden verkregen op een andere wijze dan bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=25">artikel 25</intref>, deelt de verantwoordelijke de betrokkene de informatie
mede, bedoeld in het tweede en derde lid, tenzij deze reeds daarvan op
de hoogte
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
het moment van vastlegging van hem betreffende gegevens,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer de
gegevens bestemd zijn om te worden verstrekt aan een derde, uiterlijk
op het moment van de eerste verstrekking.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke deelt de betrokkene zijn identiteit en de doeleinden
van de verwerking mede.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke verstrekt nadere informatie voor zover dat gelet op
de aard van de gegevens, de omstandigheden waaronder zij worden
verkregen of het gebruik dat ervan wordt gemaakt, nodig is om tegenover
de betrokkene een behoorlijke en zorgvuldige verwerking te
waarborgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is niet van toepassing indien mededeling van de informatie
aan de betrokkene onmogelijk blijkt of een onevenredige inspanning
kost. In dat geval legt de verantwoordelijke de herkomst van de
gegevens vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is evenmin van toepassing indien de vastlegging of de
verstrekking bij of krachtens de wet is voorgeschreven. In dat geval
dient de verantwoordelijke de betrokkene op diens verzoek te informeren
over het wettelijk voorschrift dat tot de vastlegging of verstrekking
van de hem betreffende gegevens heeft
geleid.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Rechten
van de betrokkene</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
betrokkene heeft het recht zich vrijelijk en met redelijke tussenpozen
tot de verantwoordelijke te wenden met het verzoek hem mede te delen of
hem betreffende persoonsgegevens worden verwerkt. De verantwoordelijke
deelt de betrokkene schriftelijk binnen vier weken mee of hem
betreffende persoonsgegevens worden verwerkt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
zodanige gegevens worden verwerkt, bevat de mededeling een volledig
overzicht daarvan in begrijpelijke vorm, een omschrijving van het doel
of de doeleinden van de verwerking, de categorie&#xEB;n van gegevens
waarop de verwerking betrekking heeft en de ontvangers of
categorie&#xEB;n van ontvangers, alsmede de beschikbare informatie over
de herkomst van de gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voordat
een verantwoordelijke een mededeling doet als bedoeld in het eerste
lid, waartegen een derde naar verwachting bedenkingen zal hebben, stelt
hij die derde in de gelegenheid zijn zienswijze naar voren te brengen
indien de mededeling gegevens bevat die hem betreffen, tenzij dit
onmogelijk blijkt of een onevenredige inspanning kost.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Desgevraagd
doet de verantwoordelijke mededelingen omtrent de logica die ten
grondslag ligt aan de geautomatiseerde verwerking van hem betreffende
gegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
aan wie overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=26">artikel 26</intref> kennis is gegeven van hem betreffende
persoonsgegevens, kan de verantwoordelijke verzoeken deze te
verbeteren, aan te vullen, te verwijderen, of af te schermen indien
deze feitelijk onjuist zijn, voor het doel of de doeleinden van de
verwerking onvolledig of niet ter zake dienend zijn dan wel
anderszins in strijd met een wettelijk voorschrift worden verwerkt. Het
verzoek bevat de aan te brengen wijzigingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke bericht de verzoeker binnen vier weken na ontvangst
van het verzoek schriftelijk of dan wel in hoeverre hij daaraan
voldoet. Een weigering is met redenen omkleed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke draagt zorg dat een beslissing tot verbetering,
aanvulling, verwijdering of afscherming zo spoedig mogelijk wordt
uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien de
persoonsgegevens zijn vastgelegd op een gegevensdrager waarin geen
wijzigingen kunnen worden aangebracht, dan treft hij de voorzieningen
die nodig zijn om de gebruiker van de gegevens te informeren over de
onmogelijkheid van verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming
ondanks het feit dat er grond is voor aanpassing van de gegevens op
grond van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
eerste tot en met vierde lid is niet van toepassing op bij de wet
ingestelde openbare registers, indien in die wet een bijzondere
procedure voor de verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming
van gegevens is opgenomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
een gewichtig belang van de verzoeker dit eist, voldoet de
verantwoordelijke aan een verzoek als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikelen 27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">28</intref>,
in een andere dan schriftelijke vorm, die aan dat belang is
aangepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke draagt zorg voor een deugdelijke vaststelling van de
identiteit van de verzoeker.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verzoeken, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikelen 27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">28</intref>, worden ten aanzien van
minderjarigen die de leeftijd van zestien jaren nog niet hebben
bereikt, en ten aanzien van onder curatele gestelden gedaan door hun
wettelijke vertegenwoordigers. De betrokken mededeling geschiedt
eveneens aan de wettelijke
vertegenwoordigers.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke die naar aanleiding van een verzoek op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">artikel 28</intref> persoonsgegevens heeft verbeterd, aangevuld, verwijderd of
afgeschermd, is verplicht om aan derden aan wie de gegevens daaraan
voorafgaand zijn verstrekt, zo spoedig mogelijk kennis te geven van de
verbetering, aanvulling, verwijdering of afscherming, tenzij dit
onmogelijk blijkt of een onevenredige inspanning kost.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke doet aan de verzoeker, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">artikel 28</intref>,
desgevraagd opgave van degenen aan wie hij de mededeling heeft
gedaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke kan voor een bericht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikel 27</intref> een
bij of krachtens algemene maatregel van bestuur vast te stellen
vergoeding van kosten verlangen die ten hoogste USD 5
bedraagt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vergoeding wordt teruggegeven in geval de verantwoordelijke op verzoek
van de betrokkene, op bevel van de rechter tot verbetering, aanvulling,
verwijdering of afscherming is
overgegaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
gegevens het voorwerp zijn van verwerking op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=8">artikel 8, onder
e en f</intref>, kan de betrokkene daartegen bij de verantwoordelijke te allen
tijde verzet aantekenen in verband met zijn bijzondere persoonlijke
omstandigheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke beoordeelt binnen vier weken na ontvangst van het
verzet of het verzet gerechtvaardigd is. Indien het verzet
gerechtvaardigd is be&#xEB;indigt hij terstond de
verwerking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke kan voor het in behandeling nemen van een verzet een
vergoeding van kosten verlangen, die niet hoger mag zijn dan een bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur vast te stellen bedrag. De
vergoeding wordt teruggegeven in geval het verzet gegrond wordt
bevonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Dit
artikel is niet van toepassing op openbare registers die bij de wet
zijn ingesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
gegevens worden verwerkt in verband met de totstandbrenging of de
instandhouding van een directe relatie tussen de verantwoordelijke of
een derde en de betrokkene met het oog op werving voor commerci&#xEB;le
of charitatieve doelen, kan de betrokkene daartegen bij de
verantwoordelijke te allen tijde kosteloos verzet
aantekenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In geval
van verzet treft de verantwoordelijke de maatregelen om deze vorm van
verwerking terstond te be&#xEB;indigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke die voornemens is persoonsgegevens aan derden te
verstrekken of voor rekening van derden te gebruiken voor het in het
eerste lid bedoelde doel, neemt passende maatregelen om de betrokkenen
de mogelijkheden bekend te maken tot het doen van verzet. De
bekendmaking vindt plaats via een of meer dag-, nieuws-, of
huis-aan-huisbladen of op een andere geschikte wijze. Bij regelmatige
verstrekking aan derden of gebruik voor rekening van derden vindt de
bekendmaking ten minste eens per jaar plaats.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke die persoonsgegevens verwerkt voor het in het eerste
lid bedoelde doel, draagt zorg dat, indien daartoe rechtstreeks een
boodschap aan de betrokkene wordt toegezonden, deze daarbij telkens
wordt gewezen op de mogelijkheid tot het doen van
verzet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Niemand
kan worden onderworpen aan een besluit waaraan voor hem rechtsgevolgen
zijn verbonden of dat hem in aanmerkelijke mate treft, indien dat
besluit alleen wordt genomen op grond van een geautomatiseerde
verwerking van persoonsgegevens bestemd om een beeld te krijgen van
bepaalde aspecten van zijn persoonlijkheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is niet van toepassing, indien het daar bedoelde
besluit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt
genomen in het kader van het sluiten of uitvoeren van een overeenkomst
en</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>aan
het verzoek van de betrokkene is voldaan
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>passende
maatregelen zijn genomen ter bescherming van zijn gerechtvaardigd
belang,
of</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn
grondslag vindt in een wet waarin maatregelen zijn vastgelegd die
strekken tot bescherming van het gerechtvaardigde belang van de
betrokkene.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een
passende maatregel als bedoeld in het tweede lid, onder a, is getroffen
indien de betrokkene in de gelegenheid is gesteld omtrent het besluit
als bedoeld in het eerste lid, zijn zienswijze naar voren te
brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In het
geval, bedoeld in het tweede lid, deelt de verantwoordelijke de
betrokkene de logica mee die ten grondslag ligt aan de geautomatiseerde
verwerking van hem betreffende
gegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Uitzonderingen
en beperkingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
          </kop>
          <al>De verantwoordelijke kan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=9">artikelen 9, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=26">26</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">27</intref> buiten toepassing laten voor zover dit noodzakelijk
is in het belang
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
veiligheid van de
staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de
voorkoming, opsporing en vervolging van strafbare
feiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>gewichtige
economische en financi&#xEB;le belangen van de staat en andere openbare
lichamen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het
toezicht op de naleving van wettelijke voorschriften die zijn gesteld
ten behoeve van de belangen, bedoeld onder b en c,
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de bescherming
van de betrokkene of van de rechten en vrijheden van
anderen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
een verwerking plaatsvindt door instellingen of diensten voor
wetenschappelijk onderzoek of statistiek, en de nodige voorzieningen
zijn getroffen om te verzekeren dat de persoonsgegevens uitsluitend
voor statistische en wetenschappelijke doeleinden kunnen worden
gebruikt, kan de verantwoordelijke een mededeling als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=26">artikel 26</intref> achterwege laten en weigeren aan een verzoek als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikel 27</intref> te voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
een verwerking plaatsvindt van persoonsgegevens die deel uitmaken van
archiefbescheiden die ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=13" compleet="nee">13 van de
Archiefwet</extref> zijn overgebracht naar een archiefbewaarplaats, kan de
verantwoordelijke een mededeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=26">artikel 26</intref> achterwege
laten.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Rechtsbescherming</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
          </kop>
          <al>Een beslissing op een verzoek als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikelen 27</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=30">30, tweede lid</intref>, alsmede een beslissing naar
aanleiding van de aantekening van verzet als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=32">artikelen 32</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=33">33</intref> gelden, voor zover deze zijn genomen door een
bestuursorgaan, als een beschikking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028455&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet
administratieve rechtspraak BES</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
een beslissing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=37">artikel 37</intref> is genomen door een ander dan
een bestuursorgaan, kan de belanghebbende zich tot het Gerecht in
eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en Saba wenden met het
schriftelijk verzoek, de verantwoordelijke te bevelen alsnog een
verzoek als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=27">artikelen 27</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=28">28</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=30">30, tweede lid</intref>, toe of af
te wijzen dan wel een verzet als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=32">artikelen 32</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=31">31</intref>
al dan niet te honoreren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
verzoekschrift moet worden ingediend binnen zes weken na ontvangst van
het antwoord van de verantwoordelijke. Indien de verantwoordelijke niet
binnen de gestelde termijn heeft geantwoord, moet het verzoekschrift
worden ingediend binnen zes weken na afloop van die termijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
gerecht wijst het verzoek toe, voor zover het dit gegrond oordeelt.
Alvorens het gerecht beslist, stelt het zo nodig de belanghebbenden in
de gelegenheid hun zienswijze naar voren te brengen.</al>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028496&amp;afdeling=3" compleet="nee">derde
afdeling van de vijfde titel van het Tweede Boek van het Wetboek van
Burgerlijke Rechtsvordering BES</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het
gerecht kan partijen en anderen verzoeken binnen een door haar te
bepalen termijn schriftelijke inlichtingen te geven en onder hen
berustende stukken in te zenden. De verantwoordelijke en belanghebbende
zijn verplicht aan dit verzoek te
voldoen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
iemand schade lijdt doordat ten opzichte van hem in strijd wordt
gehandeld met de bij of krachtens deze wet gegeven voorschriften, zijn
de volgende leden van toepassing, onverminderd de aanspraken op grond
van andere wettelijke regels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
nadeel dat niet in vermogensschade bestaat, heeft de
benadeelde recht op een naar billijkheid vast te stellen
schadevergoeding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke is aansprakelijk voor de schade of het nadeel,
voortvloeiende uit het niet-nakomen van de in het eerste lid bedoelde
voorschriften. De bewerker is aansprakelijk voor die schade of dat
nadeel, voor zover ontstaan door zijn werkzaamheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke of de bewerker kan geheel of gedeeltelijk worden
ontheven van deze aansprakelijkheid, indien hij bewijst dat de schade
hem niet kan worden
toegerekend.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">40</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien de
verantwoordelijke of de bewerker handelt in strijd met het bij of
krachtens deze wet bepaalde en een ander daardoor schade lijdt of
dreigt te lijden, kan de rechter hem op vordering van die ander zodanig
gedrag verbieden en hem bevelen maatregelen te treffen tot herstel van
de gevolgen van dat gedrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een
verwerking kan niet ten grondslag worden gelegd aan een vordering van
een rechtspersoon die algemene of collectieve belangen behartigen, of
een rechtspersoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028745&amp;artikel=305a" compleet="nee">artikel 305a van Boek 3 van het
Burgerlijk Wetboek BES</extref>, voor zover degene die door deze verwerking
wordt getroffen, daartegen bezwaar
heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">41</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke die in strijd handelt met hetgeen bij of krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=4">artikel 4, derde lid</intref>, is bepaald, wordt gestraft met geldboete van de
tweede categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verantwoordelijke die een feit als bedoeld in het eerste lid,
opzettelijk begaat, wordt gestraft met gevangenisstraf van ten hoogste
zes maanden of geldboete van de derde categorie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen. De in het
tweede lid strafbaar gestelde feiten zijn
misdrijven.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Gegevensverkeer
met landen buiten de Europese Unie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">42</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Persoonsgegevens
die aan een verwerking worden onderworpen of die bestemd zijn om na hun
doorgifte te worden verwerkt, worden slechts naar een land buiten de
Europese Unie doorgegeven indien, onverminderd de naleving van de wet,
dat land een passend beschermingsniveau waarborgt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
passend karakter van het beschermingsniveau wordt beoordeeld gelet op
de omstandigheden die op de doorgifte van gegevens of op een categorie
gegevensdoorgiften van invloed zijn. In het bijzonder wordt rekening
gehouden met de aard van de gegevens, met het doeleinde of de
doeleinden en met de duur van de voorgenomen verwerking of
verwerkingen, het land van herkomst en het land van eindbestemming, de
algemene en sectori&#xEB;le rechtsregels die in het betrokken derde
land gelden, alsmede de regels van het beroepsleven en de
veiligheidsmaatregelen die in die landen worden
nageleefd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">43</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=42">artikel 42</intref> kan een doorgifte of een categorie van
doorgiften van persoonsgegevens naar een derde land dat geen waarborgen
biedt voor een passend beschermingsniveau, plaatsvinden
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
betrokkene daarvoor zijn ondubbelzinnige toestemming heeft
gegeven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
doorgifte noodzakelijk is voor de uitvoering van een overeenkomst
tussen de betrokkene en de verantwoordelijke, of voor het nemen van
precontractuele maatregelen naar aanleiding van een verzoek van de
betrokkene en die noodzakelijk zijn voor het sluiten van een
overeenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
doorgifte noodzakelijk is voor de sluiting of uitvoering van een in het
belang van de betrokkene tussen de verantwoordelijke en een derde
gesloten of te sluiten
overeenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
doorgifte noodzakelijk is vanwege een zwaarwegend algemeen belang, of
voor de vaststelling, de uitvoering of de verdediging in rechte van
enig recht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
doorgifte noodzakelijk is ter vrijwaring van een vitaal belang van de
betrokkene, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de
doorgifte geschiedt vanuit een register dat bij wettelijk voorschrift
is ingesteld en dat door een ieder dan wel door iedere persoon die zich
op een gerechtvaardigd belang kan beroepen, kan worden geraadpleegd,
voor zover in het betrokken geval is voldaan aan de wettelijke
voorwaarden voor raadpleging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
afwijking van het eerste lid, kan de commissie een vergunning geven
voor een doorgifte of een categorie doorgiften van persoonsgegevens
naar een derde land dat geen waarborgen voor een passend
beschermingsniveau biedt. Aan de vergunning worden de nadere
voorschriften verbonden die nodig zijn om de bescherming van de
persoonlijke levenssfeer en de fundamentele rechten en vrijheden van
personen, alsmede de uitoefening van de daarmee verband houdende
rechten te
waarborgen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">44</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een
Commissie toezicht bescherming persoonsgegevens BES die tot taak heeft
toe te zien op de verwerking van persoonsgegevens overeenkomstig het
bij en krachtens deze wet bepaalde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
commissie vervult overigens de taken, die haar bij wet en ingevolge
verdrag zijn opgedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
commissie vervult haar taak in
onafhankelijkheid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">45</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
commissie bestaat uit een voorzitter en twee andere leden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
voorzitter moet voldoen aan de bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de
Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van Justitie</extref> gestelde vereisten voor
benoembaarheid tot rechter in het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
voorzitter en de leden worden bij koninklijk besluit benoemd, op
voordracht van Onze Minister, voor een tijdvak van zes
jaren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">46</nr>
          </kop>
          <al>Aan de leden van de commissie wordt bij koninklijk
besluit, op voordracht van Onze Minister, ontslag
verleend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op
verzoek van de
betrokkene;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer
de betrokkene uit hoofde van ziekten of gebreken blijvend ongeschikt is
om zijn functie te
vervullen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bij
verlies van het
Nederlanderschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>wanneer
betrokkene bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak wegens
misdrijf is veroordeeld, dan wel hem bij zulk een uitspraak een
maatregel is opgelegd die vrijheidsbeneming tot gevolg
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>wanneer
betrokkene ingevolge onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak
onder curatele is gesteld, in staat van faillissement is verklaard,
surseance van betaling heeft verkregen of wegens schulden is
gegijzeld.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">47</nr>
          </kop>
          <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling worden nadere
regels gesteld over de vergoeding alsmede de overige
rechten en plichten die betrekking hebben op de rechtspositie van de
leden van de commissie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">48</nr>
          </kop>
          <al>De commissie beschikt te harer ondersteuning over
een secretariaat, waarvan de ambtenaren door Onze Minister van
Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties in overeenstemming met Onze
Minister, gehoord de voorzitter, worden benoemd, geschorst of
ontslagen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">49</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister kan de commissie om advies vragen
over voorstellen van wet en ontwerpen van algemene maatregelen van
bestuur die geheel of voor een belangrijk deel betrekking hebben op de
verwerking van persoonsgegevens in de openbare
lichamen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">50</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
commissie kan ambtshalve of op verzoek van een belanghebbende, een
onderzoek instellen naar de wijze waarop ten aanzien van
gegevensverwerking toepassing wordt gegeven aan het bepaalde bij of
krachtens deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
commissie brengt haar voorlopige bevindingen ter kennis van de
verantwoordelijke of de groep van verantwoordelijken die bij het
onderzoek zijn betrokken en stelt hen in de gelegenheid hun zienswijze
daarop te geven.</al>
            <al>Houden de voorlopige
bevindingen verband met de uitvoering van enige wet, dan brengt de
commissie deze tevens ter kennis van Onze Minister die het
aangaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval
van een onderzoek, ingesteld op verzoek van de belanghebbende, doet de
commissie aan de belanghebbende mededeling van haar bevindingen, tenzij
zodanige mededeling onverenigbaar is met het doel van de
gegevensverwerking of de aard van de persoonsgegevens, dan wel
gewichtige belangen van anderen dan de verzoeker, de verantwoordelijke
daaronder begrepen, daardoor onevenredig zouden worden geschaad. Indien
de commissie mededeling van haar bevindingen achterwege laat, zendt zij
de belanghebbende zodanig bericht als haar geraden
voorkomt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">51</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met het
toezicht op de naleving, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=44">artikel 44</intref>, zijn belast de leden
van de commissie en de ambtenaren van het secretariaat. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=5.2" compleet="nee">Titel 5.2 van
de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige toepassing, met
uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikelen 5.18</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5.19</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
commissie is bevoegd tot oplegging van een last onder bestuursdwang ter
handhaving van de bij of krachtens deze wet gestelde verplichtingen. De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3.1" compleet="nee">afdelingen 5.3.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3.2" compleet="nee">5.3.2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A27" compleet="nee">artikel 5.27, tweede
lid</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid bedoelde personen zijn bevoegd een woning te betreden zonder
toestemming van een bewoner. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=155" compleet="nee">artikelen 155 tot en met 163 van het
Wetboek van Strafvordering BES</extref> zijn van overeenkomstige toepassing, met
dien verstande dat de machtiging, bedoeld in artikel 155 van het
Wetboek van Strafvordering BES, wordt verleend door de
commissie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Geen
beroep is mogelijk op een geheimhoudingsplicht, voor zover inlichtingen
of medewerking worden verlangd in verband met de eigen betrokkenheid
bij de verwerking van
persoonsgegevens.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">52</nr>
          </kop>
          <al>De commissie stelt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;september een verslag op van de werkzaamheden, het gevoerde
beleid in het algemeen en de doelmatigheid en de doeltreffendheid van
haar werkwijze in het bijzonder in het afgelopen kalenderjaar. Het
verslag wordt aan Onze Minister toegezonden en algemeen verkrijgbaar
gesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">53</nr>
          </kop>
          <al>De commissie verstrekt desgevraagd aan Onze
Minister de voor de uitvoering van zijn taak benodigde inlichtingen.
Onze Minister kan inzage vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden,
voor zover dat voor de invulling van zijn taak nodig
is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">54</nr>
          </kop>
          <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur
worden regels gesteld over het toezicht op de verwerking van
persoonsgegevens overeenkomstig het bij of krachtens deze wet bepaalde,
voor zover daarin niet bij wet is
voorzien.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">55</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na de
inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over
de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de
praktijk.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">56</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Binnen
een jaar na inwerkingtreding van deze wet worden de
gegevensverwerkingen die op dat tijdstip reeds plaatsvonden, in
overeenstemming gebracht met deze wet.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de
aanpassing van de verwerking van bijzondere gegevens aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;paragraaf=2">paragraaf 2
van hoofdstuk 2</intref> geldt een termijn van drie jaren met dien verstande dat
voor verwerkingen die al plaatsvonden en noodzakelijk zijn voor de
uitvoering van overeenkomsten tot stand gekomen voor het tijdstip van
inwerkingtreding van deze wet, niet opnieuw toestemming behoeft te
worden gevraagd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028067&amp;artikel=23">artikel 23, eerste lid, onder
a</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">57</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk
besluit te bepalen tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">58</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet bescherming
persoonsgegevens
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2010-05-17">17
mei 2010</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie,
          
          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>E. M.
H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2010-09-01">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk>
september 2010</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	