<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017758" id="315579" soort="circulaire"><intitule>Uitvoering Subsidieregeling indemniteit bruiklenen in de aanloop naar 2005</intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Op 25 oktober jl. werd de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017308" compleet="nee">Subsidieregeling indemniteit bruiklenen
          2005</extref> (hierna: nieuwe regeling) gepubliceerd in de Staatscourant
          (Stcrt. 2004, nr. 205). De nieuwe regeling vervangt de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839" compleet="nee">Subsidieregeling indemniteit bruiklenen</extref> (hierna: oude regeling) uit
          1996 (Stcrt. 1996, nr. 11).</al><al>Met deze brief wil ik u informeren over de wijze waarop ik, in
          overeenstemming met de Minister van Financi&#xEB;n, de oude regeling zal
          uitvoeren in de aanloop naar de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017308" compleet="nee">nieuwe
          regeling</extref> in 2005.</al><al>Aangezien de indemniteitsregeling een belangrijk instrument is in
          mijn mobiliteitsbeleid omdat het musea helpt om belangrijke
          presentaties te realiseren, zal ik ten aanzien van de per 19 mei 2004
          openstaande en toekomstige indemniteitsaanvragen op hierna te noemen
          onderdelen reeds handelen in de geest van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017308" compleet="nee">nieuwe regeling</extref>. Per die
          datum is immers overeenstemming bereikt over enige belangrijke
          voorstellen leidend tot de nieuwe regeling. De belangrijkste
          wijzigingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017308" compleet="nee">nieuwe regeling</extref> ten opzichte van de oude regeling
          zijn als volgt samen te vatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>verhoging van het indemniteitsplafond tot &#x20AC; 230 mln.;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>onderbrengen in de regeling van langdurige bruiklenen;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>verdubbeling van de indemniteitspercentages;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>vereenvoudiging van de procedure.</al></li></lijst><al>Ten aanzien van de hiervoor genoemde punten 3 en 4 zal ik bij (de
          voorbereiding van) besluiten die ik nog moet nemen op grond van de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839" compleet="nee">oude regeling</extref> reeds handelen in de geest van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017308" compleet="nee">nieuwe regeling</extref>, ten
          gunste van de aanvragers. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Toelichting bij punt 3 verdubbeling van de indemniteitspercentages</titel></kop><tekst status="goed"><al>- verdubbeling percentages indemniteit</al><al>Een belangrijk element van de kosten waardoor Nederlandse musea
            buiten het internationale circuit geraken zijn de - vaak
            spectaculaire - waardestijgingen van kunstvoorwerpen gedurende de
            laatste decennia. De kosten van verzekering zijn daarmee zeer hoog
            geworden. Het percentage van de economische waarde van de te
            verzekeren voorwerpen, waar het Rijk zich garant voor stelt, wordt
            verdubbeld. Hiermee worden de budgettaire beperkingen, een ander
            belangrijk element van de kosten waardoor Nederlandse musea buiten
            het internationale circuit geraken, teruggebracht. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Toelichting bij punt 4 vereenvoudiging van de procedure</titel></kop><tekst status="goed"><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> ten minste &#xE9;&#xE9;n verzekeringsofferte</al><al>Aanvragen zijn compleet, indien ten minste &#xE9;&#xE9;n verzekeringsofferte
            wordt overgelegd. In de praktijk is gebleken dat het vereiste van
            drie verzekeringsoffertes, zoals de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839" compleet="nee">oude regeling</extref> voorschreef, niet
            doelmatig is gezien het geringe aantal verzekeraars dat zich toelegt
            op verzekering van kunstvoorwerpen. Om die reden is acht ik
            tenminste een offerte nu reeds aanvaardbaar.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> opschortende subsidieverklaring</al><al>De instelling behoeft, in tegenstelling tot het voorschrift in de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839" compleet="nee">oude regeling</extref>, geen actie meer te ondernemen, als zich geen verlies
            of schade voordoet. De indemniteitsverklaring vervalt dan immers.
            Aangezien zich tot nog toe geen gevallen van verlies schade hebben
            voorgedaan, betekent dit een aanmerkelijke vereenvoudiging van de procedure.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> standaardvragenlijst</al><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839" compleet="nee">Subsidieregeling indemniteit bruiklenen</extref> kent <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007839&amp;bijlage=II" compleet="nee">bijlage II</extref>, een
            uitgebreide, verouderde standaardvragenlijst inzake beveiliging,
            opslag, transport, klimaatbeheersing, conditierapporten etc. tijdens
            de tentoonstellingsperiode. Indien het museum beschikt over een
            algemeen plan ter zake van veiligheid, beveiliging ontruiming etc.
            acht ik het aanvaardbaar dat het in de museumwereld algemeen erkende
            facility report in de plaats treedt van de beantwoording van de
            standaardvragenlijst. Wel heb ik Instituut Collectie Nederland, voor
            de aanvragen die onder de oude regeling vallen, verzocht tijdens de
            reguliere bezoeken aan de aanvragers in het kader van de
            voorbereiding van het inhoudelijk advies de in de vragenlijst
            opgenomen criteria te volgen en in het advies mee te nemen.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van
          <organisatie>Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,<naam><voornaam>M.C. van der</voornaam><achternaam>Laan</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	