<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003808" dtdversie="2.0" id="27489" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 7 juni 1985, houdende overgangsmaatregelen bij de
    invoering van salarishoofdstukken per 1 augustus 1985 voor scholen
    voor speciaal onderwijs, voortgezet speciaal onderwijs of speciaal
    en voortgezet speciaal onderwijs</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Onderwijs
            en Wetenschappen van 6 februari 1985, nr. 149.398, Directie
            Arbeidsvoorwaardenbeleid, gedaan mede namens Onze Minister
            van Binnenlandse Zaken;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op artikel 28, tweede lid, van de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal onderwijs (Stb. 1982, 730);</considerans.al><considerans.al>De Raad van State gehoord, advies van 21 maart
            1985, nr. W05.85.0085/12.5.11;</considerans.al><considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Onderwijs en Wetenschappen van 5 juni 1985, nr. 149.732,
            Directie Arbeidsvoorwaardenbeleid, uitgebracht mede namens
            Onze Minister van Binnenlandse Zaken;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>A</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>A1</nr>
        <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In dit besluit zijn de begripsbepalingen van het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771" compleet="nee">Rechtspositiebesluit
            onderwijspersoneel</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1985, 110) van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In dit besluit wordt verstaan onder: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op het
                        speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal
                    onderwijs</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1982, 730);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>school: een school als bedoeld in de Wet, welke voor
                    1 augustus 1985 een b.u.o.-school was;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Rechtspositiebesluit KO/LO: het Rechtspositiebesluit
                    KO/LO (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 228)
                    zoals dat luidde op 31 juli 1985;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Besluit: het Besluit buitengewoon onderwijs 1967
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1978, 582)
                    zoals dat luidde op 31 juli 1985;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>b.u.o.-school: een school als bedoeld in artikel 2,
                    eerste en derde lid van het Besluit;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>belanghebbende: degene die op 31 juli 1985 in dienst
                    was als hoofd, onderwijzer of vakonderwijzer van een
                    b.u.o.-school en op 1 augustus 1985 in dienst is van
                    een school;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>schaalsalaris: een bedrag in een schaal dat behoort
                    bij een normbetrekking.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">A2</nr>
        <titel status="officieel">Uitsluiting</titel>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in de overige artikelen van dit besluit is niet van
        toepassing ten aanzien van de belanghebbende wiens betrekking op
        zijn verzoek op 31 juli 1985 wordt be&#xEB;indigd en die aansluitend
        wordt belast met een functie waarbij een maximumschaal behoort
        die lager is dan het maximumsalaris dat behoort bij de functie
        die hem op grond van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B1">artikel B1</intref> zou
        kunnen worden toebedeeld. De belanghebbende wordt in dat geval
        voor de toepassing van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-P" compleet="nee">hoofdstukken I-P</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-Q" compleet="nee">I-Q</extref> of
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-R" compleet="nee">I-R van het Rechtspositiebesluit
        onderwijspersoneel</extref> aangemerkt als een
        belanghebbende die met ingang van 1 augustus 1985 in dienst treedt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>A3</nr>
        <titel status="officieel">Loonpeil</titel>
    </kop>
    <al>De aan de hand van dit besluit uit te voeren berekeningen
        geschieden op basis van het loonpeil dat geldt op 31 juli 1985.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>A4</nr>
        <titel status="officieel">Verlof</titel>
    </kop>
    <al>Indien de belanghebbende op 31 juli 1985 verlof genoot volgens
        het bepaalde in een of meer van de hoofdstukken I-C, I-D of I-E
        dan wel een taakvermindering als bedoeld in hoofdstuk I-U van
        het Rechtspositiebesluit KO/LO wordt uitsluitend voor de
        toepassing van dit besluit dit verlof of deze taakvermindering
        alsmede de daarmee eventueel samenhangende vermindering van de
        bezoldiging buiten beschouwing gelaten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>A5</nr>
        <titel status="officieel">Anticumulatie</titel>
    </kop>
    <al>Ten aanzien van de belanghebbende op wiens bezoldiging op 31
        juli 1985 in verband met andere door hem genoten inkomsten een
        anticumulatie als bedoeld in het Rechtspositiebesluit KO/LO werd
        toegepast, wordt die anticumulatie voor de toepassing van het
        bepaalde in dit besluit buiten beschouwing gelaten.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>B</nr>
        <titel>Functies en inpassing per 1 augustus 1985</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B1</nr>
        <titel status="officieel">Functietoedeling</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de belanghebbende die op 31 juli 1985 in dienst is van
            een b.u.o.-school en vanaf 1 augustus 1985 in dienst blijft
            van de school wordt met ingang van 1 augustus 1985 een
            functie toegekend volgens de bepalingen in de volgende leden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als directeur wordt benoemd degene die op 31 juli 1985
            hoofd was van de b.u.o.-school.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Als adjunct-directeur wordt benoemd de leraar die: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op 31 juli 1985 adjunct-hoofd was van de
                    b.u.o.-school en in het genot was van de toelage
                    bedoeld in artikel I-Q19 van het
                    Rechtspositiebesluit KO/LO;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op 31 juli 1985 belast was met de leiding van de
                    afdeling voor voortgezet buitengewoon onderwijs en
                    in het genot was van de toelage bedoeld in artikel
                    I-Q20 van het Rechtspositiebesluit KO/LO.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Als leraar wordt benoemd de belanghebbende voor wie het
            bepaalde in het tweede lid en in het derde lid niet van
            toepassing is en die op 31 juli 1985 onderwijzer of
            vakonderwijzer was aan de b.u.o.-school.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Dit artikel is niet van toepassing op de belanghebbende
            voor zover hij op 31 juli 1985 is belast met de waarneming,
            bedoeld in artikel I-Q35 van het Rechtspositiebesluit KO/LO,
            van een afwezige belanghebbende.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B2</nr>
        <titel status="officieel">Weektaakomvang</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De weektaakomvang met ingang van 1 augustus 1985 bedraagt 40
            uur voor de belanghebbende die op 31 juli 1985 een salaris
            ontving dat werd berekend naar een normbetrekking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De weektaakomvang met ingang van 1 augustus 1985 van de
            belanghebbende die op 31 juli 1985 niet in een
            normbetrekking als bedoeld in het Rechtspositiebesluit KO/LO
            was aangesteld wordt vastgesteld als volgt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de aanstelling v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 1985 was
                    uitgedrukt in een aantal uren: het getal voor de
                    letter x in de breuk genoemd in artikel I-Q30 van
                    het Rechtspositiebesluit KO/LO;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de aanstelling v&#xF3;&#xF3;r 1 augustus 1985 was
                    uitgedrukt in een aantal schooltijden: het totaal
                    van het aantal uren gedurende welke leerlingen in de
                    school aanwezig zijn voor onderwijs gedurende de
                    schooltijden waarin de belanghebbende dienst
                    verricht als getal voor de letter x in de breuk
                    genoemd in artikel I-Q30 van het
                    Rechtspositiebesluit KO/LO;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>een en ander vermenigvuldigd met 40/26. De uitkomst van de
            berekening wordt rekenkundig afgerond op veelvouden van een kwartier.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste en het tweede lid is niet van
            toepassing indien voor de belanghebbende: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op grond van de formatie-regeling zoals die op 31
                    juli 1985 luidde met ingang van 1 augustus 1985 een
                    weektaakomvang zou moeten worden vastgesteld die
                    kleiner is dan op 31 juli 1985 voor hem gold, in
                    welk geval de nieuwe weektaakomvang overeenkomstig
                    het bepaalde in het tweede lid wordt omgerekend naar
                    een weektaakomvang per 1 augustus 1985;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Op grond van de formatie-regeling zoals die op 1
                    augustus 1985 luidt een grotere weektaakomvang kan
                    worden toegekend dan na toepassing van het bepaalde
                    in de tweede lid voor hem is berekend, in welk geval
                    de weektaakomvang met ingang van 1 augustus 1985
                    wordt bepaald op die welke voor hem beschikbaar is.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Onder formatie-regeling, bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk>, worden mede begrepen de regelingen
            ten behoeve van taakrealisatie schoolleiding,
            onderwijsstimulering en culturele minderheden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B3</nr>
        <titel status="officieel">Inpassing per 1 augustus 1985</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de belanghebbende wordt op 1 augustus 1985 een
            schaalsalaris vastgesteld in het carri&#xE8;repatroon van de
            functie waarin hij wordt benoemd volgens het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-Q" compleet="nee">hoofdstuk I-Q</extref>
            dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-R" compleet="nee">hoofdstuk I-R van het
                Rechtspositiebesluit
            onderwijspersoneel</extref>, dat zo dicht mogelijk
            ligt bij en ten minste gelijk is aan het salaris bij een
            normbetrekking dat voor hem op 31 juli 1985 gold.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het salaris bij een normbetrekking, bedoeld in het eerste
            lid, wordt berekend aan de hand van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het feitelijke salaris volgens de schaal die voor de
                    belanghebbende op 31 juli 1985 voor de
                    salarisberekening in aanmerking werd genomen, in
                    voorkomend geval verhoogd met:</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de salarisverhoging bedoeld in de artikelen
                        I-Q6<nadruk type="cur">a</nadruk>, I-Q10, I-Q11,
                    I-Q12, I-Q14, I-Q15, tweede lid, I-Q16 en I-Q17 van
                    het Rechtspositiebesluit KO/LO;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de toelage bedoeld in de artikelen I-Q18, I-Q19 en
                    I-Q20 van het Rechtspositiebesluit KO/LO.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Het bedrag van het feitelijke salaris bedoeld onder <nadruk type="cur">a</nadruk> eventueel verhoogd met de
            salarisverhogingen bedoeld onder <nadruk type="cur">b</nadruk> en de toelagen bedoeld onder <nadruk type="cur">c</nadruk> wordt zonodig omgerekend naar een
            bedrag bij een normbetrekking door vermenigvuldiging met
            26/x, waarbij x is het voor de belanghebbende op 31 juli
            1985 geldende getal voor de letter x in de breuk genoemd in
            artikel I-Q30 van het Rechtspositiebesluit KO/LO, waarna de
            aldus verkregen uitkomst nog wordt verhoogd met de toelage
            bedoeld in artikel I-U7 van het Rechtspositiebesluit KO/LO
            indien de belanghebbende op 31 juli 1985 daarop aanspraak had.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het salaris van een belanghebbende bij een
            normbetrekking op 31 juli 1985, berekend volgens het
            bepaalde in het tweede lid, hoger is dan het maximum van de
            bij zijn functie behorende maximumschaal per 1 augustus
            1985, geschiedt de inpassing op een schaalsalaris dat zo
            dicht mogelijk ligt bij en ten minste gelijk is aan zijn
            salaris bij een normbetrekking op 31 juli 1985 en wel in de
            laagste schaal waarvan het maximum gelijk is aan of hoger is
            dan dat salaris bij een normbetrekking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=I-R106" compleet="nee">artikel I-R106, tweede lid van
                het Rechtspositiebesluit
            onderwijspersoneel</extref> wordt de belanghebbende,
            wiens schaalsalaris aan de hand van dit hoofdstuk wordt
            vastgesteld in de laagste bij zijn functie behorende
            aanloopschaal, geacht op 1 augustus 1985 in dienst te zijn getreden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B4</nr>
        <titel status="officieel">Salarisverschil juli/augustus 1985</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien voor de belanghebbende per 1 augustus 1985 een lager
            salaris zou moeten worden vastgesteld dan het bedrag van
            zijn bezoldiging per 31 juli 1985, vastgesteld op grond van
            het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3</intref>,
            tweede lid, en dit verschil uitsluitend is veroorzaakt door
            de toepassing van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B2">artikel B2, tweede
            lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3</intref>,
            worden hem voor de vaststelling van zijn salaris zoveel
            kwartieren extra taakomvang toebedeeld als nodig is om te
            bereiken dat het salaris vanaf 1 augustus 1985 zo dicht
            mogelijk ligt bij doch ten minste gelijk is aan het bedrag
            van zijn bezoldiging dat voor hem per 31 juli 1985 gold.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde extra taakomvang wordt
            afzonderlijk in de akte van benoeming vermeld, dient
            uitsluitend voor de berekening van het salaris en behoort
            overigens niet tot de weektaak waarin de belanghebbende is benoemd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bepaalde in dit artikel is niet van toepassing voor de
            belanghebbende voor wie een weektaakomvang per 1 augustus
            1985 is vastgesteld met toepassing van het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B2">artikel B2, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B5</nr>
        <titel status="officieel">Inpassing bij meerdere schalen etc.</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de belanghebbende voor wie op 31 juli 1985 bij &#xE9;&#xE9;n
            b.u.o.-school een salaris wordt vastgesteld dat is berekend
            aan de hand van verschillende schalen of verschillende
            verhoogde schaalsalarissen bij een normbetrekking als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3, tweede
            lid</intref>, wordt een weektaakomvang per 1
            augustus 1985 vastgesteld overeenkomstig het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B2">artikel B2</intref> voor
            het totaal van het aantal uren waarnaar zijn salaris op 31
            juli 1985 werd berekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de vaststelling van het salaris bij een
            normbetrekking, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3, tweede
            lid</intref>, wordt voor de in het eerste lid
            bedoelde belanghebbende het totaal van het salaris op 31
            juli 1985 omgerekend naar een bedrag bij een normbetrekking
            door vermenigvuldiging met 26 en deling door het totaal van
            het aantal uren dat op 31 juli 1985 voor de berekening van
            zijn salaris in aanmerking werd genomen; het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3, eerste, derde en
                vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>B6</nr>
        <titel status="officieel">Inpassing bij waarneming</titel>
    </kop>
    <al>Voor de belanghebbende die op 31 juli 1985 belast is met de
        waarneming van een wegens ziekte of anderszins afwezige hoofd of
        onderwijzer en op 1 augustus 1985 belast is met de waarneming
        van een wegens ziekte of anderszins afwezige directeur of leraar
        en wiens ambtelijk inkomen op 31 juli 1985 anders dan
        uitsluitend door wijziging van zijn taakomvang hoger is dan het
        ambtelijk inkomen zonder de waarneming, wordt tevens een
        inpassing toegepast als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3</intref> met
        inbegrip van de hem op 31 juli 1985 toegekende toelage, bedoeld
        in artikel I-Q35 van het Rechtspositiebesluit KO/LO.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>C</nr>
        <titel>15-jaarsgarantie vanaf 1 augustus 1985</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">C1</nr>
        <titel status="officieel">Vaststelling salarisuitzicht</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Met inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C3">artikel C3</intref> en de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-P1" compleet="nee">artikelen
                V-P1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-Q301" compleet="nee">
                V-Q301</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-Q302" compleet="nee">V-Q302</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-R301" compleet="nee">V-R301 van het
                Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel</extref>
            wordt voor de belanghebbende een uitzicht op
            salarisvaststelling na 31 juli 1985 vastgesteld volgens het
            schaalsalaris dat voor hem op 1 augustus 2000 zou hebben
            gegolden in de functie die hij op 31 juli 1985 vervulde
            volgens de bepalingen van het Rechtspositiebesluit KO/LO,
            voor zover dat schaalsalaris hoger zou zijn dan het hoogste
            bedrag in schaal 10.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met de belanghebbende bedoeld in het eerste lid wordt, voor
            zover het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C5">artikel C5</intref> zulks
            aangeeft, gelijkgesteld degene die op 31 juli 1985 een
            ontslaguitkering genoot.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien de belanghebbende op 31 juli 1985 aanspraak had op: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een verhoging van het salaris als bedoeld in de
                    artikelen I-Q6a, I-Q10, I-Q11, I-Q14, I-Q15, tweede
                    lid, en I-Q16 van het Rechtspositiebesluit KO/LO:</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een toelage als bedoeld in de artikelen I-Q19 en
                    I-Q20 van het Rechtspositiebesluit KO/LO,</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>wordt het volgens het eerste lid vastgestelde schaalsalaris
            verhoogd met evenbedoelde toelage of verhogingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien het hoofd van de b.u.o.-school op 31 juli 1985 in
            het genot was van een toelage als bedoeld in artikel I-Q18
            van het Rechtspositiebesluit KO/LO en hij op die datum: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>47 jaar of ouder is wordt het volgens het eerste lid
                    vastgestelde schaalsalaris eventueel verhoogd
                    ingevolge het bepaalde in het derde lid, verhoogd
                    met het bedrag van evenbedoelde toelage;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>46 jaar is wordt het volgens het eerste lid
                    vastgestelde schaalsalaris eventueel verhoogd
                    ingevolge het bepaalde in het derde lid, verhoogd
                    met de helft van het bedrag van evenbedoelde toelage.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien de belanghebbende op 31 juli 1985 aanspraak had op
            een verhoging van het salaris als bedoeld in artikel I-Q12
            dan wel artikel I-Q17 van het Rechtspositiebesluit KO/LO
            wordt het volgens het eerste lid vastgestelde schaalsalaris
            eventueel verhoogd ingevolge het bepaalde in het derde en
            vierde lid, verhoogd met evenbedoelde verhoging van het salaris.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het in het eerste lid bedoelde uitzicht wordt uitgedrukt in
            het nummer van de schaal en het salarisnummer binnen die
            schaal waarbij het bedrag, waarop uitzicht wordt gegeven, is vermeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Het in het zesde lid bedoelde bedrag is een schaalsalaris,
            dat zo dicht mogelijk ligt bij het ingevolge dit hoofdstuk
            vast te stellen bedrag bij een normbetrekking per 31 juli
            1985, in de laagste schaal waarvan het maximum gelijk is aan
            of hoger dan het bedrag waarop uitzicht wordt gegeven;
            indien het laatstbedoelde bedrag op gelijke afstand ligt tot
            twee bedragen in de laagste schaal, wordt het schaalsalaris
            vastgesteld op het naasthogere bedrag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>C2</nr>
        <titel status="officieel">Schaalkeuze voor bepaling van uitzicht</titel>
    </kop>
    <al>Voor de belanghebbende voor wie op 31 juli 1985 bij &#xE9;&#xE9;n
        b.u.o.-school het salaris werd berekend aan de hand van
        verschillende schalen of verschillende verhoogde
        schaalsalarissen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=B3">artikel B3</intref>, wordt
        voor de toepassing van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1</intref> de
        hoogste schaal of het hoogste schaalsalaris dat voor hem op 31
        juli 1985 van toepassing was, in aanmerking genomen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>C3</nr>
        <titel status="officieel">Minimum uitzicht</titel>
    </kop>
    <al>Voor de belanghebbende, voor wie volgens het bepaalde in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1</intref> een
        uitzicht zou moeten worden vastgesteld dat lager is dan het
        schaalsalaris dat voor hem per 1 augustus 1985 met toepassing
        van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;hoofdstuk=B">hoofdstuk B</intref> is
        berekend, wordt het uitzicht vastgesteld op het laatstbedoelde niveau.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>C4</nr>
        <titel status="officieel">Afgifte verklaring</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De belanghebbende ontvangt binnen twee jaar na 1 augustus
            1985, doch uiterlijk op de datum waarop hij wordt ontslagen,
            een door het bevoegd gezag opgestelde en door Onze minister
            gewaarmerkte verklaring waarin het volgens dit hoofdstuk
            vastgestelde uitzicht gedetailleerd is aangegeven. De hier
            bedoelde verklaring wordt slechts eenmaal verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Aan de belanghebbende die op 31 juli 1985 in dienst was
            als: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onderwijzer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>adjunct-hoofd;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onderwijzer, belast met de leiding van de afdeling
                    voor voortgezet buitengewoon onderwijs;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>vakonderwijzer:</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>wordt een verklaring als bedoeld in het eerste lid verstrekt
            waarin is vastgelegd het uitzicht op grond van het bepaalde
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1, eerste en derde lid,
                onderdeel a</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Aan de in het tweede lid onder <nadruk type="cur">b</nadruk> of <nadruk type="cur">c</nadruk>
            bedoelde belanghebbende wordt tevens een verklaring
            verstrekt waarin is vastgesteld het uitzicht op grond van
            het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1, eerste en derde lid,
                onderdeel a en b</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Aan de in het tweede lid onder <nadruk type="cur">a,
            b</nadruk> of <nadruk type="cur">c</nadruk> bedoelde
            belanghebbende wordt tevens een verklaring verstrekt waarin
            is vastgelegd het uitzicht op grond van het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1, vijfde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Aan de belanghebbende die op 31 juli 1985 hoofd was van de
            b.u.o.-school en op 1 augustus 1985 directeur is van de
            school wordt een verklaring verstrekt waarin is vastgelegd
            het uitzicht op grond van het bepaalde in <intref status="slapend" verwijzing-id="236448">artikel C1, eerste lid, derde lid
                onderdeel a en vierde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Aan de in het vijfde lid bedoelde belanghebbende wordt
            tevens een verklaring verstrekt waarin is vastgelegd het
            uitzicht op grond van het bepaalde in <intref status="slapend" verwijzing-id="236449">artikel C1, vijfde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De belanghebbende die op 1 augustus 1985 in dienst is van
            een ander bevoegd gezag dan op 31 juli 1985, ontvangt de in
            het eerste lid bedoelde verklaring van het bevoegd gezag
            waarbij hij op 31 juli 1985 in dienst was.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>C5</nr>
        <titel status="officieel">Uitkeringsgenietenden</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor degene die op 31 juli 1985 in het genot was van een
            ontslaguitkering als bedoeld in hoofdstuk I-H van het
            Rechtspositiebesluit KO/LO, wordt een uitzicht vastgesteld
            indien hij voldoet aan de volgende voorwaarden: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het ontslag terzake waarvan hij een ontslaguitkering
                    geniet is hem verleend op of na 1 augustus 1983;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het ontslag is verleend uit een betrekking als
                    hoofd, onderwijzer of vakonderwijzer bij een b.u.o.-school;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de desbetreffende aanspraak op een ontslaguitkering
                    is na de dag waarop het recht daarop is ingegaan
                    zonder wezenlijke onderbreking blijven bestaan,
                    waarbij een onderbreking van twee maanden of minder
                    niet als een wezenlijke onderbreking wordt aangemerkt.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Het uitzicht wordt vastgesteld op de wijze als in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1</intref> is
            aangegeven waarbij een uitzicht op salarisvaststelling na 31
            juli 1985 wordt vastgesteld volgens het schaalsalaris dat
            voor hem zou hebben gegolden volgens de bepalingen van het
            Rechtspositiebesluit KO/LO over 15 jaar na de datum waarop
            het desbetreffende ontslag is verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van degene die op 31 juli 1985 als hoofd,
            onderwijzer of vakonderwijzer in dienst was bij een
            b.u.o.-school en aan wie met ingang van 1 augustus 1985
            terzake van ontslag uit die betrekking een uitkering als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;hoofdstuk=I-H" compleet="nee">hoofdstuk I-H van het
                Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel</extref>
            is toegekend, is het bepaalde in het eerste lid van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> In afwijking van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C4">artikel C4</intref> wordt
            de verklaring, bedoeld in dit artikel afgegeven door Onze
            minister. Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C4">artikel C4</intref> is
            overigens van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>C6</nr>
        <titel status="officieel">Model van de verklaring</titel>
    </kop>
    <al>De verklaring, bedoeld in dit hoofdstuk, heeft het model zoals
        is opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> bij dit besluit.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>D</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>D1</nr>
        <titel status="officieel">Billijkheidsbepalingen</titel>
    </kop>
    <al>Voor gevallen waarin dit besluit niet of niet naar billijkheid
        voorziet, beslist Onze minister.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>D2</nr>
        <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 augustus 1985.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>D3</nr>
        <titel status="officieel">Nadere richtlijnen</titel>
    </kop>
    <al>Onze minister geeft nadere regelen voor de uitvoering van dit besluit.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>D4</nr>
        <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
    </kop>
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Besluit
        overgangsmaatregelen s.o. 1985.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State
            en aan de Algemene Rekenkamer.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">7 juni 1985</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Onderwijs en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. J. Deetman</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>Rietkerk</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijfentwintigste juni 1985</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>F. Korthals Altes</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <titel status="officieel">Verklaring S.O.</titel>
        </kop>
        <al>als bedoeld in het Besluit overgangsmaatregelen s.o. 1985</al><al>het bevoegd gezag van:</al>
        <al>(school):</al>
        <al>(adres):</al>
        <al>(plaats):</al>
        <al>verklaart dat:</al>
        <al>(naam):</al>
        <al>(voornamen):</al>
        <al>(geboortedatum):</al>
        <al>(plaats):</al>
        <definitielijst nr-sluiting="." plaatsing="inline" type="ongemarkeerd">
            <definitie-item>
                <term>op 31 juli 1985 als (functie):</term>
                <definitie>
                    <al> in dienst is van</al>
                </definitie>
            </definitie-item>
        </definitielijst>
        <al>vorengenoemde scholen dat voor hem/haar, op grond van de
            bepalingen van het Rechtspositiebesluit KO/LO en het
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808">Besluit overgangsmaatregelen s.o.
            1985</intref>, op die datum voor de berekening van
            het salaris (mede) in aanmerking werd genomen, de schaal:</al>
        <al>Met toepassing van hoofdstuk C van het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808">Besluit overgangsmaatregelen s.o.
            1985</intref> is voor bovengenoemde belanghebbende
            een 15-jaars-uitzicht vastgesteld op vaststelling van het
            salaris volgens schaal:</al>
        <al>bij salarisnummer:</al>
        <al>Daarnaast bestaat indien <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003808&amp;artikel=C1">artikel C1, 5e lid</intref>, van het Besluit overgangsmaatregelen s.o.
            1985 van toepassing is, tevens een 15-jaars-uitzicht op
            vaststelling van het salaris volgens</al>
        <al>schaal:                                            bij salarisnummer:</al>
        <al>Datum:                                             19
            Handtekening bevoegd gezag:</al><al>_______________________________________________________________________________</al>
        <al>Goedgekeurd:                                                                       19</al>
        <al>Minister van Onderwijs en Wetenschappen, namens deze,</al><al>_______________________________________________________________________________</al>
    </divisie>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <titel status="officieel">Zorgvuldig bewaren</titel>
        </kop><al>Deze verklaring wordt slechts eenmaal afgegeven.</al>
        <al>Duplicaten worden niet verstrekt.</al>
    </divisie>
    <divisie opmaak="default">
        <kop>
            <titel status="officieel">Vervalgronden</titel>
        </kop><al>De verklaring kan haar geldigheid verliezen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>zodra de belanghebbende gedurende een periode van
                    meer dan twee maanden niet werkzaam is geweest bij
                    het (voortgezet) speciaal onderwijs <noot id="n1e782074" type="voet">
                        <noot.nr>1</noot.nr>
                        <noot.al> Een periode waarin een
                            ontslaguitkering wordt genoten volgens
                            hoofdstuk I-H van het Rechtspositiebesluit
                            onderwijspersoneel, wordt niet als
                            onderbreking van het dienstverband aangemerkt.</noot.al>
                    </noot>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met ingang van de datum waarop de belanghebbende
                    ontslag neemt uit zijn betrekking bij het
                    (voortgezet) speciaal onderwijs en een functie bij
                    het (voortgezet) speciaal onderwijs aanvaardt
                    waarbij een lagere maximumschaal behoort dan bij de
                    functie waarin hij op 1 augustus 1985 is benoemd;</al>
            </li>
        </lijst><al>en voorts, voor directeuren:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met ingang van de datum waarop de directeur een
                    functie als adjunct-directeur of leraar bij het
                    (voortgezet) speciaal onderwijs aanvaardt;</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>en voorts, voor adjunct-directeuren:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met ingang van de datum waarop de adjunct-directeur
                    een functie als leraar bij het (voortgezet) speciaal
                    onderwijs aanvaardt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met ingang van de datum waarop de adjunct-directeur
                    een functie als directeur bij het (voortgezet)
                    speciaal onderwijs aanvaardt;</al>
            </li>
        </lijst><al>en voorts, voor leraren:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>met ingang van de datum waarop de leraar een functie
                    als adjunct-directeur of directeur bij het
                    (voortgezet) speciaal onderwijs aanvaardt.</al>
            </li>
        </lijst><al>Voor gedetailleerde informatie: Zie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-P1" compleet="nee">de artikelen
            V-P1</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-Q302" compleet="nee">V-Q301</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-Q302" compleet="nee">V-Q302</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003771&amp;artikel=V-R301" compleet="nee">V-R301 van het
                Rechtspositiebesluit onderwijspersoneel</extref>.</al>
    </divisie>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	