<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010295" dtdversie="2.0" id="34039" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 25 februari 1999, houdende opheffing van het
    Bedrijfschap Detailhandel in Aardappelen, Groenten en Fruit</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het Bedrijfschap voor de Detailhandel in
            Aardappelen, Groenten en Fruit op te heffen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>Het Bedrijfschap voor de Detailhandel in Aardappelen, Groenten
        en Fruit, ingesteld bij <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet van 21 januari 1959 (Stb. 1959,
        16)</extref>, is opgeheven. De door het bedrijfschap
        vastgestelde verordeningen, voor zover nog van kracht bij de
        inwerkingtreding van deze wet, vervallen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Vanaf de inwerkingtreding van deze wet berust het beheer van
            het vermogen van het bedrijfschap bij het Hoofdbedrijfschap
            voor de Detailhandel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Rechtsvorderingen, welke tot het vermogen van het
            bedrijfschap behorende rechten of verplichtingen tot
            onderwerp hebben, worden ingesteld door of tegen het hoofdbedrijfschap.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap is belast met de vereffening van het
            vermogen van het bedrijfschap. Het kan daartoe de tot het
            vermogen van het bedrijfschap behorende roerende en
            onroerende zaken vervreemden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap maakt met het oog op de vereffening
            een boedelbeschrijving op. Het stelt tevens de rekening van
            inkomsten en uitgaven van het bedrijfschap vast over het
            tijdvak, aanvangende op de eerste januari van het jaar,
            volgende op het kalenderjaar waarover laatstelijk een
            rekening van inkomsten en uitgaven door het bestuur van het
            bedrijfschap werd vastgesteld, en eindigende op de dag van
            inwerkingtreding van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De boedelbeschrijving en de rekening van inkomsten en
            uitgaven, bedoeld in het vorige lid, behoeven de instemming
            van de Sociaal-Economische Raad. De instemming van de
            Sociaal-Economische Raad met de rekening van inkomsten en
            uitgaven strekt tot decharge van het dagelijks bestuur van
            het bedrijfschap, behoudens in geval van later gebleken
            valsheid in bewijsstukken of andere onregelmatigheden.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap maakt het tijdstip van de aanvang van
            de vereffening bekend in de Staatscourant en in het
            Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie, alsmede in de daartoe
            naar zijn oordeel in aanmerking komende nieuwsbladen, onder
            vermelding van de afkondiging van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>In de bekendmaking worden degenen die een vordering op het
            bedrijfschap hebben, opgeroepen die vorderingen binnen een
            daarbij aangegeven termijn bij het hoofdbedrijfschap in te
            dienen. Deze termijn wordt niet korter gesteld dan zes
            maanden, te rekenen vanaf de dag van de bekendmaking.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het bedrijfschap tast de rechtskracht van
            de door dat lichaam wettig opgelegde heffingsaanslagen niet aan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de inning van nog niet betaalde heffingsaanslagen van
            het bedrijfschap oefent de voorzitter van het
            hoofdbedrijfschap zo nodig de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">artikel 127 van de Wet op de
            bedrijfsorganisatie</extref> aan de voorzitter van
            het bedrijfschap toegekende bevoegdheden uit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap kan, voor zover dit voor de voldoening
            van de schulden van het bedrijfschap noodzakelijk is, bij
            verordening aan de ondernemers in het betrokken deel van het
            bedrijfsleven een heffing opleggen volgens de bij de
            laatstelijk opgelegde algemene heffing van het bedrijfschap
            gehanteerde maatstaven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een heffingsverordening als in het vorige
            lid bedoeld en de krachtens die verordening opgelegde
            aanslagen zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=126" compleet="nee">artikelen 126</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=127" compleet="nee">127 van de Wet op de
            bedrijfsorganisatie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010295&amp;artikel=1">artikel 1, tweede volzin</intref>, blijven de rechten en
        verplichtingen van de gewezen werknemers van het bedrijfschap,
        voortvloeiende uit de Verordening Pensioenen Personeel 1961, ook
        na de opheffing van het bedrijfschap in stand.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het fonds dat is gevormd voor het verlenen van toeslagen op
            ingegane pensioenen en premievrije pensioenaanspraken blijft
            in stand. Uit het fonds kunnen volgens door het dagelijks
            bestuur van het bedrijfschap gestelde en door het dagelijks
            bestuur van het hoofdbedrijfschap te stellen regelen
            toeslagen worden verleend op pensioenen en premievrije
            pensioenaanspraken van gewezen werknemers van het
            bedrijfschap of hun nabestaanden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap voldoet uit het in het vorige lid
            bedoelde fonds geen andere vorderingen dan die welke
            strekken tot nakoming van de verplichtingen waarvoor het
            fonds is ingesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De over de middelen van het fonds verkregen rente wordt aan
            het desbetreffende fonds toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Het hoofdbedrijfschap verantwoordt het beheer van het fonds
            via een bijzondere dienst in zijn begroting. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zo spoedig mogelijk nadat het hoofdbedrijfschap het vermogen
            van het bedrijfschap heeft vereffend, brengt het daarover
            aan de Sociaal-Economische Raad verslag uit. Het verslag
            gaat vergezeld van een door het hoofdbedrijfschap
            vastgestelde rekening van inkomsten en uitgaven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De vaststelling van het verslag en van de rekening van
            inkomsten en uitgaven betreffende de vereffening kan slechts
            plaatsvinden nadat de ontwerpen van deze stukken gedurende
            twee maanden ten kantore van het hoofdbedrijfschap voor een
            ieder ter lezing zijn neergelegd en tegen betaling van de
            kosten algemeen verkrijgbaar zijn gesteld en indien binnen
            die termijn bij het hoofdbedrijfschap geen bezwaren zijn
            ingekomen. Van de neerlegging en de verkrijgbaarheid
            geschiedt openbare kennisgeving in de Staatscourant en in
            het Mededelingenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Elk ingekomen bezwaar wordt door het hoofdbedrijfschap
            onderzocht; wordt het gegrond bevonden, dan zet het
            hoofdbedrijfschap de vereffening voort en maakt, zo nodig,
            een nieuw verslag en een nieuwe rekening op waarin aan het
            bezwaar is tegemoet gekomen. Ten aanzien van laatstbedoeld
            verslag en laatstbedoelde rekening is het tweede lid van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat het
            hoofdbedrijfschap nieuwe bezwaren, welke reeds tegen het
            eerste verslag en de eerste rekening hadden kunnen worden
            ingebracht, niet in overweging neemt. Wordt het bezwaar
            ongegrond bevonden, dan stelt het hoofdbedrijfschap het
            verslag en de rekening alsnog vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De rekening behoeft instemming van de Sociaal-Economische
            Raad. De instemming strekt tot decharge van het
            hoofdbedrijfschap. Het hoofdbedrijfschap doet van het
            verlenen van de instemming zo spoedig mogelijk openbare
            kennisgeving op de wijze als is aangegeven in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien het fonds, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010295&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, niet toereikend is,
            wordt hetgeen blijkens de rekening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010295&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            aan vermogen van het bedrijfschap over is door het
            hoofdbedrijfschap voor zover noodzakelijk aangewend ter
            dekking van het verwachte tekort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Aan hetgeen vervolgens aan vermogen van het bedrijfschap
            over is, wordt door het hoofdbedrijfschap, de betrokken
            organisaties van ondernemers en van werknemers gehoord, een
            bestemming gegeven, zoveel mogelijk ten nutte van het
            betrokken deel van het bedrijfsleven. Dit besluit behoeft de
            goedkeuring van de Sociaal-Economische Raad.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Aan hetgeen na afwikkeling van de verplichtingen jegens het
        gewezen personeel van het bedrijfschap in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010295&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
        bedoelde fonds over is, wordt door het hoofdbedrijfschap, de
        betrokken organisaties van ondernemers en van werknemers
        gehoord, een bestemming gegeven, zoveel mogelijk ten nutte van
        het betrokken deel van het bedrijfsleven. Dit besluit behoeft de
        goedkeuring van de Sociaal-Economische Raad.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De opheffing van het bedrijfschap heeft geen gevolg voor de
            ontvankelijkheid van bezwaren als bedoeld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> of beroepen ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002144" compleet="nee">Wet bestuursrechtspraak
            bedrijfsorganisatie</extref>. In plaats van het
            bedrijfschap treedt het hoofdbedrijfschap als partij op.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Uitspraken van het College van Beroep voor het
            bedrijfsleven, gedaan tegen het bedrijfschap of, op grond
            van het eerste lid, tegen het hoofdbedrijfschap, worden door
            het hoofdbedrijfschap uitgevoerd, voor zover nodig ten laste
            van het vermogen van het opgeheven bedrijfschap.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Het hoofdbedrijfschap draagt zorg, in de zin van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref>,
        voor de archiefbescheiden van het bedrijfschap.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Instellingswet Bedrijfschap
            Detailhandel in Aardappelen, Groenten en
        Fruit</extref> wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als Wet opheffing Bedrijfschap
        Detailhandel in Aardappelen, Groenten en Fruit.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 februari 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. G. de Vries</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijftiende</nadruk> april 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	