<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029743" dtdversie="2.0" id="455909" soort="beleidsregel">
  
  
  <intitule>Invordering,
tijdelijk uitstelbeleid in verband met een verzoek om BTW-teruggaaf uit
een andere
EU-lidstaat</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>De
staatssecretaris van Financi&#xEB;n heeft het volgende
besloten.</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">Het komt voor dat Nederlandse
ondernemers problemen ondervinden bij het terugvragen van BTW die in
andere EU-lidstaten is betaald. Dat komt door &#x2013; niet aan hen te
wijten &#x2013; uitvoeringsproblemen bij lidstaten. Tijdelijke
mogelijkheid van uitstel van betaling voor Nederlandse ondernemers als
de teruggaaf van in een andere lidstaat betaalde BTW vertraging
ondervindt.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Procedure
voor teruggaaf van BTW die een Nederlandse ondernemer in een andere
lidstaat heeft
betaald</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">

          <al>Nederlandse
ondernemers die in aanmerking komen voor een teruggaaf van BTW die in
een andere EU-lidstaat is betaald, moeten daarvoor een verzoek indienen
bij de Nederlandse Belastingdienst (hierna: de Belastingdienst). Dat
geldt vanaf 1&#xA0;januari 2010 (<extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 2008/9/EG</extref>). De
teruggaafprocedure staat in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=33" compleet="nee">artikel&#xA0;33 en volgende van de Wet op
de omzetbelasting 1968</extref> en werkt als volgt. De Nederlandse ondernemer
dient een verzoek in via een speciale internetsite van de
Belastingdienst. De Belastingdienst beoordeelt het verzoek op
volledigheid. Daarna stuurt de Belastingdienst het naar de lidstaat
waar de BTW is betaald. Die lidstaat neemt het verzoek in behandeling.
Een lidstaat moet zijn beslissing om het teruggaafverzoek toe te kennen
of af te wijzen, mededelen binnen vier maanden na de technisch correcte
ontvangst van een verzoek. Als het stellen van nadere vragen nodig is,
kan de termijn van vier maanden worden verlengd. Indien een lidstaat de
teruggaaf toekent, betaalt die lidstaat het terug te betalen bedrag
rechtstreeks uit aan de Nederlandse
ondernemer.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Problemen
met de
teruggaafprocedure</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>In
de lidstaten verloopt de uitvoering van de bovengenoemde
teruggaafprocedure nog niet vlekkeloos. Daardoor kunnen de bedoelde
teruggaven niet altijd binnen een redelijke termijn worden verleend en
kunnen ondernemers met betalingsproblemen te maken krijgen. Ik acht het
onwenselijk dat ondernemers betalingsproblemen kunnen krijgen door
genoemde problemen met de teruggaafprocedure. Daarom geldt, in
aansluiting op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel&#xA0;25 van de Invorderingswet 1990</extref>, het
onderstaande tijdelijke
beleid.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Tijdelijk
uitstelbeleid</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Gelet
op bovenstaande kan de ontvanger een ondernemer op diens verzoek
uitstel van betaling verlenen. Voor dergelijk uitstel van betaling
gelden de volgende
voorwaarden.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De
ondernemer heeft een verzoek om teruggaaf van in een andere lidstaat
betaalde BTW ingediend bij de Belastingdienst. Het is aan de ondernemer
om aannemelijk te maken dat en wanneer hij een dergelijk verzoek heeft
ingediend. Dat kan hij bijvoorbeeld doen door afdrukken van schermen
van de genoemde internetsite aan de ontvanger te
overleggen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De ondernemer maakt
aannemelijk dat hij liquiditeitsproblemen heeft en dat die het gevolg
zijn van de onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029743&amp;circulaire.divisie=2">2</intref> genoemde problemen met de
teruggaafprocedure.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>De
ondernemer overlegt aan de ontvanger een schriftelijke verklaring
waarin staat dat tot betaling zal worden overgegaan zodra de andere
lidstaat de verzochte teruggaaf heeft verleend of zodra de andere
lidstaat hem heeft medegedeeld de teruggaaf niet te
verlenen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Indien het bedrag van
de openstaande belastingschuld groter is dan het bedrag waarvoor de
ondernemer teruggaaf heeft verzocht, voldoet de ondernemer het verschil
tussen die twee bedragen. Voor die voldoening gelden de wettelijke
betalingstermijnen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Verder geldt het
volgende.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Aan
het verlenen van uitstel kan de ontvanger in daartoe aanleiding gevende
gevallen de voorwaarde van zekerheidstelling
verbinden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Dit besluit heeft
betrekking op belastingaanslagen, zij het dat verzoeken om uitstel van
betaling ook kunnen worden ingediend voor belastingen die op aangifte
moeten worden betaald. In het laatste geval zal de ontvanger de
uitstelbeschikking pas geven nadat de naheffingsaanslag is
opgelegd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Als het verzoek om
uitstel van betaling een belasting betreft die op aangifte moet worden
betaald en het verzoek is ingediend v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop
de voldoening of afdracht dient plaats te vinden, is geen sprake van
een verzuim in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67c" compleet="nee">artikel&#xA0;67c van de Algemene wet inzake
rijksbelastingen</extref>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>Als uitstel
is verleend, is de ondernemer invorderingsrente verschuldigd tot het
moment waarop hij het bedrag van de teruggaaf aan de ontvanger heeft
betaald.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
uitgifte van de Staatscourant waarin het wordt
geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit wordt in de Staatscourant
gepubliceerd.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2011-03-15">15 maart
2011</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De
<functie>staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="FIN">Financi&#xEB;n,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>F.H.H.</voornaam>
          <achternaam>Weekers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	