<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019971" dtdversie="2.0" id="361879" soort="pbo">
  
  <intitule>Verordening van het Productschap Pluimvee en Eieren van 15 juni 2006 houdende regels ter zake van de vaccinatie tegen Newcastle Disease (Verordening vaccinatie Newcastle Disease (PPE) 2006)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/66/EEG</extref> van de Raad van 14 juli 1992 tot vaststelling van communautaire maatregelen voor de bestrijding van de ziekte van Newcastle (PbEG L 260) en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 90/539/EEG</extref> van de Raad van 15 oktober 1990 tot vaststelling van veterinairrechtelijke voorschriften voor het intracommunautaire handelsverkeer en de invoer uit derde landen van pluimvee en broedeieren (PbEG L 303), alsmede de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018397&amp;artikel=92" compleet="nee">artikelen 92</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018397&amp;artikel=93" compleet="nee">93 van de Regeling preventie, bestrijding en monitoring van besmettelijke dierziekten en zo&#xF6;nosen en TSE&#x2019;s</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=96" compleet="nee">artikelen 96</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=97" compleet="nee">97</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002058&amp;artikel=98" compleet="nee">98 van de Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van deze verordening wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>productschap: Productschap Pluimvee en Eieren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bestuur: bestuur van het productschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>voorzitter: voorzitter van het productschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>NCD: Newcastle Disease (pseudovogelpest);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>vleeskuikens: kippen, waarvan de punt van het borstbeen nog niet is verbeend, die worden gehouden voor de vleesproductie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>vleeskalkoenen: kalkoenen die worden gehouden voor de vleesproductie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>vermeerderingsdieren: kippen of kalkoenen die worden gehouden voor de productie van broedeieren, alsmede kippen of kalkoenen die voor dit doel worden opgefokt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>leghennen: kippen die worden gehouden voor de productie van andere eieren dan broedeieren, alsmede kippen die voor dit doel worden opgefokt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>pluimvee: vleeskuikens, vleeskalkoenen, vermeerderingsdieren of leghennen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>pluimveebedrijf: voorziening &#x2013; die een inrichting kan omvatten &#x2013; die wordt gebruikt voor het op een locatie (op)fokken of houden van pluimvee en die als zodanig bij het productschap is geregistreerd, dan wel geregistreerd had moeten zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>koppel: groep pluimvee met dezelfde gezondheidsstatus en van dezelfde leeftijd, die een epidemiologische eenheid vormt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>ondernemer: een natuurlijk persoon of rechtspersoon die een pluimveebedrijf uitoefent;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>dierenarts: diegene die is ingeschreven in het register van praktizerende dierenartsen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004730&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, eerste lid, van de Wet op de uitoefening van de diergeneeskunde 1990</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>paraveterinair: een op aanwijzing van en onder een dierenarts handelende dierenartsassistent als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005210&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van het Besluit paraveterinairen</extref> (Stb. 1991, 526);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/66/EEG</extref>: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 92/66/EEG</extref> van de Raad van 14&#xA0;juli 1992 tot vaststelling van communautaire maatregelen voor de bestrijding van de ziekte van Newcastle (PbEG L 260);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>HAR-test: Hemagglutinatieremmingstest.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Vaccineren en bloedonderzoek</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De ondernemer zorgt ervoor dat het op zijn pluimveehedrijf aanwezige pluimvee overeenkomstig de door het bestuur bij besluit vastgestelde voorschriften wordt gevaccineerd tegen NCD.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ter controle van het effect van de in het eerste lid bedoelde vaccinaties op de immuniteit, zorgt de ondernemer ervoor dat overeenkomstig de door het bestuur bij besluit vastgestelde voorschriften, bloedmonsters worden genomen van het op zijn pluimveebedrijf aanwezige pluimvee en dat deze bloedmonsters door middel van de HAR-test worden onderzocht op de aanwezigheid van antistoffen tegen NCD.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het eerste lid is niet van toepassing op vermeerderingsdieren of leghennen die voorafgaand aan de aanvoer op het pluimveebedrijf van de ondernemer overeenkomstig het eerste lid zijn gevaccineerd en waarvan de ondernemer door middel van de uitslag van het bloedonderzoek aantoont dat de dieren aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder a. of b.</intref>, bedoelde waarde voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het in het tweede lid bedoelde onderzoek van bloedmonsters wordt uitgevoerd door het met betrekking tot NCD in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019575" compleet="nee">Regeling erkenning en aanwijzing veterinaire laboratoria</extref> aangewezen laboratorium.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De vaccinatie, het nemen van bloedmonsters en het onderzoeken van bloedmonsters, zoals bedoeld in het eerste en tweede lid van dit artikel, worden verricht op kosten van de ondernemer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>De in het eerste en tweede lid bedoelde besluiten worden gepubliceerd in het Verordeningblad Bedrijfsorganisatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Ter uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde vaccinatieverplichting zorgt de ondernemer ervoor dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het op het pluimveebedrijf aanwezige pluimvee met een leeftijd vanaf 72 uur na de geboorte tot en met een leeftijd van 18 dagen, uiterlijk de 18e levensdag ten minste eenmaal wordt gevaccineerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien het onder a. bedoelde pluimvee afkomstig is van vermeerderingsdieren die niet zijn gevaccineerd tegen NCD, de onder a. bedoelde vaccinatie in ieder geval onmiddellijk na plaatsing op het pluimveebedrijf wordt uitgevoerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het op het pluimveebedrijf aanwezige pluimvee dat ouder is dan 18 dagen, afkomstig van een buiten Nederland gelegen bedrijf en dat niet is gevaccineerd tegen NCD, onmiddellijk na plaatsing op het pluimveebedrijf wordt gevaccineerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de op het pluimveebedrijf aanwezige leghennen of vermeerderingsdieren, niet zijnde kalkoenen, onverminderd de onder b. of c. bedoelde vaccinatie, voordat zij de leeftijd van 22 weken hebben bereikt, door middel van een injectie worden gevaccineerd met een ge&#xEF;nactiveerd vaccin; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>voor wat betreft kalkoenen, de op het pluimveebedrijf aanwezige vermeerderingsdieren, onverminderd de onder b. of c. bedoelde vaccinatie, voordat zij de leeftijd van 30 weken hebben bereikt, door middel van een injectie worden gevaccineerd met een ge&#xEF;nactiveerd vaccin.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, kan de voorzitter in het geval van een dreiging van een uitbraak van NCD bij besluit gelasten dat pluimvee in bepaalde delen van Nederland binnen een daarbij bepaalde termijn moet worden gevaccineerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het besluit als bedoeld in het eerste lid wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Minimum weerstand</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De met het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde onderzoek vastgestelde immuniteit van koppels pluimvee voldoet aan de in het tweede of derde lid bedoelde waarde.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van een koppel pluimvee met een leeftijd van ten minste 28 dagen, voldoet ten minste &#xE9;&#xE9;n van de onderzochte bloedmonsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, aan de waarde van 1:8 of hoger.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van een koppel:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vermeerderingsdieren of leghennen dat is gevaccineerd met een ge&#xEF;nactiveerd vaccin voldoet, vanaf zes weken na de datum waarop de vaccinatie met het ge&#xEF;nactiveerde vaccin heeft plaatsgevonden, ten minste 83% van het aantal onderzochte bloedmonsters aan de waarde van 1:8 of hoger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vermeerderingsdieren of leghennen, dat nog niet is gevaccineerd met een ge&#xEF;nactiveerd vaccin of waarvan de vaccinatie met een ge&#xEF;nactiveerd vaccin minder dan zes weken geleden heeft plaatsgevonden, voldoet vanaf een leeftijd van 70 dagen ten minste 83% van het aantal onderzochte bloedmonsters aan de waarde van 1:8 of hoger, tenzij het betreffende koppel sinds de geboorte steeds, met tussenpozen van ten hoogste 6 weken, door een dierenarts is gevaccineerd met een levende entstof en die vaccinaties via een spray of a&#xEB;rosol zijn uitgevoerd en ten minste &#xE9;&#xE9;n van de onderzochte bloedmonsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, voldoet aan de waarde 1:8 of hoger;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vleeskalkoenen en vleeskuikens vanaf een leeftijd van 70 dagen, voldoet ten minste 83% van het aantal onderzochte monsters aan de waarde van 1:8 of hoger, tenzij het betreffende koppel sinds de geboorte steeds, met tussenpozen van ten hoogste 6 weken, door een dierenarts door middel van een spray of aerosol is gevaccineerd met een levende entstof en ten minste &#xE9;&#xE9;n van de onderzochte bloedmonsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, voldoet aan de waarde 1:8 of hoger.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Maatregelen bij te lage weerstand</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde vaccinaties zorgt de ondernemer ervoor dat, indien de met het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, bedoelde onderzoek vastgestelde immuniteit van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een koppel vermeerderingsdieren of leghennen niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, tweede of derde lid</intref> bedoelde waarde, het betreffende koppel terstond wordt gevaccineerd en dat het koppel uiterlijk vier weken na deze vaccinatie, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, wordt onderzocht tenzij het voordien is geslacht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een koppel vleeskuikens niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, bedoelde waarde, de eerstvolgende twee koppels vleeskuikens op zijn bedrijf worden gevaccineerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de onder b. bedoelde eerstvolgende twee koppels niet voldoen of als &#xE9;&#xE9;n van deze twee koppels niet voldoet, aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, bedoelde waarde, de eerstvolgende zes koppels vleeskuikens op zijn bedrijf worden gevaccineerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een koppel vleeskalkoenen van een leeftijd van ten minste 70 dagen, niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder c.</intref>, bedoelde waarde, de eerstvolgende twee koppels vleeskalkoenen worden gevaccineerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de onder d. hedoelde eerstvolgende twee koppels, niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder c.</intref>, bedoelde waarde, de eerstvolgende drie koppels vleeskalkoenen (die op zijn pluimveebedrijf worden gehouden) worden gevaccineerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Vaccinatie als bedoeld in het eerste lid, onder a. tot en met e., vindt, op kosten van de ondernemer, plaats overeenkomstig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde besluit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid, onder a. tot en met e. bedoelde vaccinaties, worden uitgevoerd door een dierenarts. Indien de vaccinaties van de eerstvolgende zes koppels vleeskuikens, bedoeld in het eerste lid, onder c. worden uitgevoerd via het drinkwater, dient de dierenarts op het bedrijf aanwezig te zijn vanaf het moment dat het drinkwater wordt onthouden aan het te vaccineren pluimvee, tot het moment dat alle entstof is toegediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De ondernemer is verplicht een kopie van de vaccinatieverklaringen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder a. tot en met e.</intref>, bedoelde vaccinaties binnen twee weken nadat de vaccinaties zijn verricht te zenden naar de het bestuur bij besluit aangewezen uitvoerende instantie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het besluit als bedoeld in het vierde lid wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Maatregelen bij verplaatsing</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, bedoelde vaccinaties zorgt de ondernemer ervoor dat indien op zijn pluimveebedrijf aanwezig pluimvee verplaatst wordt naar een ander pluimveebedrijf, in het geval:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het koppel pluimvee jonger is dan 28 dagen, dit koppel ten minste 7 dagen v&#xF3;&#xF3;r de verplaatsing door middel van een spray of a&#xEB;rosol is gevaccineerd met een levend vaccin;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het koppel pluimvee ouder is dan 28 dagen doch jonger dan 70 dagen, dit koppel slechts wordt verplaatst indien de immuniteit van het koppel aantoonbaar voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, bedoelde waarde en het ten minste 7 en ten hoogste 42 dagen v&#xF3;&#xF3;r de datum van de verplaatsing door middel van een spray of a&#xEB;rosol is gevaccineerd met een levend vaccin;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het een koppel vermeerderingsdieren of leghennen betreft dat ouder is dan 70 dagen, dit koppel voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder a. of b.</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het koppel vermeerderingsdieren of leghennen dat ouder is dan 70 dagen en waarvan de immuniteit niet voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder a. of b.</intref> bepaalde waarde, maar dat sinds de geboorte met tussenpozen van ten hoogste zes weken door middel van een spray of a&#xEB;rosol is gevaccineerd met een levende entstof, de laatste vaccinatie met een levende entstof ten minste zeven dagen v&#xF3;&#xF3;r de verplaatsing is uitgevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het koppel vleeskalkoenen of vleeskuikens ouder is dan 70 dagen, de immuniteit voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=5">artikel 5, derde lid, onder c.</intref>, bepaalde waarde.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het eerste lid, onder a., is niet van toepassing op koppels pluimvee die jonger zijn dan 8 dagen en afkomstig zijn van ouderdieren die aantoonbaar gevaccineerd zijn tegen NCD.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing indien de koppels binnen &#xE9;&#xE9;n pluimveebedrijf worden verplaatst en daarbij vervoer over de openbare weg plaatsvindt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Vaccinatie als bedoeld in het eerste of derde lid, vindt, op kosten van de ondernemer, plaats overeenkomstig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=3">artikel 3</intref> vermelde schema.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Administratie</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De ondernemer draagt er voor zorg dat terstond nadat de in deze verordening bedoelde vaccinaties zijn verricht, de vaccinatieverklaring overeenkomstig het door het bestuur bij besluit vastgestelde model naar waarheid wordt ingevuld en ondertekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De ondernemer bewaart de in het eerste lid bedoelde vaccinatieverklaringen alsmede de resultaten van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede en derde lid</intref>, bedoelde onderzoek, gedurende een periode van twee jaren in zijn bedrijfsadministratie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De ondernemer die leghennen dan wel vermeerderingsdieren houdt bewaart de in het eerste lid bedoelde vaccinatieverklaringen en de uitslagen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikel 2, tweede en derde lid</intref>, bedoelde onderzoek gedurende een periode van twee jaren op zijn bedrijf, voorzover de genoemde gegevens betrekking hebben op vaccinaties en bloedonderzoeken van koppels pluimvee die op zijn bedrijf zijn of worden gehouden en de vaccinaties en bloedonderzoeken op zijn bedrijf of op een bedrijf waar de koppels eerder werden gehouden, zijn uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid bedoelde besluit wordt gepubliceerd in het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>De ondernemer is verplicht de daartoe bevoegde ambtenaren alsmede de door of namens het bestuur aangewezen personen alle medewerking ten behoeve van de uitvoering van deze verordening te verlenen. Deze medewerking kan onder meer bestaan uit het desgevraagd toegang geven tot het bedrijf, het ter inzage verstrekken van bescheiden en het verschaffen van inlichtingen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het toezicht op de naleving van de bij of krachtens deze verordening gestelde voorschriften wordt namens het productschap uitgeoefend door een door het bestuur bij besluit aangewezen dienst en door het bestuur aangewezen personen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ondernemers zijn verplicht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Aan de door het bestuur aangewezen dienst en personen al die gegevens te verstrekken of te doen verstrekken, die nodig zijn voor de vervulling van hun taak;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Aan de door het bestuur aangewezen dienst en personen inzage te geven of te doen geven van die boeken en bescheiden, die nodig zijn voor de vervulling van hun taak;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Aan de door het bestuur aangewezen dienst en personen te allen tijde toegang te geven of te doen geven tot hun bedrijfsruimten en tot die plaatsen of vervoermiddelen, waar dan wel waarin voorraden (waaronder begrepen pluimvee, karkassen, monsters en verpakkingsmateriaal), tot het bedrijf van de ondernemer behorende, zijn opgeslagen dan wel worden vervoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Te gedogen dat de door het bestuur aangewezen dienst en personen monsters nemen uit de voorraden van het bedrijf van de ondernemer (waaronder begrepen pluimvee, karkassen, monsters en verpakkingsmateriaal), ongeacht de plaats waar of waarin zich die voorraden bevinden en de ondernemer zal alsdan de van hem gevorderde medewerking verlenen overeenkomstig de aanwijzingen van de door het bestuur aangewezen dienst en personen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De in het eerste lid bedoelde personen zijn bevoegd berechtingsrapporten op te maken ten behoeve van tuchtrechtelijke afhandeling van overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Tuchtrechtelijke maatregelen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op overtreding van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 10</intref> bepaalde worden tuchtrechtelijke maatregelen gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De tuchtrechtelijke maatregelen zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een berisping;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een geldboete tot ten hoogste het bedrag van de derde categorie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, vierde lid, van het Wetboek van Strafrecht</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het stellen van de betrokkene onder verscherpte controle op zijn kosten, voor ten hoogste 2 jaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>openbaarmaking van de tuchtbeschikking op kosten van de betrokkene.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De voorzitter kan de ondernemer, namens het bestuur, in uitzonderlijke gevallen en voor zover het belang van de bestrijding van dierziekten zich daartegen niet verzet, op schriftelijk verzoek vrijstelling of ontheffing verlenen van de verplichtingen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019971&amp;artikel=2">artikelen 2 tot en met 8</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan een vrijstelling of ontheffing als bedoeld in het eerste lid, kunnen voorschriften of voorwaarden worden verbonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een verleende vrijstelling of ontheffing als bedoeld in het eerste lid, kan te allen tijde worden ingetrokken.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze verordening wordt aangehaald als: Verordening vaccinatie Newcastle Disease (PPE) 2006.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze verordening treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dag van dagtekening van het Verordeningenblad Bedrijfsorganisatie waarin zij wordt geplaatst.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Zoetermeer</plaats>
          <datum isodatum="2006-06-15">15 juni 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening><naam>
          <voornaam>J.J.</voornaam>
          <achternaam>Ramekers</achternaam>
        </naam>
      <functie>voorzitter</functie></ondertekening>
      <ondertekening><naam>
          <voornaam>S.B.M.</voornaam>
          <achternaam>Jongerius</achternaam>
        </naam>
      <functie>secretaris</functie></ondertekening>
      <goedkeuring>
        <al>Goedgekeurd door de Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit bij besluit van 13&#xA0;oktober 2006, beschikkingnr. TRCJZ/2006/2344.</al>
      </goedkeuring>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	