<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002361" dtdversie="2.0" id="53109" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 september 1961, houdende uitvoering van het op 20
    juni 1956 te New York gesloten Verdrag inzake het verhaal in het
    buitenland van uitkeringen tot onderhoud</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is, voorzieningen te treffen tot uitvoering van
            het op 20 juni 1956 te New York gesloten Verdrag inzake het
            verhaal in het buitenland van uitkeringen tot onderhoud
                (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1957, 121);</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze wet wordt onder "het Verdrag" verstaan het op
        20 juni 1956 te New York gesloten Verdrag inzake het verhaal in
        het buitenland van uitkeringen tot onderhoud.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><al>Als verzendende instellingen, bedoeld in artikel 2, eerste lid,
        van het Verdrag, treedt op het Landelijk Bureau Inning Onderhoudsbijdragen.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>Als ontvangende instelling, bedoeld in artikel 2, tweede lid,
        van het Verdrag, treedt op het Landelijk Bureau Inning Onderhoudsbijdragen.</al>
</artikel>
            
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De gemeentebesturen en ambtenaren van de burgerlijke stand
        verschaffen het Landelijk Bureau Inning Onderhoudsbijdragen
        kosteloos alle inlichtingen en verstrekken hun kosteloos alle
        afschriften en uittreksels uit hun registers, welke het Bureau
        van hen vraagt ter uitvoering van de hem bij of krachtens deze
        wet opgedragen taak.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De ontvangende instelling is bevoegd om ook zonder
        uitdrukkelijke volmacht, als bedoeld in artikel 3, derde lid,
        van het Verdrag, namens de verzoeker op te treden.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Indien van een beslissing inzake onderhoud, gegeven in een land,
        dat partij is bij het Verdrag, het exequatur in Nederland wordt
        verzocht op grond van een andere internationale overeenkomst,
        kan dit exequatur door de ontvangende instelling, worden gevraagd.</al></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De ontvangende instelling behoeft, in rechte optredend ter
            uitvoering van de hun bij of krachtens deze wet opgedragen
            taak, niet de bijstand van een advocaat, tenzij
            de procedure aanvangt met een dagvaarding.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De verzoeker wordt, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=79" compleet="nee">artikel 79, tweede lid van het
                Wetboek van Burgerlijke
            Rechtsvordering</extref>, geacht woonplaats te
            hebben gekozen ten kantore van de ontvangende instelling.
            Alle stukken, voor hem bestemd en zijn onderhoudsaanspraak
            betreffend, kunnen aldaar worden betekend.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Rogatoire commissies in zaken van onderhoud kunnen door een
            autoriteit van een Staat, voor welke het Verdrag van kracht
            is, worden opgedragen aan de Nederlandse rechter. Op
            zodanige rogatoire commissies zijn van overeenkomstige
            toepassing de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=6">artikelen 6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=9">9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002361&amp;artikel=11">11</intref>, laatste lid, 12,
            13 en 14, met uitzondering van het bepaalde onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> van
            artikel 14, van de wet van 24 december 1958 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 677), houdende uitvoering van het
            op 1 maart 1954 te 's-Gravenhage gesloten Verdrag
            betreffende de burgerlijke rechtsvordering.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Rogatoire commissies in zaken van onderhoud kunnen door de
            Nederlandse rechter worden opgedragen aan een autoriteit van
            een Staat, voor welke het Verdrag van kracht is, voor zover
            het recht van die Staat de uitvoering van de rogatoire
            commissie toelaat. Op zodanige rogatoire commissies zijn van
            toepassing de artikelen 15, tweede lid, 17 en 18 van de in
            het eerste lid bedoelde wet.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Indien de in het buitenland verblijvende schuldeiser ter
            zake van onderhoud kosteloos wenst te procederen in
            Nederland, dient bij zijn daartoe strekkend verzoek een
            verklaring te worden overgelegd, bevattende zo volledig
            mogelijke gegevens omtrent zijn ambt, beroep of bedrijf en
            zijn gezin en omtrent de stand van de inkomsten en het
            vermogen van hem en zijn gezin.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De verklaring dient te zijn afgegeven door de autoriteiten
            van de gewone verblijfplaats van de schuldeiser of, bij
            gebreke daarvan, door de autoriteiten van zijn werkelijk
            verblijf. Zij wordt kosteloos gelegaliseerd door een
            diplomatieke of consulaire ambtenaar van Nederland.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De ontvangende instelling kan, al dan niet op verzoek van
            de rechter, de verzendende instelling, welke de stukken aan
            haar heeft toegezonden, verzoeken aanvullende gegevens over
            te leggen omtrent de inkomsten en het vermogen van de schuldeiser.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regelen worden
        gesteld omtrent de wijze, waarop het Landelijk Bureau Inning
        Onderhoudsbijdragen de in deze wet bedoelde taak zal uitvoeren.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking op een door Ons te bepalen tijdstip.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">27 september 1961</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. C. W. BEERMAN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Buitenlandse Zaken a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. DE QUAY.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de tiende oktober 1961.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. C. W. BEERMAN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	