<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005806" dtdversie="2.0" id="36079" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 24 december 1992, tot vaststelling van de Wet op de
    belasting van personenauto's en motorrijwielen 1992</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            met het oog op de opheffing van de fiscale grenzen binnen de
            Europese Gemeenschap wenselijk is het stelsel van heffing
            van de bijzondere verbruiksbelastingen van personenauto&#x2019;s en
            van motorrijwielen te herzien, alsmede om deze belastingen
            op te nemen in een afzonderlijke wet en voorts dat het
            gewenst is in het tarief te differenti&#xEB;ren naar een milieu-
            en een energiegrondslag en het begrip personenauto nader te defini&#xEB;ren;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Inleidende bepalingen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Belastbaar feit</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder de naam 'belasting van personenauto&#x2019;s en
            motorrijwielen' wordt een belasting geheven met betrekking tot
personenauto's, motorrijwielen en bestelauto's.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De belasting is verschuldigd ter zake van de registratie
            van een
personenauto, een motorrijwiel of een bestelauto in het krachtens de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
            1994</extref> aangehouden register van opgegeven kentekens.</al>
    </lid>
    
    <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Ingeval een geregistreerd motorrijtuig zodanig wordt veranderd dat het de hoedanigheid verkrijgt van een personenauto, een motorrijwiel of een bestelauto, is de belasting
verschuldigd ter zake van de registratie als personenauto, als
motorrijwiel of als bestelauto dan wel, indien geen nieuw kenteken
wordt opgegeven, ter zake van de aanvang van het gebruik als
personenauto, motorrijwiel of bestelauto in Nederland van de weg in de
zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Ingeval een motorrijtuig als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9c">artikel 9c
            </intref> in een zodanige staat wordt gebracht dat
            deze niet meer voldoet aan de in dat artikel genoemde
            voorwaarden, is de belasting verschuldigd ter zake van de
            aanvang van het gebruik met dit motorrijtuig in gewijzigde
            staat in Nederland van de weg in de zin van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
            1994</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Ingeval
de motor van een personenauto waarvan de belasting is bepaald op grond
van de tabel in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, tijdens de eerste drie jaren na
het tijdstip van inschrijving in het register in een zodanige staat is
gebracht dat de CO<inf>2</inf>-uitstoot meer bedraagt dan de
CO<inf>2</inf>-uitstoot waarover de belasting is betaald, is het
verschil tussen deze belasting en de belasting die zou zijn
verschuldigd bij deze hogere CO<inf>2</inf>-uitstoot verschuldigd ter
zake van de aanvang van het gebruik met deze personenauto in gewijzigde
staat in Nederland van de weg in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al>
                  </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Ingeval een niet
geregistreerde personenauto, een niet geregistreerd motorrijwiel of een
niet geregistreerde
bestelauto feitelijk ter beschikking
            staat van een in Nederland wonende natuurlijke persoon of
            gevestigd lichaam, is de belasting verschuldigd ter zake van
            de aanvang van het gebruik met dat motorrijtuig in Nederland
            van de weg in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>.</al>
    </lid>
<lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Ingeval het
kenteken van een motorrijtuig waarvoor eerder teruggaaf van belasting
is verleend op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a, eerste lid</intref>, opnieuw wordt te
naam gesteld in het register, bedoeld in het tweede lid, is de
belasting verschuldigd ter zake van de tenaamstelling.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Ingeval een motorrijtuig waarvoor eerder teruggaaf
van belasting is verleend op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a, eerste of tweede
lid</intref>, feitelijk ter beschikking staat van een in Nederland wonende
natuurlijke persoon of gevestigd lichaam, zonder dat het kenteken
opnieuw is te naam gesteld of het motorrijtuig wordt geregistreerd in
het register, bedoeld in het tweede lid, is de belasting verschuldigd
ter zake van de hernieuwde aanvang van het gebruik met dat motorrijtuig
in Nederland van de weg in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al></lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Definities</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>In deze wet en in de daarop gebaseerde regelingen wordt verstaan
        onder registreren of registratie het opnemen van de bij een
        motorrijtuig behorende gegevens in het krachtens de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet
        1994</extref> aangehouden register van opgegeven kentekens.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder personenauto wordt in deze wet en in de daarop
            gebaseerde regelingen verstaan een motorrijtuig op drie of
            meer wielen, zulks met uitzondering van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>autobussen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bestelauto's;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>motorrijtuigen, niet ingericht voor het vervoer van
                    personen, met een toegestane maximum massa van meer
                    dan 3500 kg; en</al>
            </li><li><li.nr>d.</li.nr><al>bromfietsen in de zin
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e, van de Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al></li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onder autobus wordt verstaan een motorrijtuig, ingericht
            voor het vervoer van meer dan acht personen, de bestuurder
            daaronder niet begrepen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder bestelauto wordt verstaan een
motorrijtuig met een toegestane maximum massa van ten hoogste
3&#xA0;500 kg, voorzien van een laadruimte die niet is ingericht voor
het vervoer van personen, die in haar geheel is voorzien van een vlakke
laadvloer en die: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een lengte heeft van ten minste 200 cm en over ten
                    minste 200 cm van de lengte en over ten minste 20 cm
                    van de breedte een hoogte heeft van ten minste 130
                    cm; dan wel</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ingeval de laadruimte minder dan 25 cm hoger is dan
                    de cabine: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een lengte heeft van ten minste 125 cm en
                            over ten minste 125 cm van de lengte en over
                            ten minste 20 cm van de breedte een hoogte
                            heeft van ten minste 98 cm; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van de bestuurderszitplaats is afgescheiden
                            door een vaste wand over ten minste de
                            gehele breedte van de cabine, welke wand
                            direct achter de zitplaats is aangebracht en
                            ten minste dezelfde hoogte heeft als de
                            bestuurderscabine; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>niet is voorzien van zijruiten dan wel is
                            voorzien van niet meer dan &#xE9;&#xE9;n aan de
                            rechterzijde van de laadruimte aangebrachte
                            zijruit; dan wel</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ingeval de laadruimte ten minste 25 cm hoger is dan
                    de cabine: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>een lengte heeft van ten minste 125 cm en
                            over ten minste 125 cm van de lengte en over
                            ten minste 20 cm van de breedte een hoogte
                            heeft van ten minste 98 cm; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van de bestuurderszitplaats is afgescheiden
                            door een vaste wand over ten minste de
                            gehele breedte van de cabine, welke wand
                            direct achter de bestuurderszitplaats is
                            aangebracht en een hoogte heeft van ten
                            minste 30 cm; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>niet is voorzien van zijruiten dan wel is
                            voorzien van niet meer dan &#xE9;&#xE9;n aan de
                            rechterzijde van de laadruimte aangebrachte
                            zijruit; dan wel</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ingeval het motorrijtuig een dubbele cabine heeft
                    met zitruimte achter de bestuurder voor &#xE9;&#xE9;n rij
                    naast elkaar in de rijrichting zittende personen: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>over ten minste 150 cm van de lengte en over
                            ten minste 20 cm van de breedte een hoogte
                            heeft van ten minste 130 cm; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor ten minste 40 percent van de lengte
                            voor het hart van de achterste as is
                            geplaatst en een lengte heeft van: </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                            <li>
                                <li.nr>I.</li.nr>
                                <al>ten minste 150 cm; en</al>
                            </li>
                            <li>
                                <li.nr>II.</li.nr>
                                <al>ten minste twee derde van de lengte
                                    die de laadruimte zou hebben indien
                                    de zitruimte achter de bestuurder
                                    zou ontbreken; en</al>
                            </li>
                            <li>
                                <li.nr>III.</li.nr>
                                <al>ten minste twee maal die van de
                                    cabine, tenzij de cabine een hoogte
                                    heeft van ten minste 130 cm; en</al>
                            </li>
                        </lijst>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van de cabine is afgescheiden door een vaste
                            wand over ten minste de gehele breedte van
                            de cabine, welke wand direct achter de
                            zitruimte is aangebracht en ten minste
                            dezelfde hoogte heeft als de cabine; en</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>niet is voorzien van zijruiten dan wel is
                            voorzien van niet meer dan &#xE9;&#xE9;n aan de
                            rechterzijde van de laadruimte aangebrachte zijruit.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onder toegestane maximum massa wordt verstaan de massa van
            het motorrijtuig in bedrijfsvaardige staat met inbegrip van
            de bedrijfsstoffen, reservedelen en gereedschappen die
            behoren tot de normale uitrusting, vermeerderd met de voor
            het motorrijtuig toegestane maximum massa aan lading.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld met
            betrekking tot: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de hoogte en de lengte van de
                    laadruimte en van de cabine worden vastgesteld
                    alsmede op welke wijze het verschil in hoogte tussen
                    de cabine en de laadruimte wordt vastgesteld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de constructie-technische afwerking van de laadruimte;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de hoogte, de plaats, de constructiewijze en de
                    bevestigingswijze van de vaste wand.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze wet en in de daarop gebaseerde regelingen wordt
            verstaan onder motorrijwiel een motorrijtuig op twee wielen,
            alsmede een dergelijk motorrijtuig dat is verbonden met een
            zijspanwagen. Onder motorrijwiel wordt niet verstaan een bromfiets in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e,
van de Wegenverkeerswet
1994</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld
            ingevolge welke met een motorrijwiel worden gelijkgesteld
            motorrijtuigen op meer dan twee wielen die uit hoofde van
            hun bouw overeenkomst vertonen met een motorrijwiel.</al></lid></artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Belastingplichtigen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met betrekking tot een geregistreerde personenauto,
een geregistreerd motorrijwiel of een geregistreerde
bestelauto wordt de belasting geheven van
            degene op wiens naam het kenteken wordt dan wel is gesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Met betrekking tot een niet
geregistreerde personenauto, een niet geregistreerd motorrijwiel of een
niet geregistreerde
bestelauto wordt de belasting
            geheven van degene die het motorrijtuig feitelijk ter
            beschikking heeft.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Wijze van heffing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De belasting moet op aangifte worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, tweede
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, derde lid, van de
                Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>moet de belasting, indien deze verschuldigd is: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>ter zake van de registratie van een personenauto of
motorrijwiel, worden betaald
                            voordat het kenteken op naam is gesteld;</al>
                    </li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>ter zake van de
registratie van een bestelauto, worden betaald binnen een maand na het
tijdstip waarop het kenteken op naam is
gesteld;</al></li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>ter zake van de aanvang van het gebruik van
                            de weg, worden betaald v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van
                            dat gebruik;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wordt de aangifte gelijktijdig met de betaling gedaan.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van het tweede lid, onderdeel a, onder 3&#xB0;, behoeft,
ingeval de eenheid van de Belastingdienst waar aangifte moet worden
gedaan ter zake van de aanvang van het gebruik van de weg, gesloten is
op de dag waarop dan wel op de dag v&#xF3;&#xF3;rdat het gebruik aanvangt, de
belasting pas te worden betaald op de eerste dag waarop die eenheid na
de aanvang van het gebruik is geopend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien in een geval als bedoeld in het derde lid, degene
            die de feitelijke beschikking heeft over een niet
geregistreerde personenauto, een niet geregistreerd motorrijwiel of
een niet geregistreerde bestelauto bij controle door ambtenaren van de
            rijksbelastingdienst of door opsporingsambtenaren als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> niet aannemelijk maakt dat
            de belasting is betaald, dient de belasting terstond te
            worden betaald.</al>
    </lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder
registratie mede verstaan de tenaamstelling van het kenteken in het
register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, ingeval voor een eerder
geregistreerd motorrijtuig de belasting verschuldigd wordt ter zake van
het opnieuw te naam stellen van het
kenteken.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien voor een personenauto of een
motorrijwiel de aanvraag voor de opgave van een kenteken geschiedt
        door een ander dan degene op wiens naam het kenteken wordt
        gesteld, is, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, derde lid, van de
            Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref>, die
        ander gehouden de belasting op aangifte te voldoen namens degene
        op wiens naam het kenteken wordt gesteld.</al>
</lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Degene die voor
een personenauto, een motorrijwiel of een bestelauto een aanvraag doet
voor de opgave van een kenteken, is gehouden daarbij voor dat
motorrijtuig het bedrag aan belasting ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikelen 9 tot en
met 9c</intref> op te geven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">a</nadruk>, onder
        1&#xB0;</intref>, kan de inspecteur, onder bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen voorwaarden en beperkingen, een ondernemer die in het kader van zijn bedrijfsuitoefening regelmatig om
        opgave van een kenteken verzoekt voor personenauto&#x2019;s of
motorrijwielen waarvan het kenteken op naam van een ander wordt
        gesteld, op aanvraag bij voor bezwaar vatbare beschikking
        toestaan de belasting per tijdvak te voldoen.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Tarief</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
belasting voor een personenauto wordt bepaald aan de hand van de
volgende
tabellen.</al>
                        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                           <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="30*"/>
                              <thead valign="bottom">
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Bij
een CO<inf>2</inf>-uitstoot van meer
dan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>maar
niet meer
dan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colsep="0" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                                       <al>bedraagt
de belasting voor een personenauto die wordt aangedreven anders dan
door een motor met compressieontsteking, het in kolom III vermelde
bedrag, vermeerderd met het bedrag dat wordt berekend door het in kolom
IV vermelde bedrag te vermenigvuldigen met het aantal gram/km
CO<inf>2</inf>-uitstoot dat de in kolom I vermelde
CO<inf>2</inf>-uitstoot te boven
gaat</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>I</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>II</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>III</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>IV</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </thead>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>102</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>102
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>159</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;101</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>159
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>237</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;5
757</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;121</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>237
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>242</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;15
195</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;223</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>242
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;16
310</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;559</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup>
                        </table>
                        <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml2">
                           <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="xml2">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/>
                              <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="30*"/>
                              <thead valign="bottom">
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Bij
een CO<inf>2</inf>-uitstoot van meer
dan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>maar
niet meer
dan</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colsep="0" morerows="0" nameend="col4" namest="col3" rotate="0" valign="top">
                                       <al>bedraagt
de belasting voor een personenauto die wordt aangedreven door een motor
met een compressieontsteking het in kolom III vermelde bedrag,
vermeerderd met het bedrag dat wordt berekend door het in kolom IV
vermelde bedrag te vermenigvuldigen met het aantal gram/km
CO<inf>2</inf>-uitstoot dat de in kolom I vermelde
CO<inf>2</inf>-uitstoot te boven
gaat</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="1">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>I</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>II</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>III</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                                       <al>IV</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </thead>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>91</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>91
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>143</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>0</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;101</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>143
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>211</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;5
252</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;121</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>211
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>225</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;13
480</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;223</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="right" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>225
gram/km</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x2013;</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;16
602</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="right" colname="col4" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>&#x20AC;&#xA0;559</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup>
                        </table>
                        <al>Het
bedrag van de belasting op grond van de tabel wordt verhoogd met 11,1
percent van de netto catalogusprijs
en:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>verminderd met
&#x20AC;&#xA0;450;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in geval van een
personenauto die wordt aangedreven door een motor met een
compressieontsteking vermeerderd met een bedrag van &#x20AC;&#xA0;40,68
per gram/km CO<inf>2</inf>-uitstoot boven de 70 gram/km
CO<inf>2</inf>-uitstoot.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
belasting
bedraagt:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor
een bestelauto of een bijzondere personenauto als bedoeld in het
twaalfde lid 37,7&#xA0;percent van de netto catalogusprijs, verminderd
met &#x20AC;&#xA0;1&#xA0;283, dan wel, ingeval van een bestelauto of bijzondere
personenauto die wordt aangedreven door een motor met een
compressieontsteking 37,7&#xA0;percent van de netto catalogusprijs,
vermeerderd met
&#x20AC;&#xA0;273;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor
een
motorrijwiel:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>
met een netto catalogusprijs van niet meer dan
&#x20AC;&#xA0;2&#xA0;133: 9,6&#xA0;percent van de netto
catalogusprijs;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                    <al>met
een netto catalogusprijs van meer dan &#x20AC;&#xA0;2&#xA0;133:
19,4&#xA0;percent van de netto catalogusprijs, verminderd met
&#x20AC;&#xA0;210.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Onder de netto catalogusprijs wordt verstaan de
            catalogusprijs verminderd met de daarin begrepen omzetbelasting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onder catalogusprijs wordt verstaan de in Nederland door de
            fabrikant of importeur aan wederverkopers kenbaar gemaakte
            prijs welke naar zijn inzicht bij verkoop aan de
            uiteindelijke afnemer valt te berekenen. In die geadviseerde
            verkoopprijs is de belasting van personenauto&#x2019;s en
            motorrijwielen zelf niet begrepen. Is een zodanige prijs
            niet bekend, dan wordt hij door vergelijking bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor een
nieuwe personenauto, een nieuw motorrijwiel of een nieuwe bestelauto
            geldt de catalogusprijs bij aanvang van de dag waarop aan de personenauto, het motorrijwiel of de
bestelauto een kenteken wordt toegekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Voor een gebruikte
personenauto, een gebruikt motorrijwiel of een gebruikte bestelauto
geldt de catalogusprijs van het tijdstip waarop de personenauto, het
motorrijwiel of de bestelauto voor het eerst in gebruik is
genomen. Indien dit tijdstip niet bekend is,
            treedt daarvoor in de plaats de laatste dag van het jaar
            waarin de personenauto, het motorrijwiel of de bestelauto  is vervaardigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> Voor een ander motorrijtuig dan een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto, dat in een zodanige staat wordt gebracht dat
            het een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto is, geldt de
            catalogusprijs als ware het een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto
            van het tijdstip waarop het motorrijtuig voor het eerst in
            gebruik is genomen. Indien dit tijdstip niet bekend is,
            treedt daarvoor in de plaats de laatste dag van het jaar
            waarin het motorrijtuig is vervaardigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Indien het tijdstip, bedoeld in het zesde en zevende lid,
            is gelegen voor 1 januari 1993, dan wordt uit de prijs,
            bedoeld in het vierde lid, de bijzondere verbruiksbelasting
            van personenauto&#x2019;s dan wel de bijzondere verbruiksbelasting
            van motorrijwielen afgezonderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al> Wanneer een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto een bijzondere
            uitvoering heeft of is voorzien van extra toebehoren, wordt
            de waarde daarvan in de catalogusprijs begrepen, uitgezonderd de
waarde van voorzieningen die niet zijn aangebracht door of namens de
fabrikant of de importeur.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>Voor de
toepassing van dit artikel is de CO<inf>2</inf>-uitstoot van een
personenauto, de CO<inf>2</inf>-uitstoot gemeten overeenkomstig
richtlijn nr.&#xA0;80/1268/EEG van de Raad van de Europese
Gemeenschappen van 16&#xA0;december 1980 betreffende de onderlinge
aanpassing van de wetgevingen der Lid-Staten inzake het
brandstofverbruik van motorvoertuigen (PbEG L 375). Indien de meting
met LPG of aardgas als brandstof is uitgevoerd, wordt de
CO<inf>2</inf>-uitstoot van de auto met LPG of aardgas als
brandstofsoort
gehanteerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                        <al>Indien
voor de toepassing van dit artikel de CO<inf>2</inf>-uitstoot van een
personenauto niet op een bij ministeri&#xEB;le regeling voorgeschreven
wijze is aangetoond, wordt deze gesteld op 350 gram per kilometer
respectievelijk 302 gram per kilometer voor een personenauto die wordt
aangedreven door een motor met
compressieontsteking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
                        <al>Voor
de toepassing van dit artikel wordt onder bijzondere
personenauto verstaan een personenauto die valt onder richtlijn 2002/24/EEG,
alsmede een personenauto die een voertuig voor speciale doeleinden is
zoals omschreven in Bijlage II, onderdeel A, punt 5, van richtlijn
2007/46/EG, waarbij voor de kampeerauto geldt dat deze voldoet aan de
eisen gesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006324&amp;artikel=23a" compleet="nee">artikel 23a van de Wet op de motorrijtuigenbelasting
1994</extref> en de daarop berustende
bepalingen.</al>
                     </lid></artikel>
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9b</nr></kop>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor een
personenauto die wordt aangedreven door een motor met
compressieontsteking wordt het bedrag aan belasting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel
9, eerste lid</intref>, verminderd met &#x20AC;&#xA0;1 000, indien de
personenauto voldoet aan de grenswaarden, genoemd in tabel 2 van
bijlage I van Verordening (EG) nr. 715/2007 van het Europees parlement
en de Raad van de Europese Gemeenschappen van 20&#xA0;juni 2007
betreffende de typegoedkeuring van motorvoertuigen met betrekking tot
emissies van lichte personen- en bedrijfsvoertuigen (Euro 5 en Euro 6)
en de toegang tot reparatie- en onderhoudsinformatie (PBEG L
171).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een
wijziging van de in het eerste lid genoemde verordening gaat voor de
toepassing van het eerste lid gelden met ingang van de dag waarop aan
de betrokken wijziging van de verordening uitvoering moet zijn gegeven,
tenzij bij ministeri&#xEB;le regeling, die in de Staatscourant wordt
bekendgemaakt, een ander tijdstip wordt vastgesteld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden nadere regels gesteld ter uitvoering
van dit
artikel.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9c</nr></kop><lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste en tweede lid</intref>, bedraagt de belasting
tot 1&#xA0;januari 2018 nihil voor een motorrijtuig met een
CO<inf>2</inf>-uitstoot van 0 gram per
kilometer.</al>
                  </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, bedraagt de belasting:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>voor een personenauto die niet wordt aangedreven door een motor met compressie-ontsteking en met een CO<inf>2</inf>-uitstoot van niet meer dan 102&#xA0;gram per kilometer: nihil;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>voor een personenauto die wordt aangedreven door een motor met een compressie-ontsteking en met een CO<inf>2</inf>-uitstoot van niet meer dan 91&#xA0;gram per kilometer: &#x20AC;&#xA0;40,68 per gram CO<inf>2</inf>-uitstoot per kilometer boven de 70&#xA0;gram CO<inf>2</inf>-uitstoot per kilometer.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">Artikel
9, tiende tot en met twaalfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Met betrekking tot
gebruikte personenauto's, gebruikte motorrijwielen of gebruikte
bestelauto's wordt het bij de personenauto, het motorrijwiel of de
bestelauto behorende bedrag aan belasting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste en tweede
            lid</intref>, na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9b">artikel 9b</intref>, berekend met inachtneming van een
vermindering.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De vermindering,
bedoeld in het eerste lid, is de afschrijving, uitgedrukt in
procenten van de inkoopwaarde in
Nederland op het
tijdstip waarop het motorrijtuig voor het eerst in gebruik is
genomen. Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot de wijze waarop de inkoopwaarde in Nederland en de op
deze waarde gebaseerde afschrijving kunnen worden
vastgesteld.</al></lid>
    <lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien na het tijdstip waarop een bestelauto voor
het eerst in gebruik is genomen, een tijdsduur is verstreken van 5 jaar
of meer, bedraagt in afwijking van het tweede lid het percentage van de
vermindering 100.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien na het tijdstip waarop de personenauto of het
            motorrijwiel voor het eerst in gebruik is genomen, een
            tijdsduur is verstreken van 25 jaar of meer, bedraagt in
            afwijking van het tweede lid het percentage van de
            vermindering 100. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Indien het tijdstip waarop de personenauto, het motorrijwiel of de
bestelauto voor het eerst in gebruik is genomen niet
            bekend is, treedt daarvoor in de plaats de laatste dag van
            het jaar waarin de personenauto, het motorrijwiel of de
bestelauto is
            vervaardigd. </al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>In
afwijking van het tweede lid wordt de vermindering vastgesteld aan de
hand van een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen tabel,
indien daarop een beroep wordt gedaan in het
aangiftebiljet.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Bij de aangifte wordt een opgaaf gedaan van de gegevens die bij de aangifte zijn gebruikt voor het vaststellen van de afschrijving,
bedoeld in het tweede lid, dan wel voor de toepassing van de tabel,
bedoeld in het zesde lid. Wanneer naar
het oordeel van de inspecteur gegevens ontbreken die van belang kunnen
zijn voor de vaststelling van de in het eerste lid bedoelde
vermindering, worden de ontbrekende gegevens toegevoegd. Gegevens die
niet bij de aangifte zijn gebruikt voor het vaststellen van de
afschrijving, en evenmin op verzoek van de inspecteur zijn toegevoegd,
kunnen door degene die gehouden is de belasting op aangifte te voldoen
niet op een later tijdstip alsnog worden gebruikt om de bij de aangifte
toegepaste afschrijving te wijzigen.</al></lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels worden gesteld ten behoeve van de uitvoering van dit artikel.
Daarbij kan de vermindering, bedoeld in het tweede lid, worden verhoogd
voor motorrijtuigen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15">artikel 15, eerste lid, onderdelen
a, b, en g</intref>. Voorts kan daarbij een termijn worden vastgesteld
waarbinnen het motorrijtuig in ongewijzigde staat beschikbaar wordt
gehouden voor controle met het oog op een juiste vaststelling van de
afschrijving, bedoeld in het tweede
lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">10a</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, wordt de vermindering, bedoeld in
artikel 10, eerste lid, vastgesteld aan de hand van een bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen tabel, indien met betrekking
tot de gebruikte personenauto, het gebruikte motorrijwiel of de
gebruikte bestelauto voorafgaand aan de heffing <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a</intref> is
toegepast en het toenmalige buiten Nederland brengen in de zin van
artikel 14a, eerste of tweede lid, is gedaan met het oogmerk dat het
motorrijtuig opnieuw wordt te naam gesteld in het register, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, dan wel feitelijke ter beschikking komt te staan
van een in Nederland wonende natuurlijke persoon of gevestigd lichaam,
als bedoeld in artikel 1, achtste lid.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Het
oogmerk, bedoeld in het eerste lid, wordt geacht aanwezig te zijn
geweest indien de belasting ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, zevende of achtste
lid</intref>, wordt verschuldigd binnen zes maanden na het tijdstip waarop de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a, eerste lid</intref>, bedoelde tenaamstelling is be&#xEB;indigd dan
wel het tijdstip waarop het motorrijtuig niet langer feitelijk ter
beschikking staat als bedoeld in artikel 14a, tweede lid, en weer
buiten Nederland is gebracht, tenzij degene van wie de belasting wordt
geheven aannemelijk maakt dat dit oogmerk op dat tijdstip
ontbrak.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">10b</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien
het bedrag van de belasting op het tijdstip dat een gebruikte
personenauto, een gebruikt motorrijwiel of een gebruikte bestelauto
voor het eerst in gebruik is genomen, ingevolge de wettelijke
bepalingen met betrekking tot de maatstaf van heffing en het tarief
zoals die op dat tijdstip golden, lager is dan het bedrag van de
belasting ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9a">artikel 9a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9b">artikel 9b</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9c">artikel 9c</intref>, wordt, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, eerste lid</intref>, dat
lagere bedrag aan belasting toegepast indien daarop een beroep wordt
gedaan in de aangifte.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                  </lid>
               </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Indien
voor een gebruikt geregistreerd motorrijtuig de belasting is
verschuldigd ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, wordt, in afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, de vermindering, bedoeld in artikel 10, eerste
lid, vastgesteld met overeenkomstige toepassing van artikel&#xA0;10,
zesde lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ingeval
voor een motorrijtuig waarvoor de belasting is verschuldigd ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, de belasting al eerder is betaald, wordt, onder
bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen voorwaarden en beperkingen,
de verschuldigde belasting verminderd met een bedrag ter zake van de
eerder betaalde belasting.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
een niet geregistreerd motorrijtuig zodanig wordt veranderd dat het de
hoedanigheid verkrijgt van een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto, terwijl voor dat motorrijtuig de belasting al eerder is
betaald, wordt, onder bij ministeri&#xEB;le regeling te stellen
voorwaarden en beperkingen, de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, zesde lid</intref>, voor dat
motorrijtuig verschuldigde belasting verminderd met een bedrag ter zake
van de eerder betaalde belasting.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
vermindering, bedoeld in het tweede en derde lid, bedraagt ten hoogste
het bedrag van de verschuldigde belasting. De vermindering wordt voor
een gebruikt motorrijtuig berekend met overeenkomstige toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a, vierde lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <al>Degene die ingevolge deze wet gehouden is de belasting namens
        een ander te voldoen, is bevoegd hetgeen van hem ingevolge de
        inwerkingtreding van een wijziging van deze wet of daarop
        gebaseerde regelgeving meer wordt gevorderd dan v&#xF3;&#xF3;r die
        inwerkingtreding had kunnen geschieden, te vorderen van die
        ander. Hiermee strijdige bedingen zijn nietig.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <al>Degene, namens wie de belasting ingevolge deze wet door een
        ander wordt voldaan, is bevoegd hetgeen van die ander ingevolge
        de inwerkingtreding van een wijziging van deze wet of daarop
        gebaseerde regelgeving minder wordt gevorderd dan v&#xF3;&#xF3;r die
        inwerkingtreding had kunnen geschieden, terug te vorderen van
        die ander. Hiermee strijdige bedingen zijn nietig.</al>
</artikel>
</afdeling>
<afdeling> 
			 <kop> 
				<label>Afdeling</label> 
				<nr>3</nr> 
				<titel status="officieel">Naheffing</titel> 
			 </kop> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">12a</nr> 
				</kop> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				  <al>Ingeval van constatering van het gebruik van de weg met een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto waarvoor de belasting die is verschuldigd ter zake
					 van een feit
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, derde tot en met vijfde
lid</intref>, niet is
					 betaald, kan de belasting worden nageheven van degene op wiens naam het
					 kenteken is gesteld op het moment van constatering. De aanvang van het gebruik
					 van de weg wordt gesteld op het tijdstip van de hiervoor bedoelde
					 tenaamstelling.</al> 
				</lid> 
				<lid> 
				  <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				  <al>Indien degene op wiens naam het kenteken is gesteld, aantoont
					 op welk tijdstip na de tenaamstelling het motorrijtuig in een zodanige staat is
					 gebracht dat het een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto is, onderscheidenlijk niet
					 meer voldoet aan de in
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9c">artikel 9c</intref> genoemde voorwaarden, wordt de
					 aanvang van het gebruik van de weg gesteld op dat latere tijdstip.</al> 
				</lid> 
				<lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Indien
degene op wiens naam het kenteken is gesteld, aantoont op welk tijdstip
na de tenaamstelling de motor van een personenauto in een zodanige
staat is gebracht dat de CO2-uitstoot meer bedraagt dan de CO2-uitstoot
waarover belasting is betaald, wordt de aanvang van het gebruik van de
weg bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, vijfde lid</intref>, gesteld op dat latere
tijdstip.</al>
                  </lid><lid> 
				  <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				  <al>Indien degene bij wie de belasting wordt nageheven aantoont
					 dat de personenauto, het motorrijwiel of de
bestelauto op het tijdstip van tenaamstelling
					 reeds in een zodanige staat verkeerde dat het een personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto
					 was, onderscheidenlijk niet meer voldeed aan de in
					 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9c">artikel 9c</intref> genoemde voorwaarden, en hij niet
					 wist of behoorde te weten dat de belasting niet is betaald, kan de belasting
					 worden nageheven van degene op wiens naam het kenteken daaraan voorafgaand was
					 gesteld, waarbij de aanvang van het gebruik van de weg wordt gesteld op het
					 tijdstip van de desbetreffende tenaamstelling. Het tweede lid is van
					 overeenkomstige toepassing.</al> 
				</lid> 
				 
			 <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Indien
degene bij wie de belasting wordt nageheven aantoont dat de motor van
een personenauto op het tijdstip van tenaamstelling reeds in een
zodanige staat verkeerde dat de CO<inf>2</inf>-uitstoot meer bedraagt
dan de CO<inf>2</inf>-uitstoot waarover belasting is betaald, en hij
niet wist of behoorde te weten dat de meer verschuldigde belasting niet
is betaald, kan de belasting worden nageheven van degene op wiens naam
het kenteken daaraan voorafgaand was gesteld, waarbij de aanvang van
het gebruik van de weg bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, vijfde lid</intref>, wordt gesteld
op het tijdstip van de desbetreffende tenaamstelling. Het vierde lid is
van overeenkomstige toepassing.</al>
                  </lid></artikel> 
			 <artikel status="goed"> 
				<kop> 
				  <label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">12b</nr> 
				</kop> 
				<al>Ingeval van constatering van het gebruik van de weg met een
personenauto, een motorrijwiel of een
bestelauto waarvoor de belasting die is verschuldigd ter zake
				  van het in
				  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, vijfde, zesde of achtste
lid</intref> genoemde feit niet is
				  betaald, kan de belasting worden nageheven van degene die het motorrijtuig
				  feitelijk ter beschikking heeft. Het tijdstip van aanvang van het gebruik van
				  de weg wordt daarbij gesteld op het tijdstip van constatering.</al> 
				 
			 </artikel> 
		  </afdeling></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Bijzondere regelingen</titel>
    </kop>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Vrijstelling van belasting wordt in andere gevallen dan
            waarin vrijstelling van belasting wordt verleend krachtens
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39 van de Algemene wet
                inzake rijksbelastingen</extref>, verleend voor
            personenauto's, motorrijwielen
en bestelauto's waarvoor een kenteken als
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, derde
            lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste lid, van de
                Wegenverkeerswet 1994</extref> is of wordt opgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Vrijstelling van belasting wordt verleend voor
            personenauto's, motorrijwielen
en bestelauto's die op grond van artikel II
            van de Wet van 2 december 1982, houdende voorlopige
            voorzieningen in verband met de voorgenomen intrekking van
            het Koninklijk besluit van 10 april 1939 (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 181) (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1982, 733) niet behoeven te worden
            geregistreerd in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
            lid</intref>, bedoelde register.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">13a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Vrijstelling van belasting wordt verleend
voor bestelauto&#x2019;s die op naam worden gesteld van een ondernemer
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>, die de
bestelauto meer dan bijkomstig gebruikt in het kader van zijn
onderneming. De vrijstelling wordt niet verleend indien het
ondernemerschap voor de omzetbelasting voortvloeit uit het bepaalde in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7, zesde lid, van de Wet op de omzetbelasting
1968</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor een bestelauto die door
een ondernemer als bedoeld in het eerste lid voor een langere dan een
bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen periode ter
beschikking wordt gesteld aan een andere persoon, wordt de vrijstelling
slechts verleend indien deze andere persoon, behoudens de
tenaamstelling, voldoet aan de voorwaarden en beperkingen voor de
vrijstelling.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien tijdens de
eerste vijf jaren na het tijdstip waarop de bestelauto is ingeschreven
in het register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, niet of niet langer
wordt voldaan aan de voorwaarden en beperkingen voor de vrijstelling,
wordt vanaf dat moment het bedrag waarvan vrijstelling is verleend,
nadat dit is verminderd met overeenkomstige toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel&#xA0;10, zesde lid</intref>, als belasting
verschuldigd. Artikel
10, derde, vierde, vijfde en zevende lid, is van overeenkomstige
toepassing. De verschuldigd geworden belasting wordt door de
ondernemer, bedoeld in het eerste lid, op aangifte voldaan binnen een
maand na het tijdstip waarop niet of niet langer aan de voorwaarden en
beperkingen voor de vrijstelling wordt voldaan.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien bij wijziging van de tenaamstelling van de
bestelauto overigens voldaan blijft worden aan de voorwaarden en
beperkingen van de vrijstelling blijft, onder bij algemene maatregel
van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen, het derde lid buiten
toepassing. Alsdan treedt degene op wiens naam het kenteken wordt
gesteld, vanaf het moment van de wijziging van de tenaamstelling voor
de toepassing van dit artikel in de plaats van degene op wiens naam het
kenteken daarvoor was gesteld.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Ingeval een bestelauto waarvoor vrijstelling is
verleend op de voet van dit artikel in een zodanige staat wordt
gebracht dat het een personenauto is, zijn, in afwijking van het derde
lid, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikelen 1, derde lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=12a">12a</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien &#xE9;&#xE9;n of meer personen worden
vervoerd in de laadruimte van een bestelauto, vormt dit een verzuim ter
zake waarvan de inspecteur aan degene die de bestelauto feitelijk ter
beschikking heeft, een bestuurlijke boete van &#x20AC;&#xA0;492 kan opleggen. De
bevoegdheid tot het opleggen van de bestuurlijke boete vervalt door het verloop van
een jaar na het constateren van het verzuim, bedoeld in de vorige
volzin.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                     <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67cb" compleet="nee">Artikel
67cb van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige
toepassing op het bedrag van de boete, genoemd in het zesde
lid.</al>
                  </lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Het tweede tot en met
zesde lid zijn van overeenkomstige toepassing ten aanzien van
bestelauto&#x2019;s waarvoor teruggaaf van belasting is verleend
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15b">artikel 15b</intref>, zoals dat artikel luidde van 1 juli 2005 tot de
datum van inwerkingtreding van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">13b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=13a">artikel 13a, derde lid</intref>, is
het bedrag waarvan vrijstelling is verleend niet als belasting
verschuldigd indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>de
tenaamstelling van het kenteken in het register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1,
tweede lid</intref>, wordt be&#xEB;indigd omdat de bestelauto buiten Nederland
wordt gebracht;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de tenaamstelling
van het kenteken in het register, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>,
wordt be&#xEB;indigd omdat de bestelauto wordt gesloopt;
of</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de bestelauto is gestolen en een
melding van diefstal van de bestelauto is geplaatst in het register,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bedrag waarvan vrijstelling is verleend wordt,
nadat dit is verminderd met overeenkomstige toepassing van
 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, zesde lid</intref>, alsnog als belasting
verschuldigd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>op het moment van de
tenaamstelling van het kenteken, indien na toepassing van het eerste
lid, onderdeel a of b, het kenteken dat voor de bestelauto is opgegeven
opnieuw wordt tenaamgesteld;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>op het
moment van de hernieuwde aanvang van het gebruik met de bestelauto van
de weg in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>, indien na toepassing van
het eerste lid, onderdeel a of b, de bestelauto feitelijk ter
beschikking staat van een in Nederland wonende natuurlijke persoon of
gevestigd lichaam, zonder dat het kenteken opnieuw te naam is
gesteld;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>op het moment van de
verwijdering van de melding van diefstal uit het register, indien na
toepassing van het eerste lid, onderdeel c, de bestelauto wordt
teruggevonden, met dien verstande dat geen belasting verschuldigd is
als het kenteken op dat moment nog op naam staat van degene aan wie de
vrijstelling is verleend en deze de teruggevonden bestelauto
aansluitend opnieuw in gebruik neemt binnen de voorwaarden van de
vrijstelling. In het laatste geval blijven de feiten die zich hebben
voorgedaan in de periode dat de bestelauto was gestolen buiten
beschouwing voor de vraag, of aan de voorwaarden en beperkingen van de
vrijstelling wordt voldaan.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij de toepassing van het tweede lid zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">10, derde, vierde, vijfde en zevende lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=12b">12b</intref> van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande, dat bij de toepassing van het tweede lid, onderdeel c, de
belasting wordt voldaan binnen een maand na de verwijdering van de
melding van diefstal uit het register.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels worden gesteld ter uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan, onder daarbij te
            stellen voorwaarden en beperkingen, vrijstelling van
            belasting worden verleend voor uit een ander land afkomstige
            personenauto's, motorrijwielen en
bestelauto's die voor specifieke
            doeleinden, dan wel onder specifieke omstandigheden naar
            Nederland zijn gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van de in het eerste
            lid bedoelde algemene maatregel van bestuur.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;paragraaf=4.1.3.3" compleet="nee">Paragraaf
4.1.3.3 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van toepassing op
verzoeken aan de inspecteur tot vrijstelling voor specifieke doeleinden
op grond van bepalingen krachtens het eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Teruggaaf</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">14a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Teruggaaf van belasting wordt, onder bij
algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen,
op aanvraag verleend voor personenauto&#x2019;s, motorrijwielen en
bestelauto&#x2019;s indien de tenaamstelling van het kenteken in het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde register wordt be&#xEB;indigd omdat
het motorrijtuig buiten Nederland wordt gebracht, en het motorrijtuig
wordt geregistreerd in een andere lidstaat van de Europese Unie of een
staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende de Europese
Economische Ruimte. De teruggaaf wordt verleend aan degene op wiens
naam het kenteken was gesteld direct voorafgaand aan de
be&#xEB;indiging van de tenaamstelling in het
register.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Teruggaaf van belasting
wordt, onder bij algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden
en beperkingen, op aanvraag verleend voor in een andere lidstaat van de
Europese Unie of een staat die partij is bij de Overeenkomst
betreffende de Europese Economische Ruimte geregistreerde
personenauto&#x2019;s, motorrijwielen en bestelauto&#x2019;s waarvoor
de belasting is geheven ter zake van de aanvang van het gebruik in
Nederland met dat motorrijtuig van de weg door een in Nederland wonende
natuurlijke persoon of gevestigd lichaam, indien het motorrijtuig niet
langer feitelijk ter beschikking staat van de in Nederland wonende
natuurlijke persoon of het in Nederland gevestigde lichaam en het
motorrijtuig weer buiten Nederland is gebracht. De teruggaaf wordt
verleend aan degene van wie de belasting ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=5">artikel 5, tweede
lid</intref>, is geheven.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De teruggaaf,
bedoeld in het eerste en tweede lid, wordt uitsluitend verleend indien
de belasting is betaald ter zake van de registratie van het
motorrijtuig of de tenaamstelling van het kenteken, dan wel de aanvang
van het gebruik in Nederland met het motorrijtuig van de weg, op of na
16&#xA0;oktober 2006.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
teruggaaf bedraagt het belastingbedrag, nadat dit is verminderd
overeenkomstig een bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
tabel. Ingeval voor het motorrijtuig al eerder teruggaaf van de
belasting is verleend, wordt de teruggaaf slechts verleend voorzover de
eerder teruggegeven belasting op een later tijdstip alsnog als
verschuldigde belasting is voldaan.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bedragen van minder dan &#x20AC;&#xA0;50 worden
niet teruggegeven.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">14b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voor een
motorrijtuig dat is geregistreerd in een andere lidstaat van de
Europese Unie of een staat die partij is bij de Overeenkomst
betreffende de Europese Economische Ruimte, en dat voor een periode van
ten hoogste vier jaren wordt verhuurd aan een inwoner van Nederland
door een in die andere staat gevestigde ondernemer als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>, wordt, onder bij
algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen,
op verzoek de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel&#xA0;1, zesde lid</intref>, te betalen belasting
op voorhand verrekend met de teruggaaf die op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a</intref>
kan worden verleend als het motorrijtuig na afloop van de
overeengekomen huurperiode weer buiten Nederland wordt
gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Ingeval
op een later tijdstip een andere huurperiode voor het motorrijtuig
wordt overeengekomen dan de eerder overeengekomen huurperiode, wordt
het te verrekenen bedrag van de teruggaaf, bedoeld in het eerste lid,
overeenkomstig herzien, met dien verstande dat bij een verkorting van
de huurperiode het teveel betaalde gedeelte van de verschuldigde
belasting op verzoek wordt teruggegeven, en bij een verlenging van de
huurperiode de teveel verrekende belasting op aangifte wordt voldaan
binnen een maand na het tijdstip waarop de andere huurperiode is
overeengekomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
voor een motorrijtuig niet langer wordt voldaan aan de voorwaarden en
beperkingen voor de verrekening, wordt het te verrekenen bedrag van de
teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, herzien, met dien verstande dat
het volledige door de verrekening nog niet betaalde gedeelte van de
verschuldigde belasting op aangifte wordt voldaan binnen een maand na
het tijdstip waarop niet langer aan de voorwaarden en beperkingen voor
de verrekening wordt voldaan. De eerste volzin is mede van toepassing
ingeval door een verandering van de overeengekomen huurperiode als
bedoeld in het tweede lid, de totale overeengekomen huurperiode meer
bedraagt dan vier jaren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Indien de
overeengekomen huurperiode wordt gewijzigd, dan wel niet langer wordt
voldaan aan de voorwaarden en beperkingen voor de verrekening, wordt
dit door de huurder van het motorrijtuig onverwijld schriftelijk ter
kennis gebracht van de inspecteur.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het te
verrekenen bedrag van de teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, dan wel
het terug te geven bedrag ingevolge het tweede lid, wordt door de
inspecteur vastgesteld bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
verrekening van de teruggaaf, bedoeld in het eerste lid, dan wel een
herziening van deze verrekening ingevolge het tweede of derde lid,
wordt voor de toepassing van deze wet aangemerkt als een teruggaaf
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=14a">artikel 14a</intref>, respectievelijk als een herziening van deze
teruggaaf.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ten
behoeve van de uitvoering van dit
artikel.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">15</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Teruggaaf van belasting wordt, onder bij algemene maatregel van bestuur
		te stellen voorwaarden en beperkingen, op aanvraag verleend voor personenauto's, motorrijwielen en
bestelauto's die: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht om te worden gebruikt door de politie en als zodanig
			 uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht om te worden gebruikt door de brandweer en als
			 zodanig uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>kennelijk zijn ingericht om te worden gebruikt door een invalide en
			 zijn uitgerust met een elektromotor dan wel met een verbrandingsmotor met een
			 cylinderinhoud van ten hoogste 250 cm&#xB3;;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht voor het vervoer van zieken en gewonden en als
			 zodanig uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht voor het vervoer van stoffelijke overschotten en als
			 zodanig uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht voor het vervoer van gevangenen en als zodanig
			 uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht en uitsluitend worden gebruikt voor het vervoer van
			 rolstoelgebruikers in groepsverband;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht voor het vervoer van zieke of gewonde dieren en als
			 zodanig uiterlijk kenbaar zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al>zijn ingericht voor geldtransport en als zodanig uiterlijk kenbaar
			 zijn.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> De teruggaaf wordt verleend aan degene op wiens naam het kenteken is
		gesteld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De inspecteur beslist op de aanvraag bij voor bezwaar vatbare
		beschikking.</al> 
  </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In
geval voor een personenauto, een motorrijwiel of, gedurende de eerste
vijf jaren na inschrijving in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde
register, een bestelauto, niet langer wordt voldaan aan de voorwaarden
en beperkingen voor teruggaaf, wordt vanaf dat moment het teruggegeven
bedrag, nadat dit is verminderd met overeenkomstige
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, zesde lid</intref>, als belasting
verschuldigd. Artikel 10, derde, vierde, vijfde,
zevende en achtste lid, is van overeenkomstige
toepassing. De verschuldigd geworden belasting wordt door degene aan
wie de teruggaaf is verleend, op aangifte voldaan binnen een maand na
het moment dat niet langer aan de voorwaarden en beperkingen wordt
voldaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij wijziging van de
tenaamstelling van een personenauto, motorrijwiel of bestelauto blijven, op daartoe
gedaan gezamenlijk verzoek van degene op wiens naam het kenteken wordt
gesteld en degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld, het
eerste en vierde lid buiten toepassing indien overigens voldaan blijft
worden aan de voorwaarden en beperkingen waaronder de teruggaaf is
verleend. Bij inwilliging van het verzoek treedt degene op wiens naam
het kenteken wordt gesteld vanaf het moment van de wijziging van de
tenaamstelling voor de toepassing van dit artikel in de plaats van
degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld. De inspecteur
beslist op het verzoek bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Teruggaaf van belasting wordt, onder bij
algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen,
op aanvraag verleend voor bestelauto's die zijn ingericht om te worden
gebruikt voor het vervoer van een gehandicapte persoon in de cabine en
voor het gelijktijdige vervoer van een niet-opvouwbare rolstoel ten
behoeve van die persoon.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van
het eerste lid wordt de teruggaaf voorts verleend, indien de laadruimte
van de bestelauto in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=3">artikel 3, derde lid</intref>, ten gevolge
van aanpassing van de bestelauto in verband met de handicap van de in
het eerste lid bedoelde persoon, niet langer van de bestuurdersplaats
onderscheidenlijk de cabine is afgescheiden of niet in haar geheel is
voorzien van een vlakke
laadvloer.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de
gehandicapte een ander is dan degene op wiens naam het kenteken is
gesteld, is het eerste lid slechts van toepassing indien de aanvraag
als bedoeld in het eerste lid wordt gedaan door die ander en de
gehandicapte gezamenlijk.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
teruggaaf wordt verleend aan degene op wiens naam het kenteken is
gesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De inspecteur beslist op
de aanvraag bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De aanspraak op teruggaaf ontstaat op het tijdstip
waarop aan de voorwaarden en beperkingen voor teruggaaf als bedoeld in
het eerste lid wordt voldaan.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien het in het zesde lid bedoelde tijdstip is
gelegen na het tijdstip waarop de bestelauto is ingeschreven in het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde register, bedraagt de teruggaaf het
belastingbedrag nadat dit is verminderd overeenkomstig een bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
tabel, met dien verstande dat ingeval voor de
bestelauto al eerder teruggaaf is verleend, de teruggaaf niet meer
bedraagt dan dit belastingbedrag verminderd met de eerdere teruggaven,
voor zover de eerder teruggegeven bedragen niet later alsnog als
verschuldigde belasting zijn voldaan.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Ingeval voor een
bestelauto waarvoor teruggaaf is verleend, gedurende de eerste vijf
jaren na registratie in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde
register, niet langer wordt voldaan aan de voorwaarden en beperkingen
voor de teruggaaf, is vanaf dat moment het teruggegeven bedrag, nadat dit is verminderd met overeenkomstige toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, zesde lid</intref>, als
belasting verschuldigd. Belasting is eveneens verschuldigd, met overeenkomstige toepassing van artikel 10, eerste en zesde lid, ingeval een
bestelauto waarvoor teruggaaf is verleend in een zodanige staat wordt
gebracht, anders dan door een aanpassing als bedoeld in het tweede lid,
dat het een personenauto is. De verschuldigd geworden belasting wordt
door degene aan wie de teruggaaf is verleend, op aangifte voldaan
binnen een maand nadat niet meer aan de in de eerste volzin bedoelde
voorwaarden en beperkingen wordt voldaan, onderscheidenlijk
v&#xF3;&#xF3;r aanvang van het gebruik van de weg met de in de
tweede volzin bedoelde personenauto. De artikelen 10, derde, vierde, vijfde en zevende lid, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=12a">12a</intref> zijn van
overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Bij wijziging
van de tenaamstelling van een bestelauto blijven, op daartoe gedaan
gezamenlijk verzoek van degene op wiens naam het kenteken wordt gesteld
en degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld, het eerste en achtste lid buiten toepassing indien overigens voldaan blijft worden
aan de voorwaarden en beperkingen waaronder de teruggaaf is verleend.
Bij inwilliging van het verzoek treedt degene op wiens naam het
kenteken wordt gesteld vanaf het moment van de wijziging van de
tenaamstelling voor de toepassing van dit artikel in de plaats van
degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld. De inspecteur
beslist op het verzoek bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">10</lidnr><al>In
geval niet meer wordt voldaan aan de voorwaarden en beperkingen voor de
teruggaaf doordat de gehandicapte is overleden, wordt in afwijking van
het achtste lid, het teruggegeven bedrag niet als belasting
verschuldigd zolang de tenaamstelling van het kenteken niet wordt
gewijzigd en de bestelauto uitsluitend wordt gebruikt voor het
persoonlijk gebruik van degene op wiens naam het kenteken is gesteld,
gebruik door inwonende gezinsleden daaronder begrepen. Indien de
teruggaaf is verleend aan de gehandicapte en het kenteken na diens
overlijden op naam wordt gesteld van een inwonend gezinslid van het
gezin waartoe de gehandicapte behoorde, is de vorige volzin op daartoe
gedaan verzoek van degene op wiens naam het kenteken wordt gesteld van
overeenkomstige toepassing. De inspecteur beslist op het verzoek bij
voor bezwaar vatbare beschikking. Bij inwilliging van het verzoek
treedt vanaf de datum van de beschikking degene op wiens naam het
kenteken is gesteld voor de toepassing van dit artikel in de plaats van
degene aan wie de teruggaaf is verleend. Ingeval gedurende de eerste
vijf jaren na registratie in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde
register, niet langer wordt voldaan aan de in dit lid gestelde
voorwaarden en beperkingen, wordt het teruggegeven bedrag alsnog als
belasting verschuldigd. Het achtste en negende lid zijn van
overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">11</lidnr><al>Indien een of meer
personen worden vervoerd in de laadruimte van een bestelauto, vormt dit
een verzuim ter zake waarvan de inspecteur aan degene die het
motorrijtuig feitelijk ter beschikking heeft een bestuurlijke boete van ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;492 kan opleggen. De bevoegdheid tot het opleggen van
de bestuurlijke boete vervalt door verloop van een jaar na het constateren van het
in de vorige volzin bedoelde verzuim.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">12</lidnr>
                     <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67cb" compleet="nee">Artikel
67cb van de Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> is van overeenkomstige
toepassing op het bedrag van de boete, genoemd in het elfde
lid.</al>
                  </lid><lid>
<lidnr status="officieel">13</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels worden gesteld ter uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">15b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wanneer degene die gehouden is voor een
bestelauto de belasting op aangifte te voldoen voor die bestelauto in
aanmerking komt voor een teruggaaf van belasting op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15">artikel
15</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15a">15a</intref>, wordt de teruggaaf niet verleend dan nadat de belasting op
aangifte is voldaan, met dien verstande dat de belasting die op
aangifte moet worden voldaan, kan worden verrekend met het bedrag van
de teruggaaf indien daar in de aangifte om wordt
verzocht.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kunnen nadere regels worden gesteld ter uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Teruggaaf van belasting wordt, onder bij
algemene maatregel van bestuur te stellen voorwaarden en beperkingen,
op aanvraag verleend voor personenauto&#x2019;s die zijn bestemd om
geheel of nagenoeg geheel te worden gebruikt voor het verrichten van
openbaar vervoer of taxivervoer in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer
2000</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De teruggaaf wordt verleend
aan degene op wiens naam het kenteken is gesteld.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De inspecteur beslist op de aanvraag bij voor
bezwaar vatbare beschikking.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
aanspraak op teruggaaf ontstaat op het tijdstip waarop aan de
voorwaarden en beperkingen voor teruggaaf als bedoeld in het eerste lid
wordt voldaan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien het in het
vierde lid bedoelde tijdstip is gelegen na het tijdstip waarop de
personenauto is ingeschreven in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde
register, bedraagt de teruggaaf het belastingbedrag nadat dit is
verminderd overeenkomstig een bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
tabel, met dien
verstande dat ingeval voor een personenauto al eerder teruggaaf is
verleend, de teruggaaf niet meer bedraagt dan dit belastingbedrag
verminderd met de eerdere teruggaven, voor zover de eerder teruggegeven
bedragen niet later alsnog als verschuldigde belasting zijn
voldaan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien in het eerste,
tweede of derde jaar na het in het vierde lid bedoelde tijdstip niet
langer aan de voorwaarden en beperkingen voor teruggaaf, bedoeld in het
eerste lid wordt voldaan, wordt vanaf het moment dat hieraan niet
langer wordt voldaan het teruggegeven bedrag voor de nog niet
verstreken maanden van het desbetreffende jaar en de nog niet
verstreken hele jaren van deze drie jaarsperiode naar
tijdsevenredigheid als belasting verschuldigd. Indien voor de reeds
verstreken periode van het desbetreffende jaar de personenauto niet
geheel of nagenoeg geheel is gebruikt voor het in het eerste lid
bedoelde vervoer wordt voor de tijdsevenredige berekening van de
verschuldigde belasting ook dit jaar geheel in aanmerking genomen. De
verschuldigd geworden belasting wordt op aangifte voldaan binnen een
maand na het tijdstip waarop niet langer aan de voorwaarden en
beperkingen voor teruggaaf, bedoeld in het eerste lid wordt
voldaan.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien over het eerste,
tweede of derde jaar na het in het vierde lid bedoelde tijdstip bezien
uitsluitend niet is voldaan aan de voorwaarde dat de personenauto
geheel of nagenoeg geheel wordt gebruikt voor het in het eerste lid
bedoelde vervoer, wordt telkens een derde deel van het teruggegeven
bedrag als belasting verschuldigd. De verschuldigd geworden belasting
wordt op aangifte voldaan binnen een maand na afloop van het
desbetreffende jaar.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Bij wijziging
van de tenaamstelling van de personenauto blijven, op daartoe gedaan
gezamenlijk verzoek van degene op wiens naam het kenteken wordt gesteld
en degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld, het eerste
en zesde lid buiten toepassing indien overigens voldaan blijft worden
aan de voorwaarden en beperkingen waaronder de teruggaaf is verleend.
Bij inwilliging van het verzoek treedt degene op wiens naam het
kenteken wordt gesteld vanaf het moment van de wijziging van de
tenaamstelling voor de toepassing van dit artikel in de plaats van
degene op wiens naam het kenteken daarvoor was gesteld. De inspecteur
beslist op het verzoek bij voor bezwaar vatbare
beschikking.</al></lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16aa</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15">artikel 15, vierde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=15a">artikel 15a, achtste en tiende lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=16">artikel
16, zesde lid</intref>, is het teruggegeven bedrag niet als belasting
verschuldigd
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de tenaamstelling van het kenteken in het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde register wordt be&#xEB;indigd omdat
het motorrijtuig buiten Nederland wordt gebracht;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de tenaamstelling van het kenteken in het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>, bedoelde register wordt be&#xEB;indigd omdat
het motorrijtuig wordt gesloopt; of</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>het motorrijtuig is gestolen en een melding van
diefstal van het motorrijtuig is geplaatst in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
lid</intref>, bedoelde register.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het teruggegeven bedrag wordt, nadat dit is verminderd met overeenkomstige toepassing van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">artikel 10, zesde lid</intref>, alsnog als belasting
verschuldigd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>op het moment van de tenaamstelling van het
kenteken, indien na toepassing van het eerste lid, onderdeel a of b,
het kenteken dat voor het motorrijtuig is opgegeven opnieuw wordt
tenaamgesteld;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>op het moment van de
hernieuwde aanvang van het gebruik met het motorrijtuig van de weg in
de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>, indien na toepassing van het
eerste lid, onderdeel a of b, het motorrijtuig feitelijk ter
beschikking staat van een in Nederland wonende natuurlijke persoon of
gevestigd lichaam, zonder dat het kenteken opnieuw te naam is
gesteld;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>op het moment van de
verwijdering van de melding van diefstal uit het register, indien na
toepassing van het eerste lid, onderdeel c, het motorrijtuig wordt
teruggevonden, met dien verstande dat geen belasting verschuldigd is
als het kenteken op dat moment nog op naam staat van degene aan wie de
teruggaaf is verleend en deze het teruggevonden motorrijtuig
aansluitend opnieuw in gebruik neemt binnen de voorwaarden van de
teruggaaf. In het laatste geval blijven de feiten die zich hebben
voorgedaan in de periode dat het motorrijtuig was gestolen buiten
beschouwing voor de vraag, of aan de voorwaarden en beperkingen van de
teruggaaf wordt voldaan.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij de toepassing van het tweede lid zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=10">10, derde, vierde, vijfde en zevende lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=12b">12b</intref> van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande, dat bij de toepassing van het tweede lid, onderdeel c, de
belasting wordt voldaan binnen een maand na de verwijdering van de
melding van diefstal uit het register.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Voor personenauto&#x2019;s waarvoor de belasting
is teruggegeven ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=16">artikel 16</intref>, is het eerste lid, onderdeel a,
slechts van toepassing, indien gedurende ten minste twaalf maanden is
voldaan aan de voorwaarden en beperkingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=16">artikel 16,
eerste lid</intref>. Voorts wordt het ingevolge het tweede lid verschuldigde
bedrag met een derde deel verminderd voor ieder jaar, waarin voor de
personenauto wordt voldaan aan de voorwaarden en beperkingen, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid</intref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld ter
uitvoering van dit
artikel.</al></lid></artikel></afdeling>
    <afdeling status="goed">
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Tariefwijzigingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In geval van een verhoging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
            opgenomen tarieven wordt voor een personenauto, motorrijwiel
of
bestelauto waarvoor voorafgaande aan het tijdstip waarop
            de verhoging in werking treedt, een kentekenbewijs is
            afgegeven dat nog niet is tenaamgesteld, de belasting
            berekend op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, zoals
            dat luidde voor de inwerkingtreding, mits de tenaamstelling
            van het kenteken plaatsvindt binnen twee maanden na de
            inwerkingtreding. Indien de tenaamstelling plaatsvindt nadat
            deze twee maanden zijn verstreken, wordt de belasting
            berekend op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, zoals
            dat luidt nadat de verhoging in werking is getreden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In geval van een verlaging van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
            opgenomen tarieven wordt voor een personenauto, motorrijwiel
of
bestelauto waarvoor voorafgaande aan het tijdstip waarop
            de verlaging in werking treedt, een kentekenbewijs is
            afgegeven dat nog niet is tenaamgesteld, de belasting
            berekend op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, zoals
            dat luidt nadat de verlaging in werking is getreden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen in overleg met Onze Minister van Infrastructuur en
Milieu nadere regels worden
            gesteld ter uitvoering van dit artikel.</al>
    </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">16b</nr>
                     </kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.1" compleet="nee">artikelen 10.1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;artikel=10.2" compleet="nee">10.2 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref> zijn van
overeenkomstige toepassing op de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, in de
vierde kolom van de tabellen vermelde bedragen en op het in artikel 9, eerste lid, laatste
volzin vermelde
bedrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden, na toepassing van het eerste lid, de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, in de derde kolom van de tabellen vermelde
bedragen dienovereenkomstig
aangepast.</al>
                     </lid></artikel></afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Aanvullende regelingen</titel>
    </kop>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1</nr>
        <titel status="officieel">Zekerheid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>17</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Degene, aan wie op de voet van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=8">artikel 8</intref> is
            toegestaan de belasting per tijdvak te voldoen, stelt
            zekerheid voor de belasting die hij verschuldigd is of kan worden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bedrag van de zekerheid wordt door de inspecteur
            vastgesteld bij voor bezwaar vatbare beschikking.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld voor de bepaling van de hoogte van het bedrag van de zekerheid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De zekerheid wordt gesteld bij de ontvanger.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De ontvanger beslist of de vorm van zekerheid die wordt
            aangeboden, wordt aanvaard.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> De aan het stellen van zekerheid verbonden kosten komen ten
            laste van degene aan wie de vergunning is verleend.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Ingeval de zekerheid wordt gesteld in geld wordt daarover een rente vergoed
die gelijk is aan de herfinancieringsrente, te weten de minimale biedrente
die de Europese Centrale Bank hanteert voor basisherfinancieringstransacties.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Voor de toepassing van het zevende lid wordt het over een
            kalendermaand te vergoeden rentebedrag berekend naar de
            rente die geldt bij de aanvang van die maand. </al></lid></artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>1a</nr>
        <titel status="officieel">Boetebepaling</titel>
    </kop>
    
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <label>Afdeling</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Controle</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <al>Op eerste vordering van ambtenaren van de rijksbelastingdienst
        of van opsporingsambtenaren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> is de bestuurder van een
        motorrijtuig verplicht dat te doen stilstaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=18">artikel 18</intref> bedoelde
        ambtenaren zijn bevoegd een motorrijtuig te onderwerpen aan een
        onderzoek en het daartoe te brengen of te doen brengen naar een
        nabij gelegen plaats. De bestuurder van het motorrijtuig en bij
        diens afwezigheid degene die het motorrijtuig houdt, is
        verplicht desgevorderd zijn voor het onderzoek en het vervoer
        noodzakelijke medewerking te verlenen en de ambtenaren met het
        motorrijtuig te vervoeren.</al>
</artikel>
</afdeling>
    <afdeling>
    <kop>
        <titel status="officieel">Aanvullende maatregelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen ter verzekering
            van een juiste toepassing van de wet nadere regels worden
            gesteld ter aanvulling van de in deze wet geregelde onderwerpen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden
            gesteld ten behoeve van de uitvoering van de in het eerste
            lid bedoelde algemene maatregel van bestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
</afdeling>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>Va</nr>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien met betrekking tot personenauto&#x2019;s en motorrijwielen
            die na 31 december 1992 worden geregistreerd v&#xF3;&#xF3;r 1 januari
            1993 bijzondere verbruiksbelasting van personenauto&#x2019;s of
            bijzondere verbruiksbelasting van motorrijwielen op de voet
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50</extref>
            onderscheidenlijk van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikel 50a van de Wet op de omzetbelasting
            1968</extref> verschuldigd is geworden, wordt die
            belasting verrekend met de belasting van personenauto&#x2019;s en motorrijwielen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Met betrekking tot personenauto&#x2019;s en motorrijwielen die
            v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1993 zijn geregistreerd en die niet v&#xF3;&#xF3;r die
            datum zijn ingevoerd of geleverd door de fabrikant in de zin
            van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikelen 50, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">50a, eerste lid, van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref> zoals deze luidden
            op 31 december 1992, wordt de belasting verschuldigd ter
            zake van de aanvang van het gebruik na 31 december 1992 met
            dat motorrijtuig in Nederland van de weg in de zin van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie>
        </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1993 geregistreerde motorrijtuigen
            als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, tweede lid,
                onderdelen a, b, c en
                    d,
            </extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikel 50a, tweede lid, onderdelen a en b,
                van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>,
            zoals die luidden op 31 december 1992, in een zodanige staat
            worden gebracht dat zij een personenauto of een motorrijwiel
            worden in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50</extref>,
            onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikel 50a van de Wet op de omzetbelasting
            1968</extref>, zoals die luidden op 31 december
            1992, is belasting van personenauto&#x2019;s en motorrijwielen
            verschuldigd. De belasting is verschuldigd door degene op
            wiens naam het motorrijtuig is geregistreerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Met betrekking tot personenauto&#x2019;s en motorrijwielen
            waarvoor bijzondere verbruiksbelasting van personenauto&#x2019;s of
            bijzondere verbruiksbelasting van motorrijwielen is
            verschuldigd geworden en die na 31 december 1992 worden
            uitgevoerd in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, elfde lid, van de Wet
                op de omzetbelasting 1968</extref>, zoals dat
            luidde op 31 december 1992, blijven in afwijking van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=25">artikel 25, onderdeel
            B</intref>, na 31 december 1992 de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikelen 50, elfde
            lid</extref>, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50a" compleet="nee">artikel 50a, vierde lid, van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref> van toepassing,
            zoals die luidde op 31 december 1992.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Met betrekking tot een personenauto die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1993
            is geregistreerd en die blijkens een ingevolge de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer
            2000</extref> geldige vergunning, dan wel
            vergunningbewijs, is bestemd om openbaar vervoer of
            taxivervoer te verrichten, wordt, in afwijking van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005806&amp;artikel=25">artikel 25, onderdeel
            B</intref>, teruggaaf verleend van de betaalde
            bijzondere verbruiksbelasting van personenauto&#x2019;s op de voet
            van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50, twaalfde lid, van de
                Wet op de omzetbelasting 1968</extref>, zoals
            dat luidde op 31 december 1992.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ondernemers die op 31 december 1992 in het bezit zijn van
            een aanwijzing op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref>, juncto
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002634&amp;artikel=18a" compleet="nee">artikel 18<nadruk type="cur">a</nadruk> van de Uitvoeringsbeschikking
                omzetbelasting 1968</extref> (<nadruk type="cur">Stcrt.</nadruk> 1968, 169), dan wel zijn
            toegelaten tot de Algemene regeling versnelde afgifte
            kentekenbewijzen delen I, worden geacht op 1 januari 1993 in
            het bezit te zijn van een vergunning als bedoeld in artikel
            8 van de Wet op de belasting van personenauto&#x2019;s en
            motorrijwielen 1992.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde vergunningen zijn geldig tot
            aan het moment dat de inspecteur deze bij beschikking
            definitief vaststelt, wijzigt of intrekt, doch uiterlijk tot
            en met 31 december 1993.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere, zo nodig van de
        bepalingen van deze wet afwijkende regels worden gesteld die tot
        1 juli 1993 de overgang van de krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting
        1968</extref> geheven bijzondere verbruiksbelastingen
        van personenauto&#x2019;s en motorrijwielen naar de krachtens deze wet
        geheven belasting vergemakkelijken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>Waar in deze wet de Wet op de belasting van personenauto&#x2019;s en
        motorrijwielen 1992 is aangehaald met vermelding van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin die wet is geplaatst,
        wordt bij plaatsing van deze wet in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> na '<nadruk type="cur">Stb.</nadruk>' ingevoegd het nummer van het
            <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin de Wet op de
        belasting van personenauto&#x2019;s en motorrijwielen 1992 is geplaatst.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>Vb</nr>
        <titel>Bijzondere regeling voor
            energiezuinige personenauto's</titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 januari 1993.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet op de belasting van
        personenauto&#x2019;s en motorrijwielen 1992.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Het Oude Loo</plaats>
            <datum isodatum="">24 december 1992</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>M. J. J. van Amelsvoort</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1992</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	