<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011975" id="299749" soort="circulaire"><intitule>Wijziging financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden sector Rijk per 1 januari 2001</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding/managementinformatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zoals gebruikelijk doe ik u aan het eind van het kalenderjaar
            toekomen de circulaire op het terrein van de financi&#xEB;le
            arbeidsvoorwaarden van het personeel van de sector Rijk betreffende
            de hieronder genoemde aangelegenheden.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al>Aanpassing van diverse bedragen per 1 januari 2001, te weten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003632" compleet="nee">Besluit betaling emolumenten burgerlijk rijkspersoneel</extref>;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633" compleet="nee">Verplaatsingskostenregeling 1989</extref>;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912" compleet="nee">Reisregeling binnenland</extref>;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>de EHBO-toelage.</al></li></lijst></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>Brutering van de overhevelingstoeslag.</al></li><li><li.nr>C.</li.nr><al>Overige mededelingen, te weten over:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het aantal te werken uren op jaarbasis in 2001;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>de bedragen van het wettelijk minimum(jeugd)loon ingaande
                    1 januari 2001;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>de hoogte van de eindejaarsuitkering in 2001;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>de hoogte van het maximum spaarloonbedrag in 2001;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>inhoudingen en afdrachten inzake pensioenen e.d. per 1
                    januari 2001.</al></li></lijst></li><li><li.nr>D.</li.nr><al>Tot stand gekomen wijzigingen van regelingen en circulaires en
                nog te verwachten wijzigingen.</al></li></lijst><al>Voor de ambtenaar die reeds in het IPA-salarissysteem is
            opgenomen, zullen de onderhavige wijzigingen voor zover van
            toepassing automatisch worden aangepast. Daar waar betalingen op
            basis van declaratie plaatsvinden zal uw eigen
            personeelsadministratie de desbetreffende wijzigingen dienen aan te
            brengen. Dit laatste betreft onder meer de wijzigingen vermeld onder
            A.3 (bedragen inzake dienstreizen binnenland). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>A</nr><titel>Aanpassing van diverse bedragen</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Besluit betaling emolumenten burgerlijk rijkspersoneel</titel></kop><tekst status="goed"><al>De wijzigingen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003632" compleet="nee">Besluit betaling emolumenten burgerlijk
                rijkspersoneel</extref> per 1 januari 2001 houden het volgende in: </al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>a</nr><titel>Maximumverrekeningsbedragen kost en inwoning</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor diegenen voor wie de berekeningsbasis gelijk is aan of
              lager dan het voor 23-jarigen en ouderen geldende bedrag van het
              minimumloon (f 2.544,50 per 1 januari 2001), zal het
              verrekeningsbedrag voor genot van kost en inwoning, bedoeld in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003632&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid</extref>, van genoemd besluit ingaande 1 januari 2001
              worden verhoogd van f 261,00 respectievelijk f 268,00 in
              onderscheidenlijk f 263,90 en f 278,00 per maand. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>b</nr><titel>Restitutiebedrag kost</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003632&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid</extref>, van genoemd besluit bedoelde
              restitutiebedrag voor kost wordt per 1 januari 2001 gewijzigd van
              f 8,25 in f 8,50 per dag.</al></tekst></circulaire.divisie><tekst status="goed"><al>De overige bedragen krachtens dit besluit, vermeld in de
              ministeri&#xEB;le regeling van 29 juni 2000, zijn niet gewijzigd. De
              ministeri&#xEB;le regeling waarin de gewijzigde bedragen zijn
              opgenomen, wordt in de Staatscourant gepubliceerd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Verplaatsingskostenregeling 1989</titel></kop><tekst status="goed"><al>De wijzigingen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633" compleet="nee">Verplaatsingskostenregeling 1989</extref> per 1
                januari 2001 houden het volgende in: </al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>a</nr><titel>Wijziging van de maximale verhuiskostenvergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het maximumbedrag in de verhuiskostenvergoeding voor 'alle
              andere uit de verhuizing voortvloeiende kosten' in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8</extref>
              is indertijd in overleg met de centrales van overheidspersoneel
              vastgesteld op het maximumbedrag dat fiscaal vrij kan worden
              toegepast. Tot en met het jaar 2000 bedroeg dit maximumbedrag f
              12.000. Per 1 januari 2001 is dit maximumbedrag in het kader van
              de Belastingherziening 2001, mede met het oog op de invoering van
              de euro per 1 januari 2002, gesteld op EUR 5.445 (f 11.999). In
              verband hiermee wordt het genoemde maximumbedrag in de
              verhuiskostenvergoeding verlaagd tot f 11.999. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>b</nr><titel>Wijziging bedragen verband houdende met het woon/werkverkeer</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11</extref>, eerste lid, genoemde maximum bedrag van f
                  205,00 wordt verhoogd tot f 212,00 (het maximum bedrag aan
                  reiskosten woon/werkverkeer voor niet-verhuisplichtige
                  ambtenaren die naar het oordeel van de minister werkzaam zijn
                  op per openbaar vervoer te bereiken plaatsen van tewerkstelling).</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11</extref>, eerste lid, genoemde bedrag dat de
                  ambtenaar te allen tijde van de reiskosten woon/werkverkeer
                  voor eigen rekening moet nemen, wordt verhoogd van f 96,25 tot
                  f 100,35.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, derde lid</extref>, genoemde maximum bedrag wordt
                  verhoogd van f 332,50 tot f 345,00 (het maximum bedrag aan
                  reiskosten woon/werkverkeer voor niet-verhuisplichtige
                  ambtenaren die naar het oordeel van de minister werkzaam zijn
                  op plaatsen van tewerkstelling die niet per openbaar vervoer
                  zijn te bereiken).</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, eerste lid</extref>, genoemde maximum bedrag wordt
                  verhoogd van f 499,00 tot f 510,00 (het maximum bedrag aan
                  reiskosten woon/werkverkeer voor verhuisplichtige ambtenaren
                  die werkzaam zijn op per openbaar vervoer te bereiken plaatsen
                  van tewerkstelling).</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12, tweede lid</extref>, genoemde tabel wordt vervangen
                  door de volgende tabel:</al></li></lijst><al>van meer dan 20 km tot en met 30 km f 360,00</al><al>van meer dan 30 km tot en met</al><al>40 km.f 430,00</al><al>van meer dan 40 km tot en met 50 km f 536,67</al><al>van meer dan 50 km tot en met 60 km f 587,50</al><al>van meer dan 60 km tot en met 70 km f 642,50</al><al>van meer dan 70 km tot en met 80 km f 665,00</al><al>van meer dan 80 km f 673,75</al><al>(maximaal uit te betalen vergoedingsbedragen voor reiskosten
              woon/werkverkeer voor verhuisplichtige ambtenaren die naar het
              oordeel van de minister werkzaam zijn op plaatsen van
              tewerkstelling die niet per openbaar vervoer zijn te bereiken).</al><al>Het bedrag van f 0,30, bedoeld <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=11" compleet="nee">in artikel 11, tweede lid</extref>,
              wijzigt niet per 1 januari 2001 </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>c</nr><titel>Wijziging financi&#xEB;le voorzieningen bij functieverplaatsing (overgangsrecht)</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004633&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16a, tweede lid</extref>, genoemde bedrag van f 100.200,00
              wordt verhoogd tot f 103.800,00.</al><al>De in dit lid vermelde percentages van 1,8% respectievelijk 0,9%
              wijzigen in onderscheidenlijk 2% en 1%.</al><al>De ministeri&#xEB;le regeling waarin de wijzigingen zijn opgenomen
              wordt gepubliceerd in de Staatscourant. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912" compleet="nee">Reisregeling binnenland</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>De wijzigingen van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912" compleet="nee">Reisregeling binnenland</extref> per 1 januari
                2001 houden het volgende in:</al><al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005912&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, eerste lid</extref>, worden de vergoedingen wegens
                verblijfkosten als volgt gewijzigd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>het bedrag van de avondcomponent wordt verhoogd van f
                    19,00 tot f 20,00;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in onderdeel a genoemde bedrag voor een lunch
                    (lunchcomponent) wordt verhoogd van f 20,50 tot f 21,00;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in onderdeel b genoemde bedrag voor een avondmaaltijd
                    (dinercomponent) wordt verhoogd van f 30,50 tot f 31,50;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in onderdeel c genoemde bedrag voor logies
                    (logiescomponent) wordt verhoogd van f 121,50 tot f 128,00;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>het in onderdeel d genoemde bedrag voor een ontbijt
                    (ontbijtcomponent) wordt verhoogd van f 11,50 tot f 12,50.</al></li></lijst><al>De bedragen van de vergoedingen per kilometer voor een
                motorvoertuig (f 0,60 resp. f 0,19), bromfiets (f 0,21 resp. f
                0,19) en fiets (f 0,12) en het bedrag van de dagcomponent (f
                6,50)  zijn niet gewijzigd. De ministeri&#xEB;le regeling waarin de
                wijzigingen zijn opgenomen wordt in de Staatscourant
                gepubliceerd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Ehbo-toelage</titel></kop><tekst status="goed"><al>In verband met de algemene salarisverhoging per 1 januari 2001
                (zie <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire van 20 oktober 2000, nr. AD2000/U92989</extref>) wordt
                ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003631&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, derde lid, van de Overgangsregeling BBRA
                1984</extref> de gehandhaafde EHBO-toelage per 1 januari 2001 verhoogd
                van f 18,10 tot f 18,54 per maand. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>B</nr><titel>Brutering van de overhevelingstoeslag</titel></kop><tekst status="goed"><al>In mijn eerdergenoemde <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire van 20 oktober 2000</extref> zijn de
              wijzigingen opgenomen voortvloeiend uit de
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk</extref>. In die circulaire
              vindt u onder punt I.4. de hoofdlijn van de inpassing van de
              overhevelingstoeslag (OHT). Hierna nogmaals op hoofdlijnen deze
              afspraken en de uitwerking voor de nabetalingen over 2000 die in
              2001 worden uitbetaald. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Salarisbedragen per 1 januari 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>In verband met de afschaffing van de overhevelingstoeslag per
                1 januari 2001 worden de salarissen van het personeel van de
                sector Rijk krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006353" compleet="nee">Wet brutering overhevelingstoeslag
                lonen</extref> met ingang van genoemde datum verhoogd met 1,9%, met een
                maximum van f 1745 per jaar. In het SOR is afgesproken deze
                wijziging als een structurele salarisverhoging te beschouwen. In
                verband hiermee worden de salarissen verhoogd met 1,9%, met een
                maximum van f 134,27 per maand.</al><al>Vervolgens worden de salarissen structureel verhoogd met de in
                de overeenkomst afgesproken 0,5%. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Aanpassing van toelagen, vergoedingen en dergelijke</titel></kop><tekst status="goed"><al>Toelagen die zijn toegekend met toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">BBRA 1984</extref>
                en toelagen die krachtens een BBRA-overgangsregeling nog van
                toepassing zijn, dienen in het algemeen in verband met de
                algemene salarisverhoging te worden verhoogd met ingang van 1
                januari 2001. Veelal vindt dit automatisch plaats, bijvoorbeeld
                voor toelagen die zijn uitgedrukt in een percentage van het
                salaris van de ambtenaar of die overeenkomen met &#xE9;&#xE9;n of meer
                periodieke salarisverhogingen in de salarisreeks. Hiervoor kan
                onder meer worden gedacht aan de toelage onregelmatige dienst
                (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, tweede lid, BBRA 1984</extref>).</al><al>Indien zo'n automatische aanpassing niet plaatsvindt,
                dient - behalve in gevallen als hierna bedoeld - met ingang van
                1 januari  2001 een verhoging te worden toegepast van 2,41%. Dit
                geldt bijvoorbeeld voor de vaste toelage onregelmatige dienst
                (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, vierde lid, BBRA 1984</extref>).</al><al>Ten slotte zijn er toelagen die geen aanpassing behoren te
                ondergaan, bijvoorbeeld op grond van hun aard of op grond van de
                desbetreffende toekenningsbeschikking. Deze toelagen blijven dus ongewijzigd.</al><al>De herziening van bijzondere regelingen die zijn getroffen met
                toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 BBRA 1984</extref>, dient van geval tot geval
                te worden beoordeeld, zo nodig in overleg met de afdeling
                Arbeidsvoorwaarden van mijn ministerie. Indien tot bijstelling
                wordt overgegaan, dient een afschrift daarvan ter informatie te
                worden gezonden aan genoemde afdeling. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doorwerking brutering</titel></kop><tekst status="goed"><al>Door verwerking van de OHT in het bruto salaris zal de
                verhoging automatisch doorwerken in vakantie-uitkering, de
                eindejaarsuitkering en in de op het salaris gebaseerde toelagen
                en vergoedingen (waaronder overwerk), alsmede naar wachtgeld
                e.d. Niet aan het salaris gerelateerde toelagen en dergelijke
                worden gebruteerd met 1,9%, zonder rekening te houden met het
                maximum (zie hiervoor). Omdat de verwerking van de OHT nog niet
                doorwerkt naar de pensioenen wordt de premiegrondslag voor de
                berekening van de pensioenpremie verlaagd met genoemde
                brutering. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Nabetalingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Nabetalingen over het jaar 2000 die in 2001 tot betaling
                komen, zijn gebaseerd op de salarisbedragen 2000 en worden
                daardoor niet automatisch gebruteerd. Teneinde dit te
                ondervangen is de volgende oplossing gekozen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De in 2001 uit te betalen vakantie-uitkering over 2000
                    (juni tot en met december) wordt verhoogd met 1,9%, zonder
                    dat rekening wordt gehouden met het maximum. Deze correctie
                    vindt plaats op de aanspraak vakantieuitkering op de
                    salarisstrook over januari 2001.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De in 2001 uit te betalen vergoedingen voor overwerk,
                    onregelmatige dienst en dergelijke over de periode uit 2000,
                    worden berekend op basis van het salaris van de periode
                    waarin het recht is ontstaan in 2000. Het resultaat wordt
                    verhoogd met 1,9%.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><tekst status="goed"><al>De technische verwerking - zoals hiervoor omschreven - is door
                IVOP uiteengezet in twee circulaires van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">14 november 2000
                (AI2000/2459   </extref> en van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">4 december 2000 (AI2000/2696)</extref>. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>C</nr><titel>Overige mededelingen</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Aantal te werken uren op jaarbasis in 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het aantal te werken uren bedraagt in 2001 voor een voltijds
                ambtenaar afgerond 1829 (= 254 x 7,2) uren. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Garantietoelage wettelijk minimumloon</titel></kop><tekst status="goed"><al>De bedragen van het wettelijk minimumloon en minimumjeugdloon die van belang zijn voor de bepaling van de garantietoelage, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van het BBRA 1984</extref>, luiden ingaande 1 januari 2001 als volgt:</al><table frame="none"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.00*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.51*"/><tbody><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>leeftijd</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>bedrag per maand:</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>23 jaar of ouder</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>    f 2.544,10</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>22  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>f 2.162,50</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>21  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>f 1.844,50</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>20  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 1.564,60</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>19  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 1.335,70</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>18  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 1.157,60</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>17  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 1.004,90</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>16  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 877,70</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>15  jaar</al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al> f 763,20 </al></entry></row></tbody></tgroup></table></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Eindejaarsuitkering over 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>Volledigheidshalve herinner ik u eraan dat over 2001 de
                maandelijkse opbouw van de aanspraak op de procentuele
                eindejaarsuitkering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">artikel 20a van het
                Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref> 0,3% van
                het salaris bedraagt.</al><al>Vanaf 2001 vindt tevens de maandelijkse opbouw van het in
                december 2001 uit te keren nominaal deel plaats.</al><al>Voor de goede orde bericht ik u dat de nominale
                eindejaarsuitkering over 2000 niet, zoals is aangegeven in de
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire van 20 oktober 2000, nr. AD2000/U 92989</extref>, wordt
                berekend over een peilperiode maar aan de hand van een
                peildatum. De uitkering komt toe aan alle rijksambtenaren die op
                1 december 2000 in dienst zijn of waren. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Spaarloonregeling rijkspersoneel</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het maximale spaarbedrag over 2001 bedraagt f 1.736,00 (was f
                1.736,00). </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Inhoudingen en afdrachten inzake pensioenen e.d. per 1
                januari 2001</titel></kop><tekst status="goed"><al>De inhoudingen en afdrachten inzake pensioenen (OP/NP, IP/bw,
                FPU), <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> met de daarbij behorende
                franchises per 1 januari 2001 worden bij afzonderlijke
                circulaire aan onder meer de werkgevers in de sector Rijk
                bekendgemaakt. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>D</nr><titel>Tot stand gekomen wijzigingen van regelingen en circulaires
              en nog te verwachten wijzigingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tot stand zijn gekomen de volgende twee amvb's:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">koninklijk besluit van 8 december 2000</extref> (Stb.), houdende
                  wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref> en het
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984</extref> in
                  verband met de positie van topambtenaren binnen de Rijksdienst;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">koninklijk besluit van 8 december 2000</extref> (Stb.), houdende
                  wijziging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001950" compleet="nee">Algemeen Rijksambtenarenreglement</extref> en enkele
                  andere besluiten in verband met het onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888" compleet="nee">Ziektewet</extref> en de
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> brengen van overheidspersoneel in de sector Rijk.</al></li></lijst><al>Voor informatie over de uitvoering hiervan verwijs ik u naar de
              informatie die de Uitvoeringsinstelling Sociale Zekerheid voor
              Overheid en onderwijs (USZO)  hierover heeft. Bij vragen kunt u de
              USZO-werkgevershelpdesk bellen (telefoon 045-579 6579, bereikbaar
              op werkdagen van 8.30 tot 17.00 uur) of de internetsite van USZO
              raadplegen: www.uszo.nl.</al><al>In de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011975&amp;bijlage=">bijlage</intref> vindt u een overzicht van de in dit jaar tot stand
              gekomen wijzigingen van regelingen en circulaires. Voorts is
              aangegeven welke regelingen op korte termijn worden gewijzigd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Slotopmerkingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Ik verzoek u met het vorenstaande rekening te houden en daaraan
            voor zoveel nodig uitvoering te geven.</al><al>Deze circulaire is eveneens geplaatst op internet en is te vinden
            onder: http://www.minbzk.nl/directto.asp?subthema=16 of via
            http://www.minbzk.nl, en vervolgens klikken op
            'Overheidspersoneel', 'Rijksoverheid',
            'Rechtspositie' en 'Publicaties'.</al><al>Inlichtingen, uitsluitend voor de afdelingen Personeelszaken van
            geadresseerden, kunnen worden verkregen bij de heer Martens
            (telefoon 070 - 426 6904)). Bij geen gehoor kunt u ook contact
            opnemen met het secretariaat van de afdeling Arbeidsvoorwaarden,
            telefoon 070 - 426 6847, dan wel e-mailen: e-mailadres: Halbe.Martens@minbzk.nl.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening>
         de <functie>wnd. directeur-generaal Management en Personeelsbeleid</functie>,<naam>
          <voornaam>M.J. van</voornaam>
          <achternaam>Rijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>I</nr><titel>Overzicht van de dit jaar totstandgekomen regelgeving en circulaires</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>a</nr><titel>Amvb's</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a</li.nr><al>koninklijk besluit van 31 maart 2000 (Stb. 181), houdende
                wijziging van het Besluit maaltijdvergoeding bij overwerk in
                verband met de hoogte van de vergoeding. Zie ook onder
                Circulaires onder punt g;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>koninklijk besluit van 6 juni 2000 (Stb. 255) tot wijziging
                van het Besluit van 17 juli 1999 tot vaststelling van het
                tijdstip van aanvang van fase 2 en fase 3 van de Wet
                overheidspersoneel onder de werknemersverzekeringen (Stb. 1999, 354);</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>koninklijk besluit van15 juni 2000 (Stb. 279), houdende
                wijziging van het Algemeen Rijksambtenarenreglement en enige
                andere besluiten in verband met de implementatie van de
                <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijnen 92/85/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">96/34/EG</extref> van de Raad van de Europese
                Unie van 19 oktober 1992 respectievelijk 3 juni 1996;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>koninklijk besluit van 8 juli 2000 (Stb. 316), houdende
                wijziging van het Algemeen Rijksambtenarenreglement en enkele
                andere besluiten in verband met wijziging van de Wet
                Incompatibiliteiten Staten-Generaal en Europees Parlement en
                invoering van de Wet financiering loopbaanonderbreking;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>koninklijk besluit van 8 juli 2000 (Stb. 317), houdende
                wijziging van het Besluit tegemoetkoming ziektekosten
                rijkspersoneel in verband met het tijdstip vam uitbetaling van
                de tegemoetkoming ziektekosten. Zie ook onder Circulaires punt m;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>koninklijk besluit van 8 december 2000 (Stb. 554), houdende
                wijziging van het Algemeen Rijksambtenarenreglement en het
                Bezoldigingsbesluit Burgerlijke Rijksambtenaren 1984 in verband
                met de positie van topambtenaren binnen de Rijksdienst;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>koninklijk besluit van 8 december 2000 (Stb.), houdende
                wijziging van het Algemeen Rijksambtenarenreglement en enkele
                andere besluiten in verband met het onder de Ziektewet en de
                Werkloosheidswet brengen van overheidspersoneel in de sector
                Rijk. Zie ook onder Circulaires onder punt q.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>2</nr><titel>Ministeri&#xEB;le regelingen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>besluit van 11 januari 2000, nr AD2000/U50710 (Stcrt. 15),
                  bevattende de substantieel bezwarende functies volgens
                  categorie A respectievelijk B, bedoeld in artikel 97, tweede
                  respectievelijk derde lid, van het Algemeen
                  Rijksambtenarenreglement. Zie ook onder Circulaires punt b;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Besluit ontslaguitkering substantieel bezwarende functies
                  van 11 januari 2000, nr. AD2000/U50716 (Stcrt. 15). Zie ook
                  onder Circulaires punt b;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>besluit van 11 januari 2000, nr AD2000/U50678 (Stcrt. 15),
                  bevattende wijzigingen van het Besluit uitvoering Regeling
                  ziektekostenvoorziening rijkspersoneel. Zie ook onder
                  Circulaires punt b;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Sanctieregeling arbeidsmarktgedrag als bedoeld in artikel
                  13, derde lid, van het Rijkswachtgeldbesluit 1959 van 11
                  januari 2000, nr. AD 2000/U50677 (Stcrt. 15). Zie ook onder
                  Circulaires punt b;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>besluit van 22 maart 2000, nr. AD2000/U53223 (Stcrt. 64),
                  inzake wijziging Reisregeling buitenland. Zie ook onder
                  Circulaires punt d;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>besluit van 21 juni 2000, nr. AD2000/U72663 (Stcr. 123),
                  inzake wijziging Reisregeling buitenland. Zie ook onder
                  Circulaires punt j;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>besluit van 29 juni 2000, nr. AD2000/U76246 (Stcrt. 124),
                  inzake Aanpassing voorschriften ingevolge het Besluit betaling
                  emolumenten burgerlijk rijkspersoneel. Zie ook onder
                  Circulaires punt l;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>besluit van 12 september 2000, nr. AD2000/U86707 (Stcrt.
                  188), inzake wijziging Reisregeling buitenland. Zie ook onder
                  Circulaires punt n;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>besluit van 5 december 2000, nr. AD2000/U98731 (Stcrt.),
                  inzake wijziging Reisregeling buitenland. Zie ook onder
                  Circulaires punt p.</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>besluit van 14 december 2000, nr. AD2000/U98719 (Stcrt.),
                  inzake Aanpassing voorschriften ingevolge het Besluit betaling
                  emolumenten burgerlijk rijkspersoneel. Zie ook onder
                  Circulaires punt q;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>besluit van 14 december 2000, nr. AD2000/U98722 (Stcrt.),
                  inzake wijziging van de Verplaatsingskostenregeling 1989. Zie
                  ook onder Circulaires punt q;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>besluit van 14 december 2000, nr. AD2000/U98723 (Stcrt.),
                  inzake wijziging van de Reisregeling binnenland. Zie ook onder
                  Circulaires punt q;</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>3</nr><titel>Circulaires</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>13 januari 2000, nr. AD2000/U51423, inzake Uitspraak CRvB
                  inzake naar rato uitbetaling Btzr aan deeltijders;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>18 januari 2000, nr. AD2000/ U52150, inzakeTotstandkoming
                  regelgeving. Zie voor desbetreffende regelgeving onder
                  Ministeri&#xEB;le regelingen pun a t/m d.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>10 februari 2000, nr. AD2000/ U55677 (Stcrt. 37), inzake
                  Aankoop effecten met spaarloon;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>22 maart 2000, nr. AD2000/ U53223 (Stcrt. 64), inzake
                  Tarieflijst logies- en overige kosten buitenlandse
                  dienstreizen per 1 april 2000. Zie ook onder Ministeri&#xEB;le
                  regelingen onder punt e;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>12 april 2000, nr. AD2000/U65674,  inzake Nazending van
                  bladzijde 13 van de tarieflijst logies- en overige kosten
                  buitenlandse dienstreizen per 1 april 2000;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>19 april 2000, nr. AD2000/U66530 (Stcrt. 86), inzake
                  Ziektekostentegemoetkoming per 1 januari 2000;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>03 mei 2000, nr. AD2000/U67879 (Stcrt. 103), inzake
                  Wijziging van het Besluit maaltijdvergoeding bij overwerk. Zie
                  ook onder Amvb's onder punt a;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>22 mei 2000, nr. AD2000/U70757, inzake Wet aanpassing arbeidsduur;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>30 mei 2000, nr. AD2000/U71410 (Stcrt. 117), inzake Maximum
                  ziektekostenpremie per 1 januari 2000;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>21 juni 2000, nr. AD2000/U72663 (Stcr. 123), inzake
                  Tarieflijst logies- en overige kosten buitenlandse
                  dienstreizen per 1 juli 2000. Zie ook onder Ministeri&#xEB;le
                  regelingen onder punt f;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>22 juni 2000, nr.  BABD2000/U74620, inzake Implementatie
                  systeemwijziging topambtenaren;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>29 juni 2000, nr. AD2000/U76246 (Stcrt. 124), inzake
                  Aanpassing voorschriften ingevolge het Besluit betaling
                  emolumenten burgerlijk rijkspersoneel v.w.b.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het maximum verrekeningsbedrag voor inwoning</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de maximumverrekeningsbedragen voor verwarming,
                      elektriciteit e.d.</al></li></lijst><al>Zie ook onder Ministeri&#xEB;le regelingen onder punt g;</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>04 september 2000, nr. AD2000/U85298, inzake Wijziging
                  uitbetalingsfrequentie ziektekostentegemoetkoming. Zie ook
                  onder Amvb's onder punt e;</al></li><li><li.nr>n.</li.nr><al>12 september 2000, nr. AD2000/U86707 (Stcrt. 188), inzake
                  Tarieflijst logies- en overige kosten buitenlandse
                  dienstreizen per 1 oktober 2000. Zie ook onder Ministeri&#xEB;le
                  regelingen punt h;</al></li><li><li.nr>o.</li.nr><al>20 oktober 2000, nr. AD2000/U92989 (Supplement Stcrt. 220),
                  inzake Arbeidsvoorwaarden en andere personeelsaangelegenheden
                  in de sector rijk 2000-2001;</al></li><li><li.nr>p.</li.nr><al>5 december 2000, nr. AD2000/U98731 (Stcrt.), inzake
                  Tarieflijst logies- en overige kosten buitenlandse
                  dienstreizen per 1 januari 2001. Zie ook onder Ministeri&#xEB;le
                  regelingen punt i.</al></li><li><li.nr>q.</li.nr><al>14 december 2000, nr. AD2000/U98725 (Stcrt.), inzake
                  (Wijzigingen in de) financi&#xEB;le arbeidsvoorwaarden sector Rijk
                  per 1 januari 2001. Zie ook onder Amvb's onder punt g en
                  onder Ministeri&#xEB;le regeling onder punt j tot en met l;</al></li></lijst></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>II</nr><titel>Nog tot stand te brengen regelgeving</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop><nr>1</nr><titel>Amvb's</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>koninklijk besluit, houdende wijziging van het Algemeen
                      Rijksambtenarenreglement en enkele andere besluiten in
                      verband met de formalisering van de
                      Arbeidsvoorwaardenovereenkomst sector Rijk 2000-2001;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>koninklijk besluit, houdende wijziging van de Regeling
                      ziektekostenvoorziening rijkspersoneel in verband met het
                      aanwijzen als betrokkene van bepaalde gepensioneerde
                      WAO-ers en van suppletiegenietenden en met enkel andere
                      technische wijzigingen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>aanpassing van het zgn. Telefoonkostenbesluit. </al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr>2</nr><titel>Ministeri&#xEB;le regelingen</titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ex artikel 21h, tweede lid, ARAR inzake bestedingsmogelijkheden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ex artikel 34g ARAR inzake verlofsparen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ex artikel 67 ARAR inzake telewerken;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>wijziging Regeling procedure bij reorganisatie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>ex artikel 20a, eerste lid, onderdeel a, BBRA 1984
                      inzake nominale eindejaarsuitkering.</al></li></lijst></divisie></divisie></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	