<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023018" dtdversie="2.0" id="388659" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Aanwijzing van de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van 5&#xA0;november 2007, nr.&#xA0;DLZ/SFI-2817774, op grond van artikel 7 van de Wet marktordening gezondheidszorg inzake voorbereiding invoering zorgzwaartepakketten AWBZ 2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Na 1 november 2007 schriftelijk mededeling te hebben gedaan aan de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal (Kamerstukken II, 2007&#x2013;2008, 26&#xA0;631, nr.&#xA0;231);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Deze aanwijzing is van toepassing op zorg waarop ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> aanspraak bestaat en die wordt geleverd door instellingen die zijn toegelaten voor de functie verblijf, in combinatie met de functies persoonlijke verzorging, verpleging, ondersteunende begeleiding, activerende begeleiding of behandeling als omschreven in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Deze aanwijzing strekt tot voorbereiding van de invoering van een bekostigingswijze op grond van zorgzwaartepakketten voor zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023018&amp;artikel=1">artikel 1</intref>. De Nederlandse Zorgautoriteit, verder te noemen zorgautoriteit, werkt voor zover mogelijk de bekostigingsprincipes uit in ontwerpen voor beleidsregels. Waar nodig stelt de zorgautoriteit regels vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De zorgautoriteit:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>stelt ontwerp-prestatiebeschrijvingen vast voor te onderscheiden zorgzwaartepakketten;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>stelt ontwerp-tarieven vast als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, vierde lid, onder a, van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref>, die ten hoogste in rekening zouden mogen worden gebracht voor de prestatiebeschrijvingen als bedoeld onder a, verder te noemen ZZP-tarieven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>verplicht instellingen en AWBZ-verzekeraars gezamenlijk, volgens door de zorgautoriteit vastgestelde specificatie en tegelijkertijd met tussen hen gemaakte productieafspraken met betrekking tot het jaar 2008, aan te geven hoe die productieafspraken zouden hebben geluid, indien de prestatiebeschrijvingen en ZZP-tarieven, bedoeld onder a respectievelijk b, van toepassing zouden zijn geweest. Deze laatste informatie wordt verder aangeduid als ZZP-afspraken;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>beoordeelt per productieafspraak, bedoeld onder c, het mogelijke verschil met de ZZP-afspraken en stelt mogelijke herallocatie-effecten per instelling vast.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>De zorgautoriteit hanteert bij het vaststellen van de ontwerp-prestatiebeschrijvingen en ZZP-tarieven, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023018&amp;artikel=3">artikel 3, onder a respectievelijk b</intref>, het budget dat beschikbaar is voor de productieafspraken op grond van de geldende bekostigingsparameters.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>De zorgautoriteit houdt bij de voorbereiding van de invoering van een bekostigingswijze op grond van zorgzwaartepakketten voor zorg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023018&amp;artikel=1">artikel 1</intref> rekening met de keuze die de Staatssecretaris van Volksgezondheid, Welzijn en Sport zal maken over het opnemen van kapitaallasten in de ZZP-tarieven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>Deze aanwijzing treedt terstond in werking en wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>M.</voornaam>
          <achternaam>Bussemaker</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	