<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010465" dtdversie="2.0" id="61249" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 17 mei 1999, houdende regeling van de subsidi&#xEB;ring van
    politieke partijen (Wet subsidi&#xEB;ring politieke partijen)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is wettelijke regels te stellen inzake de
            subsidi&#xEB;ring van politieke partijen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>politieke partij: een vereniging waarvan de aanduiding
                op grond van<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627&amp;artikel=G+1" compleet="nee"> artikel G 1 van de
                Kieswet</extref> is geregistreerd in het
                register van aanduidingen voor de verkiezing van leden
                van de Tweede Kamer;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>leden van een politieke partij:
leden met vergader- en stemrechten in de vereniging, die jaarlijks elk
&#x20AC;&#xA0;12,&#x2013; of meer aan contributie betalen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>politiek-wetenschappelijk instituut: een
                politiek-wetenschappelijk instituut als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>politieke jongerenorganisatie: een politieke
                jongerenorganisatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>leden van een politieke jongerenorganisatie: leden die niet
jonger dan 14 jaar en niet ouder dan 27 jaar zijn en die jaarlijks
&#x20AC;&#xA0;5,&#x2013; of meer aan contributie
betalen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>kamerzetel: een zetel in de Tweede Kamer der
                Staten-Generaal, dan wel in de Eerste Kamer der
                Staten-Generaal, indien aan de lijst van een politieke
                partij op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref> geen
                zetels in de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn toegewezen;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>peildatum: de eerste dag van het kalenderjaar.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister verstrekt subsidie aan een politieke partij
            die aan de laatst gehouden verkiezingen voor de Tweede Kamer
            of Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft deelgenomen met
            haar aanduiding boven de kandidatenlijst en aan de lijst
            waarvan daarbij een of meer zetels zijn toegekend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De subsidie wordt per kalenderjaar verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Geen subsidie wordt verstrekt aan een politieke partij die
            op de peildatum niet beschikt over ten minste 1.000 leden. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een politieke partij kan voor de toepassing van deze wet &#xE9;&#xE9;n
            politieke jongerenorganisatie aanduiden en met deze
            jongerenorganisatie een schriftelijke overeenkomst tot
            subsidieverlening sluiten. Een politieke jongerenorganisatie
            kan slechts door &#xE9;&#xE9;n politieke partij worden aangeduid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Om als politieke jongerenorganisatie aangeduid te kunnen
            worden, is vereist dat:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de organisatie een vereniging is die uitsluitend of
                    in hoofdzaak activiteiten verricht ter bevordering
                    van de politieke participatie van jongeren, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>van het ledental ten
minste tweederde deel, bestaande uit in ieder geval honderd leden, niet
jonger dan 14 jaar en niet ouder dan 27 jaar
is.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een politieke partij kan voor de toepassing van deze wet &#xE9;&#xE9;n
            politiek-wetenschappelijk instituut aanduiden en met dit
            instituut een schriftelijke overeenkomst tot
            subsidieverlening sluiten. Een politiek-wetenschappelijk
            instituut kan slechts door &#xE9;&#xE9;n politieke partij worden aangeduid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Om als politiek-wetenschappelijk instituut aangeduid te
            kunnen worden, is vereist dat het instituut een
            rechtspersoon is die uitsluitend of in hoofdzaak
            politiek-wetenschappelijke activiteiten verricht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Aan de schriftelijke overeenkomsten tot subsidieverlening of
            aan het sluiten van deze overeenkomsten, kunnen door de
            politieke partij geen andere voorwaarden worden verbonden,
            dan die welke voortvloeien uit de toepassing van deze wet.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het lidmaatschap van een politieke partij en van een
            politieke jongerenorganisatie dient te blijken uit een
            uitdrukkelijke wilsverklaring van betrokkene.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien van een politieke partij een andere politieke
            groepering lid is en die politieke groepering op grond van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref> haar
            aanduiding heeft laten registreren, kunnen de leden van deze
            politieke groepering worden aangemerkt als leden van de
            politieke partij als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=2">artikel 2, derde
            lid</intref>, tenzij de politieke groepering op
            grond van deze wet voor subsidie in aanmerking komt. Op het
            lidmaatschap van de leden van de politieke groepering is het
            eerste lid van overeenkomstige toepassing en deze leden
            dienen ermee te hebben ingestemd dat zij tevens als lid van
            de politieke partij worden aangemerkt.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">De subsidie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De subsidie wordt slechts verstrekt voor uitgaven die direct
        samenhangen met de volgende activiteiten:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>politieke vormings- en scholingsactiviteiten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>informatievoorziening;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het onderhouden van contacten met zusterpartijen buiten Nederland;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het ondersteunen van vormings- en scholingsactiviteiten
                ten behoeve van het kader van zusterpartijen buiten Nederland;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>politiek-wetenschappelijke activiteiten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>activiteiten ter bevordering van de politieke
                participatie van jongeren;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>het werven van
leden;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>het betrekken van niet-leden
bij subsidiabele activiteiten van de politieke
partij;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>werving, selectie en
begeleiding van politieke
ambtsdragers;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>activiteiten in het
kader van
verkiezingscampagnes.</al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De subsidie bedraagt ten hoogste de som van de volgende bedragen:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li> <li.nr>a.</li.nr><al>een
basisbedrag van &#x20AC;&#xA0;169.539<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC;&#xA0;191.200</redactie> en per kamerzetel van de
politieke partij, een bedrag van &#x20AC;&#xA0;49.175<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 55.457</redactie> en per lid van
de politieke partij een bedrag dat gelijk is aan
&#x20AC;&#xA0;1.856.360<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 2.093.533</redactie> gedeeld door het aantal leden van alle
politieke partijen gezamenlijk;
en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de politieke partij op de
peildatum een politiek-wetenschappelijk instituut heeft
aangeduid, een basisbedrag van &#x20AC;&#xA0;119.076<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 134.288</redactie> en per
kamerzetel van de politieke partij een bedrag van
&#x20AC;&#xA0;12.238<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 13.802</redactie>; en</al></li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de politieke partij op de   peildatum een
                    jongerenorganisatie heeft aangeduid, een bedrag per
                    kamerzetel van de politieke partij en een bedrag per
                    lid van de politieke jongerenorganisatie berekend
                    overeenkomstig het tweede lid.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het bedrag per kamerzetel, bedoeld in het eerste lid, onder
            c, wordt berekend door, uitgaande van de situatie op 1
            januari, &#x20AC; 477.322<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 538.306</redactie> te delen door het aantal kamerzetels van
            alle politieke partijen die een politieke
            jongerenorganisatie hebben aangeduid. Het bedrag per lid van
            de politieke jongerenorganisatie wordt berekend door &#x20AC;
            477.322<redactie type="vervanging">per 1 januari 2011: &#x20AC; 538.306</redactie> te delen door het aantal leden van alle aangeduide
            politieke jongerenorganisaties op 1 januari.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de
toepassing van het eerste lid wordt voor de vaststelling van het aantal
kamerzetels van een politieke partij, het aantal leden van een
politieke partij en het aantal leden van een politieke
jongerenorganisatie uitgegaan van de
peildatum.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien politieke partijen bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, bedoelde verkiezingen een samenvoeging
            van hun geregistreerde aanduidingen of afkortingen daarvan
            boven de kandidatenlijst hebben geplaatst, gelden in
            afwijking van het eerste lid, de in dat lid genoemde
            basisbedragen voor deze partijen gezamenlijk en worden deze
            bedragen verdeeld naar evenredigheid van hun kamerzetels.
            Voor de vaststelling van het aantal kamerzetels van de
            betrokken politieke partijen, wordt uitgegaan van een
            daartoe strekkende verklaring van de voorzitter van de
            Tweede Kamer respectievelijk de Eerste Kamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De verdeling op grond van het vierde lid van het
            basisbedrag, bedoeld in het eerste lid, onder b, geldt
            slechts voor zover de politieke partijen een
            politiek-wetenschappelijk instituut hebben aangewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="redactioneel">6</lidnr>
        <al>De bedragen, genoemd in het eerste, tweede en derde lid, worden jaarlijks bij ministeri&#xEB;le regeling gewijzigd overeenkomstig de voor de rijksbegroting gehanteerde loon- en prijsbijstelling.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6a</nr>
                     </kop>
                     <al>Ten behoeve van de kalenderjaren 2010 tot en met 2015 worden de bedragen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onderdelen a, b en c, en tweede lid</intref>, na toepassing van artikel 6, zesde lid, nader gewijzigd door het resultaat van de berekening:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2010 te verlagen met 5,11%;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2011 te verlagen met 1,39%;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2012 te verlagen met 1,5%;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2013 te verlagen met 1,5%;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2014 te verlagen met 1,5%, en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>per 1&#xA0;januari 2015 te verlagen met 1,5%.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder
            b</intref>, wordt slechts verstrekt voorzover de
            uitgaven van het aangeduide politiek-wetenschappelijk
            instituut voor subsidie in aanmerking komen. Aan de subsidie
            is de verplichting verbonden dat in de overeenkomst, bedoeld
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=3">artikel 3, derde
            lid</intref>, is vastgelegd dat ten minste het ten
            behoeve van het politiek-wetenschappelijk instituut
            verstrekte bedrag, door de politieke partij aan het
            politiek-wetenschappelijke instituut wordt betaald.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het bedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onder
            c</intref>, wordt slechts verstrekt voorzover de
            uitgaven van de aangeduide politieke jongerenorganisatie
            voor subsidie in aanmerking komen. Aan de subsidie is de
            verplichting verbonden dat in de overeenkomst, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
            lid</intref>, is vastgelegd dat ten minste het ten
            behoeve van de politieke jongerenorganisatie verstrekte
            bedrag, door de politieke partij aan de politieke
            jongerenorganisatie wordt betaald.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De procedure </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De aanvraag van de subsidie voor een kalenderjaar wordt
            uiterlijk 1 november van het voorafgaande jaar ingediend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De aanvraag van de
subsidie gaat vergezeld van een activiteitenplan, een begroting, een
opgave van de ledentallen op de peildatum van de politieke partij en,
indien van toepassing, van de aangeduide politieke
jongerenorganisatie.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij regeling
van Onze Minister kunnen eisen worden gesteld aan de inrichting van het
activiteitenplan, de begroting en de opgave van de ledentallen van de
politieke partij en van de aangeduide politieke jongerenorganisatie
voorzover van belang voor de verlening van de
subsidie.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de subsidie is de verplichting verbonden dat de
            politieke partij een zodanig ingerichte administratie voert,
            dat daaruit te allen tijde de voor de vaststelling van de
            subsidie van belang zijnde rechten en verplichtingen alsmede
            de betalingen en ontvangsten kunnen worden nagegaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De administratie en de daartoe behorende bescheiden worden
            gedurende tien jaren bewaard.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De aanvraag tot vaststelling van de subsidie wordt ingediend
            binnen zes maanden na afloop van het kalenderjaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De aanvraag tot vaststelling van de subsidie gaat vergezeld
            van een financieel verslag en een activiteitenverslag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het financieel verslag omvat tevens volgens de normen die in
            het maatschappelijk verkeer als aanvaardbaar worden
            beschouwd en uitgaande van het baten-lastenstelsel, een rekening van kosten en opbrengsten met de bijbehorende toelichting
            van belang zijnde voor de vaststelling van de subsidie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het financieel verslag omvat tevens een opgave van de voor
            de vaststelling van de subsidie van belang zijnde gegevens
            omtrent het ledental van de politieke partij, en indien van
            toepassing van de aangeduide politieke jongerenorganisatie.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen eisen worden gesteld aan de
inrichting van het financieel verslag, het activiteitenverslag en de
opgave van de ledentallen van de politieke partij en van de aangeduide
politieke jongerenorganisatie voorzover van belang voor de vaststelling
van de
subsidie.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De politieke partij geeft opdracht tot onderzoek van het
            financi&#xEB;le verslag aan een accountant als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek
                2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De accountant onderzoekt of het financi&#xEB;le verslag voldoet
            aan de bij of krachtens de wet gestelde voorschriften en of
            het activiteitenverslag, voorzover hij dat verslag kan
            beoordelen, met het financi&#xEB;le verslag verenigbaar is. De
            accountant onderzoekt tevens de naleving van de aan de
            subsidie verbonden verplichtingen en de juistheid van
            opgegeven ledentallen van de politieke partij en, indien van
            toepassing, van de aangeduide politieke jongerenorganisatie
            voorzover van belang voor de vaststelling van de subsidie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij regeling van Onze Minister kan een aanwijzing over de
            reikwijdte en de intensiteit van het onderzoek worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De accountant geeft de uitslag van zijn onderzoek weer in
            een schriftelijke verklaring omtrent de getrouwheid van het
            financi&#xEB;le verslag en de naleving van de aan de subsidie
            verbonden verplichtingen. De aanvraag tot vaststelling van
            de subsidie gaat vergezeld van de verklaring.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De politieke partij draagt er zorg voor dat de accountant
            meewerkt aan door of namens de accountantsdienst van het
            Ministerie van Binnenlandse Zaken in te stellen onderzoeken
            naar de door de accountant verrichte werkzaamheden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister stelt de subsidie vast binnen vier maanden na
        ontvangst van de aanvraag tot vaststelling van de subsidie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan op de subsidie voorschotten verlenen. De
        voorschotten bedragen ten hoogste 80% van de subsidie die naar
        redelijke verwachting aan de politieke partij zal worden verstrekt.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Wijzigingen van de zetelverdeling </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien een verkiezing voor de leden van de Tweede Kamer of
            de Eerste Kamer der Staten-Generaal leidt tot wijziging van
            het aantal kamerzetels van een politieke partij, vindt
            aanpassing van het bedrag aan subsidie, dat op grond van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6</intref> ten
            hoogste aan de politieke partij kan worden verstrekt, plaats
            met ingang van de eerste dag van de vijfde kalendermaand,
            volgend op die waarin de verkiezingen plaatsvonden. Deze dag
            geldt tevens als de peildatum, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien een verkiezing er toe leidt dat in de Staten-Generaal
            aan de lijst van een politieke partij op grond van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref> zetels
            worden toegewezen aan de lijst waarvan bij de voorgaande
            verkiezingen geen zetels waren toegewezen, komt deze partij
            voor subsidie in aanmerking met ingang van de eerste dag van
            de kalendermaand volgend op die waarin de verkiezing
            plaatsvond. Voor de politieke partij geldt deze dag als de
            eerste peildatum en de aanvraag van de subsidie, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, wordt
            zo spoedig mogelijk en uiterlijk binnen 3 maanden na deze
            datum ingediend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien na verkiezingen aan de lijst van een politieke partij
            aan de lijst waarvan op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref> bij de
            voorgaande verkiezingen een of meer zetels waren toegewezen,
            geen zetels worden toegewezen, wordt de subsidie in
            afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
            lid</intref>, nog verstrekt tot de eerste dag van de
            vijfde kalendermaand, volgend op die waarin de verkiezing plaatsvond.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een fractie van een politieke partij in de Tweede
            Kamer der Staten-Generaal wordt gesplitst duidt elke nieuwe
            fractie die als gevolg hiervan is ontstaan een politieke
            partij aan die, in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, met
            ingang van het volgende kalenderjaar voor subsidie in
            aanmerking komt, met dien verstande dat met ingang van dat
            kalenderjaar het basisbedrag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
            lid</intref>, van de partij op de lijst waarvan de
            leden van de nieuwe fractie in de Tweede Kamer zijn
            verkozen, verdeeld wordt naar evenredigheid van de
            kamerzetels van de betrokken politieke partijen. Voor de
            vaststelling van het aantal kamerzetels van de betrokken
            politieke partijen, wordt uitgegaan van een daartoe
            strekkende verklaring van de voorzitter van de Tweede Kamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing in geval
            van een splitsing van de fractie van een politieke partij in
            de Eerste Kamer der Staten-Generaal indien aan deze
            politieke partij subsidie wordt verstrekt op basis van
            kamerzetels in de Eerste Kamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien twee of meer politieke partijen die op grond van deze
            wet subsidie ontvangen worden samengevoegd tot een nieuwe
            politieke partij, komt deze nieuwe politieke partij, in
            afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, met
            ingang van het volgende kalenderjaar voor subsidie in aanmerking.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Vervallen van de subsidie bij
            discriminatie </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een politieke partij op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=137c" compleet="nee">artikelen 137c, d, e, f, of
            g</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=429" compleet="nee">artikel 429 quater van het
                Wetboek van Strafrecht</extref>, is veroordeeld
            tot een onvoorwaardelijke geldboete, vervalt van rechtswege
            de aanspraak op subsidie gedurende een periode die ingaat op
            de dag waarop de veroordeling onherroepelijk is geworden.
            Deze periode is:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#xE9;&#xE9;n jaar, bij een geldboete van minder dan &#x20AC; 1&#xA0;125;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>twee jaar, bij een geldboete van&#xA0;&#x20AC; 1&#xA0;125 of meer,
                    maar minder dan &#x20AC; 2&#xA0;250;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>drie jaar, bij een geldboete van &#x20AC; 2&#xA0;250  of meer,
                    maar minder dan&#xA0;&#x20AC; 3&#xA0;375; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>vier jaar, bij een geldboete van &#x20AC; 3&#xA0;375 of meer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien aan de lijst van een politieke partij aan de lijst
            waarvan op de dag waarop de veroordeling onherroepelijk
            wordt, op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004627" compleet="nee">Kieswet</extref> geen zetels
            zijn toegewezen, op grond van een verkiezing die plaatsvindt
            binnen een periode van twee jaar na die dag &#xE9;&#xE9;n of meer
            zetels worden toegewezen, gaat de periode gedurende welke
            geen aanspraak op subsidie bestaat, in op de dag waarop de
            verkiezing heeft plaatsgevonden. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Openbaarmaking </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister zendt ieder jaar aan de Staten-Generaal een
        overzicht van de subsidies die aan de politieke partijen zijn
        verstrekt. Een verslag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A24" compleet="nee">artikel 4:24 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> kan achterwege blijven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een gift aan een politieke partij van &#x20AC; 4&#xA0;537,80 of meer,
            afkomstig anders dan van een natuurlijke persoon, wordt door
            de partij openbaar gemaakt. De openbaarmaking van de gift
            geschiedt in ieder geval door vermelding in het financieel
            verslag van de politieke partij. Giften van een gever met
            een gezamenlijk bedrag van &#x20AC; 4&#xA0;537,80 of meer per jaar
            worden voor de toepassing van dit lid beschouwd als &#xE9;&#xE9;n gift.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij de openbaarmaking wordt de hoogte van het bedrag, de
            datum waarop de gift is gedaan en de naam van de gever
            vermeld. Indien de gever bezwaar heeft gemaakt tegen
            vermelding van zijn naam, kan deze achterwege blijven, met
            dien verstande dat in dat geval een omschrijving wordt
            gegeven van de categorie van instellingen of organisaties
            waartoe de gever behoort.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het financieel verslag van een politieke partij vermeldt het
            totaal aan giften anders dan de contributies van de leden
            van de partij.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Wijzigings-, overgangs- en
            slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Mediawet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Mediawet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=21">Dit artikel</intref> is
            van toepassing op het jaar waarin deze wet in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De aanvraag van de subsidie, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, wordt
            zo spoedig mogelijk en uiterlijk binnen drie maanden na de
            aanvang van het kalenderjaar ingediend. Aanvragen voor
            subsidie op grond van de Subsidieregeling voor
            politiekwetenschappelijke instituten 1995, de
            subsidieregeling voor politieke vormings- en
            scholingsactiviteiten 1995 en de Tijdelijke subsidieregeling
            politieke jongerenorganisaties kunnen door Onze Minister
            worden aangemerkt als een aanvraag tot subsidie op grond van
            deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Indien deze wet in werking treedt op een andere datum dan 1
            januari, dan vangt voor de toepassing van de wet het
            kalenderjaar aan op de datum van inwerkingtreding. In dat
            geval geschiedt de verstrekking van subsidie naar
            evenredigheid met dien verstande dat een politieke partij
            voor dat kalenderjaar niet minder subsidie ontvangt dan deze
            partij ontvangen zou hebben op grond van de regelingen,
            genoemd in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010465&amp;artikel=16">Artikel 16</intref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025028&amp;afdeling=6.1.1" compleet="nee">afdeling 6.1.1 van de Mediawet
2008</extref> zijn
        niet van toepassing ten aanzien van de veroordeling voor een
        strafbaar feit dat voor de datum van inwerkingtreding van deze
        wet is gepleegd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet subsidi&#xEB;ring politieke partijen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">17 mei 1999</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. Peper</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">negenentwintigste</nadruk> juni 1999</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	