<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014620" id="307159" soort="beleidsregel"><intitule>Aanpassing vergoeding materi&#xEB;le instandhouding (MI) basisscholen
    als gevolg van groei (2003)</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>De vergoeding materi&#xEB;le instandhouding (MI) voor het kalenderjaar
            2003 wordt berekend op basis van het aantal leerlingen op de
            reguliere teldatum 1 oktober 2002. Als een school echter op 1 maart
            2003 aanzienlijk meer leerlingen heeft dan op 1 oktober 2002,
            bestaat het recht om de vergoeding voor de materi&#xEB;le instandhouding
            met terugwerkende kracht tot 1 januari 2003 te laten aanpassen.
            Hiervoor moet de school een leerlingentelling laten plaatsvinden op
            1 maart 2003. Bij het opgeven van de leeftijd vande leerlingen op
            het telformulier dient te worden uitgegaan van de leeftijd van deze
            leerlingen op 1 oktober 2002.</al><al>Het telformulier is ten opzichte van het voorgaande schooljaar
            niet wezenlijk veranderd. Een voorbeeld van het telformulier is te
            vinden in dit Gele Katern nummer 2/3 van 5 februari 2003 (kenmerk:
            CFI/IGEG 2003/19283N).</al><al>Zoals reeds was aangekondigd in het Gele katern van 26 juni 2002
            (kenmerk: PO/A 2002/17095) is onlangs <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, zesde lid, van het
            Bekostigingsbesluit WPO</extref> aangepast (Staatsblad 2002, 632). Hiermee
            wordt, na het Koninklijk Besluit tot inwerkingtreding, de
            groeidrempel voor de 1 maarttelling verlaagd. De berekeningswijze om
            te beoordelen of uw school voldoet aan de nieuwe groeidrempel is
            hieronder in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014620&amp;circulaire.divisie=3.1">paragraaf 3.1</intref> opgenomen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Doelgroep</titel></kop><tekst status="goed"><al>Deze regeling is bedoeld voor basisscholen waarbij op 1 maart 2003
            aanzienlijk meer leerlingen daadwerkelijk schoolgaand en
            ingeschreven zijn dan op 1 oktober 2002. Vanaf het schooljaar 2000 -
            2001 is de voorwaarde vervallen dat u in de periode tussen 1 oktober
            en 1 maart van het lopende schooljaar aanspraak gemaakt moet hebben
            op verhoging van de personele formatie.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Procedure</titel></kop><tekst status="goed"><al>Hieronder wordt de procedure geschetst die leidt tot een
            hernieuwde vaststelling van de vergoeding voor materi&#xEB;le
            instandhouding 2003.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>3.1</nr><titel>Indienen telformulier</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een school heeft recht op toekenning van extra vergoeding voor
              de materi&#xEB;le instandhouding als het aantal leerlingen op 1 maart
              2003 met tenminste 13 leerlingen is toegenomen ten opzichte van
              het aantal leerlingen op 1 oktober 2002 verhoogd met 3 procent,
              welk getal naar beneden wordt afgerond op een geheel getal. Dit
              betekent, dat een school die op 1 oktober 2002 een
              leerlingenaantal van 250 had, in aanmerking komt voor extra
              vergoeding op het moment dat de school op 1 maart 2003 (250 x 1,03
              + 13 = 270,5) = 270 leerlingen of meer telt.</al><al>Voor de telling van 1 maart 2003 moet gebruik gemaakt worden van
              het formulier CFI 53215 (zie ook onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014620&amp;circulaire.divisie=4">paragraaf 4</intref>).</al><al>Als een school bestaat uit een hoofdvestiging en &#xE9;&#xE9;n of meer
              nevenvestigingen, dan moet voor elke vestiging afzonderlijk een
              telformulier worden ingediend. Dus ook voor vestigingen waar geen
              groei heeft plaatsgevonden.</al><al>Het verdient aanbeveling om na invulling van de telgegevens het
              formulier op juistheid en volledigheid te controleren. Het komt
              voor dat basisgegevens en totalen niet met elkaar overeenkomen.</al><al>Om voor een tijdige aanpassing van de vergoeding in aanmerking
              te komen moet het telformulier v&#xF3;&#xF3;r 15 maart 2003 worden
              ingediend. De datum van de poststempel is hierbij doorslaggevend.
              Het formulier moet ondertekend worden door het bevoegd gezag en
              gestuurd worden naar:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Cfi</al><al>Unit Gegevens</al><al>Postbus 606</al><al>2700 ML Zoetermeer.</al></li></lijst><al>De ontvangst van het formulier wordt binnen een week bevestigd.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.2</nr><titel>Vaststellen nieuwe vergoeding</titel></kop><tekst status="goed"><al>Alleen wanneer de school op basis van de telling van 1 maart
              2003 recht heeft op een hoger vergoedingsbedrag dan het op basis
              van de telling van 1 oktober 2002 vastgestelde vergoedingsbedrag,
              wordt de vergoeding aangepast met terugwerkende kracht tot 1
              januari 2003.</al><al>Daarbij wordt aangetekend dat groei voor een school met
              nevenvestigingen op schoolniveau wordt vastgesteld. Dit houdt in
              dat voor een school met meerdere vestigingen de vergoeding per
              vestiging opnieuw wordt vastgesteld en per school getotaliseerd.
              Uiteindelijk wordt hiermee de vergoeding voor de school als geheel verhoogd.</al><al>V&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2003 wordt de vergoeding nader vastgesteld. De
              aangepaste vergoeding wordt verstrekt in de maanden mei tot en met
              december 2003.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.3</nr><titel>Overzicht Geregistreerde Telgegevens</titel></kop><tekst status="goed"><al>De door de school verstrekte telgegevens worden in de maand
              maart 2003 verwerkt en vervolgens op het Overzicht Geregistreerde
              Telgegevens aan het bevoegd gezag teruggemeld. Dit overzicht zal,
              bij tijdige indiening van het telformulier, uiterlijk op 7 april
              2003 door C&#x192;i worden verzonden. U dient dit formulier goed te
              bewaren in uw schooladministratie. Het formulier maakt deel uit
              van de jaarlijkse controle door de instellingsaccountant en de
              departementale accountant.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3.4</nr><titel>Correcties</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Overzicht Geregistreerde Telgegevens dient u te controleren
              op een juiste verwerking van uw opgave. Eventuele correcties dient
              U binnen 14 dagen na ontvangst van het Overzicht Geregistreerde
              Telgegevens, duidelijk herkenbaar op een kopie van dit overzicht
              aan te geven. Gebruik hier bij voorkeur een rode pen voor. Als de
              gegevens op het overzicht juist zijn, wordt dit overzicht
              opgeslagen in de administratie van de school en dus NIET naar Cfi opgestuurd.</al><al>Het is mogelijk dat deze correcties Cfi op een dusdanig tijdstip
              bereiken dat het niet meer mogelijk is om tijdig (v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2003)
              de aangepaste vergoeding op grond van de (foutieve) 1 maarttelling
              bij te stellen. In die gevallen zullen deze correcties worden
              verwerkt vanaf het moment dat de uitkomsten van de controle van de
              basisgegevens door de instellingsaccountant bekend zijn.</al><al>Indien voornoemde controleresultaten, waaronder de correcties
              die niet op tijd konden worden verwerkt, van invloed zijn op het
              in eerste instantie (v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2003) aangepaste en verstrekte
              vergoedingsbedrag, zal de bijstelling van de aangepaste vergoeding
              in de maanden oktober tot met december 2003 plaatsvinden.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Het formulier</titel></kop><circulaire.divisie><kop><nr>4.1</nr><titel>Toelichting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het formulier vraagt om de leerlingenaantallen per
              achterstandscategorie en leeftijd. Deze leerlingenaantallen zijn
              gebaseerd op leerlingen die op 1 maart 2003 daadwerkelijk
              schoolgaand en ingeschreven zijn.</al><al>De MI-vergoeding voor Nederlands Onderwijs aan Anderstaligen
              (NOAT) wordt niet naar aanleiding van groei aangepast. Betreffende
              gegevens worden dan ook niet opgevraagd. Deze vergoedingen blijven
              gebaseerd op de telling per 1 oktober 2002.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4.2</nr><titel>Bestellen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het formulier dat voor de 1 maarttelling 2003 moet worden
              gebruikt heeft het formuliernummer CFI 53215 en is, door middel
              van een plaketiket, aan te vragen bij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Cfi</al><al>Afdeling AZ</al><al>Postbus 606</al><al>2700 ML Zoetermeer.</al></li></lijst><al>Daarnaast bestaat de mogelijkheid om dit formulier van Internet
              te downloaden en uit te printen vanaf uw eigen computer. Ga
              hiervoor naar <nadruk type="vet">www.cfi.nl</nadruk> en klik
              vervolgens op de sector &#x201D;PO&#x201D; en daarna op &#x201D;Formulieren en
              brochures&#x201D;. In het menu &#x201D;formulieren&#x201D; beweegt u met de muis naar
              beneden en kunt u het formulier voor de 1 maarttelling aanklikken.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>hoofddirecteur centrale financi&#xEB;n instellingen</functie><naam><voornaam>mr. H. G. M. van</voornaam><achternaam>Oldeniel</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	