<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013817" dtdversie="2.0" id="76949" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 27 juni 2002, houdende de Wet op het BTW-compensatiefonds</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging hebben genomen dat het
            wenselijk is gemeenten, provincies en regionale openbare
            lichamen te compenseren voor de lasten van de heffing van
            omzetbelasting om daarmee de afweging tussen het zelf
            uitvoeren van activiteiten en het uitbesteden daarvan te verbeteren;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In deze wet en de daarop gebaseerde bepalingen wordt
            verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van Financi&#xEB;n;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Zesde BTW-richtlijn: <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn nr. 77/388/EEG</extref> van de
                    Raad van Europese Gemeenschappen van 17 mei 1977,
                    betreffende de harmonisatie van de wetgevingen van
                    de Lid-Staten inzake omzetbelasting &#x2013;
                    Gemeenschappelijk stelsel van belasting over de
                    toegevoegde waarde: uniforme grondslag (PbEG L 145);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>publiekrechtelijk lichaam: een provincie, dan wel
                    een gemeente;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>regionaal openbaar lichaam: een
plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> die de gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen,
Eindhoven en Helmond, Enschede en Hengelo, &#x2019;s-Gravenhage,
Rotterdam of Utrecht omvat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>omzetbelasting: de belasting die wordt geheven in de
                    lidstaten van de Europese Unie krachtens de
                    nationale wetgeving die is gebaseerd op de Zesde
                    BTW-richtlijn, alsmede de belasting die het karakter
                    van een omzetbelasting heeft en krachtens de
                    nationale wetgeving wordt geheven in de EVA-staten
                    genoemd in artikel 2, onderdeel b, van de
                    Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>bijdrage: bijdrage aan een publiekrechtelijk lichaam
                    of regionaal openbaar lichaam ter financiering van
                    uitgaven inzake omzetbelasting onder bij deze wet te
                    stellen voorwaarden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>tijdvak: kalenderjaar waarin het recht op
                    bijdrage of de verschuldigdheid ervan ontstaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>fonds: het BTW-compensatiefonds;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>uitkeringsjaar: het kalenderjaar waarover het recht
                    op uitkering ontstaat;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de inspecteur: de inspecteur van de
                    rijksbelastingdienst die bevoegd is voor de heffing
                    van de omzetbelasting ten aanzien van een
                    publiekrechtelijk lichaam of regionaal openbaar
                    lichaam waarop deze wet van toepassing is.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voorzover niet anders is bepaald, hebben de begrippen die in
            deze wet en de daarop berustende bepalingen worden gebruikt
            en die zijn ontleend aan de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting
            1968</extref>, dezelfde betekenis als de begrippen
            in die wet en de daarop berustende bepalingen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Er is een BTW-compensatiefonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het fonds is een begrotingsfonds als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van de
Comptabiliteitswet 2001</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onze Minister voert het beheer over de begroting van het fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het fonds wordt gevoed door voor ieder uitkeringsjaar bij
            wet een bedrag aan middelen van het Rijk ten behoeve van het
            fonds af te zonderen.</al>
        <al>Onze Minister kan nadere regels stellen ter bepaling van de
            wijze van voeding van het fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Ten gunste van de begroting van het fonds van enig jaar
            wordt het gerealiseerde batig saldo van het fonds van het
            voorafgaande jaar gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De uitgaven van het fonds worden gevormd door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bijdragen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de uitgaven ten behoeve van het beheer van het fonds.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Onze Minister kan nadere regels stellen ter bepaling van de
            wijze van uitkering van het fonds en het verstrekken van voorschotten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Ten laste van de begroting van het fonds van enig jaar wordt
            het gerealiseerde nadelig saldo van het fonds van het
            voorafgaande jaar gebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, derde lid, van de Comptabiliteitswet 2001</extref>
bevat de begroting van het fonds geen ramingen van de verplichtingen.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013891&amp;artikel=53" compleet="nee">Artikel 53, eerste lid, aanhef en onder c</extref>, is niet van
toepassing.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>De inspecteur verstrekt de gegevens die nodig zijn ten
            behoeve van het beheer van het fonds.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
        <al>Onze Minister kan nadere regels stellen met betrekking tot
            de minimale hoogte van de bijdragen uit het fonds.</al>
        <al>Onze Minister kan daarbij nadere regels stellen met
            betrekking tot de toepassing van een vereveningsfactor in
            verband met de budgettaire verwerking daarvan voorzover de
            bijdragen uit het fonds op grond van dit lid meer bedragen
            dan de bijdragen waarop recht bestaat op grond van de
            overige bepalingen van deze wet.</al>
        <al>Onze Minister kan voorts nadere regels stellen met
            betrekking tot een verevening van de in de vorige volzin
            bedoelde uitgekeerde hogere bijdragen in een kalenderjaar
            met bijdragen over daarop volgende kalenderjaren voorzover
            laatstbedoelde bijdragen de minimale hoogte van de bijdragen
            uit het fonds in die jaren overtreffen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
        <al>Onze Minister kan nadere regels stellen met betrekking tot
            de toepassing van een vereveningsfactor in verband met de
            budgettaire verwerking van bijdragen die niet samenhangen
            met betalingen op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting 1968</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">12</lidnr>
        <al>Een krachtens dit artikel vastgestelde ministeri&#xEB;le regeling
            treedt niet eerder in werking dan acht weken na de datum van
            de plaatsing in de Staatscourant. Van de plaatsing wordt
            onverwijld mededeling gedaan aan de beide kamers der Staten-Generaal.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <al>Het publiekrechtelijk lichaam of regionaal openbaar lichaam
        heeft recht op een bijdrage uit het fonds ter financiering van:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de omzetbelasting die door een ondernemer aan het publiekrechtelijk lichaam
                of regionaal openbaar lichaam in rekening is gebracht,
                dan wel van het publiekrechtelijk lichaam of regionaal
                openbaar lichaam wordt geheven, ter zake van aan hem
                verrichte leveringen en verleende diensten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de omzetbelasting die van het publiekrechtelijk lichaam
                of regionaal openbaar lichaam wordt geheven ingevolge
                een door hem verrichte intracommunautaire verwerving;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de omzetbelasting die wordt geheven ter zake van de
                invoer van voor het publiekrechtelijk lichaam of
                regionaal openbaar lichaam bestemde goederen;</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>voorzover die belasting betrekking heeft op goederen en diensten
        die het publiekrechtelijk lichaam of regionaal openbaar lichaam
        bezigt anders dan in het kader van zijn onderneming.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    <lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr>
<al>Het recht op een bijdrage wordt uitgesloten voor de omzetbelasting op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013817&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde goederen en diensten welke gebezigd worden:</al>
<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
<li>
<li.nr>a.</li.nr>
<al>om verstrekt, verleend of ter beschikking gesteld te worden aan een of meer individuele derden, of</al>
</li>

<li>
<li.nr>b.</li.nr>
<al>voor het verrichten van prestaties, al dan niet tegen vergoeding, die, indien zij door een ondernemer worden verricht, zijn vrijgesteld ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van de Wet op de omzetbelasting 1968</extref>.</al>
</li>
</lijst>
</lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr>
<al>Het in het eerste lid bepaalde geldt niet voor bij algemene maatregel van bestuur aangewezen gevallen.</al>
</lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <al>Het recht op bijdrage ontstaat op het tijdstip waarop de
        omzetbelasting aan het publiekrechtelijk lichaam of regionaal
        openbaar lichaam in rekening wordt gebracht op een conform de
        wettelijke bepalingen inzake de omzetbelasting voorgeschreven
        wijze opgemaakte factuur, dan wel op het tijdstip waarop de
        omzetbelasting wordt verschuldigd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bijdrage wordt naar evenredigheid verschuldigd op het
            tijdstip waarop en voorzover redelijkerwijs moet worden
            aangenomen dat het bedrag waarop de bijdrage betrekking
            heeft, niet of niet geheel zal worden betaald dan wel is terugontvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De bijdrage wordt in ieder geval verschuldigd twee jaren na
            de opeisbaarheid van de vergoeding, voorzover deze op dat
            tijdstip nog niet is betaald.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bijdrage wordt bepaald overeenkomstig de bestemming van
            de goederen en diensten op het tijdstip waarop de
            omzetbelasting aan het publiekrechtelijk lichaam of
            regionaal openbaar lichaam in rekening wordt gebracht, dan
            wel op het tijdstip waarop de omzetbelasting wordt verschuldigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien op het tijdstip waarop het publiekrechtelijk lichaam
            of regionaal openbaar lichaam de goederen en diensten gaat
            bezigen, blijkt, dat de omzetbelasting ter financiering
            waarvan de bijdrage strekt voor een groter of kleiner
            gedeelte tot bijdrage heeft geleid dan waartoe het
            publiekrechtelijk lichaam of regionaal openbaar lichaam op
            grond van het gebruik van de goederen en diensten is
            gerechtigd, wordt de te veel ontvangen bijdrage op dat
            tijdstip verschuldigd, dan wel ontstaat op dat tijdstip een
            recht op bijdrage ter hoogte van de te weinig ontvangen bijdrage.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister kan nadere regels stellen omtrent de bijdrage
        ingeval de goederen en diensten zowel worden bestemd of gebezigd
        in het kader van de onderneming van het publiekrechtelijk
        lichaam of regionaal openbaar lichaam als in het kader van
        andere doeleinden van het publiekrechtelijk lichaam of regionaal
        openbaar lichaam. Onze Minister kan voorts nadere regels stellen
        omtrent de bijdrage ingeval de goederen en diensten worden
        bestemd of gebezigd mede ten behoeve van prestaties als bedoeld
        in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013817&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De inspecteur als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013817&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel
            j</intref>, is mede bevoegd voor de toepassing van
            deze wet ten aanzien van het publiekrechtelijk lichaam of
            regionaal openbaar lichaam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor het einde van de maand volgend op het tijdvak waarin
            het recht op bijdrage is ontstaan, dan wel een eerder
            verstrekte of nog te verstrekken bijdrage geheel of
            gedeeltelijk verschuldigd is geworden, wordt daarvan opgave
            gedaan. De inspecteur kan bij beschikking afwijken van de opgave.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Na afloop van het kalenderjaar stelt de inspecteur de
            bijdrage over dat jaar op grond van de bepalingen van deze
            wet bij beschikking vast. Het verschil tussen de bij de in
            de vorige volzin bedoelde beschikking vastgestelde bijdrage
            en de over het kalenderjaar verstrekte voorschotten wordt
            zes maanden na het kalenderjaar uitbetaald, teruggevorderd
            dan wel verrekend met omzetbelasting die verschuldigd is op
            grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629" compleet="nee">Wet op de omzetbelasting
            1968</extref>, met inachtneming van het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013817&amp;artikel=2">artikel 2, tiende
            lid</intref>, over de minimale hoogte van de bijdrage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien uiterlijk vijf jaren na het einde van het
            kalenderjaar blijkt dat bijdrage over dat jaar is verstrekt
            tot een hoger of lager bedrag dan waarop het
            publiekrechtelijk lichaam of regionaal openbaar lichaam op
            grond van deze wet recht heeft, stelt de inspecteur de
            hoogte van de bijdrage over het desbetreffende kalenderjaar
            vast bij beschikking en wordt het verschil met de over dat
            kalenderjaar verstrekte bijdrage uitbetaald, teruggevorderd
            dan wel verrekend met omzetbelasting en de daarover
            berekende heffingsrente. Voor de toepassing van dit lid
            wordt rente berekend op grond van het vijfde lid beschouwd
            als bijdrage.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>In de gevallen bedoeld in het vierde lid wordt rente
            berekend. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;hoofdstuk=VA" compleet="nee">Hoofdstuk VA van de Algemene wet
                inzake rijksbelastingen</extref> is van
            overeenkomstige toepassing als ware de bijdrage
            omzetbelasting, met dien verstande dat rente wordt berekend
            met ingang van de eerste dag van de zevende kalendermaand
            volgend op het kalenderjaar waarop het recht op bijdrage
            betrekking heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Hetgeen voor de omzetbelasting onherroepelijk komt vast te
            staan, geldt mede ten aanzien van de toepassing van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Op het bezwaar,
beroep, hoger beroep of beroep in cassatie tegen een op de voet van het
tweede, derde of vierde lid gegeven beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;hoofdstuk=V" compleet="nee">hoofdstuk V van de
Algemene wet inzake rijksbelastingen</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=47" compleet="nee">artikelen 47</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=48" compleet="nee">48 tot en met
            56</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002320&amp;artikel=67" compleet="nee">67 van de Algemene wet inzake
            rijksbelastingen</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=34" compleet="nee">de artikelen 34</extref>  en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=34a" compleet="nee">34a van de Wet op de
                omzetbelasting 1968</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
        <al>Onze Minister kan nadere regels stellen ter uitvoering van
            hetgeen in dit artikel is bepaald.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Gemeentewet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Provinciewet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet milieubeheer.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Geen recht op bijdrage bestaat voor omzetbelasting die in
            rekening is gebracht op een tijdstip dat is gelegen op of na
            het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet, in gevallen
            waarin de omzetbelasting:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>betrekking heeft op leveringen of diensten,
                    voorzover die worden verricht op een tijdstip dat is
                    gelegen voor het tijdstip van inwerkingtreding van
                    deze wet;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op grond van de wettelijke bepalingen inzake de
                    omzetbelasting in rekening had moeten worden
                    gebracht op een tijdstip dat is gelegen voor het
                    tijdstip van inwerkingtreding van deze wet;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>betrekking heeft op de levering van een gebouw of
                    een gedeelte van een gebouw en het erbij behorende
                    terrein dan wel van een bouwterrein, alsmede van
                    rechten waaraan deze zijn onderworpen, welk gebouw
                    of gedeelte van een gebouw dan wel bouwterrein voor
                    het eerst geheel dan wel gedeeltelijk in gebruik is
                    genomen uiterlijk twee jaren voor het tijdstip van
                    inwerkingtreding van deze wet.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij diensten waarvoor periodiek een vergoeding in rekening
            wordt gebracht wordt het recht op bijdrage beperkt in de
            gevallen waarin en voorzover de vergoeding die in rekening
            wordt gebracht na het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet meer dan tien percent hoger is dan de vergoeding die
            gemiddeld in rekening is gebracht in de periode van twee
            jaren voorafgaande aan het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet. Het percentage van tien wordt vermeerderd met tien
            voor elk heel jaar dat sinds het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet is verstreken.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De beperking in het recht op bijdrage, bedoeld in het
            voorgaande lid, vervalt voor diensten met betrekking tot
            roerende zaken vijf jaren en voor diensten met betrekking
            tot onroerende zaken tien jaren na het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet. Een overeenkomstige
            vervaltermijn geldt voor rechten waaraan roerende dan wel
            onroerende zaken zijn onderworpen. Voor overige diensten
            geldt een vervaltermijn van vijf jaren na het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 januari 2003, met
        uitzondering voor de regionale openbare lichamen, waarvoor deze
        wet op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip in werking
        zal treden.</al></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op het BTW-compensatiefonds.</al></artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad wordt geplaatst
            en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">27 juni 2002</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. Zalm</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>W. J. Bos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties,</functie>
        <naam>
            <achternaam>K. G. de Vries</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening
            en Milieubeheer,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. P. Pronk</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vijfentwintigste</nadruk> juli 2002</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	