<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002742" dtdversie="2.0" id="53459" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 7 januari 1971, houdende regelen inzake de opheffing
    van de afdeling effectenregistratie van de Raad voor het Rechtsherstel</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is ter uitvoering van artikel VII van de Rijkswet
            van 9 maart 1967, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 163,
            houdende regelen inzake de opheffing van de Raad voor het
            Rechtsherstel, thans ook regelen vast te stellen inzake de
            opheffing van de afdeling effectenregistratie van die raad
            en enige daarmede verband houdende voorzieningen te treffen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De afdeling effectenregistratie van de Raad voor het
            Rechtsherstel wordt opgeheven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De rechten en verplichtingen van deze afdeling gaan over op
            het land Nederland.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onze Minister van Financi&#xEB;n is belast met het beheer over
            de archiefbescheiden van deze afdeling.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>De taak en de bevoegdheden van de afdeling effectenregistratie
        van de Raad voor het Rechtsherstel, met uitzondering van die,
        genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002742&amp;artikel=III">artikel III</intref>, gaan over op Onze Minister van Financi&#xEB;n.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>III</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De taak en de bevoegdheden die krachtens de wet toekomen aan
            de afdeling effectenregistratie van de Raad voor het
            Rechtsherstel ter uitvoering van de artikelen 52-61<nadruk type="cur">a</nadruk>, 62, eerste en tweede lid, en
                82-83<nadruk type="cur">bis</nadruk> van het Besluit
            herstel rechtsverkeer (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> E
            100), gaan over op de arrondissementsrechtbank te Amsterdam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op de rechtsgang voor de rechtbank zijn de bepalingen van
            het Besluit herstel rechtsverkeer betreffende de rechtsgang
            voor de afdeling effectenregistratie van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van de beslissingen van Onze Minister van Financi&#xEB;n
            krachtens artikel II en van die van de rechtbank te
            Amsterdam krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002742&amp;artikel=III">artikel III</intref> staat, met overeenkomstige
            toepassing van artikel 68 van het Besluit herstel
            rechtsverkeer, hoger beroep open op het gerechtshof te Amsterdam.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op de rechtsgang voor het gerechtshof zijn de bepalingen
            van het Besluit herstel rechtsverkeer betreffende de
            rechtsgang voor de afdeling rechtspraak, met inbegrip van de
            artikelen 143 en 144, van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>V</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Bevat wijzigingen in andere regelgeving.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VI</nr>
    </kop>
    <al>Verzoeken tot toepassing van artikel 64, elfde lid, van het
        Besluit herstel rechtsverkeer kunnen niet meer worden ingediend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>VII</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">7 januari 1971</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>C. H. F. POLAK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>R. J. NELISSEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende januari 1971.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>C. H. F. POLAK.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	