<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009277" dtdversie="2.0" id="23869" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Besluit van 24 december 1997 tot instelling van kamers van
    koophandel en fabrieken, tot vaststelling van hun gebieden en de
    grootte van hun algemeen bestuur (Besluit instelling,
    gebiedsindeling en bestuursgrootte kamers van koophandel en fabrieken)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van
            Economische Zaken van 8 oktober 1997, nr. 97061802 WJA/W; </considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, tweede en derde lid,
                en 7, tweede lid, van de Wet op de kamers van koophandel
                en fabrieken 1997</extref>; </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het advies van de Commissie
            gebiedsindeling kamers van koophandel en fabrieken van 30
            september 1996 en de inzichten van de kamers die betrokken
            zijn bij een gebiedswijziging; </considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 11
            december 1997, nr. W10.97.0655); </considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van de Staatssecretaris
            van Economische Zaken van 17 december 1997, nr. 97079441 WJA/W;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepaling  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276" compleet="nee">Wet op de kamers van koophandel en
            fabrieken 1997</extref>
    </al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Instelling en gebiedsindeling van de
            kamers  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    <al>Er is een kamer voor onderscheidenlijk het gebied dat
omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de gemeenten Aa en Hunze, Achtkarspelen, Ameland,
Appingedam, Assen, Bedum, Bellingwedde, Boarnsterhim, Bolsward,
Borger-Odoorn, Coevorden, Dantumadeel, Delfzijl, De Marne, De Wolden,
Dongeradeel, Eemsmond, Emmen, Ferwerderadiel, Franekeradeel,
Gaasterl&#xE2;n-Sleat, Groningen, Grootegast, Haren, Harlingen,
Heerenveen, Het Bildt, Hoogeveen, Hoogezand-Sappemeer, Kollumerland
c.a., Leek, Leeuwarden, Leeuwarderadeel, Lemsterland, Littenseradiel,
Loppersum, Marum, Menaldumadeel, Menterwolde, Meppel, Midden-Drenthe,
Nijefurd, Noordenveld, Ooststellingwerf, Opsterland, Pekela,
Reiderland, Scheemda, Schiermonnikoog, Skarsterl&#xE2;n, Slochteren,
Smallingerland, Sneek, Stadskanaal, Ten Boer, Terschelling, Tynaarlo,
Tytsjerksteradiel, Veendam, Vlagtwedde, Vlieland, Westerveld,
Weststellingwerf, Winschoten, Winsum, W&#xFB;nseradiel,
Wymbritseradiel, Zuidhorn;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de
gemeenten Almelo, Apeldoorn, Barneveld, Borne, Brummen, Dalfsen,
Deventer, Dinkelland, Elburg, Enschede, Epe, Ermelo, Haaksbergen,
Hardenberg, Harderwijk, Hattem, Heerde, Hellendoorn, Hengelo (O), Hof
van Twente, Kampen, Lochem, Losser, Nunspeet, Oldebroek, Oldenzaal,
Olst-Wijhe, Ommen, Putten, Raalte, Rijssen-Holten, Staphorst,
Steenwijkerland, Tubbergen, Twenterand, Voorst, Wierden, Zutphen,
Zwartewaterland, Zwolle;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>de
gemeenten Aalten, Arnhem, Berkelland, Beuningen, Bronckhorst, Doesburg,
Doetinchem, Duiven, Ede, Groesbeek, Heumen, Lingewaard, Millingen aan
de Rijn, Montferland, Mook en Middelaar, Nijmegen, Oost-Gelre,
Overbetuwe, Oude IJsselstreek, Renkum, Rheden, Rijnwaarden, Rozendaal,
Ubbergen, Wageningen, Westervoort, Wijchen, Winterswijk,
Zevenaar;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>de gemeenten Almere,
Amersfoort, Baarn, Blaricum, Bunschoten, Bussum, Dronten, Eemnes,
Hilversum, Huizen, Laren, Lelystad, Leusden, Muiden, Naarden, Nijkerk,
Noordoostpolder, Renswoude, Scherpenzeel, Soest, Urk, Weesp,
Wijdemeren, Woudenberg, Zeewolde;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>de
gemeenten Abcoude, Breukelen, Bunnik, Buren, Culemborg, De Bilt, De
Ronde Venen, Druten, Geldermalsen, Giessenlanden, Gorinchem, Houten,
IJsselstein, Leerdam, Lingewaal, Loenen, Lopik, Maarssen, Maasdriel,
Montfoort, Neder-Betuwe, Neerijnen, Nieuwegein, Oudewater, Rhenen,
Tiel, Utrecht, Utrechtse Heuvelrug, Veenendaal, Vianen, West Maas en
Waal, Wijk bij Duurstede, Woerden, Zaltbommel, Zederik,
Zeist;</al></li><li> <li.nr>f.</li.nr><al>de gemeenten Alkmaar, Andijk,
Anna Paulowna, Beemster, Bergen, Castricum, Den Helder, Drechterland,
Edam-Volendam, Enkhuizen, Graft-De Rijp, Harenkarspel, Heerhugowaard,
Heiloo, Hoorn, Langedijk, Medemblik, Niedorp, Opmeer, Purmerend,
Schagen, Schermer, Stede Broec, Texel, Waterland, Wervershoof,
Koggenland, Wieringen, Wieringermeer, Zeevang, Zijpe;</al></li><li>
<li.nr>g.</li.nr><al>de gemeenten Aalsmeer, Amstelveen, Amsterdam,
Beverwijk, Bloemendaal, Diemen, Haarlem, Haarlemmerliede en
Spaarnwoude, Haarlemmermeer, Heemskerk, Heemstede, Landsmeer, Oostzaan,
Ouder-Amstel, Uitgeest, Uithoorn, Velsen, Wormerland, Zaanstad,
Zandvoort;</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr><al>de gemeenten Alphen aan den Rijn, Bodegraven, Boskoop, Delft, Den Haag, Hillegom, Kaag en
Braassem, Katwijk, Lansingerland, Leiden, Leiderdorp,
Leidschendam-Voorburg, Lisse, Maasland, Midden-Delfland, Nieuwkoop,
Noordwijk, Noordwijkerhout, Oegstgeest, Pijnacker-Nootdorp, Rijnwoude,
Rijswijk, Teylingen, Voorschoten, Wassenaar, Westland, Zoetermeer,
Zoeterwoude;</al></li><li> <li.nr>i.</li.nr><al>de gemeenten
Alblasserdam, Albrandswaard, Barendrecht, Bergambacht, Bernisse,
Binnenmaas, Brielle, Capelle aan den IJssel, Cromstrijen, Dirksland,
Dordrecht, Goedereede, Gouda, Graafstroom, Hardinxveld-Giessendam,
Hellevoetsluis, Hendrik-Ido-Ambacht, Korendijk, Krimpen aan den IJssel,
Liesveld, Maassluis, Middelharnis, Moordrecht, Nederlek,
Nieuw-Lekkerland, Nieuwerkerk aan den IJssel, Oostflakkee,
Oud-Beijerland, Ouderkerk, Papendrecht, Reeuwijk, Ridderkerk,
Rotterdam, Rozenburg, Schiedam, Schoonhoven, Sliedrecht, Spijkenisse,
Strijen, Vlaardingen, Vlist, Waddinxveen, Westvoorne,
Zevenhuizen-Moerkapelle, Zwijndrecht;</al></li><li>
<li.nr>j.</li.nr><al>de gemeenten Alphen-Chaam, Baarle-Nassau, Bergen
op Zoom, Borsele, Breda, Drimmelen, Etten-Leur, Geertruidenberg, Goes,
Halderberge, Hulst, Kapelle, Middelburg, Moerdijk, Noord-Beveland,
Oosterhout, Reimerswaal, Roosendaal, Rucphen, Schouwen-Duiveland,
Sluis, Steenbergen, Terneuzen, Tholen, Veere, Vlissingen, Woensdrecht,
Zundert;</al></li><li> <li.nr>k.</li.nr><al>de gemeenten Aalburg,
Asten, Bergeijk, Bernheze, Best, Bladel, Boekel, Boxmeer, Boxtel,
Cranendonk, Cuijk, Deurne, Dongen, Eersel, Eindhoven, Geldrop-Mierlo,
Gemert-Bakel, Gilze en Rijen, Goirle, Grave, Haaren, Heeze-Leende,
Helmond, 's-Hertogenbosch, Heusden, Hilvarenbeek, Laarbeek, Landerd,
Lith, Loon op Zand, Maasdonk, Mill en Sint Hubert, Nuenen c.a.,
Oirschot, Oisterwijk, Oss, Reusel-De Mierden, Schijndel, Sint Anthonis,
Sint-Michielsgestel, Sint-Oedenrode, Someren, Son en Breugel, Tilburg,
Uden, Valkenswaard, Veghel, Veldhoven, Vught, Waalre, Waalwijk,
Werkendam, Woudrichem;</al></li><li> <li.nr>l.</li.nr><al>de gemeenten
Arcen en Velden, Beek, Beesel, Bergen, Brunssum, Echt-Susteren,
Eijsden, Gennep, Gulpen-Wittem, Heerlen, Helden, Horst aan de Maas,
Kerkrade, Kessel, Landgraaf, Leudal, Maasbree, Maasgouw, Maastricht,
Margraten, Meerlo-Wanssum, Meerssen, Meijel, Nederweert, Nuth,
Onderbanken, Roerdalen, Roermond, Schinnen, Sevenum, Simpelveld,
Sittard-Geleen, Stein, Vaals, Valkenburg aan de Geul, Venlo, Venray,
Voerendaal,
Weert.</al></li></lijst>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Grootte van het algemeen bestuur  </titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Gevolgen van de instelling, opheffing
            en gebiedsindeling van de kamers  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>In geval van instelling of opheffing van een kamer dan wel van
        wijziging van het gebied van een kamer regelt Onze Minister zo
        nodig de overgang van rechten, lasten, verplichtingen en
        bezittingen van de betrokken kamers. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In geval een wijziging van het gebied van een kamer leidt
            tot een wijziging in het algemeen bestuur, die niet
            samenvalt met het einde van de zittingsperiode van de leden
            van dat bestuur, eindigt in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste
            lid, van de wet</extref> de zittingsperiode van die
            leden op het tijdstip van de wijziging. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In geval van instelling of opheffing van een kamer of van wijziging van
            het gebied van een kamer als bedoeld in het eerste lid kan
            Onze Minister een van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste
            lid, van de wet</extref> afwijkende termijn voor de
            zittingsperiode van de leden van het algemeen bestuur
            vaststellen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=9" compleet="nee">Artikel 9, eerste lid, onderdeel c, van de
wet</extref> geldt niet ten aanzien van
            benoemingen voor een aldus vastgestelde termijn. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <al>In geval van instelling van een kamer of van wijziging van het
        gebied van een kamer bepaalt Onze Minister ter zake van de
        benoeming voor de eerste maal van de leden van het algemeen
        bestuur, van welke kamer of kamers het algemeen bestuur bevoegd
        is voor de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10, tweede
        lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=11" compleet="nee">11, vierde lid, van
        de wet</extref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    <al>In geval van instelling van een kamer worden in
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=51" compleet="nee">51 van de
wet</extref>, de eerste begroting en het eerste activiteitenplan
        binnen zes weken na de instelling vastgesteld, voor een periode
        eindigende, al naar gelang Onze Minister bepaalt, bij het
        verstrijken van het lopende kalenderjaar, hetzij &#xE9;&#xE9;n jaar
        daarna. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De eerste rekening van inkomsten en uitgaven, het eerste
            overzicht van de grootte en de samenstelling van het
            vermogen en het eerste jaarverslag van een kamer hebben
            betrekking op de eerste begrotingsperiode van die kamer. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De laatste rekening van inkomsten en uitgaven, het laatste
            overzicht van de grootte en de samenstelling van het
            vermogen en het laatste jaarverslag van een opgeheven kamer
            worden door het algemeen bestuur van de daartoe door Onze
            Minister aangewezen kamer vastgesteld, al dan niet na
            overleg met het algemeen bestuur van een eveneens door Onze
            Minister aangewezen andere kamer.  </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <label>Paragraaf</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen  </titel>
    </kop>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip waarop
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009276&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de wet</extref>
        in werking treedt. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit instelling,
        gebiedsindeling en bestuursgrootte kamers van koophandel en
        fabrieken. </al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Het Oude Loo</plaats>
            <datum isodatum="">24 december 1997 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix  </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Economische Zaken, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. van Dok-van Weele </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1997 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	