<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013834" dtdversie="2.0" id="181779" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl"><intitule>Mandaatregeling Defensie Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten 2002 en Wet veiligheidsonderzoeken</intitule><regeling><aanhef>          <wie>De Minister van Defensie,</wie>          <considerans>             <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409" compleet="nee">Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten 2002</extref> (Stb. 2002, 148) en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277" compleet="nee">Wet Veiligheidsonderzoeken</extref> (Stb. 1996, 525);</considerans.al>          </considerans>          <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                <titel>Begripsbepalingen</titel>             </kop>             <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>WIV:</term><definitie><al>                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409" compleet="nee">Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten 2002</extref> (Stb. 2002, 148);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>WVO:</term><definitie><al>                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277" compleet="nee">Wet veiligheidsonderzoeken</extref> (Stb. 1996, 525);</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr><term>Minister:</term><definitie><al>                        Minister van Defensie;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr><term>MIVD:</term><definitie><al>                        Militaire Inlichtingen- en Veiligheidsdienst;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr><term>Directeur van de MIVD:</term><definitie><al>                        Hoofd van de Militaire Inlichtingen- en Veiligheidsdienst;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>f.</li.nr><term>mandaat:</term><definitie><al>                        bevoegdheid om namens de Minister, onder diens verantwoordelijkheid en met inachtneming van diens aanwijzingen en richtlijnen besluiten te nemen en stukken vast te stellen en uitgaande stukken te ondertekenen. </al></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr><titel>Mandaat Secretaris-Generaal</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de Secretaris-Generaal ten aanzien van:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> stukken en besluiten met betrekking tot de kennisneming van door of ten behoeve van de MIVD verwerkte gegevens, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45 tot en met 57 van de WIV</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> stukken en besluiten met betrekking tot het weigeren dan wel intrekken van de verklaring van geen bezwaar, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=10" compleet="nee">10 van de WVO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij afwezigheid of verhindering van de Secretaris-Generaal treedt diens plaatsvervanger voor de duur van de afwezigheid of verhindering in diens plaats. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr><titel>Mandaat Directeur MIVD</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de Directeur van de MIVD ten aanzien van de bevoegdheden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409" compleet="nee">WIV</extref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de Directeur van de MIVD ten aanzien van:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> het afgeven van een verklaring van geen bezwaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> het doen instellen van een hernieuwd veiligheidsonderzoek als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=9" compleet="nee">artikelen 9</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=16" compleet="nee">16</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 WVO</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> het doen van mededelingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, zesde lid</extref>, juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 WVO</extref>;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het aanwijzen van vertrouwensfuncties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de WVO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref> voorzover het betreft functies die als vertrouwensfunctie moeten worden aangemerkt in verband met de daarmee samenhangende noodzaak om toegang te hebben tot militaire installaties;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het aanwijzen van vertrouwensfuncties als bedold in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de WVO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref> voor zover het betreft vertrouwensfuncties die worden uitgeoefent bij de MIVD.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de Directeur van de MIVD voor wat betreft defensieorderbedrijven en TNO-defensieonderzoek ten aanzien van:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> het in overeenstemming met de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties aanwijzen van vertrouwensfuncties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de WVO</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> het instemmen met de weigering van de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties tot het afgeven van een verklaring van geen bezwaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de WVO</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> het instemmen met de intrekking door de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van een verklaring van geen bezwaar als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de WVO</extref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid zijn van mandaatverlening aan de Directeur van de MIVD uitgesloten:</al><lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr><al> stukken en besluiten met betrekking tot:</al><lijst><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr><al>het verlenen van toestemming voor de uitoefening van een bijzondere bevoegdheid als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=20" compleet="nee">artikelen 20</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=21" compleet="nee">21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=22" compleet="nee">22, eerste lid, onder a en b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=24" compleet="nee">24 van de WIV</extref> indien de toestemming in het concrete geval voor de eerste keer wordt verleend;</al></li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr><al>het verlenen van toestemming voor de verlenging van de uitoefening van een bijzondere bevoegdheid als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=20" compleet="nee">artikelen 20</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=21" compleet="nee">21</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=22" compleet="nee">22, eerste lid, onder a en b</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de WIV</extref> voorzover sprake is van een principieel beleidsmatig of politiek gevoelig karakter of voorzover  het betreft de uitoefening binnen een woning van de bijzondere bevoegdheid, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=20" compleet="nee">artikelen 20, eerste lid, onder a</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=22" compleet="nee">22, eerste lid, onder a</extref>;</al></li><li><li.nr>3&#xBA;.</li.nr><al>het verlenen van toestemming voor de uitoefening van een bijzondere bevoegdheid als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=25" compleet="nee">artikelen 25</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=26" compleet="nee">26, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=27" compleet="nee">27, vierde, vijfde en achtste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=30" compleet="nee">30 van de WIV</extref>;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al> het uitbrengen van verslag, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, eerste juncto derde lid van de WIV</extref> alsmede de mededeling aan de commissie van toezicht, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34, tweede lid van de WIV</extref>;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al> stukken en besluiten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=36" compleet="nee">artikelen 36, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=37" compleet="nee">37, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=38" compleet="nee">38</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=39" compleet="nee">39</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=40" compleet="nee">40</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=41" compleet="nee">41 van de WIV</extref>, voor zover deze stukken en besluiten betrekking hebben op onderwerpen met een politiek gevoelig karakter;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al> stukken en besluiten met betrekking tot de verwijdering, vernietiging en overbrenging van gegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43, tweede lid, tweede volzin, van de WIV</extref> indien verstrekking heeft plaatsgevonden door de Minister zelf, en besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44 van de WIV</extref>;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al> stukken en besluiten met betrekking tot de kennisneming van door of ten behoeve van de MIVD verwerkte gegevens, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=45" compleet="nee">artikelen 45 tot en met 57 van de WIV</extref>;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al> stukken en besluiten als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=58" compleet="nee">samenwerkingsartikelen 58, derde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=63" compleet="nee">63, tweede lid, van de WIV</extref>, voor zover deze stukken en besluiten betrekking hebben op de toestemming voor de uitoefening van de bijzondere bevoegdheden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=3">artikel 3, vierde lid, onder a</intref>, van deze regeling;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al> de toestemming, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, vijfde lid, van de WIV</extref>, naar aanleiding van een verzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59, vierde lid, van de WIV</extref>, voorzover het verzoek een politiek gevoelig karakter draagt dan wel niet-spoedeisend is;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al> overige stukken en besluiten waarbij sprake is van een principieel beleidsmatig of een politiek gevoelig karakter.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>In afwijking van het derde lid zijn van mandaatverlening aan de Directeur van de MIVD uitgesloten de in het derde lid bedoelde bevoegdheden voor zover respectievelijk de instemming, weigering of intrekking van de verklaring van geen bezwaar aan de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties zelf is voorbehouden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Bij afwezigheid of verhindering van de Directeur van de MIVD treedt diens plaatsvervanger voor de duur van de afwezigheid of verhindering in diens plaats. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>                <label>Artikel</label>                <nr status="officieel">3a</nr>                <titel status="officieel">Mandaat beveiligingsco&#xF6;rdinatoren van de krijgsmachtdelen, het commando dienstencentra, de Defensie Materieel Organisatie en de bestuursstaf</titel> 
              </kop><lid>
					 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
					 <al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de beveiligingsco&#xF6;rdinatoren van het Commando Zeestrijdkrachten, het Commando Luchtstrijdkrachten, het Commando Landstrijdkrachten, het Commando DienstenCentra, de Defensie Materieel Organisatie en de bestuursstaf ten aanzien van het aanwijzen van vertrouwensfuncties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de WVO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref> voor zover het betreft vertrouwensfuncties die worden uitgeoefend bij respectievelijk het Commando Zeestrijdkrachten, het Commando Luchtstrijdkrachten, het Commando Landstrijdkrachten, het Commando DienstenCentra, de Defensie Materieel Organisatie met uitzondering van de directie Beleid, en de bestuursstaf met uitzondering van de MIVD.</al>
				  </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
                <al>Mandaat en machtiging worden verleend aan de Commandant van de Koninklijke marechaussee ten aanzien van het aanwijzen van vertrouwensfuncties als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de WVO</extref> juncto <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de WVO</extref> voor zover het betreft vertrouwensfuncties die worden uitgeoefend bij de Koninklijke marechaussee.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
                <al>De uitoefening van de in het eerste en het tweede lid bedoelde bevoegdheid geschiedt slechts na instemming van de Directeur van de MIVD.</al> 
              </lid> 
              <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
                <al>Bij afwezigheid van een persoon, bedoeld in het eerste, tweede of derde lid, treedt diens plaatsvervanger voor de duur van de afwezigheid of verhindering in diens plaats.</al> 
              </lid> 
            </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                <titel>Voorwaarden uitoefening mandaat</titel>             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De uitoefening van de gemandateerde bevoegdheden geschiedt met inachtneming van de voor de burgerlijke rijksdienst en de voor het ministerie geldende beleids- en uitvoeringsregels alsmede met inachtneming van de aan de uitoefening van het mandaat gestelde regelen en de daaraan verbonden instructies.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De mandataris is gehouden de gestelde regels en instructies op te volgen. </al>             </lid>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                <titel>Zelfbeslissingsrecht mandans</titel>             </kop>             <al>De mandans is te allen tijde bevoegd de op basis van mandaat verleende bevoegdheden zelf uit te oefenen. </al>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>                <titel>Voorleggen ter beslissing aan mandans</titel>             </kop>             <al>De mandataris maakt geen gebruik van een aan hem verleend mandaat in de gevallen waarin hij van mening is dat de mandans een beslissing dient te nemen of een stuk dient vast te stellen en te ondertekenen. </al>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>                <titel>Doormandatering</titel>             </kop>             <al>De Directeur van de MIVD kan de machtiging respectievelijk het mandaat, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van deze regeling geheel of gedeeltelijk schriftelijk doormandateren aan de onder hem ressorterende functionarissen. </al>                       </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr><titel>Ondertekening</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij de uitoefening van de machtiging respectievelijk het mandaat, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=2">artikel 2</intref> van deze regeling, is de Secretaris-Generaal gehouden in de ondertekening van stukken die op basis hiervan worden ondertekend, de machtiging respectievelijk het mandaat tot uitdrukking te brengen door het opnemen van de volgende formule:</al><al>DE MINISTER VAN DEFENSIE</al><al>voor deze,</al><al>De Secretaris-Generaal</al><al>Handtekening</al><al>Naam</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij de uitoefening van de machtiging respectievelijk het mandaat, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=3">artikel 3</intref> van deze regeling, is de Directeur van de MIVD gehouden in de ondertekening van stukken die op basis hiervan worden ondertekend, de machtiging respectievelijk het mandaat tot uitdrukking te brengen door het opnemen van de volgende formule:</al><al>DE MINISTER VAN DEFENSIE</al><al>voor deze,</al><al>De Directeur Militaire Inlichtingen- en Veiligheidsdienst</al><al>Handtekening</al><al>Naam en militaire rang </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij de uitoefening van de machtiging respectievelijk het mandaat, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=3a">artikel 3a</intref> van deze regeling zijn de functionarissen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013834&amp;artikel=3a">artikel 3a</intref> van deze regeling gehouden in de ondertekening van stukken die op basis hiervan worden ondertekend, de machtiging respectievelijk het mandaat tot uitdrukking te brengen door het opnemen van de volgende formule:</al><al>DE MINISTER VAN DEFENSIE</al><al>Voor deze:</al><al>Aanduiding van de functie</al><al>Handtekening</al><al>Naam en voorzover van toepassing de militaire rang</al></lid></artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>                <titel>Inwerkingtreding</titel>             </kop>             <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin deze wordt geplaatst en werkt terug tot en met 29 mei 2002. </al>                       </artikel><artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>10</nr>                <titel>Citeertitel</titel>             </kop>             <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Mandaatregeling Defensie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013409" compleet="nee">Wet op de inlichtingen en veiligheidsdiensten 2002</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008277" compleet="nee">Wet veiligheidsonderzoeken</extref>.</al>             <al>Deze regeling zal in de Staatscourant en in de ministeri&#xEB;le publicatie Mandateringsbesluiten Defensie 10-003 worden geplaatst.</al>                       </artikel></regeling-tekst><regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>`s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="20020703">3 juli 2002</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>De <functie>Minister van Defensie</functie>,</ondertekening>          <ondertekening><naam><voornaam>F.H.G. de</voornaam><achternaam>Grave</achternaam>                </naam></ondertekening></ondertekenaar>                 </regeling-sluiting></regeling></wetgeving>
  	