<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0009269" dtdversie="2.0" id="23859" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule> Wet van 24 december 1997 tot herziening van het
    afstammingsrecht alsmede van de regeling van adoptie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is het afstammingsrecht alsmede de regeling van de
            adoptie te herzien en de daarmee samenhangende bepalingen in
            het Burgerlijk Wetboek te wijzigen; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt Boek 1 van het Burgerlijk
            Wetboek. </redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt Boek 1 van het Burgerlijk Wetboek.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">OVERGANGSBEPALING </titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            geldende recht blijft van toepassing op procedures waarin de
            inleidende dagvaarding is betekend dan wel het inleidende
            verzoekschrift is ingediend, met betrekking tot adoptie of
            herroeping daarvan alsmede met betrekking tot ontkenning van
            het vaderschap, vernietiging van een erkenning, inroeping of
            betwisting van staat, vaststelling van een
            onderhoudsbijdrage als bedoeld in artikel 394, of
            vaststelling van een som ineens als bedoeld in artikel 406,
            zoals deze artikelen luidden onmiddellijk voorafgaande aan
            het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet. Het
            vervallen van artikel 405, tweede lid, zoals dat luidde
            onmiddellijk voorafgaande aan het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet, heeft evenwel onmiddellijke
            werking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een kind aan wie tijdens de meerderjarigheid bekend is
            geworden en op het moment van inwerkingtreding van deze wet
            bekend is dat de erkenner vermoedelijk niet de biologische
            vader is van het kind, kan gedurende een termijn van drie
            jaren te rekenen vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van
            de wet een verzoek tot vernietiging van de erkenning doen
            overeenkomstig de bepalingen van deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Een kind aan wie tijdens de meerderjarigheid bekend is
            geworden en op het moment van inwerkingtreding van deze wet
            bekend is dat de man die op het tijdstip van zijn geboorte
            de echtgenoot van zijn moeder was, vermoedelijk niet zijn
            biologische vader is, kan gedurende een termijn van drie
            jaren te rekenen vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van
            deze wet een verzoek tot ontkenning van het vaderschap doen
            overeenkomstig de bepalingen van deze wet. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            lopende termijn voor de ontkenning van het vaderschap door
            de vader of door een afstammeling als bedoeld in artikel
            201, eerste lid, van deze wet wordt verlengd tot een jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Een op het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet
            lopende termijn voor de vernietiging van de erkenning door
            de vader of door een afstammeling van de vader als bedoeld
            in het van overeenkomstige toepassing verklaarde artikel
            201, eerste lid, van deze wet wordt verlengd tot een jaar. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Indien de geboorte van een kind voor het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet heeft plaatsgevonden en
            tijdens het huwelijk van zijn vader en moeder of binnen 306
            dagen nadien, kan de moeder of haar afstammelingen als
            bedoeld in artikel 201, eerste lid, van deze wet gedurende
            twee jaren vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            wet een verzoek tot ontkenning van het vaderschap doen
            overeenkomstig artikel 200 van deze wet. De moeder kan dit
            verzoek slechts doen, indien het kind op het tijdstip van de
            indiening van het verzoek tot ontkenning van het vaderschap
            de leeftijd van twaalf jaar nog niet heeft bereikt. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al>Indien een verzoek tot adoptie uitsluitend op de grond van
            het niet vervuld zijn van de voorwaarde, bedoeld in artikel
            228, eerste lid, aanhef en onder d, eerste volzin, zoals dat
            luidde onmiddellijk voorafgaande aan het tijdstip van
            inwerkingtreding van deze wet, is afgewezen, blijft de
            tweede zin van het bedoelde artikellid van toepassing. De in
            die zin opgenomen verwijzing naar de voorwaarden, gesteld
            onder e tot en met g, geldt voor dit geval als een
            verwijzing naar de voorwaarden onder e en f van artikel 228,
            eerste lid, van deze wet. </al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip.  </al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Het Oude Loo</plaats>
            <datum isodatum="">24 december 1997 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Justitie, </functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. A. Schmitz </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste december 1997 </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie, </functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	