<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031171" dtdversie="2.0" id="470189" soort="pbo">
<intitule>Besluit van het Productschap Pluimvee en Eieren van 3 november 2011 tot uitwerking van de
voorschriften inzake de bewaking en bestrijding van Salmonella in opfokbedrijven,
fokbedrijven en vermeerderingsbedrijven
(Hygi&#xEB;nebesluit opfokbedrijven, fokbedrijven en vermeerderingsbedrijven (PPE) 2011)</intitule>

<regeling>
<aanhef>
<wie>Het bestuur van het Productschap Pluimvee en Eieren;</wie>
<considerans>
<considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=5" compleet="nee">5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=17" compleet="nee">17</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=18" compleet="nee">18</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=19" compleet="nee">19 van de Verordening hygi&#xEB;nemaatregelen en
bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE) 2011</extref>;</considerans.al>


</considerans>
<afkondiging>
<al>Besluit:</al>
</afkondiging>
</aanhef>
<regeling-tekst>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop>
<al>Dit besluit verstaat onder ondernemer een natuurlijk persoon of rechtspersoon die een
fokbedrijf, opfokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefent en onder Salmonella Typhimurium
mede monofasische Salmonella Typhimurium met de antigene formule 1,4,[5],12:i:-, en
neemt voor het overige de begrippen als omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Verordening
hygi&#xEB;nemaatregelen en bestrijding zo&#xF6;nosen in pluimveebedrijven en kuikenbroederijen (PPE)
2011</extref> (hierna: de Verordening) over.</al>

</artikel>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Hygi&#xEB;nogram</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel 48</extref>., en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Verordening</extref>
wordt uitgevoerd door een HOSOWO-instantie overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031183" compleet="nee">Besluit
erkenningsvoorwaarden en werkwijzen HOSOWO-instanties (PPE) 2011</extref>.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de uitslag van het hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Verordening</extref> kleiner
dan of gelijk aan 1,5 is, hoeft de ondernemer geen vervolgmaatregelen te nemen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de uitslag van het hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Verordening</extref> groter
dan 1,5 maar kleiner dan 3,0 is, laat de ondernemer de stal reinigen en
ontsmetten door een ontsmettingsbedrijf. Vervolgens mag de ondernemer een stalkoppel
plaatsen. Na de eerstvolgende leegstandsperiode reinigt en ontsmet de ondernemer de stal en laat hij aansluitend opnieuw een hygi&#xEB;nogram in de stal uitvoeren. De
ondernemer mag slechts een stalkoppel in de stal plaatsen indien de uitslag van dit
hygi&#xEB;nogram kleiner dan of gelijk aan 1,5 is. Indien de uitslag van het hygi&#xEB;nogram
groter dan 1,5 is, dan worden de reiniging en ontsmetting en de uitvoering van een
hygi&#xEB;nogram net zo lang herhaald totdat de uitslag van het hygi&#xEB;nogram kleiner dan of
gelijk aan 1,5 is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de uitslag van het hygi&#xEB;nogram als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Verordening</extref> gelijk aan 3,0 is, laat de ondernemer de stal opnieuw reinigen en ontsmetten en laat hij
aansluitend opnieuw een hygi&#xEB;nogram in de stal uitvoeren. De ondernemer mag slechts
een stalkoppel in de stal plaatsen indien de uitslag van dit hygi&#xEB;nogram kleiner dan of
gelijk aan 1,5 is. Indien de uitslag van het hygi&#xEB;nogram groter dan 1,5 is, dan worden de
reiniging en ontsmetting en de uitvoering van een hygi&#xEB;nogram net zo lang herhaald
totdat de uitslag van het hygi&#xEB;nogram kleiner dan of gelijk aan 1,5 is.</al></lid></artikel>

</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Monsterneming in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Verordening</extref>
(reguliere monsterneming)</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent neemt de monsters als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de Verordening</extref> bij de plaatsing van het stalkoppel opfokpluimvee op het opfokbedrijf, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>, A. (inlegvellen), en laat de monsters als bedoeld in artikel 4, eerste lid, van de Verordening door GD nemen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>vier weken na plaatsing van het stalkoppel opfokpluimvee op het opfokbedrijf, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>, B. (mestmonsters) &#xE9;n</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>maximaal veertien dagen voor overplaatsing van het stalkoppel opfokpluimvee, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>, B. (mestmonsters).</al></li></lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefent neemt de monsters
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de Verordening</extref> voor het eerst als het stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee een leeftijd van minimaal 22 weken en maximaal
24 weken heeft en neemt de monsters vervolgens ten minste &#xE9;&#xE9;n maal per drie weken,
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>, B. (mestmonsters).</al></lid>

</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Detectie en serotypering in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Verordening</extref></titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat de monsters als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid, van de
Verordening</extref> binnen 24 uur na de monsterneming zijn verzonden naar een voor detectie
van Salmonella erkend laboratorium.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien het voor detectie van Salmonella erkende laboratorium Salmonella in een monster
heeft gedetecteerd, dan zorgt de ondernemer ervoor dat dit monster onverwijld na de
detectie wordt geserotypeerd door een voor serotypering erkend laboratorium.</al></lid>

</artikel>








</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Melding uitslagen detectie en serotypering opfokbedrijven in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4
van de Verordening</extref></titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop>

<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel
opfokpluimvee in de pluimveevleessector Salmonella is aangetoond, dan zorgt de
ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent ervoor dat dit uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n werkdag
nadat deze uitslag bij hem bekend is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan GD,
aan de kuikenbroederij die het bemonsterde stalkoppel opfokpluimvee heeft geleverd en
aan het fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf dat het opfokpluimvee afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel afneemt, doch v&#xF3;&#xF3;rdat het opfokpluimvee aan het fokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf geleverd wordt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de detectie blijkt dat in een monster van een stalkoppel
opfokpluimvee in de pluimveevleessector geen Salmonella is aangetoond, dan zorgt de
ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent ervoor dat dit binnen tien werkdagen nadat
deze uitslag bij hem bekend is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan de
kuikenbroederij die het bemonsterde stalkoppel opfokpluimvee heeft geleverd en aan het
fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf dat het opfokpluimvee afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel afneemt, doch v&#xF3;&#xF3;rdat het opfokpluimvee aan het fokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf geleverd wordt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel
opfokpluimvee in de legsector Salmonella Enteritidis, Salmonella Typhimurium,
Salmonella Hadar, Salmonella Infantis of Salmonella Virchow is aangetoond, dan zorgt de
ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent ervoor dat dit uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n werkdag
nadat deze uitslag bij hem bekend is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan GD,
aan de kuikenbroederij die het bemonsterde stalkoppel opfokpluimvee heeft geleverd en
aan het fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf dat het opfokpluimvee afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel afneemt, doch v&#xF3;&#xF3;rdat het opfokpluimvee aan het fokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf geleverd wordt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de detectie blijkt dat in een monster van een stalkoppel
opfokpluimvee in de legsector geen Salmonella is aangetoond of indien uit de uitslag van
de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel opfokpluimvee in de
legsector een ander serotype Salmonella dan Salmonella Enteritidis, Salmonella
Typhimurium, Salmonella Hadar, Salmonella Infantis of Salmonella Virchow is
aangetoond, dan zorgt de ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent ervoor dat dit
binnen tien werkdagen nadat de negatieve uitslag van de detectie of de uitslag van de
serotypering bij hem bekend is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan de
kuikenbroederij die het bemonsterde stalkoppel opfokpluimvee heeft geleverd en aan het
fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf dat het opfokpluimvee afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel afneemt, doch v&#xF3;&#xF3;rdat het opfokpluimvee aan het fokbedrijf of
vermeerderingsbedrijf geleverd wordt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De in het eerste, tweede, derde en vierde lid bedoelde meldingen bevatten naast de
uitslag van het serotype Salmonella of de negatieve uitslag van de detectie de volgende
gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>KIP-nummer;</al></li><li><al>Activiteit: opfokpluimvee, fokpluimvee, vermeerderingspluimvee;</al></li><li><al>Geboortedatum stalkoppel;</al></li><li><al>Stalnummer;</al></li><li><al>Datum monsterneming;</al></li><li><al>Type monster (inlegvellen, overschoentjes, mest);</al></li><li><al>Type onderzoek;</al></li><li><al>In geval van een negatieve uitslag: de uitslag van de detectie, inclusief de datum van
de uitslag;</al></li><li><al>In geval van een positieve uitslag: de uitslag van de serotypering, inclusief de datum
van de uitslag.</al></li></lijst></lid></artikel>




</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Melding uitslagen detectie en serotypering fokbedrijven en
vermeerderingsbedrijven in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Verordening</extref></titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop>


<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de pluimveevleessector Salmonella is
aangetoond, dan zorgt de ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf
uitoefent ervoor dat dit uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n werkdag nadat deze uitslag bij hem bekend
is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan GD, aan het opfokbedrijf dat het
bemonsterde stalkoppel heeft geleverd en aan de kuikenbroederij die de broedeieren
afkomstig van het bemonsterde stalkoppel afneemt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de detectie blijkt dat in een monster van een stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de pluimveevleessector geen Salmonella is
aangetoond, dan zorgt de ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf
uitoefent ervoor dat dit binnen tien werkdagen nadat deze uitslag bij hem bekend is,
schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan het opfokbedrijf dat het bemonsterde
stalkoppel heeft geleverd en aan de kuikenbroederij die de broedeieren afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel afneemt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de legsector Salmonella Enteritidis, Salmonella
Typhimurium, Salmonella Hadar, Salmonella Infantis of Salmonella Virchow is
aangetoond, dan zorgt de ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf
uitoefent ervoor dat dit uiterlijk binnen &#xE9;&#xE9;n werkdag nadat deze uitslag bij hem bekend
is, schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan GD, aan het bedrijf dat het bemonsterde
stalkoppel heeft geleverd (opfokbedrijf) en aan de afnemer van de broedeieren afkomstig
van het bemonsterde stalkoppel (kuikenbroederij).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien uit de uitslag van de detectie blijkt dat in een monster van een stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de legsector geen Salmonella is aangetoond of
indien uit de uitslag van de serotypering blijkt dat in een monster van een stalkoppel
fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de legsector een ander serotype Salmonella
dan Salmonella Enteritidis, Salmonella Typhimurium, Salmonella Hadar, Salmonella
Infantis of Salmonella Virchow is aangetoond, dan zorgt de ondernemer die een fokbedrijf
of vermeerderingsbedrijf uitoefent ervoor dat dit binnen tien werkdagen nadat de
negatieve uitslag van de detectie of de uitslag van de serotypering bij hem bekend is,
schriftelijk is gemeld aan de voorzitter, aan het bedrijf dat het bemonsterde stalkoppel
heeft geleverd (opfokbedrijf) en aan de afnemer van de broedeieren afkomstig van het
bemonsterde stalkoppel (kuikenbroederij).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De in het eerste, tweede, derde en vierde lid bedoelde meldingen bevatten de volgende
gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>KIP-nummer;</al></li><li><al>Activiteit: opfokpluimvee, fokpluimvee, vermeerderingspluimvee;</al></li><li><al>Geboortedatum stalkoppel;</al></li><li><al>Stalnummer;</al></li><li><al>Datum monsterneming;</al></li><li><al>Type monster (inlegvellen, overschoentjes, mest);</al></li><li><al>Type onderzoek;</al></li><li><al>In geval van een negatieve uitslag: de uitslag van de detectie, inclusief de datum
van de uitslag;</al></li><li><al>In geval van een positieve uitslag: de uitslag van de serotypering, inclusief de
datum van de uitslag.</al></li></lijst></lid></artikel>








</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Monsterneming in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Verordening</extref>
(offici&#xEB;le monsterneming)</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De voorzitter laat bij de ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefent
bij elk stalkoppel fokpluimvee of vermeerderingspluimvee tijdens een ronde twee maal
monsters door GD nemen op twee willekeurige tijdstippen die in de tijd uit elkaar liggen.
GD neemt deze monsters overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;bijlage=I">Bijlage I</intref>, B. (mestmonsters).</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het onderzoek naar Salmonella van de monsters als bedoeld in het eerste lid kan in de
plaats treden van het onderzoek naar Salmonella van de monsters als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031171&amp;artikel=3">artikel
3, tweede lid</intref>.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Verificatieonderzoek</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Verordening</extref> aan de voorzitter
is gemeld dat Salmonella is aangetoond in een monster van een stalkoppel
opfokpluimvee, fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de pluimveevleessector, kan
de voorzitter door GD een verificatieonderzoek laten uitvoeren bij het betreffende
stalkoppel.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15 van de Verordening</extref> aan de voorzitter
is gemeld dat Salmonella Enteritidis, Salmonella Typhimurium, Salmonella Hadar,
Salmonella Infantis of Salmonella Virchow is aangetoond in een monster van een
stalkoppel opfokpluimvee, fokpluimvee of vermeerderingspluimvee in de legsector, kan
de voorzitter door GD een verificatieonderzoek laten uitvoeren bij het betreffende
stalkoppel.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien een verificatieonderzoek wordt uitgevoerd bij een stalkoppel opfokpluimvee, mag
de ondernemer dit stalkoppel niet overplaatsen totdat de voorzitter hiervoor toestemming
geeft.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een verificatieonderzoek wordt uitgevoerd bij een stalkoppel fokpluimvee of
vermeerderingspluimvee, dan mag de ondernemer de broedeieren die geproduceerd zijn
door het stalkoppel niet van het bedrijf afvoeren totdat de voorzitter hiervoor
toestemming geeft.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De ondernemer zorgt ervoor dat de uitslag van een verificatieonderzoek uiterlijk binnen
&#xE9;&#xE9;n werkdag nadat deze uitslag bij hem bekend is, schriftelijk is gemeld aan het bedrijf
dat het bemonsterde stalkoppel opfokpluimvee, fokpluimvee of vermeerderingspluimvee
heeft geleverd (kuikenbroederij of opfokbedrijf) en aan de afnemer van het pluimvee of
de broedeieren van het bemonsterde stalkoppel (fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf
respectievelijk kuikenbroederij).</al></lid></artikel>






</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Stalonderzoek</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het stalonderzoek als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Verordening</extref> wordt
uitgevoerd door een HOSOWO-instantie overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0031183" compleet="nee">Besluit
erkenningsvoorwaarden en werkwijzen HOSOWO-instanties (PPE) 2011</extref>.</al>
</lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ondernemer mag pas een stalkoppel opfokpluimvee, fokpluimvee of
vermeerderingspluimvee in de stal plaatsen indien op grond van het stalonderzoek geen
Salmonella meer in de stal is aangetoond.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Bewaarplicht</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop>
<al>De ondernemer bewaart de uitslagen van het hygi&#xEB;nogram, de detectie, de serotypering, het
verificatieonderzoek en het stalonderzoek gedurende ten minste twee jaren na ontvangst van
deze uitslagen.</al>
</artikel>



</paragraaf>
<paragraaf><kop><titel status="officieel">Slotbepaling</titel></kop>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit besluit kan worden aangehaald als: Hygi&#xEB;nebesluit opfokbedrijven, fokbedrijven en
vermeerderingsbedrijven (PPE) 2011.</al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van 1 januari 2012.</al></lid></artikel>



</paragraaf></regeling-tekst>
<regeling-sluiting status="goed">
<gegeven>
<dagtekening>
<plaats>Zoetermeer</plaats>
<datum isodatum="2011-11-03">3 november 2011</datum>
</dagtekening>
</gegeven>
<ondertekening>
<naam>
<voornaam>B.J.</voornaam>
<achternaam>Krouwel</achternaam>
</naam>
<functie>voorzitter</functie>
<naam>
<voornaam>B.M.</voornaam>
<achternaam>Dellaert</achternaam>
</naam>
<functie>secretaris</functie>
</ondertekening>
</regeling-sluiting>
<bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Onderzoek naar Salmonella opfokbedrijven, fokbedrijven en
vermeerderingsbedrijven</titel></kop>
<al>De ondernemer die een opfokbedrijf, fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefent dient de op
het bedrijf aanwezige stalkoppels te laten onderzoeken op de aanwezigheid van Salmonella.
De ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefent neemt de monsters zelf of geeft aan een derde opdracht tot het nemen van deze monsters (reguliere monsterneming in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van de Verordening</extref>). De ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent neemt de monsters met inlegvellen zelf of geeft een derde daartoe opdracht, en hij laat de mestmonsters door GD nemen (reguliere monsterneming in het kader van artikel 4 van de Verordening). Daarnaast laat de voorzitter op de fokbedrijven en
vermeerderingsbedrijven monsters nemen (offici&#xEB;le monsterneming in het kader van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030630&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel
15 van de Verordening</extref>). In deze bijlage worden deze vormen van monsterneming nader
beschreven. Ondernemers die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf uitoefenen moeten de
monsterneming uitvoeren overeenkomstig het bemonsteringsprotocol genoemd in
Verordening (EU) Nr. 200/2010 van de Commissie. Bijlage I is dan ook in overeenstemming
met dit bemonsteringsprotocol.</al>
<divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">A</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van monsters met inlegvellen</titel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de monsterneming van inlegvellen, zoals voorgeschreven in het
kader van het onderzoek naar Salmonella bij plaatsing van het stalkoppel opfokpluimvee op
een opfokbedrijf. De ondernemer neemt de monsters bij de plaatsing van het stalkoppel opfokpluimvee op het opfokbedrijf, of hij geeft opdracht tot het nemen van deze monsters.</al><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Steriele goed afsluitbare plastic zakken of potten;</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Etiketten;</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Steriele plastic handschoenen;</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal en locatie van de te nemen monsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Er dient bij elke levering een monster van 40 inlegvellen per vrachtauto en
per aanhangwagen te worden genomen. Indien er minder dan 40 inlegvellen
voorhanden zijn dienen 40 stukjes van de aanwezige inlegvellen genomen te worden.
Indien er minder dan 10 inlegvellen aanwezig zijn dienen er minimaal 4 hele
inlegvellen voor onderzoek ingestuurd te worden of wat er voorhanden is.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>De monsters moeten duidelijk met mest besmeurde (delen van) inlegvellen
zijn en zoveel mogelijk (van) de inlegvellen uit de onderste kratten, containers dan
wel dozen zijn.</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de geleverde kuikens verzameld te
worden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Scheur, indien er voldoende inlegvellen voorhanden zijn, met behulp van steriele
plastic handschoenen een duidelijk zichtbaar besmeurd deel (ca. 5 bij 5 cm) van een
inlegvel af. Indien er onvoldoende inlegvellen voorhanden zijn dient een heel inlegvel
genomen te worden.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Doe dit in een plastic pot of zak.</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Doe dit op zodanige wijze dat de monsters niet met iets anders in aanraking komen,
om eventuele besmetting van/vanuit de omgeving te voorkomen.</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Verzamel op deze wijze per vrachtauto en per aanhangwagen 1 pot of zak met alle
stukjes inlegvellen.</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Sluit iedere pot of zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><li.nr>6)</li.nr><al>Voorzie elke pot of zak van een etiket met de volgende gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>monsterdatum,</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>KIP-nummer,</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>type bedrijf, en</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>stalnummer(s).</al></li></lijst></li></lijst></divisie>
<divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">B</nr><titel status="officieel">Werkvoorschrift voor het nemen van mestmonsters</titel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Doel</tussenkop><al>Dit werkvoorschrift beschrijft de monsterneming van mest, zoals voorgeschreven in het kader
van het onderzoek naar Salmonella bij koppels opfokpluimvee, fokpluimvee en
vermeerderingspluimvee. De ondernemer die een fokbedrijf of vermeerderingsbedrijf
uitoefent neemt de monsters zelf of geeft opdracht tot het nemen van de monsters. De
ondernemer die een opfokbedrijf uitoefent laat de monsters door GD nemen.</al><al>In het geval van fokpluimvee en vermeerderingspluimvee worden de monsters in het kader
van het onderzoek naar Salmonella op initiatief van de voorzitter (ook wel het offici&#xEB;le
onderzoek genoemd), genomen door GD. De mestmonsters moeten worden genomen volgens
methode 1 of methode 2.</al><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Methode 1: Monsterneming met wattenstaafjes (mestmonsters of cloacaswabs)</titel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Wattenstaafjes/swabs (steriel),</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Steriele plastic potten zonder binnendeksel of plastic zakken,</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Etiketten,</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="ondlijn">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Er dient het volgende aantal monsters per stal te worden genomen met behulp van
wattenstaafjes:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Opfokbedrijven op 4 weken leeftijd: 6 maal 25 monsters,</al></li><li><al>Opfokbedrijven maximaal 14 dagen voor overplaatsing: 6 maal 25 monsters,</al></li><li><al>Fokbedrijven en vermeerderingsbedrijven: 2 maal 150 monsters.</al></li></lijst><al>Bij voorkeur moeten dit verse blindedarm-mestmonsters zijn (dat is bruine, glimmende
mest). Indien deze niet of onvoldoende aanwezig zijn moet dit aangevuld worden door cloacamonsters.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>De monsters dienen evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Was voor de monsterneming altijd uw handen.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Neem met behulp van een wattenstaafje het blindedarm-mestmonster of
cloacamonster (daarbij dient het wattenstaafje duidelijk zichtbaar besmeurd te
worden).</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Zet het wattenstaafje in een plastic pot bij elkaar.</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Breek het met de handen aangeraakte eind van het staafje af zonder het deel in de
pot aan te raken. Verzamel op deze wijze 2 potten &#xE0; 150 monsters, dan wel 6 potten &#xE0;
25 monsters. Wanneer gebruik wordt gemaakt van individueel in buisjes verpakte
swabs, worden deze gewoon teruggeplaatst in de buisjes. Deze dienen in het
laboratorium tot twee respectievelijk 6 monsters te worden verwerkt.</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Sluit iedere pot direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><li.nr>6)</li.nr><al>Voorzie de pot van een etiket met de volgende gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>monsterdatum,</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>stalnummer,</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>type bedrijf en</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>KIP-nummer.</al></li></lijst></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Methode 2: Monsterneming met overschoentjes</titel></kop><tussenkop kopopmaak="cur">Benodigdheden</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Overschoentjes die voldoende absorberend zijn om vocht op te nemen (steriel),</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Vloeistof (bijvoorbeeld 0,8% keukenzout +0,1% pepton in steriel gede&#xEF;oniseerd water,
of steriel water),</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Steriele plastic zakken,</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Etiketten,</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Inzendformulier.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Werkwijze</tussenkop><al><nadruk type="vet">Aantal, soort en locatie te nemen mestmonsters</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Er dient per stal vijf maal bemonsterd te worden met een apart paar overschoentjes.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Het monster moet evenredig verspreid over de stal verzameld te worden.</al></li></lijst><tussenkop kopopmaak="cur">Uitvoering</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Was voor de monsterneming altijd uw handen.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Bevochtig het oppervlak van de overschoentjes met de vloeistof.</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Trek in de stal over het staleigen schoeisel een paar overschoentjes aan.</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Loop een volledige ronde door de stal.</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Doe de overschoentjes bij het verlaten van de stal in een steriele plastic pot of zak.</al></li><li><li.nr>6)</li.nr><al>Per stal dienen vijf paar overschoentjes te worden ingestuurd.</al></li><li><li.nr>7)</li.nr><al>Per stal mogen de overschoentjes worden gepoold tot twee monsters. De
overschoentjes dienen dus in (ten minste) twee zakken of potten naar het
laboratorium te worden verzonden.</al></li><li><li.nr>8)</li.nr><al>Sluit iedere pot of zak direct na het vullen zorgvuldig.</al></li><li><li.nr>9)</li.nr><al>Voorzie de pot of zak van een etiket met de volgende gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>monsterdatum,</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>stalnummer,</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>type bedrijf en</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>KIP-nummer.</al></li></lijst></li></lijst></divisie></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">C</nr><titel status="officieel">Verzending monsters</titel></kop><al>Bij de verzending van de monsters houdt de ondernemer zich aan het volgende:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>De monsters worden binnen 24 uur nadat zij zijn genomen, verzonden naar een door
de voorzitter van het productschap voor detectie erkend laboratorium.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>De monsters moeten zodanig zijn verpakt dat onderweg geen lekkage kan optreden en
zodanig zijn geadresseerd dat voor de transporteur en het ontvangend laboratorium
geen verwarring ontstaat.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">D</nr><titel status="officieel">Inzendformulier</titel></kop><al>Elke inzending van monsters - zowel de monsters genomen door of in opdracht van de
ondernemer als de monsters genomen op initiatief van de voorzitter - naar het voor detectie
erkende laboratorium moet vergezeld gaan van een inzendformulier met ten minste de
volgende gegevens:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>Afzender (n.a.w. + KIP-nummer)</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>Activiteit: opfokpluimvee, fokpluimvee of vermeerderingspluimvee;</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>Stalnummer (indien meerder monsters in &#xE9;&#xE9;n zending ook duidelijk op monster
aangeven wat het stalnummer is);</al></li><li><li.nr>4)</li.nr><al>Koppelnummer (niet verplicht);</al></li><li><li.nr>5)</li.nr><al>Geboortedatum stalkoppel;</al></li><li><li.nr>6)</li.nr><al>Type monster (inlegvellen, overschoentjes, mest);</al></li><li><li.nr>7)</li.nr><al>Type onderzoek: regulier of officieel + Salmonella;</al></li><li><li.nr>8)</li.nr><al>Monsternemer: pluimveehouder / GD/ overig;</al></li><li><li.nr>9)</li.nr><al>Datum monsterneming.</al></li></lijst><al>Indien deze gegevens geheel of gedeeltelijk op een andere manier al bij het laboratorium
bekend zijn, dan hoeven deze niet opnieuw te worden doorgegeven.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">E</nr><titel status="officieel">Laboratorium</titel></kop><al>Monsters dienen te worden gedetecteerd door een voor detectie erkend laboratorium, en in
geval van de aanwezigheid van Salmonella, te worden geserotypeerd op alle typen Salmonella
door een voor serotypering erkend laboratorium. De ondernemer zorgt ervoor dat het
monster onverwijld na de detectie wordt geserotypeerd. Als het voor detectie erkende
laboratorium niet tevens is erkend voor serotypering of als het het serotype Salmonella niet
kan bepalen, dan zal dit laboratorium het monster verzenden naar een voor serotypering
erkend laboratorium, zonder actieve tussenkomst van de ondernemer. De ondernemer dient
daarom het voor detectie erkende laboratorium duidelijk opdracht te geven dat indien de
detectie van een monster Salmonella aantoont, dit monster onverwijld wordt geserotypeerd.</al><al>Na ontvangst van de uitslag van het laboratorium meldt de ondernemer deze uitslag aan de
voorzitter. Voor ondernemers in de legsector dient deze melding binnen 24 uur te gebeuren
indien het Salmonella Enteritidis, Salmonella Typhimurium, Salmonella Hadar, Salmonella
Infantis of Salmonella Virchow betreft. Overige serotypen Salmonella dient de ondernemer in
de legsector binnen tien werkdagen aan de voorzitter te melden. De ondernemer in de
pluimveevleessector dient elk serotype Salmonella binnen 24 uur aan de voorzitter te melden.
Een negatieve uitslag dient de ondernemer in de pluimveevleessector, net als de ondernemer
in de legsector, binnen tien werkdagen aan de voorzitter te melden.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">F</nr><titel status="officieel">Verificatieonderzoek</titel></kop><al>Nadat de ondernemer aan de voorzitter en aan GD heeft gemeld dat uit de uitslag van de
serotypering is gebleken dat in een monster van een stalkoppel opfokpluimvee, fokpluimvee
of vermeerderingspluimvee Salmonella (voor de legsector Salmonella Enteritidis, Salmonella Typhimurium, Salmonella Hadar, Salmonella Infantis of Salmonella Virchow) is aangetoond,
kan de voorzitter door GD een verificatieonderzoek laten uitvoeren bij het bemonsterde
stalkoppel. Een verificatieonderzoek wordt vrijwel altijd uitgevoerd. In uitzonderingssituaties
(bijvoorbeeld als er geen pluimvee meer in de stal aanwezig is) kan de voorzitter een
besmetting met Salmonella vaststellen op grond van de uitslag van de serotypering. Indien de
voorzitter besluit tot een verificatieonderzoek, dan voert GD dit vervolgens zo spoedig
mogelijk uit.</al><al>Per stalkoppel worden zes gepoolde mestmonsters van ieder ten minste 50 cloacaswabs
genomen. Wanneer het stalkoppel is gevaccineerd tegen Salmonella, worden negen gepoolde
mestmonsters van ieder 50 cloacaswabs genomen. Tevens worden per stalkoppel nog a-select
vijf dieren meegenomen naar het laboratorium. Deze worden door GD onderzocht op de
aanwezigheid van anti-microbi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect. Als in de
mestmonsters geen Salmonella wordt aangetoond, maar het onderzoek toont wel de
aanwezigheid van anti-microbi&#xEB;le stoffen of een bacteriegroeiremmend effect aan, dan wordt
het stalkoppel, conform Verordening (EU) Nr. 200/2010, alsnog door de voorzitter besmet
verklaard.</al></divisie></bijlage>
</regeling>
</wetgeving>
  	