<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004665" dtdversie="2.0" id="5809" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 13 december 1989, houdende regelen omtrent de wijze
    van samenstelling en de werkwijze van de commissies, bedoeld in
    artikel 214 van Boek 6 van het nieuwe Burgerlijk Wetboek</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is met het oog op de invoering van de Boeken 3, 5
            en 6 van het nieuwe Burgerlijk Wetboek regelen vast te
            stellen omtrent de wijze van samenstelling en de werkwijze
            van de commissies, bedoeld in artikel 6.5.1.2 van het nieuwe
            Burgerlijk Wetboek;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een commissie tot vaststelling, wijziging of intrekking van
            een standaardregeling, als bedoeld in artikel 214 van Boek 6
            van het Burgerlijk Wetboek, wordt voor ten minste twee derde
            gedeelte samengesteld uit leden die daartoe zijn
            voorgedragen door overeenkomstig het volgende lid aangewezen
            representatieve organisaties </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>van hen die een bedrijf of beroep uitoefenen waarop
                    de standaardregeling betrekking heeft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van hen die bij de overeenkomsten waarop de
                    standaardregeling betrekking heeft, als hun
                    wederpartij plegen op te treden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Justitie bepaalt, alvorens tot benoeming
            van een commissie over te gaan, na overleg met Onze
            Ministers wie het onderwerp van de standaardregeling
            aangaat, bij ministeri&#xEB;le regeling: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>welke representatieve organisaties leden van de
                    commissie kunnen voordragen, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het aantal leden dat ieder van deze organisaties kan voordragen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het aantal leden van de commissie, dat kan worden
            voorgedragen door organisaties van hen die een bedrijf of
            beroep uitoefenen waarop de standaardregeling betrekking
            heeft, moet gelijk zijn aan het aantal leden dat kan worden
            voorgedragen door de organisaties van hen die als hun
            wederpartij plegen op te treden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Een aan te wijzen organisatie dient een rechtspersoon met
            volledige rechtsbevoegdheid te zijn.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister van Justitie benoemt de leden die met
            inachtneming van het bepaalde in het vorige artikel zijn
            voorgedragen, overeenkomstig de voordracht. Indien
            zwaarwichtige redenen daartoe nopen, kan hij benoeming
            overeenkomstig de voordracht weigeren en aan de organisatie
            die haar deed een redelijke termijn stellen om een nieuwe
            voordracht te doen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien niet binnen een redelijke termijn een voordracht als
            bedoeld in artikel 1 en in het vorige lid is gedaan,
            verricht Onze Minister van Justitie de benoeming naar eigen
            inzicht uit de kring van betrokkenen. De aldus benoemde
            leden worden voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004665&amp;artikel=1">artikel 1</intref> gelijk gesteld
            met leden voorgedragen door de organisatie die niet tot
            tijdige voordracht is overgegaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voorzitter van de commissie wordt door onze Minister van
            Justitie, de commissie gehoord, uit de leden benoemd. Aan de
            commissie kan een ambtelijke secretaris worden toegevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De voorzitter van de commissie heeft de leiding van haar
            werkzaamheden. Hij stelt de datum en de agenda van haar
            vergaderingen vast.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op schriftelijk verzoek van ten minste een derde deel van
            de leden is de voorzitter verplicht tot het bijeenroepen van
            een vergadering op een termijn van niet langer dan vier
            weken. Indien aan het verzoek binnen twee weken geen gevolg
            wordt gegeven, kunnen de verzoekers zelf tot die
            bijeenroeping overgaan.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De commissie vergadert niet, indien niet meer dan de helft van
        het aantal leden aanwezig is. De daarna uitgeschreven
        vergadering wordt gehouden, ongeacht het aantal opgekomen leden.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor de vaststelling, wijziging of intrekking van een
            standaardregeling is een meerderheid van twee derden, voor
            andere besluiten de volstrekte meerderheid der uitgebrachte
            stemmen vereist. Blanco stemmen worden niet tot de
            uitgebrachte stemmen gerekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Ieder lid kan &#xE9;&#xE9;n stem uitbrengen. Een stem kan bij
            volmacht worden uitgebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Bij staking van stemming in een voltallige vergadering is
            het voorstel niet aangenomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij staking van stemmen in een andere dan een voltallige
            vergadering wordt het nemen van een besluit tot een volgende
            vergadering uitgesteld. Indien de stemmen dan opnieuw
            staken, is het voorstel niet aangenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de toelichting bij een door de commissie aan Ons ter
            goedkeuring voorgelegde vaststelling, wijziging of
            intrekking van een standaardregeling wordt van afwijkende
            gevoelens van een minderheid, zo deze dat verlangt, melding gemaakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De leden zijn bevoegd bij deze toelichting
            minderheidsnota's te voegen, indien zij het daarin
            uitgesproken gevoelen in een vergadering van de commissie
            hebben verdedigd.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Op de voorbereiding van het besluit tot vaststelling,
            wijziging of intrekking van een standaardregeling is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het verslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A17" compleet="nee">artikel 3:17, van de
                Algemene wet bestuursrecht</extref> wordt als
            bijlage aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004665&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde
            toelichting toegevoegd.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie alsmede Onze Ministers wie het
        onderwerp van de standaardregeling aangaat, zijn bevoegd de
        vergaderingen van de commissie bij te wonen en zich daarin door
        een of meer door hen aan te wijzen personen te doen bijstaan,
        dan wel zich daarin door een of meer zodanige personen te doen
        vertegenwoordigen. Zowel zij als hun vertegenwoordigers hebben
        in deze vergaderingen raadgevende stem.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien zwaarwichtige redenen daartoe nopen kan Onze Minister
            van Justitie, de commissie gehoord, een lid van de commissie ontslaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Na de voltooiing van haar werkzaamheden wordt de commissie
            door Onze Minister van Justitie opgeheven.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie kan voor elk lid van de commissie een
        plaatsvervangend lid benoemen. Het in deze wet omtrent leden
        bepaalde is op plaatsvervangende leden van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
        gesteld omtrent de werkwijze van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004665&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde commissies.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Justitie kan aan de leden van de commissie een
        vergoeding toekennen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking op een bij Koninklijk Besluit te
        bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet kan worden aangehaald als Wet commissies standaardregelingen.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">13 december 1989</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de zevenentwintigste december 1989</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	