<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029818" dtdversie="2.0" id="456659" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 24 maart 2011 tot wijziging van de Mededingingswet ter invoering
van regels inzake ondernemingen die deel uitmaken van een
publiekrechtelijke rechtspersoon of die hiermee zijn verbonden
(aanpassing Mededingingswet ter invoering van gedragsregels voor de
overheid)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de
gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz.
enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen
zien of horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
wenselijk is regels te stellen omtrent economische activiteiten van
publiekrechtelijke rechtspersonen en van overheidsbedrijven teneinde
zoveel mogelijk gelijke concurrentieverhoudingen te scheppen tussen
enerzijds deze organisaties en ondernemingen en anderzijds andere
aanbieders van goederen of
diensten;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Mededingingswet.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Gedurende
twee jaar vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25i" compleet="nee">artikel 25i</extref> niet van toepassing op economische activiteiten die ook
voor dat tijdstip werden verricht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Gedurende
twee jaar na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25j" compleet="nee">artikel
25j</extref> niet van toepassing op bepalingen in overeenkomsten die zijn
gesloten voor het genoemde tijdstip en die in strijd zijn met dat
artikel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Gedurende
twee jaar na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25k" compleet="nee">artikel
25k</extref> niet van toepassing op bepalingen in overeenkomsten die zijn
gesloten voor het genoemde tijdstip en die in strijd zijn met dat
artikel.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Gedurende
een jaar na het tijdstip van inwerkingtreding van deze wet is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25l" compleet="nee">artikel
25l</extref> niet van toepassing op economische activiteiten die ook voor dat
tijdstip werden verricht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop>
        <al>Onze Minister zendt binnen drie jaar na de
inwerkingtreding van deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over
de doeltreffendheid en de effecten van deze wet in de
praktijk.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze wet
treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Deze
wet vervalt vijf jaar na het tijdstip van inwerkingtreding en de door
deze wet in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691" compleet="nee">Mededingingswet</extref> gewijzigde bepalingen komen alsdan te
luiden zoals zij luidden voor het tijdstip van de inwerkingtreding van
deze wet en met inachtneming van wijzigingen die na dat tijdstip in
werking zijn getreden, tenzij voorafgaand aan het hiervoor bedoelde
tijdstip van het vervallen van deze wet bij algemene maatregel van
bestuur over de geldingsduur anders is
bepaald.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
voordracht voor een krachtens het tweede lid vast te stellen algemene
maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan vier weken nadat het
ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is
overgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten
en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2011-03-24">24
maart 2011</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Economische Zaken, Landbouw en Innovatie,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J.
M.</voornaam>
          <achternaam>Verhagen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2011-04-08">de
          <nadruk type="cur">achtste</nadruk>
april 2011</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Veiligheid en Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>I.
W.</voornaam>
            <achternaam>Opstelten</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	