<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011612" dtdversie="2.0" id="174649" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Mandaatverlening voor uitvoering Subsidieregeling zaaiprojecten   life sciences </intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Economische Zaken,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="gezien">Gezien de schriftelijke instemming van     de Nederlandse organisatie voor wetenschappelijk onderzoek d.d. 4 september     2000;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>Aan het gebiedsbestuur Aard- en Levenswetenschappen en aan het     gebiedsbestuur Medische Wetenschappen van de Nederlandse organisatie voor     wetenschappelijk onderzoek (NWO) wordt mandaat verleend tot het nemen van     besluiten ter uitvoering van de Subsidieregeling zaaiprojecten life sciences,     alsmede machtiging tot het afdoen van alle daarop betrekking hebbende stukken.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Aan het algemeen bestuur van NWO wordt mandaat verleend tot het     nemen van beslissingen op bezwaar tegen besluiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011612&amp;artikel=1">artikel 1</intref>,     alsmede machtiging tot het afdoen van alle daarop betrekking hebbende     stukken.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het algemeen bestuur van NWO wordt gemachtigd, met het recht van     substitutie, namens de Minister van Economische Zaken verweer te voeren bij de     behandeling door de bestuursrechter van beroepschriften ter zake van besluiten     als bedoeld in het eerste lid. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20000907">7 september 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie>van     <organisatie>Economische Zaken</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A.</voornaam>      <achternaam>Jorritsma-Lebbink</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	