<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002065" dtdversie="2.0" id="2519" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 13 oktober 1950, houdende regelen met betrekking tot
    de aansprakelijkheid van de Overheid voor handelingen, verricht
    tijdens of ten gevolge van de bezetting</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            noodzakelijk is, regelen te stellen met betrekking tot de
            aansprakelijkheid van de Overheid voor handelingen, verricht
            tijdens of tengevolge van de bezetting, alsmede enige andere
            gevolgen van de bezetting te regelen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
            gebonden door overeenkomsten, in bezet gebied van Nederland
            gesloten, indien deze overeenkomsten ingevolge een
            verklaring van de rechter, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, niet
            rechtstreeks zijn voortgevloeid uit des bezetters
            verplichting tot het herstel of de verzekering van de
            openbare orde en het openbare leven, noch feitelijk hiertoe
            strekten of hebben bijgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid is niet van toepassing op
            overeenkomsten van geldlening waarbij het recht van de
            schuldeiser blijkt uit een schuldbrief aan toonder of uit
            een inschrijving in een Grootboek der Nationale Schuld.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
        aansprakelijk voor de betaling van schadeloosstelling wegens
        vordering of onteigening, in bezet gebied van Nederland gedaan,
        indien deze vordering of onteigening ingevolge een verklaring
        van de rechter, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, niet rechtstreeks is
        voortgevloeid uit des bezetters verplichting tot het herstel of
        de verzekering van de openbare orde en het openbare leven, noch
        feitelijk hiertoe strekte of heeft bijgedragen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
        gehouden tot terugbetaling van hetgeen in bezet gebied van
        Nederland onverschuldigd is betaald, indien deze betaling
        ingevolge een verklaring van de rechter, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>,
        niet rechtstreeks is voortgevloeid uit des bezetters
        verplichting tot het herstel of de verzekering van de openbare
        orde en het openbare leven, noch feitelijk hiertoe strekte of
        heeft bijgedragen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
        aansprakelijk voor de schade, in bezet gebied van Nederland door
        een onrechtmatige daad - daaronder begrepen nalatigheid of
        onvoorzichtigheid - toegebracht, indien het veroorzaken van de
        schade ingevolge een verklaring van de rechter, bedoeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, de Staat of het lichaam ten gevolge van de bezetting
        niet kan worden toegerekend.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <al>Het bepaalde in de voorgaande artikelen is niet toepasselijk op
        handelingen, verricht door organen van publiekrechtelijke
        lichamen, andere dan de Staat, die krachtens de Nederlandse
        wetgeving, zoals deze op 10 Mei 1940 luidde, het lichaam,
        waarvoor zij optraden, door zodanige handeling konden verbinden,
        tenzij de handeling is verricht hetzij in het belang van de
        bezetter, hetzij onder dwang of onbehoorlijke invloed van of
        vanwege de bezetter, hetzij krachtens opdracht van of vanwege de
        bezetter of van personen of instanties, die krachtens de
        Nederlandse wetgeving, zoals deze op 10 Mei 1940 luidde, tot het
        geven van zodanige opdracht geen bevoegdheid bezaten.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <al>Tegen betalingen, tijdens de bezetting gedaan ingevolge een
        overeenkomst, een onteigening of vordering, een verplichting tot
        terugbetaling van hetgeen onverschuldigd was betaald of ter
        vergoeding van schade, veroorzaakt door een onrechtmatige daad -
        daaronder begrepen nalatigheid of onvoorzichtigheid - met
        betrekking tot welke betalingen nadien een verklaring, als in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoeld, is afgelegd, kan de Staat of het andere
        publiekrechtelijke lichaam niet opkomen.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verzoek tot het afleggen van een verklaring, als in de
            voorgaande artikelen omschreven, dient bij het Gerechtshof
            te 's-Gravenhage te worden ingediend binnen een jaar na
            de inwerkingtreding van deze wet of, na afloop van deze
            termijn, binnen een jaar, nadat tegenover de Staat of het
            andere publiekrechtelijke lichaam op het rechtsfeit een
            beroep is gedaan. Wij behouden Ons voor, deze termijnen bij
            algemene maatregel van bestuur te verlengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Door een verklaring, als in de voorgaande artikelen
            bedoeld, is, wanneer het betreft een wederkerige
            overeenkomst, ook de wederpartij van haar verplichtingen
            jegens de Staat of het andere publiekrechtelijke lichaam ontslagen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De wederpartij van de Staat of het andere
            publiekrechtelijke lichaam kan, wanneer zodanige verklaring
            is afgelegd en wanneer de Staat of het andere
            publiekrechtelijke lichaam door de overeenkomst, de
            onteigening of vordering, de onverschuldigde betaling of de
            onrechtmatige daad - daaronder begrepen nalatigheid of
            onvoorzichtigheid - is gebaat, het voordeel, dat de Staat of
            het andere publiekrechtelijke lichaam daardoor werkelijk
            heeft genoten, van deze terugvorderen.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een verzoek, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, wordt ingediend, al
            dan niet door een advocaat, met overlegging van twee
            afschriften. Een dezer afschriften zendt de griffier
            onverwijld bij aangetekende brief aan de wederpartij; het
            andere afschrift zendt hij aan Onze Minister van Financi&#xEB;n.
            De wederpartij kan binnen drie weken na de dag van afzending
            een verweerschrift inzenden. Het verweerschrift gaat
            vergezeld van twee afschriften, waarvan de griffier
            onverwijld een aan de verzoeker en een aan Onze Minister van
            Financi&#xEB;n toezendt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het Gerechtshof bepaalt na afloop van de termijn van
            inzending van het verweerschrift of na eerdere ontvangst
            daarvan een dag voor verhoor van partijen. Het kan tegen de
            dag van verhoor of een nadere dag het horen van getuigen of
            deskundigen bevelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De na afloop van het verhoor of nadere verhoor door het Hof
            te geven beschikking is met redenen omkleed en wordt
            uitgesproken in een openbare zitting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Ten aanzien der proceskosten geldt het bepaalde in de
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">tweede paragraaf van de twaalfde
                afdeling van de tweede titel van het eerste boek van het
                Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Van de beschikking van het Hof staat geen hoger beroep open.
            Echter kan daarvan binnen een maand na de dag der uitspraak
            beroep in cassatie worden ingesteld. Het verzoekschrift in
            cassatie wordt ingediend door een advocaat bij de Hoge Raad
            en is vergezeld van twee afschriften waarvan de griffier
            onverwijld een aan de wederpartij en een aan Onze Minister
            van Financi&#xEB;n toezendt. De wederpartij kan binnen drie weken
            door tussenkomst van een advocaat bij de Hoge Raad een
            verweerschrift indienen. Het verweerschrift gaat vergezeld
            van twee afschriften, waarvan de griffier onverwijld een aan
            de verzoeker en een aan Onze Minister van Financi&#xEB;n
            toezendt. Partijen kunnen in de gelegenheid worden gesteld
            de zaak mondeling toe te lichten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De beschikking van de Hoge Raad is met redenen omkleed en
            wordt uitgesproken in een openbare zitting.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=8">Artikel 8</intref>, laatste lid, is van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    <al>Wij behouden Ons voor in verband met de uitvoering van deze wet
        meer raadsheren-plaatsvervanger in het Gerechtshof te
        's-Gravenhage te benoemen dan is toegelaten volgens de wet
        van 18 December 1947 (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> no.
        H 430).</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Betalingsopdrachten, verstrekt door de vijand, een vijandelijke
        onderdaan of een ingezetene van vijandelijk gebied, mogen na 5
        Mei 1945 niet meer worden uitgevoerd. Zulks geldt ook, indien
        v&#xF3;&#xF3;r 6 Mei 1945 aan de betaling reeds een begin van uitvoering
        was gegeven. Betalingen, na 5 Mei 1945 in strijd met het
        bepaalde in dit artikel gedaan, zijn van rechtswege nietig;
        hetzelfde geldt voor handelingen, welke een begin van uitvoering
        der betaling vormen, ook als deze zijn verricht v&#xF3;&#xF3;r of op die datum.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
        aansprakelijk voor de schade, door een onrechtmatige daad of
        door nalatigheid of onvoorzichtigheid van hun organen of van
        personen in hun dienst na de bevrijding van het Rijk in Europa
        toegebracht, indien het veroorzaken van de schade de Staat of
        het lichaam redelijkerwijze niet kan worden toegerekend in
        verband met de door de vijand achtergelaten wanorde of in
        verband met de omstandigheden, waaronder de taak der Overheid
        moest worden uitgevoerd.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <al>De Staat en de overige publiekrechtelijke lichamen zijn niet
        aansprakelijk voor de schade, door een daad of een nalatigheid
        van hun organen of van personen in hun dienst toegebracht bij
        het beheer van roerende lichamelijke zaken, welke krachtens het
        Besluit Vijandelijk Vermogen onder beheer zijn gesteld of door
        het Nederlandse Beheersinstituut, of door het Militair Gezag,
        ingevolge artikel 48 van het Besluit Vijandelijk Vermogen de
        bevoegdheden van het Nederlandse Beheersinstituut uitoefenende,
        feitelijk in beheer zijn genomen, een en ander voor zover de
        schade is veroorzaakt v&#xF3;&#xF3;r 1 Maart 1946.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien door de rechter, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=7">artikel 7</intref>, is verklaard
            dat de Staat of een ander publiekrechtelijk lichaam niet
            aansprakelijk is voor de nakoming van een verbintenis, dan
            wel indien ingevolge deze wet een opdracht tot betaling niet
            wordt uitgevoerd, of indien schade ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=12">artikel 12</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=13">artikel 13</intref> dezer wet niet op de Staat of een ander
            publiekrechtelijk lichaam kan worden verhaald, kan, in geval
            niet volgens de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref> reeds een bijdrage wordt
            gegeven, door de Directeur van het Bureau van het
            Commissariaat voor Oorlogsschade op daartoe door degene, die
            de schade lijdt, gedaan schriftelijk verzoek, overeenkomstig
            door Onze Minister van Financi&#xEB;n te stellen richtlijnen
            worden beslist, dat aan hem van Staatswege een
            tegemoetkoming zal worden toegekend. Gelijke bevoegdheid
            bestaat, indien, in de gevallen bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=2">2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=4">4</intref>, de wederpartij van de Staat of van het andere
            publiekrechtelijke lichaam, met erkenning dat geen
            aansprakelijkheid van de Staat of van het andere
            publiekrechtelijke lichaam bestaat, zich met een
            desbetreffend schriftelijk verzoek heeft gewend tot de
            Directeur van het Bureau van het Commissariaat voor Oorlogsschade.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De tegemoetkoming, bedoeld in het vorige lid, wordt in geen
            geval toegekend, indien degene, die de schade lijdt, deze
            aan zichzelf te wijten heeft.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien is beslist, dat een tegemoetkoming zal worden
            toegekend, vinden voor het overige de bepalingen van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref> toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Artikel 89, leden 1, 2, 3, 4, 6 en 7 van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet op de Materi&#xEB;le
            Oorlogsschaden</extref> is ten aanzien van de
            ingevolge het eerste lid genomen beslissingen van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bedrag der schadeloosstelling, toekomende aan degenen,
            van wie roerende goederen zijn gevorderd bij de
            beschikkingen van de Ministers van Justitie en van Financi&#xEB;n
            van 6 Mei 1946, 6e Afdeling, no. 1115 A en B, Generale
            Thesaurie, Afdeling Juridische Zaken en Bewindvoering no.
            221 (<nadruk type="cur">Nederlandse Staatscourant</nadruk>
            van 22 Mei 1946, n&#xB0;. 100) wordt, in afwijking van het
            bepaalde in het Algemeen Vorderingsbesluit 1940, zoals dit
            gewijzigd is gehandhaafd bij de Algemeene Vorderingsregeling
            1944, vastgesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002065&amp;artikel=14">artikel 14, derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Evenwel wordt het bedrag dezer schadeloosstelling
            vastgesteld overeenkomstig de bepalingen van het Algemeen
            Vorderingsbesluit 1940, en van de maatregelen ter uitvoering
            van dit besluit voorzover: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>de belanghebbende onvoorwaardelijk buiten vervolging
                    is gesteld op grond, dat de gerezen verdenking
                    ongegrond is gebleken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>de zaak van de belanghebbende overeenkomstig het
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002009" compleet="nee">Tribunaalbesluit</extref>
                    is behandeld, doch de beschuldiging is vervallen verklaard;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>de zaak van de belanghebbende aan de kennisneming
                    van de strafrechter is onderworpen, doch zonder
                    oplegging van straf of maatregel is ge&#xEB;indigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na die
            harer afkondiging.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zij kan worden aangehaald als: Wet
            Overheidsaansprakelijkheid Bezettingshandelingen.</al>
    </lid>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">13 October 1950</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>STRUYCKEN.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n,</functie>
        <naam>
            <achternaam>P. LIEFTINCK.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vier en twintigste October 1950.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>STRUYCKEN.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	