<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020215" dtdversie="2.0" id="358989" soort="ministeriele-regeling"> 
   
  <intitule>Besluit van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
	 23&#xA0;augustus 2006, nr. 2006GMT/FBI 2661573, houdende verlening van mandaat,
	 volmacht en machtiging aan de algemeen directeur van SenterNovem tot het nemen
	 van besluiten op grond van de subsidieregeling TTI</intitule> 
   
  <regeling> 
	 <aanhef> 
		<wie>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</wie> 
		<afkondiging> 
		  <al>Besluit:</al> 
		</afkondiging> 
	 </aanhef> 
	 <regeling-tekst> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">1</nr> 
		  </kop> 
		  <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>minister: de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en
				  Sport;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>Agentschap
NL: baten-lastendienst van het Ministerie van Economische Zaken,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026918&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van het Instellingsbesluit baten-lastendienst
Agentschap
NL</extref>;</al></li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr> 
				<al>algemeen
directeur: de algemeen directeur van Agentschap
NL.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">2</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Aan de algemeen directeur wordt mandaat verleend
			 tot:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr> 
				<al>het nemen van besluiten op grond van de
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019655" compleet="nee">Subsidieregeling
				  TTI</extref>;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr> 
				<al>het beslissen op bezwaarschriften tegen besluiten als bedoeld
				  in onderdeel a, voor zover het besluit waartegen het bezwaar zich richt, niet
				  door hem in mandaat is genomen.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">3</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De algemeen directeur is gemachtigd tot het afdoen van alle
				stukken die betrekking hebben op besluiten als bedoeld in
				<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020215&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De algemeen directeur is gemachtigd ten aanzien van
				verweerschriften en beroepschriften in administratiefrechtelijke procedures,
				gericht tot een administratieve rechter, ten behoeve van het vertegenwoordigen
				van de Minister in administratiefrechtelijke procedures bij de administratieve
				rechter en tot het afdoen van alle stukken die daarop betrekking hebben.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">4</nr> 
		  </kop> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
			 <al>De directeur van de directie Geneesmiddelen en Medische
				Technologie kan per geval, of in het algemeen, schriftelijke instructies
				geven.</al> 
		  </lid> 
		  <lid> 
			 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
			 <al>De directeur van de directie Geneesmiddelen en Medische
				Technologie geeft de algemeen directeur in ieder geval
				instructies met betrekking tot de beoordeling van de strategisch-inhoudelijke
				positionering van het Topinstituut Pharma binnen het VWS-beleid.</al> 
		  </lid> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">5</nr> 
		  </kop> 
		  <al>De algemeen directeur is bevoegd aan &#xE9;&#xE9;n of
			 meerdere onder hem ressorterende functionarissen ondermandaat, ondervolmacht en
			 machtiging te verlenen tot het geheel of gedeeltelijk uitoefenen van zijn op
			 grond van deze regeling toegekende bevoegdheden.</al> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">6</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Het hoofd van de stafafdeling Juridische Zaken van Agentschap
NL
			 draagt zorg voor verzending van afschriften van besluiten inzake ondermandaat,
			 volmacht en machtiging aan de Directeur Bestuursondersteuning ten behoeve van
			 het centraal register als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007923&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17 van de Mandaatregeling
			 VWS</extref>.</al> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">7</nr> 
		  </kop> 
		  <al>De ondertekening van stukken namens de minister luidt als
			 volgt:</al> 
		  <al>De Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</al> 
		  <al>namens deze:</al> 
		  <al>(gevolgd door handtekening en naam van de gemandateerde)</al> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">8</nr> 
		  </kop> 
		  <al>De algemeen directeur van verstrekt de minister
			 periodiek en op diens verzoek alle inlichtingen over de uitoefening van zijn in
			 dit besluit toegekende bevoegdheden.</al> 
		</artikel> 
		<artikel status="goed"> 
		  <kop> 
			 <label>Artikel</label> 
			 <nr status="officieel">9</nr> 
		  </kop> 
		  <al>Dit besluit treedt inwerking met ingang van de tweede dag na
			 dagtekening van de Staatscourant waarin het is geplaatst.</al> 
		</artikel> 
	 <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                     </kop>
                     <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Besluit mandaat, volmacht en machtiging
Agentschap NL Subsidieregeling
TTI.</al>
                  </artikel></regeling-tekst> 
	 <regeling-sluiting status="goed"> 
		<slotformulering> 
		  <al>Dit besluit zal met de toelichting in de Staatscourant worden
			 geplaatst.</al> 
		</slotformulering> 
		<ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
		  <organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport</organisatie>, 
		  <naam> 
			 <voornaam>J.F.</voornaam> 
			 <achternaam>Hoogervorst</achternaam> 
		  </naam> </ondertekening> 
	 </regeling-sluiting> 
  </regeling>
</wetgeving>
  	