<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012483" id="305309" soort="beleidsregel"><intitule>Centrale examens beeldende vakken (Tehatex) havo en vwo met ingang
    van 2003</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Beeldende vakken als eindexamenvak</titel></kop><tekst status="goed"><al>Scholen voor vwo en havo kunnen ervoor kiezen het definitieve
            profiel voor Cultuur en maatschappij nog niet in te voeren. In dat
            geval bieden zij het overgangsprofiel Cultuur en maatschappij aan.
            Op scholen die dat doen, kunnen de kunstvakken oude stijl (tekenen,
            handenarbeid, textiele werkvormen en muziek) als profielvak gekozen
            worden door de CM-leerlingen en als vak in het vrije deel door alle
            leerlingen. Daarbij blijft gelden dat leerlingen maar &#xE9;&#xE9;n beeldend
            vak als examenvak kunnen kiezen. Scholen die het definitieve profiel
            CM hebben ingevoerd kunnen geen kunstvak oude stijl meer als
            eindexamenvak aanbieden, ook niet in het vrije deel.</al><al>In deze publicatie wordt informatie gegeven over de centrale
            examens in de beeldende vakken oude stijl in de jaren 2003 en later.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Centraal examen VWO beeldende vakken (tehatex)</titel></kop><circulaire.divisie><kop><titel>CPE</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Centraal praktisch examen blijft ongewijzigd</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>CSE</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het examen heeft betrekking op een thematisch onderwerp. Tot en
              met het examenjaar 2002 werden deze thema&#x2019;s ontwikkeld door de
              Commissie aanbieding thema (CAT). Inmiddels is de CAT opgeheven en
              in opvolging is niet voorzien. Voor de examens vanaf 2003 zullen
              thema&#x2019;s worden ontwikkeld vanuit de invalshoeken van domein B uit
              het examenprogramma CKV2 vwo.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Thema</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het examen wordt gemaakt op basis van een tweejaarlijks thema.
              Het examen voor de examenjaren 2003 en 2004 gaat uit van de
              invalshoek &#x201D;kunst, wetenschap en techniek&#x201D;. Dit wordt uitgewerkt
              aan de hand van beeldende kunst en vormgeving.</al><al>Er komt meer nadruk op vaardigheden zoals deze vereist zijn in
              de tweede fase en waar mogelijk wordt er aangesloten bij de inhoud
              en de benadering van CKV2.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Probleemstellingen, eindtermen en literatuur</titel></kop><tekst status="goed"><al>In Uitleg Gele katern publiceert de CEVO aan het thema
              gerelateerde probleemstellingen, eindtermen en
              literatuurverwijzingen, met een beknopte toelichting. Deze
              publicatie verschijn in juni voorafgaand aan het examenjaar.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Centraal examen HAVO beeldende vakken (tehatex)</titel></kop><tekst status="goed"><al>Binnen het geldende examenprogramma zal bij het havo een
            vergelijkbare stap worden gezet. Uitgangpunt is daarbij dat het
            centraal examen betrekking heeft op de periode van Romaans tot
            heden, met een nadruk op de periode na 1850.</al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>E&#xE9;n centraal schriftelijk examen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het onderscheid tussen een algemeen deel en vakspecifiek deel
              komt te vervallen.</al><al>Er wordt &#xE9;&#xE9;n examen gemaakt dat voor alle kandidaten tekenen,
              handenarbeid en textiele werkvormen gelijk is. De opgaven en
              vragen worden evenwichtig over de verschillende beeldende
              disciplines verdeeld. Typisch vakspecifieke vragen worden niet
              (meer) gesteld. Het toekomstig examen bestaat uit vijf tot zes
              opgaven. Het aantal vragen ligt tussen de 40 en 45.</al><al>De vragen zijn kunstbeschouwelijk en kunsthistorisch van aard
              zoals gebruikelijk in de examens oude stijl.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Vorm</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tot en met 2002 bestaat het examen uit 4 katernen met
              afbeeldingen (algemeen deel en drie vakspecifieke delen) en vier
              vragenboekjes met ongeveer 20 tot 25 vragen elk. Het examen vanaf
              2003 bestaat uit twee katernen afbeeldingen en &#xE9;&#xE9;n vragenboekje
              met 40 tot 45 vragen.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>CKV2</titel></kop><tekst status="goed"><al>Vanaf 2003 wordt aangesloten bij CKV2 doordat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>er meer vragen worden opgenomen die een app&#xE8;l doen op tweede
                  fase-vaardigheden. - het bronnenmateriaal dat opgenomen is in
                  het centraal schriftelijk examen een grotere diversiteit zal vertonen;</al></li><li><al>er meer vragen worden gesteld die voortkomen uit de
                  invalshoeken van domein B van het CKV2 examenprogramma.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Nadere informatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>In overleg met de verenigingen van leraren in beeldende vakken
            wordt bezien welke nadere informatie nodig is.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>voorzitter</functie> van de <organisatie afkorting="CEVO">CEVO</organisatie>, <naam><voornaam>drs J.</voornaam><achternaam>Bouwsma</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	