<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027960" dtdversie="2.0" id="438079" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling
van de Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van
8&#xA0;juli&#xA0;2010, nr.&#xA0;PO/221760, houdende voorschriften in
het kader van de meting en beoordeling van leerresultaten als bedoeld
in artikel 10a van de Wet op het primair onderwijs (Regeling
leerresultaten
PO)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.4" compleet="nee">artikel 34.4</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.6" compleet="nee">artikel 34.6 van het Besluit bekostiging
WPO</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het
voorstel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.5" compleet="nee">artikel 34.5, tweede lid, van het Besluit
bekostiging WPO</extref> van de Inspecteur-generaal van het onderwijs van
6&#xA0;juli
2010;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Toetsen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1" compleet="nee">artikel 34.1 van het Besluit bekostiging
WPO</extref></titel>
        </kop>
        <al>De toetsen
die zijn opgenomen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=A">bijlage A</intref>, voldoen aan de criteria, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1" compleet="nee">artikel 34.1, eerste lid, van het Besluit bekostiging
WPO</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Normering
toetsen</titel>
        </kop>
        <al>De
uitwerking van de wijze waarop de beoordeling van de leerresultaten,
met in achtneming van de leerlingpopulatie, tot stand komt, wordt per
toets als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1" compleet="nee">artikel 34.1 van het Besluit bekostiging WPO</extref>
vastgesteld als aangegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage
B</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Wijze
van correctie van de
meting</titel>
        </kop>
        <al>De
correctie van de meting en de gevallen waarin correctie van de meting
plaatsvindt als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.2" compleet="nee">artikel 34.2 van het Besluit bekostiging
WPO</extref>, geschiedt volgens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=C">bijlage
C</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Meting
onmogelijk of incomplete
gegevens</titel>
        </kop>
        <al>De
wijze waarop omgegaan wordt met scholen waar de meting van
leerresultaten niet mogelijk is of bij scholen met incomplete gegevens,
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.6" compleet="nee">artikel 34.6 van het Besluit bekostiging WPO</extref>, geschiedt
volgens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=D">bijlage
D</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Beoordeling
leerresultaten</titel>
        </kop>
        <al>De
normering waarop de inspectie het oordeel voldoende dan wel onvoldoende
leerresultaat baseert, geschiedt volgens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=E">bijlage
E</intref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1&#xA0;augustus
2010.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling leerresultaten
PO.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>A.</voornaam>
          <achternaam>Rouvoet</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">A</nr>
      <titel status="officieel">bij de Regeling leerresultaten
PO</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Betrouwbare en
valide toetsen</titel>
               </kop>
               <al>De basisschool verantwoordt zich over
de leerresultaten met door haar gebruikte betrouwbare en valide
toetsen. Toetsen zijn betrouwbaar als zij steeds hetzelfde resultaat
opleveren als hetzelfde gemeten wordt. Toetsen zijn valide als ze die
kennis en vaardigheid meten waarvoor de toets is bedoeld. Een
basisschool kan uit het beschikbare toetsinstrumentarium een
principieel eigen keuze maken. De volgende toetsen voldoen aan de
criteria zoals vastgesteld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003862&amp;artikel=34.1" compleet="nee">artikel 34.1 van het Besluit bekostiging
WPO</extref>:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Eindtoets
Basisonderwijs, inclusief de Niveautoets van het Cito (zie verder
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> onder
1.);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Schooleindonderzoek van de
vier landelijke Protestants Christelijke Schoolbegeleidingsdiensten
(zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> onder
2.);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Drempelonderzoek 678 van
678 Onderwijs Advisering (zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> onder
3);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Entreetoets van het Cito
(tot en met schooljaar 2010&#x2013;2011, zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref> onder
4);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Landelijk genormeerde
methodeonafhankelijke toetsen voor groep 8, te
weten:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>Toetsen
Rekenen en wiskunde en Begrijpend lezen uit het leerling- en
onderwijsvolgsysteem (LOVS) van het Cito (zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>, onder
5.1);</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>DLE-toetsen Rekenen en
wiskunde en Begrijpend lezen van Boom test uitgevers (zie verder
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>, onder
5.2);</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>Begrijpend lezen toets
van 678 Onderwijs Advisering (zie verder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlage B</intref>, onder
5.3).</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </li>
               </lijst>
            </divisie>
         
    </bijlage>
    
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">C</nr>
      <titel status="officieel">bij de Regeling leerresultaten
PO</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Correctie op
meting leerresultaten en bijzondere omstandigheden</titel>
               </kop>
               <al>In
deze bijlage staat beschreven hoe en wanneer een correctie (zijnde een
herberekening) van de leerresultaten plaatsvindt voor bepaalde
groepskenmerken of individuele kenmerken van leerlingen en voor enkele
specifieke
omstandigheden.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1</nr>
                  <titel status="officieel">Leerlingen
die uitstromen naar het praktijkonderwijs of voortgezet speciaal
onderwijs</titel>
               </kop>
               <al>Leerlingen met een indicatie voor het
voortgezet speciaal onderwijs (vso) of praktijkonderwijs (pro) houdt de
inspectie buiten de beoordeling van de eindresultaten. Dit doet zij ook
als deze leerlingen de indicatie hebben, maar hier in de praktijk niet
daadwerkelijk naar uitstromen. Als leerlingen met een pro- of
vso-indicatie wel hebben deelgenomen aan de toets, herberekent de
inspectie het schoolgemiddelde, waarbij de resultaten van deze
leerlingen buiten beschouwing worden
gelaten.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">2</nr>
                  <titel status="officieel">Leerlingen
met een lgf-, so- of sbo-indicatie die als gevolg van beperktere
capaciteiten geheel of gedeeltelijk zijn losgekoppeld van het reguliere
curriculum van de groep.</titel>
               </kop>
               <al>De inspectie
verstaat hierbij onder het hebben van een indicatie het
volgende:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>sbo-indicatie:
De leerling heeft een beschikking van de Permanente Commissie
Leerlingenzorg (PCL) van het samenwerkingsverband voor het
sbo.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>lgf, so-indicatie: De
Commissie voor de Indicatiestelling (CvI) van het Regionaal
expertisecentrum heeft geoordeeld dat de leerling in aanmerking komt
voor leerlinggebonden
financiering.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>De inspectie
sluit de resultaten van deze leerlingen uit van de beoordeling
als:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>de
leerling een eigen leerlijn voor taal (&#xE9;&#xE9;n of meer van de
vakgebieden technisch lezen, spelling, begrijpend lezen) &#xE9;n voor
rekenen heeft, en</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>de school
voor deze leerling einddoelen (een ontwikkelingsperspectief) heeft
bepaald die voldoende onderbouwd en realistisch zijn,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>van deze einddoelen
tussendoelen zijn afgeleid,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>de school kan aantonen op
basis van ten minste twee evaluaties dat de leerling zich op beide
vakgebieden naar verwachting ontwikkelt (dus volgens de gestelde
doelen).</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Het gaat hier dus om
uitzonderingsgevallen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">3</nr>
                  <titel status="officieel">Leerlingen
die kort in Nederland verblijven &#xE8;n om die reden het Nederlands
minder goed beheersen</titel>
               </kop>
               <al>Bij de beoordeling van de
eindresultaten mogen de resultaten van leerlingen die sinds kort in
Nederland verblijven <nadruk type="vet">&#xE9;n</nadruk> het Nederlands
onvoldoende beheersen in sommige gevallen buiten beschouwing worden
gelaten. De richtlijn is dat de leerlingen aan het begin van het
schooljaar korter dan vier jaar in Nederland verblijven &#xE9;n om die
reden het Nederlands minder goed beheersen.</al>
               <al>De resultaten van
leerlingen die al langer in Nederland verblijven en het Nederlands nog
steeds onvoldoende beheersen, worden wel bij de beoordeling van de
toetsen betrokken. Dit geldt ook voor de resultaten van leerlingen die
korter in Nederland verblijven, maar het Nederlands wel goed
beheersen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">4</nr>
                  <titel status="officieel">Leerlingen
die in groep 7 of 8 zijn ingestroomd</titel>
               </kop>
               <al>De inspectie kan
de resultaten van leerlingen die in groep 7 of 8 zijn ingestroomd
buiten beschouwing laten bij de beoordeling van de eindresultaten. Als
de inspectie dit doet, corrigeert zij voor alle leerlingen die dit
betreft en niet alleen voor de zwakst scorende
leerlingen.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">5</nr>
                  <titel status="officieel">Leerlingen
die ten onrechte niet aan de toets hebben
deelgenomen</titel>
               </kop>
               <al>De inspectie baseert haar oordeel over de
eindresultaten in principe op de leerresultaten van alle leerlingen in
groep 8. Het is mogelijk dat er geen resultaten beschikbaar zijn voor
leerlingen, die de inspectie echter niet buiten beschouwing wenst te
laten. Dit betreft bijvoorbeeld leerlingen die naar het lwoo uitstromen
en niet hebben deelgenomen aan de eindtoets.</al>
               <al>In dit geval kent
de inspectie een fictieve score toe (bij Cito Eindtoets: 517; bij
Drempelonderzoek 678: 517 vanaf het schooljaar 2009&#x2013;2010 of 37
v&#xF3;&#xF3;r het schooljaar 2009&#x2013;2010) aan de leerlingen die
niet hebben deelgenomen aan de toets. Als de leerresultaten op basis
van leerlingvolgsysteemtoetsen worden beoordeeld, dan wordt deze
leerling als D/E scorende leerling beschouwd bij het Cito
leerlingvolgsysteem en de begrijpend lezen toets van 678 Onderwijs
Advisering.</al>
               <al>Het komt voor dat op scholen die zich met het
Schooleindonderzoek verantwoorden of die daarvoor voorheen de
Entreetoets van groep 7 hebben gebruikt, leerlingen de toets niet of
gedeeltelijk hebben gemaakt. Het is niet mogelijk in dit geval een
fictieve score toe te kennen aan deze leerlingen. In dat geval
beoordeelt de inspectie de leerresultaten niet, tenzij de resultaten
ook zonder dat deze leerlingen aan de toets hebben deelgenomen, van
onvoldoende niveau zijn. In dat geval beoordeelt de inspectie de
leerresultaten als onvoldoende.</al>
               <al>Als een school zich
over haar eindresultaten verantwoordt met het leerlingvolgsysteem, komt
het voor dat sommige leerlingen niet deelnemen aan de toets die de rest
van de groep maakt. Andere leerlingen maken een toets op een lager
niveau (ander leerjaar of afnamemoment). Het komt ook voor dat
leerlingen in het geheel geen toets maken.</al>
               <al>Als leerlingen een
Cito toets op een ander niveau hebben gemaakt, voegt de inspectie de
score van deze leerlingen toe aan het groepsgemiddelde. Als leerlingen
niet zijn getoetst, beschouwt de inspectie hen als leerlingen die onder
de norm presteren. Bij het gebruik van Cito toetsen zijn dit leerlingen
met D- en E-scores; dan gelden de volgende
grenzen:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>&lt;
15% gewogen leerlingen: maximaal 25 procent leerlingen met
D/E-score;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>&#x2265; 15% gewogen
leerlingen: maximaal 30 procent leerlingen met
D/E-score.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </divisie>
         </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">D</nr>
      <titel status="officieel">bij de Regeling leerresultaten
PO</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Meting onmogelijk
of incomplete gegevens</titel>
               </kop>
               <al>In deze bijlage staat
beschreven hoe de inspectie scholen beoordeelt waarbij de meting van
leerresultaten onmogelijk is of waarbij de gegevens over de
leerresultaten incompleet
zijn.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">1</nr>
                  <titel status="officieel">Nieuw
opgerichte scholen</titel>
               </kop>
               <al>Scholen die nieuw zijn beginnen
vaak met een klein aantal leerlingen, dat veelal in de onderbouw
verblijft. De eerste jaren dat de school bestaat, zullen in de midden-
en bovenbouw vooral leerlingen de school bezoeken die eerst op andere
scholen hebben gezeten. De resultaten van deze leerlingen kunnen dan
ook niet direct toegeschreven worden aan de nieuwe
school.</al>
               <al>Desondanks beoordeelt de inspectie de eindresultaten
van deze scholen in eerste instantie volgens de reguliere werkwijze.
Als blijkt dat de eindresultaten onvoldoende zijn, gaat de inspectie
nader analyseren waardoor dit wordt veroorzaakt en wordt dezelfde
werkwijze gevolgd als voor leerlingen die recent op school zijn
ingestroomd.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">2</nr>
                  <titel status="officieel">Verouderde,
onvoldoende of ondeugdelijke toetsen of te weinig beschikbare
gegevens</titel>
               </kop>
               <al>Scholen die zich niet over hun eindresultaten
kunnen verantwoorden omdat zij bijvoorbeeld niet beschikken over de
leerresultaten van drie cohorten leerlingen of omdat deze gegevens
incompleet zijn, krijgen het oordeel: niet te beoordelen. Deze scholen
krijgen iedere twee jaar een
kwaliteitsonderzoek.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">3</nr>
                  <titel status="officieel">Beoordeling
eindresultaten scholen met
kopklassen</titel>
               </kop>
               <al>Kopklassen hebben tot doel de
leerlingen (veelal leerlingen met een taalachterstand) die hieraan
deelnemen een betere uitgangspositie te geven voor het
vervolgonderwijs. In de meeste gevallen gaat het om landelijke
projecten of door de overheid erkende experimenten.</al>
               <al>De
inspectie baseert zich bij de beoordeling van de eindresultaten van
deze scholen op de meest recente resultaten van de totale groep
leerlingen die aan de eindtoets heeft meegedaan.</al>
               <al>NB. Het komt
voor dat sommige leerlingen alleen de kopklas volgen en dus recent zijn
ingestroomd. Deze leerlingen worden bij de beoordeling buiten
beschouwing
gelaten.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <nr status="officieel">4</nr>
                  <titel status="officieel">Afwijken
van afnamevoorschriften</titel>
               </kop>
               <al>Toetsresultaten zijn alleen
betrouwbaar en valide als de toetsen zijn afgenomen volgens de
voorschriften, zoals die in de toetshandleiding zijn beschreven. De
inspectie veronderstelt dat scholen deze voorschriften kennen en
naleven. Indien scholen hiervan afwijken, kan dit betekenen dat de
inspectie de leerresultaten niet kan
beoordelen.</al>
               <al>Enkele voorbeelden van het afwijken van
de voorschriften
zijn:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>aanbieden
van hulpmaterialen (bijvoorbeeld posters in de klas of een
rekenmachine), die niet zijn toegestaan bij het maken van de
toets;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>voorlezen van (delen
van) toetsen;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>klassikaal
(samen) maken van toetsen;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>het
door de leraar zodanig beantwoorden van vragen van leerlingen dat er
sprake is van hulp bij de
toetsafname;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>afwijken van de
voorgeschreven tijdsduur voor de
toets;</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>afwijken van het
voorgeschreven
afnamemoment.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Twee
overwegingen spelen bij de beoordeling van de resultaten een cruciale
rol:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Is
op grond van eerder behaalde resultaten te verwachten dat de
toetsresultaten aan het eind van de basisschool anders waren geweest
als de afnamevoorschriften wel correct waren gevolgd? Zou dit een
onvoldoende inspectieoordeel tot resultaat kunnen hebben
gehad?</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                     <al>Is er mogelijk
doelbewust door de betrokkenen afgeweken van de afnamevoorschriften om
betere resultaten te verkrijgen?</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Als &#xE9;&#xE9;n
of beide overwegingen van toepassing zijn of hier serieuze twijfels
over bestaan, kan de inspectie besluiten de resultaten niet te
beoordelen.</al>
            </divisie>
         
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">E</nr>
      <titel status="officieel">bij de Regeling leerresultaten
PO</titel></kop>
      <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Beoordeling
leerresultaten van de basisschool</titel>
               </kop>
               <al>De school
verantwoordt zich over de leerresultaten met door haar gebruikte
betrouwbare en valide toetsen. Ze kan uit het beschikbare
toetsinstrumentarium een principieel eigen keuze maken. De inspectie
hanteert de volgende volgorde bij het gebruik maken van beschikbare
toetsresultaten:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>E&#xE9;n
van de
eindtoetsen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(1)</li.nr>
                           <al>Eindtoets
Basisonderwijs, inclusief Niveautoets van het
Cito;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(2)</li.nr>
                           <al>Schooleindonderzoek van de
vier landelijke Protestants Christelijke
Schoolbegeleidingsdiensten;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(3)</li.nr>
                           <al>Drempelonderzoek
678 van 678 Onderwijs
Advisering;</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>Entreetoets
van het Cito (tot en met schooljaar
2010&#x2013;2011);</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Landelijk
genormeerde methodeonafhankelijke toetsen uit groep
8.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Bij voorkeur baseert de inspectie haar oordeel
op de toets waarvoor van twee of meer jaren gegevens beschikbaar
zijn.</al>
               <al>De inspectie beoordeelt de eindresultaten op
basis van de resultaten van de leerlingen in groep 8 van de afgelopen 3
jaar (cohorten). Als de resultaten slechts &#xE9;&#xE9;n keer voldoende
zijn, en het aantal in de beoordeling betrokken leerlingen is minder
dan 10, dan betrekt de inspectie de resultaten van groep 7 bij de
beoordeling. Als de resultaten van groep 7 onvoldoende zijn, dan
betrekt de inspectie de leerresultaten van een vierde jaargroep 8 bij
de
beoordeling.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Beslisregel
beoordeling
eindresultaten</titel>
               </kop>
               <table colsep="0" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="0" tabstyle="xml1">
                  <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="xml1">
                     <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="119*"/>
                     <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="347*"/>
                     <thead valign="bottom">
                        <row rowsep="1">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>Beslisregel
eindresultaten</al>
                              <al>Indicator
1.1</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>De
resultaten van de leerlingen aan het eind van de basisschool liggen ten
minste op het niveau dat op grond van de kenmerken van de
leerlingenpopulatie mag worden
verwacht.</al>
                           </entry>
                        </row>
                     </thead>
                     <tbody valign="top">
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>De
eindresultaten van de afgelopen drie schooljaren
zijn:</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>goed
(&#x2018;4&#x2019;):</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>&#x2022;
drie keer
goed.</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>voldoende
(&#x2018;3&#x2019;):</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>&#x2022;
twee of drie keer voldoende;</al>
                              <al>&#x2022; &#xE9;&#xE9;n keer
voldoende (aantal in de beoordeling betrokken leerlingen 10 of
meer);</al>
                              <al>&#x2022; &#xE9;&#xE9;n keer voldoende (aantal in de
beoordeling betrokken leerlingen minder dan 10) &#xE9;n voldoende
resultaten in groep 7; of</al>
                              <al>&#x2022; &#xE9;&#xE9;n keer voldoende
(aantal in de beoordeling betrokken leerlingen minder dan 10) &#xE9;n
onvoldoende resultaten in groep 7 &#xE9;n voldoende resultaten in een
vierde groep
8.</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>onvoldoende
(&#x2018;2&#x2019;):</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>&#x2022;
drie keer onvoldoende; of</al>
                              <al>&#x2022; &#xE9;&#xE9;n keer voldoende
(aantal in de beoordeling betrokken leerlingen minder dan 10),
onvoldoende resultaten in groep 7 en onvoldoende resultaten in een
vierde groep
8.</al>
                           </entry>
                        </row>
                        <row rowsep="0">
                           <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>niet
te beoordelen
(&#x2018;5&#x2019;):</al>
                           </entry>
                           <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                              <al>&#x2022;
bijzondere omstandigheden (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=D">bijlage D</intref> van deze
regeling).</al>
                           </entry>
                        </row>
                     </tbody>
                  </tgroup>
               </table>
               <al>In
omstandigheden waarin deze regeling niet voorziet, geeft de
hoofdinspecteur po/ec een gemotiveerd oordeel over de
leerresultaten.</al>
            </divisie>
            <divisie opmaak="default">
               <kop>
                  <titel status="officieel">Toelichting
op de beslisregel</titel>
               </kop>
               <al>Het oordeel op jaarbasis voor de
verschillende (eind)toetsen wordt bepaald conform de werkwijze zoals
beschreven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=B">bijlagen B</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=C">C</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027960&amp;bijlage=D">D</intref> van deze regeling. Vervolgens
gelden de volgende
richtlijnen:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>Ongeacht
het aantal leerlingen waaruit de cohorten bestaan, is het oordeel
voldoende, als ten minste twee van de laatste drie schooljaren
voldoende zijn.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>Ongeacht het aantal
leerlingen waaruit de cohorten bestaan, is het oordeel onvoldoende, als
de laatste drie schooljaren onvoldoende
zijn.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Als slechts &#xE9;&#xE9;n van
de afgelopen drie jaren voldoende is en het aantal leerlingen waarop
dat oordeel is gebaseerd, is 10 of meer, dan is het oordeel
voldoende.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>4.</li.nr>
                     <al>Als slechts &#xE9;&#xE9;n
van de afgelopen drie jaren voldoende is en het aantal leerlingen
waarop dat oordeel is gebaseerd, is minder dan 10, dan worden de
resultaten van groep 7 bij de beoordeling betrokken. Als de resultaten
van groep 7, ongeacht het leerlingenaantal, voldoende zijn, is het
oordeel over de eindresultaten &#x2018;voldoende&#x2019;. Is het
oordeel over de resultaten van groep 7 onvoldoende, dan worden de
resultaten van een vierde groep 8 bij de beoordeling betrokken. Als de
resultaten van die vierde groep 8, ongeacht het leerlingenaantal,
voldoende zijn, is het oordeel over de eindresultaten
&#x2018;voldoende&#x2019;. Is het oordeel over de resultaten van de
vierde groep 8 onvoldoende, dan zijn de eindresultaten
&#x2018;onvoldoende&#x2019;.)<noot id="n4e10594824" type="voet">
                           <noot.nr>1</noot.nr>
                           <noot.al>Het
oordeel voor groep 7 moet gebaseerd zijn op een nieuwe groep. Dus niet
de toets uit leerjaar 7 van een groep 8 die al in de analyse is
betrokken. De inspectie gaat uit van de laatste beschikbare gegevens
van de leerlingvolgsysteemtoetsen voor Rekenen en wiskunde en
Begrijpend lezen. Voor een voldoende oordeel moeten zowel Rekenen en
wiskunde als Begrijpend lezen van groep 7 voldoende
zijn.</noot.al>
                           <noot.al>Ook kan het kan voorkomen dat bij het
&#x2018;overstappen&#x2019; van bijvoorbeeld de Cito Entreetoets naar
een andere eindtoets of omgekeerd, twee keer de gegevens van hetzelfde
cohort worden betrokken bij de beoordeling. Dit is niet de bedoeling.
In dit geval beschouwt de inspectie slechts &#xE9;&#xE9;n van beide
schooljaren en wordt een extra cohort toegevoegd ten behoeve van de
beoordeling.</noot.al>
                        </noot>
                     </al>
                  </li>
                  
                  <li>
                     <li.nr>5.</li.nr>
                     <al>Scholen
die zich niet over hun eindresultaten kunnen verantwoorden omdat zij
bijvoorbeeld niet beschikken over de leerresultaten van drie cohorten
leerlingen of omdat deze gegevens incompleet zijn, krijgen het oordeel:
&#x2018;niet te beoordelen&#x2019;. Indien dit het geval is beoordeelt
de inspectie de kwaliteitszorg. Deze scholen krijgen iedere twee jaar
een
kwaliteitsonderzoek.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </divisie>
         
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	