<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012694" dtdversie="2.0" id="49129" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 16 juli 2001 tot wijziging van de Telecommunicatiewet
    in verband met de invoering van de mogelijkheid door middel van een
    financieel  instrument het optimaal gebruik van frequentieruimte te waarborgen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is dat de mogelijkheid wordt ingevoerd om door
            middel van een financieel instrument het optimaal gebruik
            van frequentieruimte te waarborgen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>I</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Telecommunicatiewet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>II</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in artikel 9, eerste lid, van het
        Frequentiebesluit kan gedurende een jaar na de inwerkingtreding
        van deze wet een houder van een vergunning voor commerci&#xEB;le
        radio-omroep, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004149&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder e en x, van de
        Mediawet</extref>, een aanvraag tot verlenging van zijn
        vergunning ook indienen op een tijdstip dat ligt binnen een jaar
        voorafgaand aan het tijdstip waarop de periode waarvoor de
        vergunning is verleend verstrijkt.</al>
</artikel>
            
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IV</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van de dag na de datum van
        uitgifte van het Staatsblad waarin zij wordt geplaatst.</al>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te Tavarnelle</plaats>
            <datum isodatum="">16 juli 2001</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Financi&#xEB;n a.i.,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. H. Korthals</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">zesentwintigste</nadruk> juli 2001</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	