<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0003795" dtdversie="2.0" id="258599" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Uitkering aan gemoedsbezwaarden</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De staatssecretaris van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, L. de     Graaf,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, vijfde lid, van     de Algemene Ouderdomswet</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>De uitkering, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=48" compleet="nee">eerste lid van artikel 48 van de     Algemene ouderdomswet</extref>, wordt niet toegekend dan nadat degene, die aanspraak     maakt op die uitkering, tegenover de Sociale verzekeringsbank heeft verklaard,     dat hij wegens gemoedsbezwaren geen aanspraak op het ouderdomspensioen     krachtens die wet wil maken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Indien degene, aan wie een uitkering ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=48" compleet="nee">eerste lid van     artikel 48 van de Algemene Ouderdomswet</extref> is toegekend, aanspraak maakt op     ouderdomspensioen krachtens die wet, wordt, in afwijking van het bepaalde in     artikel 17, derde lid, van die wet, de uitkering zo nodig met terugwerkende     kracht ingetrokken met ingang van de dag, waarop het ouderdomspensioen     ingaat.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Algemene Ouderdomswet</extref>, wordt na     het overlijden van degene, die een uitkering als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, eerste     lid, van de Algemene Ouderdomswet</extref> genoot, de overlijdensuitkering, bedoeld in     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Algemene Ouderdomswet</extref>, uitbetaald voorzover het saldo van     zijn spaarrekening, bedoeld in de regeling van de Staatssecretaris van Sociale     Zaken en Werkgelegenheid en de Staatssecretaris van Financi&#xEB;n van 23 april     1985, nr. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003785" compleet="nee">SZ/SV/VV/85/914</extref> (Stcrt. 87), toereikend is.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, eerste lid, van de     Algemene Ouderdomswet</extref>, wordt, indien de uitkering, bedoeld in het eerste lid     van artikel 48 van die wet, ingevolge het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003795&amp;artikel=2">artikel 2</intref> met     terugwerkende kracht is ingetrokken, hetgeen teveel aan uitkering is betaald     geheel of gedeeltelijk teruggevorderd dan wel op het toegekende     ouderdomspensioen in mindering gebracht.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>De beschikking van de Minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid     van 2 juli 1962, nr. 3493, Stcrt. 1962, 135, wordt ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze beschikking treedt in werking met ingang van de dag na     bekendmaking in de Nederlandse Staatscourant en werkt terug tot en met 1 april     1985.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1985-05-15">15 mei 1985</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>L. de </voornaam>      <achternaam>Graaf</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	