<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018648" dtdversie="2.0" id="340319" soort="ministeriele-regeling-archiefselectielijst">
  
  <intitule>Vaststellingsbesluit selectielijst neerslag handelingen beleidsterrein Wetenschappelijk onderwijs 1945-1986 (Wageningen Universiteit)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, tweede lid, onder b, van de Archiefwet 1995</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De Raad voor Cultuur gehoord (advies van de Raad voor Cultuur van 18 april 2005 nr. arc-2005.02052/5);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>De bij dit besluit gevoegde &#x2018;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018648&amp;bijlage=">selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Wageningen Universiteit en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Wetenschappelijk onderwijs over de periode 1945&#x2013;1986</intref>&#x2019; en de daarbij behorende toelichting worden vastgesteld.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>De Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap is belast met de uitvoering van dit besluit dat met de daarbij behorende <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018648&amp;bijlage=">selectielijst</intref> en toelichting in de Staatscourant zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2005-08-09">9 augustus 2005</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap</organisatie>,
        <deze>namens deze:</deze> de <functie>Algemene Rijksarchivaris</functie>,
        <naam>
          <voornaam>M.W. van</voornaam>
          <achternaam>Boven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <titel status="officieel">Basisselectiedocument</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs, openbare en bijzondere universiteiten en hogescholen 1945&#x2013;1986</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Voorwoord</titel>
          </kop>
          <al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, lid 1 van de Archiefwet 1995</extref> (Stb. 1995, 276) is de zorgdrager verplicht tot het ontwerpen van selectielijsten waarin tenminste wordt aangegeven welke archiefbescheiden voor vernietiging in aanmerking komen. Naast deze wettelijke verplichting is een regelmatige selectie van archiefbescheiden noodzaak om de archieven toegankelijk te houden. Het hier voorliggende Basisselectiedocument (BSD) voorziet in de wettelijke verplichting en is een instrument om de toegankelijkheid van de archieven van de openbare en de bijzondere universiteiten en hogescholen optimaal te houden. Daarbij gaat het om de universitaire archieven aangaande het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs van de periode 1945&#x2013;1986.</al>
          <al>In overeenstemming met de projectgroep PAZU is 1986 als eindjaar van de periode gekozen omdat in dat jaar de Wet universitaire bestuurshervorming (Stb. 1970, 601) eindigt en de nieuwe Wet op het wetenschappelijk onderwijs (Stb. 1986, 414) in werking treedt. Voor de periode 1985&#x2013;1997 bestaat al een BSD waarvan de geactualiseerde versie in 2001 in werking trad.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Toelichting</titel>
          </kop>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Inleiding</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al> Het rapport institutioneel onderzoek <nadruk type="cur">Een academische zaak, deel IV, een institutioneel onderzoek naar universiteiten op het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs 1945&#x2013;1986</nadruk>, vormt de grondslag van dit Basisselectiedocument (BSD). Het rapport beschrijft alle handelingen van de universitaire bestuursorganen op het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs en geeft daarnaast een overzicht van andere actoren die zich op dit beleidsterrein bewegen.</al>
            <al>Het Basisselectiedocument is de verantwoording van het bewaar- en vernietigingsbeleid van de organisatie. Tevens vormt het voor de openbare universiteiten als overheidsorganen de invulling van het wettelijk voorgeschreven selectieinstrument. Het BSD kan eveneens bij de bijzondere universiteiten &#x2013; die als privaatrechtelijke organisatie niet onder de Archiefwet vallen &#x2013; gehanteerd worden als selectieinstrument voor haar archieven.</al>
            <al>Het BSD bevat een voorstel voor bewaring of vernietiging van de bescheiden die het resultaat zijn van handelingen van actoren op het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs. Daarbij gaat het met name om de handelingen van de bestuursorganen van de universiteiten. In het Basisselectiedocument wordt de documentaire neerslag van handelingen verdeeld in te bewaren en (op termijn) te vernietigen documentaire neerslag.</al>
            <al>Het rapport institutioneel onderzoek en het Basisselectiedocument zijn de resultaten van onderzoeken bij de openbare universiteiten en de bijzondere universiteiten, die in 2002 zijn verricht door Saskia van Kaam en Elke Verheijen van Doxis.</al>
            <al>Doel van dit onderzoek is de selectiemethode zoals deze in het kader van het Project Verkorting Overbrengingstermijn (PIVOT) bij het Nationaal Archief is ontwikkeld, te kunnen toepassen op de neerslag van het handelen van de openbare en bijzondere universiteiten vanaf 1945 tot 1986.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Hoofdlijnen van het handelen van universiteiten op het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>PIVOT definieert hoofdlijnen van het handelen als: doelstellingen van de overheid binnen de kaders van een beleidsterrein. De taken van de universiteiten liggen op het terrein van onderwijs en wetenschap. De hoofdlijnen van het handelen van de universiteiten zijn het verzorgen van wetenschappelijk onderwijs en het verrichten van wetenschappelijk onderzoek. Een belangrijke afgeleide van de hoofdlijnen wordt gevormd door het overdragen van kennis aan de samenleving.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Actoren</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De selectielijst is vervaardigd ten behoeve van de specifieke taakstelling van de universiteiten. Het beleidsterrein is derhalve beschouwd vanuit het perspectief van de universiteiten. De openbare universiteiten bezitten met het van kracht worden van de Wet op het wetenschappelijk onderwijs (Stb. 1960, 559) sinds 1961 rechtspersoonlijkheid, waardoor zij publiekrechtelijke instellingen zijn met volledige (geattribueerde) rechtsbevoegdheid. De openbare universiteiten handelen door middel van organen die zijn bekleed met openbaar gezag.</al>
            <al>De bijzondere universiteiten gaan uit van privaatrechtelijke rechtspersonen, zijnde een stichting (Katholieke Universiteit Brabant, Katholieke Universiteit Nijmegen) of een vereniging (Vrije Universiteit). De bestuursorganen van de bijzondere universiteiten zijn niet bekleed met openbaar gezag.</al>
            <al>Als voornaamste actoren kunnen worden aangewezen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de instellingsbesturen van de bijzondere universiteiten (het bestuur van de Stichting Katholieke Universiteit Brabant, de Stichting Katholieke Universiteit (Nijmegen) en Verenigingsbestuur Vrije Universiteit Amsterdam);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>de universitaire bestuursorganen op centraal, midden- en basisniveau (college van curatoren en college van bestuur, faculteit en faculteitsbestuur, vakgroepbestuur, e.d.);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>universitaire commissies en colleges bij wet verplicht, ingesteld door en op verschillende universitaire bestuursniveaus (examencommissie, vaste commissies voor de wetenschapsbeoefening, e.d.).</al>
              </li>
            </lijst>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Doelstellingen van de selectie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>De hoofddoelstelling van de selectie is een scheiding aan te brengen tussen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden die in aanmerking komen voor blijvende bewaring en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al>archiefbescheiden die daarvoor niet in aanmerking komen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voor archiefbescheiden van de openbare universiteiten, die als overheidsinstelling vallen onder de werking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> (Stb. 1995, 276), geldt dat deze na een termijn van 20 jaar moeten worden overgebracht naar een rijksarchief. Voor de bijzondere universiteiten, die als privaatrechtelijke instelling niet onder de werking van de Archiefwet vallen, geldt dat voor de voor blijvende bewaring aangemerkte archiefbescheiden de overdracht aan een rijksarchief tot de mogelijkheden behoort, maar ook de permanente bewaring in eigen beheer.</al>
            <al>Dit Basisselectiedocument is opgesteld tegen de achtergrond van de selectiedoelstelling van de Rijksarchiefdienst/PIVOT, zoals de Minister van Welzijn Volksgezondheid en Cultuur die heeft gemeld bij de behandeling van de nieuwe archiefwet in de Tweede Kamer en die als volgt luidt: 'het mogelijk maken van de reconstructie van het overheidshandelen op hoofdlijnen'. Door het Convent van Rijksarchivarissen is deze doelstelling vertaald als 'het selecteren van handelingen van de overheid om bronnen voor de kennis van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig te stellen voor blijvende bewaring'.</al>
            <al>Deze selectiedoelstelling wordt voor de openbare en bijzondere universiteiten geoperationaliseerd binnen het beleidsterrein wetenschappelijk onderwijs. Hierbij wordt de doelstelling enigszins uitgebreid, omdat niet alleen de handelingen van de openbare universiteiten (als overheidsinstellingen) worden geselecteerd maar ook die van de bijzondere universiteiten.</al>
            <al>De handelingen van de verschillende universitaire actoren worden geselecteerd op hun bijdrage aan de realisatie van de selectiedoelstelling. Bij de selectie is derhalve aan de orde welke bescheiden, behorende bij welke handeling, berustende bij welke actor, overgebracht dienen te worden ten einde het handelen van de universiteiten met betrekking tot wetenschappelijk onderwijs en onderzoek op hoofdlijnen te kunnen reconstrueren.</al>
            <al>Tot slot dient nog te worden opgemerkt dat er rekening mee moet worden gehouden dat in de periode 1945&#x2013;1986 de Archiefwet 1918 (Stb. 378) resp. de Archiefwet 1962 (Stb. 313) van kracht waren, en dat er reeds archiefbescheiden vernietigd kunnen zijn op grond van de toen geldige vernietigingslijsten. Daarbij gaat het om de Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende bescheiden in de archieven van de rijksuniversiteiten en -hogescholen van 1968 (MB no. OKN 143.667) en de Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden, dagtekenende van na 1 januari 1954, van rijksuniversiteiten en -hogescholen (MB no. MMA/Ar 0681).</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Criteria voor de selectie</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Teneinde de selectiedoelstelling te operationaliseren, zijn de in het rapport institutioneel onderzoek geformuleerde handelingen gewogen aan de hand van de door PIVOT opgestelde (positief geformuleerde) selectiecriteria (zie volgende pagina's). Positief geformuleerd wil zeggen dat de criteria aangeven van welke handelingen de neerslag dient te worden overgebracht naar het Nationaal Archief nadat de wettelijk vastgelegde overbrengingstermijn van 20 jaar is verstreken. Hiermee wordt het BSD geen bewaarlijst, maar blijft het een selectielijst (in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376&amp;artikel=5" compleet="nee">art. 5, Archiefwet 1995</extref>). In het BSD wordt namelijk aangegeven van welke handelingen de neerslag niet hoeft te worden overgebracht en van welke handelingen dat wel moet. De beslissing hierover wordt echter bepaald door
              positieve criteria.</al>
            <al>Hetgeen voldoet aan de selectiecriteria dient te worden overgebracht en is gewaardeerd met B(ewaren). De neerslag van handelingen die niet aan de hieronder weergegeven selectiecriteria voldoet wordt gewaardeerd met V(ernietigen). 'Vernietigen' betekent: niet overbrengen van de neerslag van het handelen naar het Nationaal Archief of de plaats die de bijzondere universiteit voor het statisch archief heeft aangewezen. De documentaire neerslag die uit deze handelingen voortvloeit, is niet noodzakelijk voor de reconstructie van het (overheids)beleid op hoofdlijnen. Ingeval van 'vernietigen' is het orgaan dat verantwoordelijk is voor het gegevensbeheer verantwoordelijk voor de bestemming van en de zorg voor de betreffende documentaire neerslag.</al>
            <al> Veel handelingen in het BSD hebben zowel betrekking op de openbare als de bijzondere universiteiten, andere komen in vergelijkbare varianten voor bij verschillende instellingen. Door de besturen van de bijzondere universiteiten is er voor gekozen om het selectiebeleid zoveel mogelijk af te stemmen op dat van de openbare, hetgeen in de meeste gevallen geleid heeft tot gelijke selectiekeuzes en (vernietigings)termijnen. Het staat de bijzondere universiteiten als privaatrechtelijke instellingen echter vrij om andere keuzes of termijnen te hanteren. Zij zijn hierbij echter wel gebonden aan enkele bepalingen uit het Burgerlijk Wetboek.<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=10" compleet="nee">Boek 2, art. 10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24" compleet="nee">24</extref>, moeten begrotingen, jaarrekeningen en jaarverslagen tenminste 7 jaar bewaard worden.</noot.al></noot></al>
            <al>Het BSD zal voor de openbare universiteiten via de archiefwettelijke procedure als wettelijke selectielijst worden vastgesteld. De besturen van de bijzondere universiteiten dienen zelf het BSD als selectielijst voor hun instelling vast te stellen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Belangen ex art. 2, sub c en d van het archiefbesluit 1995</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>&#x2018;Archiefbescheiden als bestanddeel van het cultureel erfgoed.&#x2019;</al>
            <al>De selectiedoelstelling van het Nationaal Archief is dat met de te bewaren gegevens een reconstructie van het handelen van de rijksoverheid op hoofdlijnen ten opzichte van haar omgeving mogelijk moet zijn, waardoor bronnen van de Nederlandse samenleving en cultuur veilig worden gesteld voor blijvende bewaring.</al>
            <al>Om de selectiedoelstelling te realiseren, worden 6 selectiecriteria gebruikt om tot waardering te komen.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Handelingen die worden gewaardeerd met B(ewaren)</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>1. Handelingen die betrekking hebben op voorbereiding en bepaling van beleid op hoofdlijnen</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan agendavorming, het analyseren van informatie, het formuleren van adviezen met het oog op toekomstig beleid, alsmede het nemen van beslissingen over de inhoud van beleid en terugkoppeling van beleid. Dit omvat het kiezen en specificeren van de doeleinden en de instrumenten. Wetgevingsprocessen, beleidsformuleringsprocessen, processen aangaande het sluiten van (internationale) verdragen of uitvoeringsregelingen</al>
            <al>2. Handelingen die betrekking hebben op evaluatie van beleid op hoofdlijnen.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het beschrijven en beoordelen van de inhoud, het proces of de effecten van beleid. Hieronder valt ook het toetsen van en het toezien op beleid. Hieruit worden niet per se consequenties getrokken zoals bij terugkoppeling van beleid. Rapportages van commissies en overlegorganen</al>
            <al>3. Handelingen die betrekking hebben op verantwoording van beleid op hoofdlijnen aan andere actoren.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder valt tevens het uitbrengen van verslag over beleid op hoofdlijnen aan andere actoren of ter publicatie. Jaarverslagen, jaarlijkse (voorgeschreven) controlerapporten</al>
            <al>4. Handelingen gericht op de (her)inrichting van organisaties belast met beleid op hoofdlijnen.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hieronder wordt verstaan het instellen, wijzigen of opheffen van organen, organisaties of onderdelen daarvan.</al>
            <al>Reorganisatieprocessen: instelling en opheffing van beleidsorganen en directies, inrichting van de bestuurlijk-administratieve organisatie van de universiteit</al>
            <al>5. Handelingen die bepalend zijn voor de wijze waarop beleidsuitvoering op hoofdlijnen plaatsvindt.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Onder beleidsuitvoering wordt verstaan het toepassen van instrumenten om de gekozen doeleinden te bereiken.</al>
            <al>Het &#x2018;beleidsarchief&#x2019; van uitvoerende organisatie-eenheden: gegevens die het gevoerde beleid van de universiteit karakteriseren, beschikkingen die van invloed zijn op de toekomstige uitvoering van de handeling in kwestie.</al>
            <al>6. Handelingen die betrekking hebben op beleidsuitvoering op hoofdlijnen en direct gerelateerd zijn aan of direct voortvloeien uit voor het Koninkrijk der Nederlanden bijzondere tijdsomstandigheden en incidenten.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Toelichting:</nadruk> Hierbij moet worden gedacht aan handelingen die plaatsvinden wanneer de ministeri&#xEB;le verantwoordelijkheid is opgeheven en/of wanneer er sprake is van oorlogstoestand, staat van beleg of toepassing van noodwetgeving.</al>
            <al>&#x2018;Ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007748&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5, onder e, van het Archiefbesluit 1995</extref> kan neerslag van bepaalde, als te vernietigen gewaardeerde handelingen betreffende personen en/of gebeurtenissen van bijzonder cultureel of maatschappelijk belang, van vernietiging worden uitgezonderd&#x2019;.</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">
                <nadruk type="cur">Vaststellingsprocedure</nadruk>
              </titel>
            </kop>
            <al>Op 23 november 2004 is het ontwerp-BSD door het Overleg post- en archiefzaken Universiteiten namens de zorgdragers de Erasmus Universiteit Rotterdam, de Radboud Universiteit Nijmegen, de Technische Universiteit Delft, de Technische Universiteit Eindhoven, de Universiteit van Amsterdam, de Universiteit van Leiden, de Rijksuniversiteit Groningen, de Universiteit Maastricht, de Universiteit van Tilburg, de Universiteit Twente, de Universiteit Utrecht, de Vrije Universiteit Amsterdam en de Wageningen Universiteit aan de Staatssecretaris van OC&amp;W aangeboden, waarna deze het ter advisering heeft ingediend bij de Raad voor Cultuur (RvC). Van het gevoerde driehoeksoverleg over de waarderingen van de handelingen is een verslag gemaakt, dat tegelijk met het BSD naar de RvC is
              verstuurd. Vanaf 1 december 2004 lag de selectielijst gedurende acht weken ter publieke inzage bij de registratiebalie van het Nationaal Archief evenals in de bibliotheken van de betrokken zorgdragers, het Ministerie van OC&amp;W en de rijksarchieven in de provincie/regionaal historische centra, hetgeen was aangekondigd in de Staatscourant en in het Archievenblad.</al>
            <al>Op 18 april 2005 bracht de RvC advies uit (arc-2005.02052/5), hetwelk [naast enkele tekstuele correcties] aanleiding heeft gegeven tot de volgende wijzigingen in de ontwerp-selectielijst:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De waardering van de handelingen 29, 89 en 94 is gewijzigd in B3 stukken m.b.t. verantwoording aan faculteitsraad; V 2 jaar voor overige neerslag.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De waardering van de handelingen 32, 40 (a, b en c) en 60 is gewijzigd in V 10 jaar.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De waardering van handeling 63 is gewijzigd in V 30 jaar.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>De waardering van handeling 214 is gewijzigd in B4.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Daarop werd het BSD op 9 augustus 2005 door de Algemene Rijksarchivaris, namens de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, en de Erasmus Universiteit [C/S&amp;A/05/1621], de Universiteit Leiden [C/S&amp;A/05/1626], de Universiteit Maastricht [C/S&amp;A/05/1628], de Radboud Universiteit [C/S&amp;A/05/1622], de Rijksuniversiteit Groningen [C/S&amp;A/05/1627], de Universiteit Tilburg [C/S&amp;A/05/1629], de Universiteit van Amsterdam [C/S&amp;A/05/1625], de Technische Universiteit Delft [C/S&amp;A/05/1623], de Technische Universiteit Eindhoven [C/S&amp;A/05/1624], de Universiteit Twente [C/S&amp;A/05/1630], de Universiteit Utrecht [C/S&amp;A/05/1642], de Vrije Universiteit Amsterdam [C/S&amp;A/05/1643], en de Wageningen Universiteit [C/S&amp;A/05/1644]
              vastgesteld.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Selectielijst</titel>
          </kop>
          <al>De selectielijst is geordend op vier niveau&#x2019;s: centraal-, midden- en basisniveau en overige actoren, en daarbinnen alfabetisch op actor. Hierdoor staan er in het BSD meer handelingen dan in het RIO. In het RIO zijn namelijk handelingen geformuleerd waarbij meerdere actoren zijn betrokken: een zelfde handeling wordt door meerdere actoren uitgevoerd. De ordening van handelingen in het BSD noopt er echter toe dat de betreffende handeling per actor wordt uitgesplitst.</al>
          <al>De gegevensblokken uit het RIO zijn doorlopend genummerd. In het BSD is de nummering uit het RIO gehandhaafd, maar wel zijn de handelingen per actor gegroepeerd. Het uitgangspunt is steeds geweest dat er een directe relatie moest worden gehandhaafd tussen de beide lijsten.</al>
          <al>Een handeling die als gevolg van de betrokkenheid van meerdere actoren in het BSD is opgesplitst, heeft aan het nummer een letter toegevoegd gekregen. Zo is herkenbaar dat de handeling bij andere universiteiten door een andere actor wordt uitgevoerd.</al>
          <al>Onder de actoren college van curatoren en college van bestuur vallen ook de onder de colleges ressorterende diensten.</al>
          <al>Het houden van vergaderingen door de verschillende actoren wordt gerekend tot handelingen inzake het vaststellen van beleid en de agenda&#x2019;s en verslagen van de vergaderingen worden dientengevolge bewaard.</al>
          <al>Achter de als te bewaren (B) aangeduide handelingen is aangegeven welk selectiecriterium (1&#x2013;6) is toegepast. Achter de als te vernietigen (V) aangeduide handelingen is vermeld na afloop van welke termijn de bescheiden die uit de betreffende handeling voortvloeien, moeten worden vernietigd. De invulling van de termijnen gedurende welke bescheiden worden bewaard is de verantwoordelijkheid van de zorgdragers, in dit geval de universiteiten. Bij de overheidsorganen, waaronder de openbare universiteiten, ziet PIVOT toe op de daadwerkelijke invulling ervan. Bij de bijzondere universiteiten is dit de verantwoordelijkheid van het instellingsbestuur.</al>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Centraal niveau</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Algemeen bestuur (MFR)</tussenkop>
            <tussenkop>(1d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de Academische Raad en voor de Dagelijkse Raad van de Academische Raad.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 2</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR worden leden voor de Academische Raad aangewezen op voordrachten van de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en van de Kamer voor de Medische Wetenschappen.</al>
            <al>Zie voor de handelingen van de Academische Raad in deze: H17 en H18, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(3c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de Commissie voor de bestuurshervorming.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: Wet van 19 september 1972 (Stb. 1972, 515), art. 2 en art. 3, eerste lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(14f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(16c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van de secretaris.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: Wet van 15 juni 1966 (Stb. 1966, 267, gewijzigd bij Wet van 17&#xA0;januari 1973 (Stb. 1973, 8), art. 6, eerste lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De secretaris wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H266, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>(35d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van stichtingen of het aangaan van overeenkomsten met andere instellingen ten behoeve van de zorg voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: De besluiten en overeenkomsten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(64)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks vaststellen van het aantal studenten dat voor de eerste keer in het eerste jaar kan worden ingeschreven.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 32</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De vaststelling behoeft de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H108, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(65)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van richtlijnen inzake het ontzeggen van het recht tot inschrijving aan studenten op grond van gebleken ongeschiktheid voor de studie in de geneeskunde</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 33, eerste lid</al>
            <al>Product: Richtlijnen</al>
            <al>Opmerking: Hiermee wordt het &#x2018;judicium abeundi&#x2019; bedoeld. Deze richtlijnen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(83)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op ingediende beroepen tegen de ontzegging van het recht tot inschrijving aan studenten op grond van gebleken ongeschiktheid voor de studie in de geneeskunde</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 33, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(124b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een (plaatsvervangend) voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 3</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Voor de rijksinstellingen geldt dat enkel een plaatsvervangend voorzitter wordt aangewezen, de voorzitter wordt per KB benoemd.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(154b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de plaatsvervangend voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 3</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H179, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(158b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van richtlijnen voor de organisatie en de co&#xF6;rdinatie van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: Wet van 19 september 1972 (Stb. 1972, 515), art. 2 en art. 3, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Dit gebeurt in overleg met het college van decanen en met de voorzitters van de vaste commissies voor het onderwijs en voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H185, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(35d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van stichtingen of het aangaan van overeenkomsten met andere instellingen ten behoeve van de zorg voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: De besluiten en overeenkomsten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(171b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de decaan van de (sub)faculteit.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: Wet van 19&#xA0;september 1972 (Stb. 1972, 515), art. 2 en art. 3, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H206, EAZ-I</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(194d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 30</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De betrokken minister is de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961).</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H370, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(207c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Opmerking: Voor de MFR geldt dat, indien deze taak aan anderen dan de secretaris is opgedragen, de secretaris namens het algemeen bestuur toezicht houdt op de uitvoering ervan.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(208c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Voor de MFR geldt dat, indien deze taak aan anderen dan de secretaris is opgedragen, de secretaris namens het algemeen bestuur toezicht houdt op de uitvoering ervan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H171, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(209c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels omtrent het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Reglementen, voorschriften</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(210c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Algemene vergadering van de vereniging (AVV)</tussenkop>
            <tussenkop>(13b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarrekening en de verantwoording.</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Bij de VU stelt de financi&#xEB;le commissie vanaf 1965 hierover een verslag op.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(109a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden in het verenigingsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Voordrachten hiertoe worden opgesteld door bestuur en curatoren gezamenlijk. Vanaf 1965 wordt het advies van de curatoren ingewonnen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(113e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de stichting of vereniging.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 149, tweede lid, art. 191, eerste lid en art. 197, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 93, eerste lid en art. 123, eerste lid</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(114d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor interne bestuursaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Structuurregelingen, reglementen, instructies</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H154, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(115c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van verzoeken bij de Kroon om als bijzondere onderwijsinstelling erkend te worden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 11&#xA0;juni 1921 (Stb. 1921, 782), art. 150, art. 184 en art. 185</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 119, eerste lid</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Product: Verzoeken</al>
            <al>Opmerking: Als bijlage bij de aanvragen dienen de verenigingsbesturen de statuten, akten of reglementen betreffende de oprichting van de bijzondere instelling mee te sturen.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(116c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring, waarin is opgenomen dat de faculteit der godgeleerdheid niet erkend en bekostigd wil worden, dan wel enkel voor bekostiging in aanmerking wil komen.</al>
            <al>Periode: 1963&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 27 juni 1963 (Stb. 1963, 288), art. 33ter</al>
            <al>Statuten, reglementen VU</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(118)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aangaande alle aangelegenheden betreffende de instelling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(213)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de commissie van toezicht op het geldelijk beheer (tot 1965)/financi&#xEB;le commissie (vanaf 1965).</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De benoeming van de financi&#xEB;le commissie geschiedt op voordracht van de Raad van Bijstand.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(214)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen over het aangaan van een financi&#xEB;le overeenkomst, die de onderwijsinstelling afhankelijk maakt van een ander gezag.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1964</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>Bestuur (RLH)</tussenkop>
            <tussenkop>(12c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen en wijzigen van de (aanvullende) begroting.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 39, derde lid</al>
            <al>Product: Begrotingen, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H12, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(14g)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 26, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230g)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 26, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(16d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van de secretaris.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 22 december 1958 (Stb. 1958, 669), art. 33, tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De secretaris wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H266, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(38c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan een hoogleraar voor het geven van andere colleges naast de hem opgedragen colleges, alsmede voor het geven van colleges na het bereiken van de leeftijd van 70 jaar.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 17, eerste lid en art. 20, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Bij de RLH wordt in deze de senaat gehoord.</al>
            <al>Voor deze handeling is met betrekking tot de periode 1969&#x2013;1971 geen wettelijke grondslag gevonden.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(40c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het houden van voordrachten, cursussen en wetenschappelijke lezingen.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 24, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Het voorstel behoeft de goedkeuring van de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(57c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van verlof aan studenten tot het volgen van enkele colleges aan een andere faculteit of universiteit.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 30</al>
            <al>Product: Verklaringen, toelatingsbewijzen</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(67c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de uitvoering van wettelijke bepalingen en bepalingen uit eigen verordeningen, alsmede het waken over plichtsverzuim en wangedrag.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 39, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, richtlijnen, aanwijzingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(105c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 39, eerste lid en art. 86, eerste lid</al>
            <al>Product: Bestuursreglementen</al>
            <al>Opmerking: Het bestuursreglement bepaalt de faculteiten en studierichtingen aan de onderwijsinstelling.</al>
            <al>De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(143)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een aanbeveling aan de betrokken minister inzake de benoeming van bestuursleden.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 32, vierde lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 43bis, derde lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De aanbeveling wordt ingediend bij de Minister van Landbouw (voor 1968) en bij de Minister van Onderwijs en de Minister van Landbouw (vanaf 1968). De leden worden vervolgens per KB benoemd.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(147b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verslag aangaande het afgelopen cursusjaar.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 39, derde lid</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(149)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement van orde.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 35, derde lid</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(150)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opdragen van bevoegdheden aan het dagelijks bestuur.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 36</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 41sexies, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(185c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Kroon inzake het bevoegdverklaren van rechtspersonen tot het vestigen van bijzondere leerstoelen bij de onderwijsinstelling.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 52</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(188b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan bijzondere hoogleraren tot het bijwonen van de vergaderingen van de senaat.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 61, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(191b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de regeling inzake het afnemen van examens door bijzondere hoogleraren.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 61, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(194c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 14, tweede en derde lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De betrokken minister is voor de RLH de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H370, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>College van bestuur</tussenkop>
            <tussenkop>(2d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 32, tweede lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(3a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de Commissie voor de bestuurshervorming.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 56, vierde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(4a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de Commissies wederzijdse doorstroming.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWDHO (Stb. 1979, 301), art. 7, derde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(231b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen over en bevorderen van het beeld van de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN, structuurregelingen KUB, VU.</al>
            <al>Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: o.a. inlichtingen, brochures</al>
            <al>Opmerking: Bewaard blijven de (orginelen van) folders, brochures, posters en audiovisuele producties e.d. welke zijn gebruikt voor de beeldvorming van de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Waardering: V 2 jaar</al>
            <tussenkop>(232b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden en implementeren van het strategische beleid op het terrein van hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: (instellings- en strategische) plannen, adviezen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(233b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van een bijdrage aan overleg met de minister en de Academische Raad over aangelegenheden van algemeen beleid met betrekking tot de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 6, tweede lid</al>
            <al>Product: o.a. notities</al>
            <al>Opmerking: Zie ook H30, EAZ-II</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(10b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de begroting bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 102, derde lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Begrotingen</al>
            <al>Opmerking: De faculteiten, interfaculteiten, afdelingen en tussenafdelingen van de rijksuniversiteiten en rijkshogescholen verlenen de desbetreffende colleges van curatoren vanaf 1961 ondersteuning bij de voorbereiding van de begroting.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(11b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de jaarrekening bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 105, eerste lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Jaarrekeningen</al>
            <al>Opmerking: De faculteiten, interfaculteiten, afdelingen en tussenafdelingen van de rijksuniversiteiten en rijkshogescholen verlenen de desbetreffende colleges van curatoren vanaf 1961 ondersteuning bij de voorbereiding van de begroting.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(14b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB (Stb. 1977, 312), art. 31, eerste lid, onder c, art. 31, tweede lid en art. 42, eerste lid</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit. Het verenigingsbestuur stelt een reglement vast omtrent de rechtspositie van het personeel (overleg met de commissie van overleg) en vergoedingen voor het vervullen van bestuursfuncties.</al>
            <al>Voor rijksinstellingen geldt vanaf 1974 de verplichting om inzake personeelsbeleid overleg te voeren met het overlegorgaan personeelszaken.</al>
            <al>Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB (Stb. 1977, 312), art. 31, eerste lid, onder c</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Voor rijksinstellingen geldt vanaf 1974 de verplichting om inzake personeelsbeleid overleg te voeren met het overlegorgaan personeelszaken.</al>
            <al>Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(16b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van de secretaris.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 41, eerste lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 10, eerste lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De colleges van bestuur dienen hun voordrachten bij de Minister van Onderwijs in en, voorzover het de RLH betreft, bij de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Een van de taken van de secretaris is het voorbereiden van de vergaderingen van het college van bestuur respectievelijk de universiteitsraad (vanaf 1971). Daarnaast ziet de secretaris toe op de uitvoering van de in deze vergaderingen genomen besluiten.</al>
            <al>Aan de RULimburg betreft het de secretaris van het college van bestuur.</al>
            <al>De secretaris wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H266, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(18)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van de bibliothecaris en van de functionaris, die belast is met de leiding van het bureau van de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 54, eerste lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De bibliothecaris en de functionaris worden per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H269, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(20)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een (plaatsvervangend) voorzitter en een secretaris voor het overlegorgaan personeelszaken.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 18 april 1974 (Stb. 1974, 251), art. 16, eerste lid en art. 17.</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De secretaris wordt aangewezen na overleg met het overlegorgaan.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(21)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitsluiten van een (plaatsvervangend) lid van het overlegorgaan personeelszaken.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 18 april 1974 (Stb. 1974, 251), art. 15, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt het advies ingewonnen van de overige leden van het overlegorgaan.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(30b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Academische Raad voorleggen van de door de faculteitsraad voorbereide voorstellen betreffende de inhoud en samenstelling van onderwijs- en examenprogramma&#x2019;s.</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. IV, derde lid</al>
            <al>Product: Voorstellen</al>
            <al>Opmerking: De Minister van Onderwijs in overeenstemming met de Minister van Landbouw stelt voor de voorstellen richtlijnen op. Zie daarvoor H362, EAZ-II. Zie verder voor de handeling van de Academische Raad in deze: H363, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(31b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Academische Raad voorleggen van het verslag van de faculteitsraad aangaande de cursusduur.</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. IV, zevende en achtste lid</al>
            <al>Product: Verslagen, voorstellen</al>
            <al>Opmerking: Een verslag wordt uitgebracht na afloop voor de eerste maal van de inschrijvingsduur voor de propedeutische fase en een tweede verslag na afloop van de gezamenlijke inschrijvingsduur voor de propedeutische en doctorale fase. De verslagen kunnen eventueel vergezeld gaan van een voorstel tot wijziging van de cursusduur.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(34c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van een voordracht bij de betrokken minister inzake het toelaten tot het geven van colleges door anderen dan de eigen medewerkers.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 75, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten, adviezen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt eveneens het opstellen van voordrachten voor het toelaten van privaatdocenten.</al>
            <al>De voordrachten worden ingediend bij de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(35b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van stichtingen of het aangaan van overeenkomsten met andere instellingen ten behoeve van de zorg voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, vierde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: De besluiten en overeenkomsten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(38b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan een hoogleraar voor het geven van andere colleges naast de hem opgedragen colleges, alsmede voor het geven van colleges na het bereiken van de leeftijd van 70 jaar.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 42, eerste lid, art. 46, tweede lid, art. 89, eerste lid en art. 93, tweede lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 17, eerste lid en art. 20, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(40b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het houden van voordrachten, cursussen en wetenschappelijke lezingen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 138, eerste lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Het voorstel behoeft de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(46b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toelaten van wetenschappelijke medewerkers en assistenten tot het afnemen van examens.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij wijziging van UWUB (Stb. 1974, 503), art. 74, derde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wetenschappelijke medewerkers en assistenten die in aanmerking komen voor het onder verantwoordelijkheid van een hoogleraar afnemen van examens, worden voorgedragen door bij de toelating betrokken afdelingen of faculteiten van de hogeschool of universiteit.</al>
            <al>De besluiten dienen te worden goedgekeurd door de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(57b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van verlof aan studenten tot het volgen van enkele colleges aan een andere faculteit of universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 54, tweede lid, art. 55, tweede lid, art. 101, tweede lid en art. 102, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Verklaringen, toelatingsbewijzen</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(58b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het inschrijven van studenten.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij wijziging van UWUB (Stb. 1974, 503), art. 77, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inschrijvingsbewijzen, studentenregistratie</al>
            <al>Opmerking: De rector en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Waardering: V 100 jaar</al>
            <tussenkop>(60)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een melding aan de Academische Raad dat de hoeveelheid aangemelde studenten groter is dan de onderwijscapaciteit.</al>
            <al>Periode: 1975&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: MIS (Stb. 1985, 59), art. 4, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Meldingen, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het college doet dit na instemming van de universiteitsraad met de melding van de faculteitsraad &#x2013; via het college &#x2013; van de te verwachten overschrijding van de onderwijscapaciteit. Het college kan ook zonder melding van de faculteitsraad besluiten de overschrijding aan te kaarten bij de universiteitsraad.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(61)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een (plaatsvervangend) lid van een plaatsingscommissie.</al>
            <al>Periode: 1975&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: MIS (Stb. 1985, 59), art. 5, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt de betreffende (sub)faculteitsraad gehoord.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(63)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van ontheffing van het besluit van de universiteitsraad tot weigering van inschrijving aan studenten, die niet aan het eerste cursusjaar van de instelling hebben deelgenomen.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: MIS (Stb. 1985, 59), art. 11, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(67b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de uitvoering van wettelijke bepalingen en bepalingen uit eigen verordeningen, alsmede het waken over plichtsverzuim en wangedrag.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 37, art. 87 en art. 88 eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen, richtlijnen, aanwijzingen</al>
            <al>Opmerking: Voor de GUA geldt dat het college ook toezicht houdt op de naleving van de door de Amsterdamse gemeenteraad genomen besluiten ten aanzien van het bestuur en de inrichting van de gemeentelijke universiteit.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(72b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de veiligheid (VU: en het milieu) binnen de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(79b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden en een secretaris voor het college van beroep voor de examens.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BUCBE (Stb. 1981, 663), art. 6</al>
            <al>Bestuursreglement VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De leden worden benoemd door de universiteitsraad. De secretaris wordt aangewezen door het college van bestuur.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H120, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(84)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op ingediende beroepen tegen besluiten aangaande de ontzegging van verdere toelating tot het eerste examen in een studierichting.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 3 december 1973 (Stb. 1973, 573), art. 8, tweede lid en art. 9</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het advies van het college van decanen wordt in deze ingewonnen.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(95b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van een gemeenschappelijke regeling met andere instellingen tot het oprichten van een interuniversitair instituut.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 3, eerste lid en art. 4</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Opmerking: De gemeenschappelijk regeling behoeft de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. Zie voor de handeling van de minister in deze: H170, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(96b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden van het bestuur van een interuniversitair instituut.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 6, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(98b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van docenten bij een interuniversitair instituut</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 12, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Een docent kan alleen worden benoemd indien hij tegelijkertijd als hoogleraar of lector verbonden is aan een van de deelnemende universiteiten of hogescholen. Vanaf 1971 kan een niet-verbonden docent per KB benoemd worden op aanbeveling van het bestuur van het interuniversitair instituut.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(99)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van een gemeenschappelijke regeling met andere instellingen tot het oprichten van een orgaan voor postacademisch onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RPO (Stb. 1977, 525), art. 4, eerste lid</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Opmerking: De gemeenschappelijke regeling behoeft de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. Hierin wordt de Academische Raad (na 1985: de zusterfaculteiten) gehoord. Zie voor de handeling van de minister en de Academische Raad in deze: H192 en H193, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(100)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een (plaatsvervangend) lid van het bestuur van het orgaan voor postacademisch onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RPO (Stb. 1977, 525), art. 7, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(101)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van advies aan de Minister van Onderwijs over het meerjarenplan en de begroting van het orgaan voor postacademisch onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RPO (Stb. 1977, 525), art. 14, vierde lid en art. 17, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(102)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het richten van een verzoek aan de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw inzake de verzorging van postacademisch onderwijs aan de eigen instelling.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RPO (Stb. 1977, 525), art. 34, eerste lid</al>
            <al>Product: Verzoeken</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(142c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de secretaris van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het stichtingsbestuur van de KUN benoemt de voorzitter, het college van bestuur van de KUN benoemt de secretaris.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(144)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een uitvoeringsplan.</al>
            <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: TWTw.o. (Stb. 1984, 255), art. 3, eerste lid</al>
            <al>Product: Uitvoeringsplan</al>
            <al>Opmerking: Hierin wordt overleg gepleegd met de universiteitsraad.</al>
            <al>Het plan betreft de uitvoering van het taakverdelingsplan van de minister.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(145)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van richtlijnen aan faculteitsbesturen, faculteitsraden en vakgroepbesturen omtrent de uitvoering van het uitvoeringsplan.</al>
            <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: TWTw.o. (Stb. 1984, 255), art. 3, tweede lid</al>
            <al>Product: Richtlijnen</al>
            <al>Opmerking: Hierin wordt overleg gepleegd met de universiteitsraad.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(146)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een overeenkomst ten behoeve van de voorbereiding en de uitvoering van de samenvoeging van voorzieningen in het kader van het uitvoeringsplan.</al>
            <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: TWTw.o. (Stb. 1984, 255), art. 4, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Hierin wordt overleg gepleegd met de universiteitsraad.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(147a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verslag aangaande het afgelopen cursusjaar.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 46, tweede lid</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(148)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de universiteitsraad (VU: en verenigingsbestuur).</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 32, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(171a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de decaan van de (sub)faculteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 9, derde lid en art. 14, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H206, EAZ-I</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(192b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Kroon inzake het verlenen van vergunningen aan rechtspersonen om wetenschappelijke voordrachten aan de onderwijsinstelling te houden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 138, eerste lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(194b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, vierde lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De betrokken minister is de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961).</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H370, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(195)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een aanbeveling aan het stichtingsbestuur omtrent de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(203)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van gegevens aan de Universitaire Kiesraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 46bis, tweede lid</al>
            <al>Product: Gegevens</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(204a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het sluiten van overeenkomsten en het verrichten van rechtshandelingen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, tweede lid</al>
            <al>Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Regelingen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(205a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het sluiten van overeenkomsten en het verrichten van rechtshandelingen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, eerste lid, onder d</al>
            <al>Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H286, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na afloop overeenkomst</al>
            <tussenkop>(207b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(208b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, eerste lid, onder b</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(209b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels omtrent het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, tweede lid</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Reglementen, voorschriften</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(210b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 4, vierde lid</al>
            <al>WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 31, eerste lid, onder b</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: De jaarrekening wordt door het college van bestuur aan de universiteitsraad gezonden.</al>
            <al>Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(216b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van de bibliothecaris.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 72</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De aanbevelingen worden voorgelegd aan de Minister van Onderwijs en (eventueel) aan de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(220)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van de universiteitsraad aan de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 35, tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8, gewijzigd bij Wet van 12 mei 1976 (Stb. 1976, 291), art. 10, negende lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf juni 1976 kunnen besluiten van de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en van de Kamer voor de Medische Wetenschappen (RUR) ter vernietiging worden voorgedragen.</al>
            <al>Zie voor de handeling van de minister in deze: H229, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(222)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een (sub)faculteitsraad of (sub)faculteitsbestuur aan de universiteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 35bis, eerste en derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1977 kunnen leden van de (sub)faculteitsgemeenschap een verzoek indienen bij het college van bestuur voor het ter vernietiging voordragen van een besluit.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(223)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen van een naar zijn oordeel te vernietigen besluit van een (sub)faculteitsraad of (sub)faculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 35bis, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(229a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van de raad voor studentenaangelegenheden en zijn dagelijks bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het college van bestuur heeft de bevoegdheid tot schorsen, de universiteitsraad tot vernietigen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>College van curatoren</tussenkop>
            <tussenkop>(1a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de Academische Raad en voor de Dagelijkse Raad van de Academische Raad.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 8, derde lid en art. 9, eerste lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Academische Raad in deze: H17 en H18, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(2b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 192</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 46, eerste lid en art. 90, eerste lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(231a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen over en bevorderen van het beeld van de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN, structuurregelingen KUB, VU.</al>
            <al>Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: o.a. inlichtingen, brochures</al>
            <al>Opmerking: Bewaard blijven de (orginelen van) folders, brochures, posters en audiovisuele producties e.d. welke zijn gebruikt voor de beeldvorming van de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Waardering: V 2 jaar</al>
            <tussenkop>(232a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voorbereiden en implementeren van het strategische beleid op het terrein van hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: (instellings- en strategische) plannen, adviezen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(233a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van een bijdrage aan overleg met de minister en de Academische Raad over aangelegenheden van algemeen beleid met betrekking tot de universiteit of hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: o.a. notities</al>
            <al>Product: Zie ook H30, EAZ-II</al>
            <al>Opmerking:</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(8a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het eenmaal per vier jaar opstellen van het ontwikkelingsplan.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 97, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Ontwikkelingsplannen</al>
            <al>Opmerking: De faculteiten, interfaculteiten, afdelingen en tussenafdelingen van de rijksuniversiteiten en rijkshogescholen verlenen de desbetreffende colleges van curatoren vanaf 1961 ondersteuning bij de voorbereiding van het ontwikkelingsplan.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(9a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van het financi&#xEB;le schema.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 98, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le schema&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: De faculteiten, interfaculteiten, afdelingen en tussenafdelingen van de rijksuniversiteiten en rijkshogescholen verlenen de desbetreffende colleges van curatoren vanaf 1961 ondersteuning bij de voorbereiding van het financi&#xEB;le schema.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(10a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de begroting bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 61 en art. 108</al>
            <al>Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310) art. 42, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 102, derde lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Begrotingen</al>
            <al>Opmerking: De faculteiten, interfaculteiten, afdelingen en tussenafdelingen van de rijksuniversiteiten en rijkshogescholen verlenen de desbetreffende colleges van curatoren vanaf 1961 ondersteuning bij de voorbereiding van de begroting.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(11a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de jaarrekening bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 61 en art. 108</al>
            <al>Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 44, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 105, eerste lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Jaarrekeningen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(12a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen en wijzigen van de (aanvullende) begroting.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 102, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Begrotingen, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H12, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(13d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarrekening en de verantwoording.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte, Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(14a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 39, eerste lid en 86, eerste lid</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: De gemeenteraad van Amsterdam stelt de personeelsregels voor de GUA op voorstel van het college van curatoren vast.</al>
            <al>Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 50 en art. 97</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 71, derde lid, art. 73, eerste lid, art. 74, tweede lid en art. 91, vierde lid</al>
            <al>Stichtingsakte, Akte van Oprichting, statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Ten aanzien van het personeelsbeleid stelt de minister richtlijnen op. Zie daarvoor H301, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(15)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van studieverlof aan hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 66ter, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het studieverlof wordt verleend met het oog op door de hoogleraren of lectoren te verrichten wetenschappelijk onderzoek of een door hen te maken studiereis.</al>
            <al>Waardering: V 2 jaar na be&#xEB;indiging van het verlof</al>
            <tussenkop>(16a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van de secretaris.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 57, tweede lid en art. 104, tweede lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 22 december 1958 (Stb. 1958, 669), art. 33, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 41, eerste lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De colleges van curatoren dienen de voordrachten in bij de Ministers van Binnenlandse Zaken en Onderwijs.</al>
            <al>Een van de taken van de secretaris is het voorbereiden van de vergaderingen van het college van curatoren (tot 1971). Daarnaast ziet de secretaris toe op de uitvoering van de in deze vergaderingen genomen besluiten.</al>
            <al>Aan de RLH en de rijksinstellingen betreft het de secretaris voor het college van curatoren.</al>
            <al>De secretaris wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H266, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(32)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan hoogleraren voor het gebruik van vreemde talen in onderwijs en examens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956, 310), art. 80</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H69, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(34a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van een voordracht bij de betrokken minister inzake het toelaten tot het geven van colleges door anderen dan de eigen medewerkers.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 48, eerste lid, art. 95, eerste lid</al>
            <al>Product: Voordrachten, adviezen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt eveneens het opstellen van voordrachten voor het toelaten van privaatdocenten.</al>
            <al>De voordrachten worden ingediend bij de Minister van Binnenlandse Zaken.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(35a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van stichtingen of het aangaan van overeenkomsten met andere instellingen ten behoeve van de zorg voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, vierde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: De besluiten en overeenkomsten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(36c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor het onderwijs en het wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Reglementen, instructies, collegeprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Voor de VU geldt dat het verenigingsbestuur de zorg voor het onderwijs tot 1970 heeft overgedragen aan het college van curatoren. Taken die het college in dit kader uitvoert, zijn het opstellen van het collegerooster en het houden van toezicht op het onderwijs en het wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(38a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan een hoogleraar voor het geven van andere colleges naast de hem opgedragen colleges, alsmede voor het geven van colleges na het bereiken van de leeftijd van 70 jaar.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 42, eerste lid, art. 46, tweede lid, art. 89, eerste lid en art. 93, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Voor deze handeling is met betrekking tot de periode 1969&#x2013;1971 geen wettelijke grondslag gevonden.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(39)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van advies aan de Minister van Onderwijs over de wijziging van de in de aanstelling van een hoogleraar of lector vermelde vakken.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb 1960, 559), art. 67, derde lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: In deze worden de betrokken faculteit of afdeling en zo nodig de interfaculteit of tussenafdeling gehoord.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(40a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het houden van voordrachten, cursussen en wetenschappelijke lezingen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 183, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 138, eerste lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Het voorstel behoeft de goedkeuring van de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961) en de Minister van Onderwijs (vanaf 1961).</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(46a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toelaten van wetenschappelijke medewerkers en assistenten tot het afnemen van examens.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 67ter</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij wijziging van UWUB (Stb. 1974, 503), art. 74, derde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wetenschappelijke medewerkers en assistenten die in aanmerking komen voor het onder verantwoordelijkheid van een hoogleraar afnemen van examens, worden voorgedragen door bij de toelating betrokken afdelingen of faculteiten van de hogeschool of universiteit.</al>
            <al>De besluiten dienen te worden goedgekeurd door de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(57a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van verlof aan studenten tot het volgen van enkele colleges aan een andere faculteit of universiteit.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 54, tweede lid, art. 55, tweede lid, art. 101, tweede lid en art. 102, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Verklaringen, toelatingsbewijzen</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(67a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de uitvoering van wettelijke bepalingen en bepalingen uit eigen verordeningen, alsmede het waken over plichtsverzuim en wangedrag.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 59, art. 60, art. 74, eerste lid, art. 106 en art. 107</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 37, art. 87 en art. 88 eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen, richtlijnen, aanwijzingen</al>
            <al>Opmerking: Voor de GUA geldt dat het college ook toezicht houdt op de naleving van de door de Amsterdamse gemeenteraad genomen besluiten ten aanzien van het bestuur en de inrichting van de gemeentelijke universiteit.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(72a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de veiligheid (VU: en het milieu) binnen de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(73a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van maatregelen ter bescherming van de gezondheid van de studenten tegen de gevaren van besmetting.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1, (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, derde lid</al>
            <al>Product: Voorschriften, maatregelen</al>
            <al>Opmerking: De maatregelen worden medegedeeld aan de Minister van Onderwijs en, waar het de RLH betreft, de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(75a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het toekennen van studiebeurzen, van toelagen voor het ondernemen van buitenlandse studiereizen, alsmede een tegemoetkoming in de kosten voor de vervaardiging van een proefschrift of het verrichten van onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 38, art. 85, tweede lid en art. 198, tweede lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, besluiten</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na toewijzing</al>
            <tussenkop>(76a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de voorzieningen ten behoeve van de studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Instructies, vademecums, gidsen en jaarboeken, reglementen en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder vallen zaken als introductie, huisvesting, gezondheidszorg en studiefondsen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H112, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(95a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van een gemeenschappelijke regeling met andere instellingen tot het oprichten van een interuniversitair instituut.</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 3, eerste lid en art. 4</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt overleg gepleegd met de senaat.</al>
            <al>De gemeenschappelijk regeling behoeft de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(96a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden van het bestuur van een interuniversitair instituut.</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 6, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt overleg gepleegd met de senaat.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(98a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van docenten bij een interuniversitair instituut</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 12, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Een docent kan alleen worden benoemd indien hij tegelijkertijd als hoogleraar of lector verbonden is aan een van de deelnemende universiteiten of hogescholen.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(105a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 39, eerste lid en art. 86, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Bestuursreglementen</al>
            <al>Opmerking: Het bestuursreglement bepaalt de faculteiten en studierichtingen aan de onderwijsinstelling.</al>
            <al>De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. De door de GUA vastgestelde bestuursreglementen behoeven de goedkeuring van de Amsterdamse gemeenteraad.</al>
            <al>Tot 1973 dienen de bestuursreglementen van de KUN goedgekeurd te worden door het Hoogwaardig Episcopaat.</al>
            <al>Voor de VU geldt dat de reglementen de goedkeuring behoeven van het verenigingsbestuur.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(108a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Minister van Onderwijs over de vaststelling of wijziging van het academisch statuut.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 119, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 24, vijfde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(113d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de stichting of vereniging.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN en VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Besluiten van de KUN dienen goedgekeurd te worden door het Hoogwaardig Episcopaat (tot 1973).</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(123)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een voordracht inzake de benoeming van een curator.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De voordracht wordt ingediend bij het Hoogwaardig Episcopaat. Het Hoogwaardig Episcopaat benoemt.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(124a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een (plaatsvervangend) voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 43, tweede lid</al>
            <al>Statuten, reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Voor de rijksinstellingen geldt dat enkel een plaatsvervangend voorzitter wordt aangewezen, de voorzitter wordt per KB benoemd.</al>
            <al>Voor de VU geldt dat zowel de voorzitter als zijn plaatsvervanger wordt aangewezen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(125)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van (huishoudelijke) reglementen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 56, derde lid en art. 103, vierde lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 18 juli 1951 (Stb. 1951, 301), art. 32, derde lid</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Opmerking: De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Binnenlandse Zaken, de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(126)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van advies aan de Minister van Landbouw inzake onderwijsaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1956</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1917, 700), art. 52</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(127)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verslag aangaande het afgelopen cursusjaar.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 61 en art. 108</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 18 juli 1951 (Stb. 1951, 301), art. 37</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 46, tweede lid en art. 90, tweede lid</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Verslagen</al>
            <al>Opmerking: Het verslag wordt aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) overlegd. Tussen 1968 en 1970 wordt deze handeling uitgevoerd door het college van curatoren aan de RLH. Het verslag van de RLH wordt aan de Minister van Onderwijs en de Minister van Landbouw overlegd.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(153a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels inzake de totstandkoming van de eerste universiteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971</al>
            <al>Grondslag: UWUB 1970 (Stb. 1971, 292), art. 3, eerste lid en art. 4</al>
            <al>Product: Besluiten, voorlopige kiesreglementen</al>
            <al>Opmerking: De regels behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Voor de RULimburg (1976) wordt de eerste universiteitsraad per KB benoemd.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(165b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het faculteitsreglement.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Faculteitsreglementen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(174)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels inzake de totstandkoming van de eerste faculteitsraden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: UWUB 1970 (Stb. 1971, 292), art. 10</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Indien het college van deze bevoegdheid geen gebruik maakt, wordt deze handeling uitgevoerd door de eerste universiteitsraad. De regels behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(185a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Kroon inzake het bevoegdverklaren van rechtspersonen tot het vestigen van bijzondere leerstoelen bij de onderwijsinstelling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 170</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 129, eerste lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(187)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besturen van de bijzondere leerstoelen uitgaande van de stichting.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1971</al>
            <al>Grondslag: Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(188a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan bijzondere hoogleraren tot het bijwonen van de vergaderingen van de senaat.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 179, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(191a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de regeling inzake het afnemen van examens door bijzondere hoogleraren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 179, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(192a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Kroon inzake het verlenen van vergunningen aan rechtspersonen om wetenschappelijke voordrachten aan de onderwijsinstelling te houden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 183, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 138, eerste lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(194a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 39, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 65, tweede lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De betrokken minister is de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961).</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H370, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(207a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij WUB (Stb. 1970, 601), art. 45, eerste lid</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(208a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 50, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij WUB (Stb. 1970, 601), art. 45, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(209a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels omtrent het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 45, eerste lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Reglementen, voorschriften</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(210a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181 gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 43, eerste lid</al>
            <al>WWO-1, (Stb. 1960, 559), art. 45, eerste lid</al>
            <al>Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(216a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opmaken van een aanbeveling aan de betrokken minister voor de benoeming van de bibliothecaris.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 67</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 72</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De aanbevelingen worden voorgelegd aan de Minister van Onderwijs en (eventueel) aan de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(219)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement voor de bibliotheek</al>
            <al>Periode: 1964&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>College van decanen</tussenkop>
            <tussenkop>(7b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitreiken van prijzen aan studenten voor het leveren van bijzondere wetenschappelijke prestaties.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H7, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(52b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toekennen van het doctoraat.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 34, vierde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H88, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(54b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van het doctoraat honoris causa.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 34, vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H91, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(136b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht voor de benoeming van de rector magnificus.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 33, tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De rector wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H215, EAZ-II.</al>
            <al>Hieronder vallen ook regelingen betreffende de vervanging van de rector magnificus.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(161)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van een voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1973</al>
            <al>Grondslag: WRR (Stb. 1973, 8), art. 19, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze tijdelijke functionaris is bevoegd tot het uitoefenen van de taken van rector magnificus, totdat deze per KB is benoemd.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(162)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het gevraagd en ongevraagd geven van advies over het onderwijs en de wetenschapsbeoefening aan de universiteitsraad en aan het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 34, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H195, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(163)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks publiceren van een verslag van zijn werkzaamheden.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 34, zesde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>College van herstel</tussenkop>
            <tussenkop>(103)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het tijdelijk uitoefenen van de taken van het college van curatoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1947</al>
            <al>Bron: HIHO (Stb. 1945, F145), art. 5, onder a</al>
            <al>Product: Reglementen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 6</al>
            <tussenkop>(104)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies over tegen het personeel en de studenten te nemen zuiveringsmaatregelen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1947</al>
            <al>Bron: HIHO (Stb. 1945, F145), art. 5, onder b</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Adviezen over tegen het personeel te nemen maatregelen werden uitgebracht aan de minister; adviezen over tegen studenten te nemen maatregelen werden uitgebracht aan de rector magnificus.</al>
            <al>Waardering: B 6</al>
            <tussenkop>College van rector en assessoren</tussenkop>
            <tussenkop>(71b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op aanhangig gemaakte zaken door de rector magnificus in het kader van de tucht onder studenten.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 69, tweede lid en art. 117, tweede lid.</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 53, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In 1956 wordt het college van rector en assessoren toegevoegd aan de technische hogescholen. Vanaf 1961 komt het college eveneens voor binnen de organisatiestructuur van de universiteiten.</al>
            <al>Het besluit op aanhangig gemaakte zaken kan de ontzegging inhouden van toegang tot colleges, praktische oefeningen, examens en promoties.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(135)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opdragen van werkzaamheden aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 52</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(184a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van werkgroepen.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 70</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H229 en H233, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(193a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan het college van curatoren inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1956</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 39, tweede lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het advies betreft eveneens advies inzake de wijziging in de aanstelling van een hoogleraar of een lector.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H252, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Curatorium (KHT)</tussenkop>
            <tussenkop>(2e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 192</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(10c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de begroting bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1948&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Wet van 3 juni 1948 (Stb. 1948, I 231), art. 197octies, eerste lid en art. 200tredecies, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 114, eerste lid</al>
            <al>Product: Begrotingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(11c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de jaarrekening bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1948&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Wet van 3 juni 1948 (Stb. 1948, I 231), art. 197octies, derde lid en art. 200tredecies, derde lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 115, tweede lid</al>
            <al>Product: Jaarrekeningen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(14c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 186, onder d</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(17a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H44, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(110a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van een voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1955&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(113a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de stichting of vereniging.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 149, tweede lid, art. 191, eerste lid en art. 197, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 93, eerste lid en art. 123, eerste lid</al>
            <al>Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Besluiten van de KHT behoeven de goedkeuring van de Nederlandse Bisschoppenconferentie.</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(114a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor interne bestuursaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Structuurregelingen, reglementen, instructies</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H154, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(115a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van verzoeken bij de Kroon om als bijzondere onderwijsinstelling erkend te worden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 11&#xA0;juni 1921 (Stb. 1921, 782), art. 150, art. 184 en art. 185 WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 119, eerste lid Statuten KHT</al>
            <al>Product: Verzoeken</al>
            <al>Opmerking: Als bijlage bij de aanvragen dienen de stichtingsbesturen de statuten, akten of reglementen betreffende de oprichting van de bijzondere instelling mee te sturen.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(116a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring, waarin is opgenomen dat de faculteit der godgeleerdheid niet erkend en bekostigd wil worden, dan wel enkel voor bekostiging in aanmerking wil komen.</al>
            <al>Periode: 1963&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 27&#xA0;juni 1963 (Stb. 1963, 288), art. 33ter</al>
            <al>Statuten, reglementen KHT</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(117a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beleid ten aanzien van de bijzondere signatuur van de hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H156, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(119)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van het dagelijks bestuur.</al>
            <al>Periode: 1955&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Gewone jaarvergadering (VU)</tussenkop>
            <tussenkop>(13a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarrekening en de verantwoording.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1964</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>Raad van beheer (KUN)</tussenkop>
            <tussenkop>(210e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte en statuten KUN</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(212)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Raad van Bestuur inzake aankopen, het verstrekken van geldleningen en het aangaan van overeenkomsten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Raad van bestuur (KUN)</tussenkop>
            <tussenkop>(13c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarrekening en de verantwoording.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte, Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(206)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het sluiten van overeenkomsten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte en statuten KUN</al>
            <al>Product: Overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H286, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na afloop overeenkomst</al>
            <tussenkop>(208f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte, Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>Rector magnificus</tussenkop>
            <tussenkop>(2a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 67, art. 114 en art. 192</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 18 juli 1951 (Stb. 1951, 301), art. 42</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Opmerking: De rectoren aan de technische hogeschool en de rijkslandbouwhogeschool voeren deze handeling tot 1956 uit.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(58a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het inschrijven van studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 52, eerste lid, art. 55, derde lid, art. 99, eerste lid en art. 102, derde lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 28, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij wijziging van UWUB (Stb. 1974, 503), art. 77, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inschrijvingsbewijzen, studentenregistratie</al>
            <al>Waardering: V 100 jaar</al>
            <tussenkop>(69a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het handhaven van de tucht onder de studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 68 en art. 116</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 45, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 53, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De rector magnificus kan tuchtzaken met betrekking tot studenten van 1956 tot 1971 aanhangig maken bij het college van rector en assessoren.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(138)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het voeren van het beheer over representatiegelden.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 58, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 49, vierde lid</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(139)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van een verslag in het openbaar over de instelling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 115</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 44, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Verslagen</al>
            <al>Opmerking: Indien de rector aftreedt, vindt in aansluiting op dit verslag de functie-overdracht plaats.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(140)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1949&#x2013;1956</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 12&#xA0;augustus 1949 (Stb. 1949, J 401), art. 62.</al>
            <al>Product: Regelingen, richtlijnen en aanwijzingen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Senaat</tussenkop>
            <tussenkop>(1b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de Academische Raad en voor de Dagelijkse Raad van de Academische Raad.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 8, derde lid en art. 9, eerste lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Academische Raad in deze: H17 en H18, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(2c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 67 en art. 114</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 18 juli 1951 (Stb. 1951, 301), art. 42</al>
            <al>Reglementen KUN</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(6c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitschrijven van prijsvragen en het toekennen van prijzen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 37, eerste lid en art. 84</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 11, eerste lid</al>
            <al>Product: Prijsvragen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(7a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitreiken van prijzen aan studenten voor het leveren van bijzondere wetenschappelijke prestaties.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag /</al>
            <al>Bron: Reglementen VU</al>
            <al>Notulen senaat VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H7, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(17d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1967</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H44, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(24a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van andere dan in het academisch statuut geregelde studierichtingen.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 20, eerste en tweede lid</al>
            <al>Besluit van 11 september 1963 (Stb. 1963, 380), art. 8, eerste en tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot 1971 neemt de senaat het besluit in overeenstemming met het college van curatoren.</al>
            <al>De besluiten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. Zie voor de handeling van de minister in deze: H338, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(27a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het onderwijsprogramma.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 82</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Onderwijsprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1956 wordt in de programma&#x2019;s van de technische hogescholen de studieduur aangegeven.</al>
            <al>De in dit RIO opgenomen handeling is vergelijkbaar met H57, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(34b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van een voordracht bij de betrokken minister inzake het toelaten tot het geven van colleges door anderen dan de eigen medewerkers.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 75, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten, adviezen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt eveneens het opstellen van voordrachten voor het toelaten van privaatdocenten.</al>
            <al>De voordrachten worden ingediend bij de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(36a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor het onderwijs en het wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 53</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 48</al>
            <al>Product: Reglementen, instructies, collegeprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(52a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het toekennen van het doctoraat.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 118, tweede lid, art. 128 en art. 137</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 46, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 30, eerste lid en art. 125, eerste en tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H88, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(53c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake het verlenen van het doctoraat honoris causa.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 22 december 1958 (Stb. 1958, 669), art. 51, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten en voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RLH wordt een voordracht opgesteld door leden van de senaat.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(54a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van het doctoraat honoris causa.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 128, art. 139 en art. 196</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 51, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 30, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H91, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(55a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring inzake het toelaten van personen die niet over de vereiste vooropleiding beschikken.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 124, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 29, eerste lid</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Opmerking: De verklaringen hebben betrekking op personen van 30 jaar en ouder, die niet de gewenste vooropleidingen hebben voor het volgen van wetenschappelijk onderwijs, maar over voldoende algemene ontwikkeling beschikken om tot dit onderwijs te worden toegelaten.</al>
            <al>De Minister van Onderwijs beslist op basis van de verklaringen of personen kunnen worden toegelaten tot het volgen van onderwijs.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(56a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de eisen van het toelatingsonderzoek.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 25 april 1974 (Stb. 1974, 258), art. 29, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(69b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het handhaven van de tucht onder de studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen, richtlijnen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(70a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een vaste commissie voor de tucht onder de studenten.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 11, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 53, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Eind 1956 wordt de vaste commissie voor de tucht toegevoegd aan de RLH. De wetgeving rond de RLH gaat in 1968 op in de Wet op het wetenschappelijk onderwijs die zowel op de hogescholen als op de universiteiten van toepassing is.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(71a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op aanhangig gemaakte zaken door de rector magnificus in het kader van de tucht onder studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7&#xA0;juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 69, tweede lid en art. 117, tweede lid.</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700), art. 45, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het besluit op aanhangig gemaakte zaken kan de ontzegging inhouden van toegang tot colleges, praktische oefeningen, examens en promoties.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(97a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de wetenschappelijke raad van een interuniversitair instituut</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 7, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(108b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Minister van Onderwijs over de vaststelling of wijziging van het academisch statuut.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 119, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 24, vijfde lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(128)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956, (Stb. 1956, 310), art. 53</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 40, derde lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 48 en art. 88, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(129)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van (huishoudelijke) reglementen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 62, eerste lid en art. 113, eerste lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 40, vierde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Opmerking: Voor de RLH geldt dat het reglement een rooster bevat voor de wisseling van secretarisfunctie.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(130)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uit zijn midden benoemen van de secretaris die de senaat ondersteunt.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 63</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 42, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 50</al>
            <al>Product: Benoemingen, besluiten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(131)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van taken aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 57, tweede lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 43, eerste en vierde lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1967, 684), art. 58bis, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Voor de RLH geldt dat de senaat een reglement voor de commissies opstelt.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(132)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van advies aan de Minister van Landbouw inzake onderwijsaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 48, derde lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(133)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van advies aan het verenigingsbestuur, het college van curatoren en de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het geven van advies aan de Minister gebeurt via de curatoren.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(134)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van assessoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 112, eerste lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1917, 700, gewijzigd bij Wet van 18 juli 1951 (Stb. 1951, 301), art. 41, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RLH oefent de senaat deze handeling uit tot en met 1956.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(136a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht voor de benoeming van de rector magnificus.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 62, derde lid en art. 109, derde lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 41, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 49, tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: De rector wordt per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H215, EAZ-II.</al>
            <al>Hieronder vallen ook regelingen betreffende de vervanging van de rector magnificus.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(184c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van werkgroepen.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 70</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H229 en H233, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(190b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een regeling inzake het afnemen van examens door bijzondere hoogleraren.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1968</al>
            <al>Grondslag: WHLO (Stb. 1958, 669), art. 61, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(193b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan het college van curatoren inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 39, tweede lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het advies betreft eveneens advies inzake de wijziging in de aanstelling van een hoogleraar of een lector.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H252, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(217a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een bibliotheekcommissie.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Stichtingsbestuur (KHT) (hieronder valt eveneens het Dagelijks bestuur van de KHT)</tussenkop>
            <tussenkop>(2f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1975, 729), art. 93, derde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(14d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB (Stb. 1977, 312), art. 42, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1976 pleegt het stichtingsbestuur (KHT) overleg met de commissie van overleg inzake arbeidsvoorwaarden.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1976 pleegt het stichtingsbestuur (KHT) overleg met de commissie van overleg inzake arbeidsvoorwaarden.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(17b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H44, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(106a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels voor de inrichting van het bestuur van de bijzondere hogeschool.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 42</al>
            <al>Product: Reglementen, statuten, besluiten</al>
            <al>Opmerking: De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. Zie daarvoor H177, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(107b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 23, derde lid</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de minister in deze: H179, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(110b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van een voorzitter en een vice-voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(111a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van bestuursleden door de Nederlandse Bisschoppenconferentie.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H152, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(113b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de stichting of vereniging.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Besluiten van de KHT behoeven de goedkeuring van de Nederlandse Bisschoppenconferentie.</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(114b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor interne bestuursaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Structuurregelingen, reglementen, instructies</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H154, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(115b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van verzoeken bij de Kroon om als bijzondere onderwijsinstelling erkend te worden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Verzoeken</al>
            <al>Opmerking: Als bijlage bij de aanvragen dienen de stichtingsbesturen de statuten, akten of reglementen betreffende de oprichting van de bijzondere instelling mee te sturen.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(116b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring, waarin is opgenomen dat de faculteit der godgeleerdheid niet erkend en bekostigd wil worden, dan wel enkel voor bekostiging in aanmerking wil komen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen KHT</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(117b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beleid ten aanzien van de bijzondere signatuur van de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen KHT</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H156, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(120)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van de besluiten van het curatorium.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1955 kan het curatorium daarnaast ook andere zaken opdragen aan het dagelijks bestuur.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(121b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van een verslag over de instelling.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(200b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het kiesreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(204b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het sluiten van overeenkomsten en het verrichten van rechtshandelingen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Regelingen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(205c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het sluiten van overeenkomsten en het verrichten van rechtshandelingen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KHT</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H286, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Stichtingsbestuur (KUN)</tussenkop>
            <tussenkop>(14e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte, Akte van Oprichting, statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(17c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H44, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(19)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement tot regeling van het rechtmatigheidberoep.</al>
            <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt het college van bestuur en de universiteitsraad gehoord.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(23)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van een regeling inzake overleg betreffende algemene personeelsaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1983&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Regelingen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(76e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de voorzieningen ten behoeve van de studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Reglementen, statuten en stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder vallen zaken als introductie, huisvesting, gezondheidszorg en studiefondsen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H112, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(82)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement inzake het instellen van een beroep van een universitair orgaan.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Reglementen</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt de universiteitsraad gehoord.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(106b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels voor de inrichting van het bestuur van de bijzondere universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 42</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Reglementen, statuten, besluiten</al>
            <al>Opmerking: De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. Zie daarvoor H177, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(109b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden van het verenigingsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Voordrachten hiertoe worden opgesteld door bestuur en curatoren gezamenlijk. Vanaf 1965 wordt het advies van de curatoren ingewonnen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(111b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake de benoeming van bestuursleden door de Nederlandse Bisschoppenconferentie.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H152, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(113c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de stichting of vereniging.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 149, tweede lid, art. 191, eerste lid en art. 197, tweede lid</al>
            <al>Stichtingsakte, Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Besluiten van de KUN dienen goedgekeurd te worden door het Hoogwaardig Episcopaat (tot 1973) en de Bisschoppenconferentie (vanaf 1973).</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(114c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor interne bestuursaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Structuurregelingen, reglementen, instructies</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H154, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(117c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beleid ten aanzien van de bijzondere signatuur van de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H156, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(137b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de rector magnificus en het benoemen van twee conrectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot 1971 wordt de rector benoemd op voordracht van de senaat. Vanaf 1971 stelt het college van decanen na overleg met de universiteitsraad de voordracht op.</al>
            <al>De conrectoren zijn secretaris van de senaat.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(141c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van leden van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H165, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(142b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de voorzitter van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het stichtingsbestuur van de KUN benoemt de voorzitter, het college van bestuur van de KUN benoemt de secretaris.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(157)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden van de universiteitsraad, die geen deel uitmaken van de universitaire gemeenschap.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(198b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot 1970 geschiedt de benoeming op voordracht of met goedkeuring van de curatoren. Vanaf 1971 wordt de voordracht opgesteld door het college van bestuur na advies van de betrokken faculteitsraad.</al>
            <al>Deze aanstelling dient aan de minister bekend te worden gemaakt.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(205b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het sluiten van overeenkomsten en het verrichten van rechtshandelingen.</al>
            <al>Periode: 1979&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H286, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(208g)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(211)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de voorzitter en de leden van de Raad van Beheer.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(228b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van de universiteitsraad en van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Universiteitsraad (hieronder valt eveneens de Voorlopige universiteitsraad van de RUR)</tussenkop>
            <tussenkop>(1c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de Academische Raad en voor de Dagelijkse Raad van de Academische Raad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 43, derde lid en art. 45, tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 23</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handelingen van de Academische Raad in deze: H17 en H18, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(3b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de Commissie voor de bestuurshervorming.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 56, vierde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(4b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de Commissies wederzijdse doorstroming.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWDHO (Stb. 1979, 301), art. 7, derde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(8b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het eenmaal per vier jaar opstellen van het ontwikkelingsplan.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 25, eerste lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 10, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Ontwikkelingsplannen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(9b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van het financi&#xEB;le schema.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 25, tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 10, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le schema&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(12b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen en wijzigen van de (aanvullende) begroting.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 26, eerste en tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 10, tweede en derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten en Akte van Oprichting KUN</al>
            <al>Product: Begrotingen, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR wordt de begroting voor en namens de universiteitsraad vastgesteld door de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en de Kamer voor de Medische Wetenschappen. Wijzigingen van de begroting worden door de desbetreffende Kamer uitgevoerd.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H12, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(13e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de jaarrekening en de verantwoording.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Stichtingsakte, Akte van Oprichting en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(24b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van andere dan in het academisch statuut geregelde studierichtingen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 20, eerste en tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1971 neemt de universiteitsraad de besluiten op voorstel van een of meer faculteitsraden.</al>
            <al>De besluiten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. Zie voor de handeling van de minister in deze: H338, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(25)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van studierichtingen met een cursusduur korter dan vier jaar, alsmede het vaststellen van een regeling aangaande de inrichting, cursusduur en examens van die studierichtingen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wet twee-fasenstructuur w.o. (Stb. 1981, 137), art. IX, eerste, tweede en vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Een voorstel tot het instellen van studierichtingen wordt opgesteld door het college van bestuur.</al>
            <al>Deze besluiten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. Zie daarvoor H338, EAZ-II. De in dit RIO beschreven handeling is vergelijkbaar met H52, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(26)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep tegen de onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring inzake het instellen van studierichtingen met een cursusduur korter dan vier jaren.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wet twee-fasenstructuur w.o. (Stb. 1981, 137), art. IX, derde lid</al>
            <al>Product: Beroepschriften</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na uitspraak</al>
            <tussenkop>(30a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Academische Raad voorleggen van de door de faculteitsraad voorbereide voorstellen betreffende de inhoud en samenstelling van onderwijs- en examenprogramma&#x2019;s.</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. IV, derde lid</al>
            <al>Product: Voorstellen</al>
            <al>Opmerking: In de praktijk wordt deze handeling uitgevoerd door het college van bestuur.</al>
            <al>De Minister van Onderwijs in overeenstemming met de Minister van Landbouw stelt voor de voorstellen richtlijnen op. Zie daarvoor H362, EAZ-II. Zie verder voor de handeling van de Academische Raad in deze: H363, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(31a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Academische Raad voorleggen van het verslag van de faculteitsraad aangaande de cursusduur.</al>
            <al>Periode: 1976&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. IV, zevende en achtste lid</al>
            <al>Product: Verslagen, voorstellen</al>
            <al>Opmerking: Een verslag wordt uitgebracht na afloop voor de eerste maal van de inschrijvingsduur voor de propedeutische fase en een tweede verslag na afloop van de gezamenlijke inschrijvingsduur voor de propedeutische en doctorale fase. De verslagen kunnen eventueel vergezeld gaan van een voorstel tot wijziging van de cursusduur.</al>
            <al>In de praktijk wordt deze handeling uitgevoerd door het college van bestuur.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(35c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het oprichten van stichtingen of het aangaan van overeenkomsten met andere instellingen ten behoeve van de zorg voor het onderwijs en de beoefening van de wetenschap.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: De besluiten en overeenkomsten behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(36b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor het onderwijs en het wetenschappelijk onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 48</al>
            <al>Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Reglementen, instructies, collegeprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(50)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een regeling ten aanzien van studenten, die tweemaal voor het eerste examen in een studierichting zijn afgewezen, alsmede het stellen van nadere regels omtrent een verleende ontheffing.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WRR (Stb. 1973, 8), art. 13, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De regelingen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. Zie voor de handelingen van de Minister in deze: H373 en H374, EAZ-II.</al>
            <al>Het college van bestuur kan hierop vrijstelling verlenen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(59)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake de vaststelling van het hoogste aantal in te schrijven studenten.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1974</al>
            <al>Grondslag: MIS (Stb. 1972, 355), art. 3, tweede lid</al>
            <al>Product: Voorstellen</al>
            <al>Opmerking: Het voorstel wordt gezonden aan de Academische Raad, die hierover advies uitbrengt aan de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. De minister stelt het aantal vast.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(62)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten tot weigering van inschrijving aan studenten, die niet aan het eerste cursusjaar van de instelling hebben deelgenomen.</al>
            <al>Periode: 1975&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: MIS (Stb. 1985, 59), art. 11, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De universiteitsraad doet dit na instemming met de melding van de faculteitsraad &#x2013; via het college van bestuur &#x2013; van de te verwachte overschrijding van de onderwijscapaciteit voor het tweede en daarop volgende cursusjaren. Het college van bestuur kan ook zonder melding van de faculteitsraad besluiten de overschrijding aan te kaarten bij de universiteitsraad.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(68)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een regeling voor de handhaving van gedragsregels.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 41, eerste, tweede, vierde en vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H118, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(70b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een vaste commissie voor de tucht onder de studenten.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 53, tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De vaste commissie voor de tucht wordt vanaf 1971 universitair tuchtcollege genoemd. De rector magnificus is voorzitter van de commissie.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(73b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het treffen van maatregelen ter bescherming van de gezondheid van de studenten tegen de gevaren van besmetting.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1, (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 45, derde lid</al>
            <al>Product: Voorschriften, maatregelen</al>
            <al>Opmerking: De maatregelen worden medegedeeld aan de Minister van Onderwijs en, waar het de RLH betreft, de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(74)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de raad voor studentenaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(76b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de voorzieningen ten behoeve van de studenten.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Instructies, vademecums, gidsen en jaarboeken</al>
            <al>Reglementen en statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder vallen zaken als introductie, huisvesting, gezondheidszorg en studiefondsen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H112, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(79a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden en een secretaris voor het college van beroep voor de examens.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 40, eerste lid</al>
            <al>Bestuursreglement VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De leden worden benoemd door de universiteitsraad. De secretaris wordt aangewezen door het college van bestuur.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H120, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(85c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van vaste commissies voor het onderwijs en voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 7</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H124, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(97b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de wetenschappelijke raad van een interuniversitair instituut</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: RII (Stb. 1965, 391, gewijzigd bij Besluit van 5 augustus 1982 (Stb. 1982, 477), art. 7, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(105b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 23, eerste lid</al>
            <al>Besluit universitaire colleges van beroep voor de examens (Stb. 1981, 663), art. 2, eerste lid</al>
            <al>Regelementen VU</al>
            <al>Statuten K</al>
            <al>Product: Bestuursreglementen</al>
            <al>Opmerking: Het bestuursreglement bepaalt de faculteiten en studierichtingen aan de onderwijsinstelling. Vanaf juni 1976 kan de universiteitsraad in het bestuursreglement bepalingen opnemen ten aanzien van de faculteitsreglementen.</al>
            <al>De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs. Zie daarvoor H177 en H178, EAZ-II.</al>
            <al>De door de GUA vastgestelde bestuursreglementen behoeven de goedkeuring van de Amsterdamse gemeenteraad.</al>
            <al>Tot 1973 dienen de bestuursreglementen van de KUN goedgekeurd te worden door het Hoogwaardig Episcopaat.</al>
            <al>Voor de VU geldt dat de reglementen de goedkeuring behoeven van het verenigingsbestuur.</al>
            <al>Vanaf augustus 1981 worden in het bestuursreglement bepalingen opgenomen over de samenstelling en procedures van het college van beroep voor de examens. Zie voor de handeling van de minister in deze: H378, EAZ-II.</al>
            <al>Aan de RUR wordt vanaf 1971 deze bevoegdheid uitgeoefend door de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen voor de faculteiten der economische wetenschappen, der rechtsgeleerdheid en der sociale wetenschappen en door de Kamer voor de Medische Wetenschappen voor de faculteit der geneeskunde.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(107a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 23, derde lid</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de minister in deze: H179, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(108c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Minister van Onderwijs over de vaststelling of wijziging van het academisch statuut.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1975, 729), art. 24, zesde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(141a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van leden van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 30, derde lid</al>
            <al>UWUB 1970 (Stb. 1971, 292), art. 8, tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 11, derde en vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR geldt dat een lid wordt benoemd op voordracht van de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en het andere lid op voordracht van de Kamer voor de Medische Wetenschappen.</al>
            <al>Aan de RULimburg geldt van januari 1977 tot januari 1978 een afwijkende bepaling hieromtrent: de universiteitsraad kiest geen leden, maar wordt geraadpleegd inzake de benoeming van leden per KB.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H165, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(153b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels inzake de totstandkoming van de eerste universiteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 21 maart 1973 (Stb. 1973, 118), art. 3, tweede lid</al>
            <al>Besluit van 24 december 1975 (Stb. 1975, 733), art. 3</al>
            <al>Product: Besluiten, voorlopige kiesreglementen</al>
            <al>Opmerking: De regels behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(154a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de (vice-)voorzitter.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 22, eerste lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8), art. 8</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het kiezen van een of meer vice-voorzitters geldt alleen voor de universiteitsraad van de RUR.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H179, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(156)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen en indienen van een aanbeveling bij de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw inzake de benoeming van leden van de universiteitsraad, die geen deel uitmaken van de universitaire gemeenschap.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 21, derde lid</al>
            <al>UWUB 1970 (Stb. 1971, 292), art. 7, eerste lid</al>
            <al>Besluit van 3 december 1973 (Stb. 1973, 573), art. 3, eerste lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: Deze leden worden per KB benoemd. Zie voor de handeling van de minister in deze: H209, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(158a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van richtlijnen voor de organisatie en de co&#xF6;rdinatie van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 27</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Dit gebeurt in overleg met het college van decanen en met de voorzitters van de vaste commissies voor het onderwijs en voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H185, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(159)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan het college van bestuur en aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 29</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(160)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan het verenigingsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(165a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van het faculteitsreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, tweede lid</al>
            <al>WRR (Stb. 1973, 8, gewijzigd bij Wet van 12 mei 1976 (Stb. 1976, 291), art. 4</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Faculteitsreglementen</al>
            <al>Opmerking: Voor de RUR geldt dat vanaf 1973 de reglementen van de faculteiten der economische wetenschappen, der rechtsgeleerdheid en der sociale wetenschappen de goedkeuring van de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen behoeven en dat het reglement van de faculteit der geneeskunde de goedkeuring van de Kamer voor de Medische Wetenschappen behoeft.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(167)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verzoek inzake de machtiging tot het afwijken van de wet betreffende de bestuursorganisatie van de faculteit of onderdelen daarvan.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 55, eerste lid en art. 55bis, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Verzoekschriften</al>
            <al>Opmerking: De universiteitsraden van openbare instellingen dienen door tussenkomst van de Academische Raad (vanaf 1986: zusterfaculteiten) het verzoek in bij de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. De machtiging wordt per KB verleend. Zie daarvoor H180 en H181, EAZ-II.</al>
            <al>Vanaf 1977 dienen de universiteitsraden van bijzondere instellingen het verzoek in bij het verenigings- of stichtingsbestuur.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(185b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Kroon inzake het bevoegdverklaren van rechtspersonen tot het vestigen van bijzondere leerstoelen bij de onderwijsinstelling.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 129, eerste lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(186)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het bevoegdverklaren tot het vestigen van bijzondere leerstoelen.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(199)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het kiesreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 24</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Kiesreglementen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(200a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het kiesreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 24</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(207e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen KUN</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(221)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vernietigen van besluiten van een (sub)faculteitsraad of (sub)faculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 35bis, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H295, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(229b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van de raad voor studentenaangelegenheden en zijn dagelijks bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het college van bestuur heeft de bevoegdheid tot schorsen, de universiteitsraad tot vernietigen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Verenigingsbestuur (VU)</tussenkop>
            <tussenkop>(2g)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aan de Minister van Onderwijs verstrekken van inlichtingen omtrent de onderwijsinstelling en het onderwijs.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(10d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de begroting bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1948&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wet van 3 juni 1948 (Stb. 1948, I 231), art. 197octies, eerste lid en art. 200tredecies, eerste lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 114, eerste lid</al>
            <al>Product: Begrotingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(11d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van de jaarrekening bij de minister.</al>
            <al>Periode: 1948&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Wet van 3 juni 1948 (Stb. 1948, I 231), art. 197octies, derde lid en art. 200tredecies, derde lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 115, tweede lid</al>
            <al>Product: Jaarrekeningen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(14h)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het personeelsbeleid</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten en instructies</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit. Het verenigingsbestuur stelt een reglement vast omtrent de rechtspositie van het personeel (overleg met de commissie van overleg) en vergoedingen voor het vervullen van bestuursfuncties.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(230h)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H36, EAZ-I, gewijzigd in BSD versie 2.0 (Stcrt. 2001, 82), H447-477. Bij de selectie kan diezelfde onderverdeling gebruikt worden voor het uitvoeren van het personeelsbeleid.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(17e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H44, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(58c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het inschrijven van studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inschrijvingsbewijzen, studentenregistratie</al>
            <al>Opmerking: De rector en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Waardering: V 100 jaar</al>
            <tussenkop>(106c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels voor de inrichting van het bestuur van de bijzondere universiteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 42</al>
            <al>Product: Reglementen, statuten, besluiten</al>
            <al>Opmerking: De reglementen behoeven de goedkeuring van de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw. Zie daarvoor H177, EAZ-II.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H161, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(107c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het bestuursreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 23, derde lid</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de minister in deze: H179, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(112)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van een voorstel tot wijziging van de statuten of tot opheffing van de vereniging.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Voorstellen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(113f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het wijzigen van de statuten, alsmede het besluiten tot opheffing van de vereniging.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1964</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 149, tweede lid, art. 191, eerste lid en art. 197, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 93, eerste lid en art. 123, eerste lid</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De wijzigingen dienen aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961)/de Minister van Onderwijs (vanaf 1961) bekend gemaakt te worden.</al>
            <al>Bij de opheffing dient een gedeelte van de rijksbetalingen te worden terugbetaald.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(114e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regelingen voor interne bestuursaangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Structuurregelingen, reglementen, instructies</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H154, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(115d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het indienen van verzoeken bij de Kroon om als bijzondere onderwijsinstelling erkend te worden.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 11 juni 1921 (Stb. 1921, 782), art. 150, art. 184 en art. 185</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 119, eerste lid</al>
            <al>Statuten VU</al>
            <al>Product: Verzoeken</al>
            <al>Opmerking: Als bijlage bij de aanvragen dienen de verenigingsbesturen de statuten, akten of reglementen betreffende de oprichting van de bijzondere instelling mee te sturen.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(116d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring, waarin is opgenomen dat de faculteit der godgeleerdheid niet erkend en bekostigd wil worden, dan wel enkel voor bekostiging in aanmerking wil komen.</al>
            <al>Periode: 1963&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 27 juni 1963 (Stb. 1963, 288), art. 33ter</al>
            <al>Statuten, reglementen VU</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(117d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van beleid ten aanzien van de bijzondere signatuur van de universiteit.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H156, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(121c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van een verslag over de instelling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Opmerking: Aan de VU wordt het verslag behandeld door de AVV.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(122)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van curatoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten, instructies</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze wordt het advies ingewonnen van de curatoren.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(137a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de rector magnificus en het benoemen van twee conrectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Instructies, reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot 1971 wordt de rector benoemd op voordracht van de senaat. Vanaf 1971 stelt het college van decanen na overleg met de universiteitsraad de voordracht op.</al>
            <al>De conrectoren zijn secretaris van de senaat.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(141b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van leden van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur (VU) kiest de leden na overleg met de universiteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H165, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(142a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van de voorzitter en de secretaris van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(168)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beslissen op een verzoek van de universiteitsraad inzake de machtiging tot het afwijken van de wet betreffende de bestuursorganisatie van de faculteit of onderdelen daarvan.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 42, vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De beslissing van het bestuur dient bekrachtigd te worden door de Minister van Onderwijs en (eventueel) de Minister van Landbouw.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(198a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, instructies, reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot 1970 geschiedt de benoeming op voordracht of met goedkeuring van de curatoren. Vanaf 1971 wordt de voordracht opgesteld door het college van bestuur na advies van de betrokken faculteitsraad.</al>
            <al>Deze aanstelling dient aan de minister bekend te worden gemaakt.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(200c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van beroep bij de Kroon tegen onthouding van de ministeri&#xEB;le goedkeuring van het kiesreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Bezwaarschriften</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(207f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(208e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten en reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Het verenigingsbestuur en het college van bestuur van de VU voeren deze taak gezamenlijk uit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H171, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(209e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels omtrent het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Reglementen, voorschriften</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(210f)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten VU</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>(227)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van leden voor het college van geschillen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Benoeming geschiedt na overleg met de universiteitsraad.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Middenniveau</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Faculteit</tussenkop>
            <tussenkop>(6a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitschrijven van prijsvragen en het toekennen van prijzen.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 37, eerste lid en art. 84</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 60</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Prijsvragen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(27b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het onderwijsprogramma.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. 59, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Onderwijsprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1961 wordt in zowel de programma&#x2019;s van de technische hogescholen als in de universitaire onderwijsprogramma&#x2019;s de studieduur aangegeven.</al>
            <al>In de periode vanaf 1966 worden de programma&#x2019;s vastgesteld, nadat de vaste commissie voor het onderwijs en (eventueel) de betreffende subfaculteit gehoord zijn en nadat overleg met de Academische Raad heeft plaatsgevonden.</al>
            <al>De in dit RIO opgenomen handeling is vergelijkbaar met H57, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(33a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake het toelaten tot het geven van colleges door anderen dan de eigen medewerkers.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 66quater, eerste en tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 74, tweede lid en art. 75, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt eveneens het opstellen van voordrachten voor het toelaten van privaatdocenten.</al>
            <al>De voordrachten worden voorgelegd aan de Minister van Binnenlandse Zaken (tot 1961) of de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(41a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van examens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 119, eerste lid en art. 136</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 59, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H343, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(48a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het afnemen van examens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 119, eerste lid en art. 136</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 59, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Reglementen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Voor de VU geldt dat de senaat vrijstellingen kan verlenen. De (sub)faculteit stelt een examenreglement vast.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar met uitzondering van de examenregisters die bewaard dienen te blijven (B 3)</al>
            <tussenkop>(53a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake het verlenen van het doctoraat honoris causa.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 128, art. 139 en art. 196</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 30, tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten en voordrachten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(75b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het toekennen van studiebeurzen, van toelagen voor het ondernemen van buitenlandse studiereizen, alsmede een tegemoetkoming in de kosten voor de vervaardiging van een proefschrift of het verrichten van onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 80, tweede lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, besluiten</al>
            <al>Waardering: V 2 jaar na toewijzing</al>
            <tussenkop>(164c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het faculteitsreglement.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Faculteitsreglementen</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad hoort in deze de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H200, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(169a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van een voorzitter en een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 66 en art. 113, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 55, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter en de secretaris worden door de tot de faculteit of afdeling behorende gewone hoogleraren uit hun midden gekozen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(175c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Voor de VU geldt dat de (sub)faculteit een studieraad instelt.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(176a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan universitaire organen.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 61, eerste lid, onder b, c, d en e</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Adviezen, voorstellen</al>
            <al>Opmerking: De adviezen en de voorstellen hebben onder meer betrekking op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aangelegenheden op het gebied van onderwijs en wetenschapsbeoefening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de personeelsbezetting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de besteding van op de begroting uitgetrokken gelden ten behoeve van de materi&#xEB;le uitrusting van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(178a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan het faculteitsbestuur en aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1961&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 56, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(179c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen aan het college van curatoren en de senaat.</al>
            <al>Periode: 1968&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(189)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verlenen van toestemming aan bijzondere hoogleraren tot het bijwonen van de vergaderingen van de faculteit.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 179, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(190a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een regeling inzake het afnemen van examens door bijzondere hoogleraren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181), art. 179, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(193c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan het college van curatoren (tot 1971)/bestuur (RLH) (1957&#x2013;1968)/algemeen bestuur (MFR) (1966&#x2013;1973) inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 39, tweede lid</al>
            <al>WWO-1 (Stb. 1960, 559), art. 65, tweede lid</al>
            <al>RMF (Stb. 1967, 3), art. 29</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het advies betreft eveneens advies inzake de wijziging in de aanstelling van een hoogleraar of een lector.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H252, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Faculteit (MFR) (hieronder valt eveneens de Voorzitter van de faculteit van de MFR)</tussenkop>
            <tussenkop>(1e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van leden voor de Academische Raad en voor de Dagelijkse Raad van de Academische Raad.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 2</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR worden leden voor de Academische Raad aangewezen op voordrachten van de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en van de Kamer voor de Medische Wetenschappen.</al>
            <al>Zie voor de handelingen van de Academische Raad in deze: H17 en H18, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na ontslag</al>
            <tussenkop>(27d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het onderwijsprogramma.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 22</al>
            <al>Product: Onderwijsprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1961 wordt in universitaire onderwijsprogramma&#x2019;s de studieduur aangegeven.</al>
            <al>Voor de MFR geldt dat de voorzitter de faculteit inzake de onderwijsprogramma&#x2019;s hoort en dat de Minister van Onderwijs, de Academische Raad en het algemeen bestuur in kennis worden gesteld. Van 1971 tot 1975 behoeven de programma&#x2019;s de goedkeuring van het algemeen bestuur van de MFR.</al>
            <al>De in dit RIO opgenomen handeling is vergelijkbaar met H57, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(66)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ontzeggen van het recht tot inschrijving aan studenten op grond van gebleken ongeschiktheid voor de studie in de geneeskunde.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 33, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H101, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(155)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een aanbeveling inzake de benoeming van leden van het algemeen bestuur.</al>
            <al>Periode: 1972&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: Wet van 15 juni 1966 (Stb. 1966, 267, gewijzigd bij Wet van 19&#xA0;september 1972 (Stb. 1972, 515), art. 4, derde lid</al>
            <al>Product: Aanbevelingen</al>
            <al>Opmerking: De leden worden per KB benoemd.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(169b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van een ondervoorzitter en een secretaris.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 26</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(175b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Wet van 15 juni 1966 (Stb. 1966, 267), art. 8, tweede lid</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van de faculteit (MFR) hoort in deze de faculteit.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(178d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 19 en art. 24</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(179b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen aan het algemeen bestuur.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1972</al>
            <al>Grondslag: Wet van 15 juni 1966 (Stb. 1966, 267), art. 8, vierde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Faculteitsbestuur</tussenkop>
            <tussenkop>(41b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van examens.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, eerste lid en art. 11bis, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H343, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(75c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voorstel inzake het toekennen van studiebeurzen, van toelagen voor het ondernemen van buitenlandse studiereizen, alsmede een tegemoetkoming in de kosten voor de vervaardiging van een proefschrift of het verrichten van onderzoek.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1975, 729), art. 24, vijfde lid en art. 80, tweede lid</al>
            <al>Product: Voorstellen, besluiten</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar na toewijzing</al>
            <tussenkop>(172a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 10, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(173)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het met faculteitsbesturen overleggen over aangelegenheden van gemeenschappelijk belang.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 4bis</al>
            <al>Product: Verslagen</al>
            <al>Opmerking: Bij bestuursreglement worden hiervoor nadere regels gesteld.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Faculteitsraad</tussenkop>
            <tussenkop>(6b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitschrijven van prijsvragen en het toekennen van prijzen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Prijsvragen, besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(27c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het onderwijsprogramma.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 25 september 1985 (Stb. 1985, 562), art. 8, derde lid, onder a en art. 14, derde lid</al>
            <al>Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. IV, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Onderwijsprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1961 wordt zowel in de programma&#x2019;s van de technische hogescholen als in de universitaire onderwijsprogramma&#x2019;s de studieduur aangegeven.</al>
            <al>In de periode vanaf 1966 worden de programma&#x2019;s vastgesteld, nadat de vaste commissie voor het onderwijs en (eventueel) de betreffende subfaculteit gehoord zijn en nadat overleg met de Academische Raad heeft plaatsgevonden.</al>
            <al>Van 1971 tot 1975 behoeven de programma&#x2019;s de goedkeuring van de universiteitsraad.</al>
            <al>Tot 1976 stelde de faculteitsraad in het onderwijsprogramma eveneens de fasen en de aanduiding van de cursusduur vast. Vanaf 1976 stelt de Minister van Onderwijs in overeenstemming met de Minister van Landbouw daartoe richtlijnen vast. Zie daarvoor H362, EAZ-II.</al>
            <al>Sinds 1976 zijn de regels aangaande tentamens een aangelegenheid voor de Minister van Onderwijs in overeenstemming met de Minister van Landbouw. Zie daarvoor H362, EAZ-II.</al>
            <al>Vanaf augustus 1981 houdt de faculteitsraad eveneens overleg met de vaste commissie voor de examens. De nadere regels betreffen vanaf 1981 de inrichting en omvang van de examens.</al>
            <al>De in dit RIO opgenomen handeling is vergelijkbaar met H57, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(33b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake het toelaten tot het geven van colleges door anderen dan de eigen medewerkers.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 74, tweede lid en art. 75, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt eveneens het opstellen van voordrachten voor het toelaten van privaatdocenten.</al>
            <al>De voordrachten worden voorgelegd aan de Minister van Onderwijs.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(37)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het geven van studieadvies aan studenten die voor de eerste maal zijn ingeschreven.</al>
            <al>Periode: 1975&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 12 november 1975 (Stb. 1975, 656), art. 24bis, derde lid</al>
            <al>Product: Studieadviezen</al>
            <al>Opmerking: De studieadviezen worden gegeven aan het einde van de cursusduur van de propedeutische fase.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H73, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(45a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van examencommissies.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, tweede lid en art. 11bis, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot juni 1977 regelt het Academisch Statuut eventuele andere deskundigen in deze commissies. Vanaf juni 1977 wordt dit per amvb geregeld.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H78, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(51)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten tot ontzegging aan een student van verdere toelating tot het eerste examen in een studierichting.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 3 december 1973 (Stb. 1973, 573), art. 8, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(53b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een voordracht inzake het verlenen van het doctoraat honoris causa.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 34, vijfde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten en voordrachten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(55b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van een verklaring inzake het toelaten van personen die niet over de vereiste vooropleiding beschikken.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij UWUB (Stb. 1971, 292), art. 29, eerste lid</al>
            <al>Product: Verklaringen</al>
            <al>Opmerking: De verklaringen hebben betrekking op personen van 30 jaar en ouder, die niet de gewenste vooropleidingen hebben voor het volgen van wetenschappelijk onderwijs, maar over voldoende algemene ontwikkeling beschikken om tot dit onderwijs te worden toegelaten.</al>
            <al>De Minister van Onderwijs beslist op basis van de verklaringen of personen kunnen worden toegelaten tot het volgen van onderwijs.</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar</al>
            <tussenkop>(56b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de eisen van het toelatingsonderzoek.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 25 september 1985 (Stb. 1985, 562), art. 8, derde lid, onder b en vierde lid en art. 14, derde lid.</al>
            <al>Wet van 19 september 1972 (Stb. 1972, 515), art. 2 en art. 3, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1971 worden de regels vastgesteld nadat de vaste commissie voor het onderwijs en (eventueel) de betreffende subfaculteit gehoord zijn en nadat overleg met de Academsiche Raad (vanaf 1986: zusterfaculteiten) heeft plaatsgevonden. De eisen behoeven de goedkeuring van de universiteitsraad en aan de MFR: het algemeen bestuur (1972&#x2013;1973)</al>
            <al>Aan de VU geldt dat de regels de goedkeuring behoeven van de universiteitsraad, het college van decanen gehoord.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(77)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van een commissie ter behandeling van een beroep inzake een examen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 40</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(85a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van vaste commissies voor het onderwijs en voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, eerste lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H124, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(91)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het goedkeuren van de onderzoeksprogramma&#x2019;s van de vakgroepen en werkgroepen (RULimburg: capaciteitsgroepen).</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 14, derde lid, art. 17, zesde lid en art. 18, derde lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, achtste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad van de RULimburg verleent vanaf 1977 goedkeuring aan de onderzoeksprogramma&#x2019;s van de capaciteitsgroepen. De faculteitsraad hoort de vaste commissie voor de wetenschapsbeoefening en de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H134, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(92)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het onderzoeksprogramma van de faculteit.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 4</al>
            <al>Product: Onderzoeksprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad hoort de vaste commissie voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(108d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan de Minister van Onderwijs over de vaststelling of wijziging van het academisch statuut.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1975, 729), art. 24, zesde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(164b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het faculteitsreglement.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, tweede lid en art. 14, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Faculteitsreglementen</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad hoort in deze de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Sinds 1976 worden aan de RULimburg in het faculteitsreglement bepalingen opgenomen over de samenstelling en de taakstelling van de capaciteits- en projectgroepen.</al>
            <al>Vanaf 1976 stelt de universiteitsraad (RUR: de Kamers) het reglement vast, indien de faculteitsraad hierin in gebreke blijft.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H200, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(166)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten tot een andere dan in het Academisch Statuut bepaalde indeling in subfaculteiten of tot het instellen van twee of meer subfaculteiten.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 16, eerste, tweede en derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad hoort in deze de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>De universiteitsraad (MFR: algemeen bestuur) keurt de besluiten goed.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H200, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(170a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de leden en de voorzitter van het faculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van het faculteitsbestuur draagt de titel van decaan van de faculteit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H206, EAZ-I</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(175a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, eerste lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, laatstelijk gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 3, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf januari 1977 komt hier voor de faculteit der geneeskunde (RULimburg) ook de &#x2018;integratie van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening&#x2019; bij.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(176b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan universitaire organen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Adviezen, voorstellen</al>
            <al>Opmerking: De adviezen en de voorstellen hebben onder meer betrekking op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aangelegenheden op het gebied van onderwijs en wetenschapsbeoefening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de personeelsbezetting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de besteding van op de begroting uitgetrokken gelden ten behoeve van de materi&#xEB;le uitrusting van het onderwijs en de wetenschapsbeoefening.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(177)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan de subfaculteitsraden.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 15</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze besluiten worden goedgekeurd door de universiteitsraad en voor de MFR: het algemeen bestuur.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <al>(178b)</al>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan het faculteitsbestuur en aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 13, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(179a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van inlichtingen aan de universiteitsraad en aan het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 13, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(180)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van vakgroepen (RULimburg: capaciteitsgroepen), alsmede het bepalen van de leden van de vakgroepen (RULimburg: capaciteitsgroepen).</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, eerste en tweede lid en art.14, derde lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, tweede, vierde en vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De faculteitsraad hoort de betreffende subfaculteitsraad en pleegt overleg met de Academische Raad (vanaf 1986: zusterfaculteiten).</al>
            <al>Vanaf juni 1976 geschiedt de instelling van een vak- of capaciteitsgroep bij het faculteitsreglement.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H226, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(184d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van projectgroepen.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 5, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H229 en H233, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(193d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan het college van bestuur inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, vijfde lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het advies betreft eveneens advies inzake de wijziging in de aanstelling van een hoogleraar of een lector.</al>
            <al>Vanaf juni 1977 brengt een subfaculteitsraad advies uit door tussenkomst van de faculteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H252, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(196a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van een commissie ter voorbereiding van het advies inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren in de faculteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H249, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(217b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het benoemen van een bibliotheekcommissie.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(224a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van een vakgroepbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 35ter, eerste en tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze hoort de faculteitsraad de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Vanaf 1977 kunnen leden van de vakgroep een verzoek indienen bij de (sub)faculteitsraad voor het ter vernietiging voordragen van een besluit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H295, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(224c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van een capaciteitsgroepbestuur of een projectgroep.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 13bis, tweede lid en art. 13ter, eerste lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze hoort de faculteitsraad de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H295, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Subfaculteitsbestuur</tussenkop>
            <tussenkop>(172b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 14, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Subfaculteitsraad</tussenkop>
            <tussenkop>(5a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 14, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(45b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van examencommissies.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, tweede lid en art. 11bis, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot juni 1977 regelt het Academisch Statuut eventuele andere deskundigen in deze commissies. Vanaf juni 1977 wordt dit per amvb geregeld.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H78, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(85b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van vaste commissies voor het onderwijs en voor de wetenschapsbeoefening.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, eerste lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H124, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(170b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de leden en de voorzitter van het subfaculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 9, eerste en tweede lid en art. 14, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van het subfaculteitsbestuur draagt de titel van decaan van de subfaculteit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H206, EAZ-I</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(178c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan het subfaculteitsbestuur en aan commissies.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 14, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(193e)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van advies aan het college van bestuur inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 8, vijfde lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Het advies betreft eveneens advies inzake de wijziging in de aanstelling van een hoogleraar of een lector.</al>
            <al>Vanaf juni 1977 brengt een subfaculteitsraad advies uit door tussenkomst van de faculteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H252, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(196b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van een commissie ter voorbereiding van het advies inzake de aanbeveling voor de benoeming van hoogleraren en lectoren in de subfaculteit.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, tweede lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H249, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(224b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van een vakgroepbestuur.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, zevende lid en art. 14, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: In deze hoort de faculteitsraad de betreffende subfaculteitsraad.</al>
            <al>Vanaf 1977 kunnen leden van de vakgroep een verzoek indienen bij de (sub)faculteitsraad voor het ter vernietiging voordragen van een besluit.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H295, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Vergadering van de afdeling</tussenkop>
            <tussenkop>(164a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van het faculteitsreglement.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1960</al>
            <al>Grondslag: Hoger-onderwijswet (Stb. 1905, 181, gewijzigd bij Wet van 7 juni 1956 (Stb. 1956, 310), art. 63, eerste lid</al>
            <al>Product: Faculteitsreglementen</al>
            <al>Opmerking: Het reglement dat de vergadering van de afdeling opstelt, wordt afdelingsreglement genoemd.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H200, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Basisniveau</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Capaciteitsgroepbestuur (RULimburg)</tussenkop>
            <tussenkop>(5c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, derde en achtste lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(29)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan het onderwijsprogramma, alsmede het afleggen van verantwoording hierover aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, derde lid</al>
            <al>Product: Bijdragen, verslagen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1980 worden bij het bestuursreglement hiervoor regels gesteld.</al>
            <al>Waardering: B 3 m.b.t. stukken verantwoording aan de faculteitsraad; V 2 jaar voor overige neerslag</al>
            <tussenkop>(89b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks vaststellen van het onderzoeksprogramma, alsmede het aan de faculteitsraad afleggen van verantwoording betreffende de uitvoering van dit programma.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, achtste lid</al>
            <al>Product: Onderzoeksprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H132, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 3 m.b.t. stukken verantwoording aan de faculteitsraad; V 2 jaar voor overige neerslag</al>
            <tussenkop>(94)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het leveren van bijdragen aan het onderzoeksprogramma van de faculteit, alsmede het afleggen van verantwoording hierover aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, derde lid</al>
            <al>Product: Bijdragen, verslagen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1980 worden bij het bestuursreglement hiervoor regels gesteld.</al>
            <al>Waardering: B 3 m.b.t. stukken verantwoording aan de faculteitsraad; V 2 jaar voor overige neerslag</al>
            <tussenkop>(181b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de voorzitter van het bestuur.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, zesde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(182b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verdelen van de taken van de leden van de vakgroepen (RULimburg: capaciteitsgroepen).</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, zevende lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(183b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van een dagelijks bestuur ter behartiging van de dagelijkse zaken.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, tiende lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van het capaciteitsgroepbestuur is tevens voorzitter van het dagelijks bestuur.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(225b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een capaciteitsgroepbestuur bij de (sub)faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, negende lid en art. 13bis, derde en vierde lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(225c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een capaciteitsgroepbestuur bij de (sub)faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, negende lid en art. 13bis, derde en vierde lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(226a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een projectgroep bij de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, negende lid en art. 13ter, tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>Projectgroep (RULimburg)</tussenkop>
            <tussenkop>(28)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het onderwijsprogramma.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 5, eerste lid</al>
            <al>Product: Verslagen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na vaststelling nieuw onderwijsprogramma</al>
            <tussenkop>(93)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitvoeren van het onderzoeksprogramma van de faculteit, alsmede het afleggen van verantwoording hierover aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 5, eerste lid</al>
            <al>Product: Verslagen, nota&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>(225d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een capaciteitsgroepbestuur bij de (sub)faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, negende lid en art. 13bis, derde en vierde lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>(226b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van een projectgroep bij de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1980&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 6, negende lid en art. 13ter, tweede lid</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>Vakgroepbestuur</tussenkop>
            <tussenkop>(5b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, zesde lid en art. 18, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(89a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks vaststellen van het onderzoeksprogramma, alsmede het aan de faculteitsraad afleggen van verantwoording betreffende de uitvoering van dit programma.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, zesde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Onderzoeksprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H132, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 3 m.b.t. stukken verantwoording aan de faculteitsraad; V 2 jaar voor overige neerslag</al>
            <tussenkop>(181a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het kiezen van de voorzitter van het bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, vierde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(182a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verdelen van de taken van de leden van de vakgroepen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, vijfde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(183a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van een dagelijks bestuur ter behartiging van de dagelijkse zaken.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, achtste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van het vakgroepbestuur is tevens voorzitter van het dagelijks bestuur.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(184b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van werkgroepen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 14, derde lid en art. 18, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Vanaf 1971 keurt de faculteitsraad deze besluiten goed.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H229 en H233, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(225a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het ter vernietiging voordragen van een besluit van het vakgroepbestuur bij de (sub)faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 17, zevende lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Voordrachten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>Werkgroepbestuur</tussenkop>
            <tussenkop>(90)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks vaststellen van een onderzoeksprogramma en het uitvoeren van dit programma.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 18, derde lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Onderzoeksprogramma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H133, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Overige actoren</titel>
            </kop>
            <tussenkop>Bibliotheekcommissie/bibliotheekdirectie</tussenkop>
            <tussenkop>(218)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van bestuursorganen over bibliothecaire aangelegenheden.</al>
            <al>Periode: 1956&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Bestuursreglementen</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H290, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar m.u.v. wetenschapsinhoudelijke adviezen</al>
            <tussenkop>Centraal stembureau</tussenkop>
            <tussenkop>(201a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de kiezersregisters, de kandidaatsopgaven, de ongeldigheid van een stemming, de einduitslag van de verkiezingen, alsmede het vaststellen van de voorziening van een vacature in een raad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 46bis, derde lid, onder a</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de Universitaire Kiesraad in deze: H206, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(202a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het informeren van de Universitaire Kiesraad over door het bureau of het college in beroep genomen beslissingen.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 46bis, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de Universitaire Kiesraad in deze: H206, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>College van beroep</tussenkop>
            <tussenkop>(201b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van de kiezersregisters, de kandidaatsopgaven, de ongeldigheid van een stemming, de einduitslag van de verkiezingen, alsmede het vaststellen van de voorziening van een vacature in een raad.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 46bis, derde lid, onder a</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de Universitaire Kiesraad in deze: H206, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(202b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het informeren van de Universitaire Kiesraad over door het bureau of het college in beroep genomen beslissingen.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 46bis, vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Zie voor de handeling van de Universitaire Kiesraad in deze: H206, EAZ-II.</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>College van beroep voor de examens</tussenkop>
            <tussenkop>(80)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van een reglement van orde.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BUCBE (Stb. 1981, 663), art. 7</al>
            <al>Product: Reglementen, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Bij het reglement wordt de verdeling in kamers nader geregeld.</al>
            <al>Het reglement wordt goedgekeurd door de universiteitsraad.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H121, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(81)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op ingediende beroepen tegen beslissingen van universitaire organen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 40, tweede, zesde en zevende lid</al>
            <al>Bestuursreglement VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Hieronder valt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> beschikkingen van de examencommissies en examinatoren</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>behandeling tijdens het afleggen van het examen</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> beschikkingen inzake de uitslag van het toelatingsonderzoek</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> behandeling tijdens ondergaan van het onderzoek</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> beschikkingen inzake de toelating tot opleidingen van de tweede fase.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Voor interfaculteitsraden geldt dat zij bepalen welk college van beroep van de deelnemende universiteiten besluit op de ingediende beroepen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H123, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>College van geschillen</tussenkop>
            <tussenkop>(228a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het schorsen of vernietigen van besluiten van de universiteitsraad en van het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Commissie ter behandeling van een beroep inzake een examen</tussenkop>
            <tussenkop>(78)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op ingediende beroepen tegen het afleggen, dan wel het beoordelen van een examen of tentamen.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1981</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 40</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar na besluit</al>
            <tussenkop>Commissie ter voorbereiding van het aanbevelingsadvies voor de benoeming van hoogleraren en lectoren</tussenkop>
            <tussenkop>(197)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het uitbrengen van een voorstel aan de (sub)faculteitsraad.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, tweede lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Voorstellen</al>
            <al>Opmerking: De commissie hoort de betreffende vakgroepbesturen. Deze handeling is vergelijkbaar met H250, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar</al>
            <tussenkop>Commissie van toezicht op het geldelijk beheer (VU)</tussenkop>
            <tussenkop>(215a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het houden van toezicht op het financieel beheer, alsmede het geven van adviezen aan het verenigingsbestuur en de AVV omtrent financi&#xEB;le zaken.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1964</al>
            <al>Grondslag: Statuten, huishoudelijke reglementen VU</al>
            <al>Product: Adviezen, verslagen, controlerapporten</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Examencommissie</tussenkop>
            <tussenkop>(41c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van examens.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1980</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, eerste lid en art. 11bis, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H343, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(47)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het aanwijzen van examinatoren voor het afnemen van onderdelen van het examen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, derde lid en art. 11bis, derde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na be&#xEB;indiging taken</al>
            <tussenkop>(48b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het afnemen van examens.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 47, eerste lid</al>
            <al>Product: Reglementen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Voor de VU geldt dat de senaat vrijstellingen kan verlenen. De (sub)faculteit stelt een examenreglement vast. Voor de RLH geldt dat vrijstellingen hiervoor worden verleend per KB (tot 1957)/ministerieel besluit (vanaf 1958).</al>
            <al>Waardering: V 30 jaar met uitzondering van de examenregisters die bewaard dienen te blijven (B 3)</al>
            <tussenkop>(49)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verstrekken van de gevraagde inlichtingen aan de vaste commissie voor de examens.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, vierde lid en art. 11bis, vierde lid</al>
            <al>Product: Inlichtingen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>Financi&#xEB;le commissie (VU)</tussenkop>
            <tussenkop>(215b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het houden van toezicht op het financieel beheer, alsmede het geven van adviezen aan het verenigingsbestuur en de AVV omtrent financi&#xEB;le zaken.</al>
            <al>Periode: 1965&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten, huishoudelijke reglementen VU</al>
            <al>Product: Adviezen, verslagen, controlerapporten</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Onderwijscommissie (KUN)</tussenkop>
            <tussenkop>(87)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de universiteitsraad en het college van bestuur omtrent alle onderwijsaangelegenheden van algemene aard.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Onderzoekscommissie (KUN)</tussenkop>
            <tussenkop>(88)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het adviseren van de universiteitsraad en het college van bestuur omtrent alle onderzoeksaangelegenheden van algemene aard.</al>
            <al>Periode: 1973&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Overlegorgaan personeelszaken</tussenkop>
            <tussenkop>(22)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het formuleren van een standpunt inzake personeelsaangelegenheden van algemeen belang.</al>
            <al>Periode: 1974&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Besluit van 18 april 1974 (Stb. 1974, 251), art. 19, eerste lid en art. 22, eerste lid</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: De voorzitter van het orgaan legt de te bespreken personeelsaangelegenheden aan het orgaan voor. Het standpunt wordt schriftelijk overgedragen aan de voorzitter van het orgaan.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Secretaris (KHT)</tussenkop>
            <tussenkop>(121a)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het jaarlijks uitbrengen van een verslag over de instelling.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Statuten, reglementen</al>
            <al>Product: Verslagen, jaarverslagen</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>Secretaris (MFR)</tussenkop>
            <tussenkop>(8c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het eenmaal per vier jaar opstellen van het ontwikkelingsplan.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 11</al>
            <al>Product: Ontwikkelingsplannen</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR wordt het plan voor en namens de universiteitsraad opgesteld door de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en de Kamer voor de Medische Wetenschappen.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>(9c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van het financi&#xEB;le schema.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 11</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le schema&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Aan de RUR wordt het schema voor en namens de universiteitsraad opgesteld door de Kamer voor de Maatschappijwetenschappen en de Kamer voor de Medische Wetenschappen.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(151)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het gevraagd en ongevraagd uitbrengen van advies aan het algemeen bestuur, het dagelijks bestuur, de faculteit en de voorzitter van de faculteit.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 10</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Waardering: V 10 jaar</al>
            <tussenkop>(207d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels omtrent het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, regelingen</al>
            <al>Opmerking: Voor de MFR geldt dat, indien deze taak aan anderen dan de secretaris is opgedragen, de secretaris namens het algemeen bestuur toezicht houdt op de uitvoering ervan.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(208d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het verzorgen van huisvesting en het beheren van roerende en onroerende goederen.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Besluiten, overeenkomsten</al>
            <al>Opmerking: Voor de MFR geldt dat, indien deze taak aan anderen dan de secretaris is opgedragen, de secretaris namens het algemeen bestuur toezicht houdt op de uitvoering ervan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H171, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 5 jaar na verval</al>
            <tussenkop>(209d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het stellen van regels omtrent het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Reglementen, voorschriften</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(210d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het beheren van de financi&#xEB;n.</al>
            <al>Periode: 1966&#x2013;1973</al>
            <al>Grondslag: RMF (Stb. 1967, 3), art. 9, eerste en tweede lid</al>
            <al>Product: Financi&#xEB;le administratie, besluiten</al>
            <al>Opmerking: Genomen financi&#xEB;le besluiten dienen aan de minister ter goedkeuring te worden voorgelegd. Indien de minister goedkeuring onthoudt, kan het universitaire orgaan hiertegen in beroep gaan.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H372, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: V 7 jaar</al>
            <tussenkop>Secretaris van het college van bestuur (RULimburg)</tussenkop>
            <tussenkop>(152)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het afleggen van verantwoording aan het college van bestuur.</al>
            <al>Periode: 1977&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 10, vierde lid</al>
            <al>Product: Nota&#x2019;s, voorstellen, programma&#x2019;s</al>
            <al>Waardering: B 3</al>
            <tussenkop>Studentendecanen</tussenkop>
            <tussenkop>(76c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de voorzieningen ten behoeve van de studenten.</al>
            <al>Periode: 1945&#x2013;1970</al>
            <al>Grondslag: Reglementen en statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder vallen zaken als introductie, huisvesting, gezondheidszorg en studiefondsen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H112, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Raad voor de Studentenaangelegenheden (VU)</tussenkop>
            <tussenkop>(76d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het zorgdragen voor de voorzieningen ten behoeve van de studenten.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: Reglementen en statuten VU</al>
            <al>Product: Besluiten, reglementen</al>
            <al>Opmerking: Hieronder vallen zaken als introductie, huisvesting, gezondheidszorg en studiefondsen.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H112, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Vaste commissie voor de examens</tussenkop>
            <tussenkop>(41d)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het organiseren en co&#xF6;rdineren van examens.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, eerste lid en art. 11bis, eerste lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Product: Richtlijnen, besluiten, programma&#x2019;s</al>
            <al>Opmerking: Deze handeling is vergelijkbaar met H343, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(42)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het vaststellen van regels inzake de examens.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, vijfde lid en art. 11bis, vijfde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: De regels betreffen de goede gang van zaken tijdens de examens.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H79, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(43)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het opstellen van richtlijnen voor de examencommissies en de examinatoren inzake de beoordeling van het examen en inzake de vaststelling van de uitslag van het examen.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, vijfde lid en art. 11bis, vijfde lid</al>
            <al>Product: Richtlijnen</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>(44)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het overdragen van bevoegdheden aan een commissie ter behartiging van de dagelijkse gang van zaken.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, zesde lid en art. 11bis, zesde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>(45c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het instellen van examencommissies.</al>
            <al>Periode: 1981&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312, gewijzigd bij Wet van 14 maart 1981 (Stb. 1981, 137), art. 11, tweede lid en art. 11bis, tweede lid</al>
            <al>Reglementen VU</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Tot juni 1977 regelt het Academisch Statuut eventuele andere deskundigen in deze commissies. Vanaf juni 1977 wordt dit per amvb geregeld.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H78, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 4</al>
            <tussenkop>Vaste commissie voor het onderwijs</tussenkop>
            <tussenkop>(86a)</tussenkop>
            <al>Actor: Vaste commissie voor het onderwijs</al>
            <al>Handeling: Het gevraagd en ongevraagd uitbrengen van advies aan de (sub)faculteitsraad en aan het (sub)faculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, eerste lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 7</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Aan de RULimburg wordt het advies uitgebracht aan de universiteitsraad en aan het college van bestuur.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H125, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
            <tussenkop>Vaste commissie voor de tucht</tussenkop>
            <tussenkop>(71c)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het besluiten op aanhangig gemaakte zaken door de rector magnificus in het kader van de tucht onder studenten.</al>
            <al>Periode: 1957&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WWO-1 (Stb. 1960, 559, gewijzigd bij Wet van 20 december 1967 (Stb. 1967, 684), art. 53, tweede lid</al>
            <al>WHLO (Stb. 1958, 669), art. 45, derde en vierde lid</al>
            <al>Product: Besluiten</al>
            <al>Opmerking: Het besluiten op aanhangig gemaakte zaken kan de ontzegging inhouden van toegang tot colleges, praktische oefeningen, examens en promoties.</al>
            <al>Waardering: B 5</al>
            <tussenkop>Vaste commissie voor de wetenschapsbeoefening</tussenkop>
            <tussenkop>(86b)</tussenkop>
            <al>Handeling: Het gevraagd en ongevraagd uitbrengen van advies aan de (sub)faculteitsraad en aan het (sub)faculteitsbestuur.</al>
            <al>Periode: 1971&#x2013;1986</al>
            <al>Grondslag: WUB 1970 (Stb. 1977, 312), art. 12, eerste lid en art. 14, tweede lid</al>
            <al>BRL (Stb. 1977, 240, gewijzigd bij Besluit van 23 augustus 1983 (Stb. 1983, 441), art. 7</al>
            <al>Statuten KUN</al>
            <al>Product: Adviezen</al>
            <al>Opmerking: Aan de RULimburg wordt het advies uitgebracht aan de universiteitsraad en aan het college van bestuur.</al>
            <al>Deze handeling is vergelijkbaar met H125, EAZ-I.</al>
            <al>Waardering: B 1</al>
          </divisie>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	