<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027776" dtdversie="2.0" id="436239" soort="beleidsregel">
  
  <intitule>Beleidsregel
van de Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap van
29&#xA0;mei 2010, nr.&#xA0;VO/FBI 212262, betreffende de bekostiging en
inrichting van cursussen Internationaal geori&#xEB;nteerd voortgezet
onderwijs (Beleidsregel IGVO
2010)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A81" compleet="nee">artikel 4:81 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73 van de
Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>In
deze beleidsregel wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Minister:</nadruk> de
Minister van Onderwijs, Cultuur en
Wetenschap;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">school:</nadruk> een
uit de openbare kas bekostigde school voor voortgezet onderwijs als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel&#xA0;1 van de Wet op het voortgezet
onderwijs</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">cursus:</nadruk> een
cursus IB MYP of een cursus IB
DP;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">cursus
IB MYP:</nadruk> een cursus International Baccalaureate
Middle Years
Programme;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">cursus
IB DP:</nadruk> een cursus International Baccalaureate
Diplom
Programme;</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte
beleidsregel</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze
beleidsregel heeft betrekking op de wijze waarop de Minister gebruik
maakt van de bevoegdheid tot het voor bekostiging in aanmerking brengen
van cursussen op het gebied van internationaal geori&#xEB;nteerd
voortgezet
onderwijs.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
bekostiging kunnen in aanmerking worden gebracht een cursus IB MYP en
een cursus IB DP
gezamenlijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Aanvraag
en
bekostiging</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aanvraag</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Teneinde
in aanmerking te komen voor bekostiging van de cursussen IB MYP en IB
DP omvat een school ten minste de schoolsoorten voorbereidend
wetenschappelijk onderwijs en hoger algemeen voortgezet
onderwijs.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag van een school die in aanmerking wil komen voor de
bekostiging van een cursus IB MYP en een cursus IB DP, dient daartoe
een aanvraag voor beide cursussen in bij de Minister uiterlijk 31
oktober van het jaar voorafgaand aan het jaar waarvoor de bekostiging
wordt gevraagd. De aanvraag wordt gestuurd aan het Ministerie van
Onderwijs, Cultuur en Wetenschap, directie Voortgezet Onderwijs,
Postbus 16375, 2500 BJ Den
Haag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Deze
aanvraag gaat vergezeld van een prognose waaruit blijkt dat de beide
cursussen IB MYP en IB DP, zodra deze in alle leerjaren worden
aangeboden, door ten minste 120 leerlingen zullen worden bezocht, die
voldoen aan de toelatingseisen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De prognose
heeft betrekking op het aantal leerlingen in het zesde en tiende
schooljaar na het tijdstip, bedoeld in het tweede lid. Bij de prognose
worden als voedingsgebied aangegeven de regio en gemeenten van waaruit
leerlingen afkomstig zullen zijn. Het voedingsgebied strekt zich voor
de prognose niet uit tot buiten het Nederlandse
grondgebied.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Beoordeling
aanvraag en aanvang
bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij
de beoordeling van de aanvraag overweegt de Minister
of</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
gevraagde cursussen passen binnen het uitgangspunt van een evenwichtige
landelijke spreiding van het internationaal geori&#xEB;nteerd
voortgezet onderwijs;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de betrokken
school voldoet aan de voorwaarde als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de prognose voldoet aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=3">artikel 3,
derde en vierde
lid</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Minister beslist binnen 4 maanden op de
aanvraag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
een cursus die voor bekostiging in aanmerking is gebracht, niet binnen
drie jaar na het tijdstip waarop de bekostiging een aanvang had kunnen
nemen van start is gegaan, vervalt de aanspraak op bekostiging voor die
cursus.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
een cursus voor bekostiging in aanmerking is gebracht, meldt het
bevoegd gezag uiterlijk op 1&#xA0;mei van een van de jaren, bedoeld in
het derde lid, of de cursus op 1&#xA0;augustus daaraanvolgend van start
gaat. Binnen twee maanden na die melding verstrekt de Minister aan de
school een
bekostigingsbeschikking.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Leerlingentelling
en wijze van
bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag van de school verstrekt bij de jaarlijkse leerlingtelling
naar de peildatum 1&#xA0;oktober aan de Minister een overzicht van het
aantal leerlingen dat tot een cursus is
toegelaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
kosten ten behoeve van een cursus worden per kalenderjaar voor
bekostiging in aanmerking
gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
bekostiging wordt verstrekt voor exploitatiekosten en personele
kosten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>In
verband met de exploitatiekosten stelt de Minister een bedrag per
leerling vast, afhankelijk van de soort school waaraan een cursus is
verbonden.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>In verband met de personele kosten stelt de Minister een bedrag per leerling vast, afhankelijk van de soort school waaraan een cursus is verbonden. Voor de leerlingen zoals omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=8">artikel 8, eerste en vierde lid</intref>, stelt de minister een toeslag vast voor internationaal geori&#xEB;nteerd voortgezet onderwijs.</al>
                     </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Inhouding
van de
bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
bekostiging kan geheel of gedeeltelijk worden ingehouden, indien het
bevoegd gezag in strijd handelt met het bepaalde in deze
beleidsregel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
bekostiging wordt opnieuw toegekend, indien blijkt dat de reden voor
toepassing van het eerste lid is
vervallen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging
van de
bekostiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
de cursus IB MYP en de cursus IB DP in alle leerjaren worden aangeboden
en gedurende drie opeenvolgende schooljaren gezamenlijk door minder dan
100 leerlingen worden bezocht, wordt de bekostiging met ingang van
1&#xA0;augustus daaropvolgend
be&#xEB;indigd. Deze 100 leerlingen zijn allen leerlingen in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In de periode dat de cursus nog niet in alle leerjaren wordt aangeboden, wordt de bekostiging be&#xEB;indigd indien gedurende twee opeenvolgende leerjaren in enig leerjaar dat al werd aangeboden, minder dan 12 leerlingen ingeschreven staan of de cursus volgen.</al>
                     </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
teldatum is 1 oktober van de in het eerste lid bedoelde
leerjaren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag van de school wordt voor 1 mei van het jaar voorafgaand
aan het jaar van het be&#xEB;indigen van de bekostiging door de
Minister van het komende besluit op de hoogte
gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Toelating,
bevordering en verwijdering van leerlingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Toelating</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tot
een cursus IB MYP of een cursus IB DP kan als leerling worden
toegelaten degene
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
andere dan de Nederlandse nationaliteit bezit en van wie ten minste een
van de ouders, voogden of verzorgers voor een tijdelijke periode in
Nederland of een grensgebied van Nederland werkzaam
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de Nederlandse nationaliteit
bezit en twee jaar of langer in het buitenland onderwijs heeft genoten
vanwege het feit dat ten minste een van de ouders, voogden of
verzorgers voor een bepaalde tijd in het buitenland werkzaam was;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de Nederlandse nationaliteit
bezit, van wie ten minste een van de ouders, voogden of verzorgers
blijkens een schriftelijke verklaring van de werkgever binnen twee jaar
na het tijdstip van toelating voor ten minste twee jaar in het
buitenland werkzaam zal zijn, en die in die periode bij deze ouder,
voogd of verzorger zal
wonen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor
een cursus IB MYP geldt verder dat als leerling slechts kan worden
toegelaten degene
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op
het moment van de aanvang van het eerste schooljaar ten minste de
leeftijd van 11 jaar heeft bereikt,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voldoende onderwijs heeft genoten
om het onderwijs aan de cursus IB MYP met vrucht te kunnen
volgen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor
een cursus IB DP geldt verder dat als leerling slechts kan worden
toegelaten degene
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
cursus IB MYP met goed gevolg heeft afgerond,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voldoende onderwijs heeft genoten
om het onderwijs aan de cursus IB DP met vrucht te kunnen
volgen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Tot
de cursus IB DP, verbonden aan het United World College te Maastricht,
kan in afwijking van het eerste lid ook als leerling worden toegelaten
degene die een andere dan de Nederlandse nationaliteit bezit en
overigens niet aan de voorwaarden, bedoeld in dat lid,
voldoet.</al>
          </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Tot de cursus IB DP kan tevens worden toegelaten een in Nederland woonachtige leerling die niet behoort tot de categorie bedoeld in het eerste lid, op voorwaarde dat die leerling:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>in het bezit is van een diploma hoger algemeen voortgezet onderwijs of van een bewijsstuk dat hij onvoorwaardelijk is bevorderd tot het vijfde leerjaar van een school voor voorbereidend wetenschappelijk onderwijs en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in staat is het onderwijs in de Engelse taal te volgen blijkens een door de leerling over te leggen bewijsstuk, een en ander ten genoege van het bevoegd gezag.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag beslist over toelating van een
leerling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Toelating
en geldelijke
bijdrage</titel>
          </kop>
          <al>Toelating
tot de cursus IB MYP, de cursus IB DP en de pilot IB DP is afhankelijk
van de voldoening van een geldelijke bijdrage op grond van een
overeenkomst tussen de ouders, voogden of verzorgers van de leerling en
de school. Het bevoegd gezag stelt de hoogte van de geldelijke bijdrage
per leerjaar
vast.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Bevordering
en
verwijdering</titel>
          </kop>
          <al>Ten
aanzien van de voorwaardelijke bevordering, de schorsing en de
verwijdering van een leerling zijn de desbetreffende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005946&amp;artikel=12" compleet="nee">artikelen 12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005946&amp;artikel=13" compleet="nee">13</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005946&amp;artikel=14" compleet="nee">14</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005946&amp;artikel=15" compleet="nee">15 van het Inrichtingsbesluit W.V.O.</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </artikel>
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Inrichting
van het onderwijs en de afsluiting
daarvan</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Cursus
IB
MYP</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
cursus IB MYP heeft een duur van vier of vijf jaar. Per schooljaar
volgen de leerlingen een aantal lessen dat ten minste overeenkomt met
950 uren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
cursus IB MYP is erop
gericht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
leerlingen de mogelijkheid te bieden proeven af te leggen voor het
International Baccalaureate Middle Years Certificate of voor
deelcertificaten daarvan, dan wel examen af te leggen voor het
International General Certificate of Secondary Education of voor
deelcertificaten daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
leerlingen de mogelijkheid te bieden om het onderwijs te volgen in het
eerste leerjaar van de cursus IB DP;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de leerlingen de mogelijkheid te
bieden om tussentijds, na ieder cursusjaar, het onderwijs te vervolgen
in het voorbereidend wetenschappelijk onderwijs, het hoger algemeen
voortgezet onderwijs of het middelbaar algemeen voortgezet onderwijs in
de eigen school of een andere
school.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag draagt er zorg voor dat de leerlingen gedurende de cursus
IB MYP in voldoende mate onderwijs kunnen volgen in de Nederlandse taal
en kennis kunnen nemen van de Nederlandse cultuur. Daartoe richt het
bevoegd gezag het curriculum van de cursus IB MYP zodanig in dat ten
minste 10% van de lessen in het Nederlands wordt
gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
leerlingen van de cursus IB MYP volgen ten minste onderwijs in de
vakken Engelse taal (English language), Engelse letterkunde (English
literature), Nederlandse taal (Dutch language), een derde moderne taal
(a third modern language), geschiedenis (history), aardrijkskunde
(geography), beide laatste vakken eventueel te geven als
ge&#xEF;ntegreerde maatschappijvakken (humanities), wiskunde
(mathematics), biologie (biology), natuurkunde (physics), scheikunde
(chemistry), de laatste drie vakken eventueel te geven als
natuurwetenschappen (integrated science), kunstvakken (arts) en
lichamelijke opvoeding (physical
education).</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Cursus
IB
DP</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
cursus IB DP heeft een cursusduur van twee jaar. In het eerste leerjaar
volgen de leerlingen een aantal lessen dat tenminste overeenkomt met
950 uren onderwijs per jaar en in het tweede leerjaar volgen de
leerlingen een aantal lessen dat overeenkomt met 700 uren onderwijs per
jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De cursus
IB DP is erop gericht de leerlingen de mogelijkheid te bieden examen af
te leggen voor het International Baccalaureate
Diplom.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
leerlingen van de cursus IB MYP volgen ten minste onderwijs in de
vakken Language A1, Second Language, Individuals and Societies,
Experimental Sciences, Mathematics and Computer Science en Arts. Voorts
omvat het curriculum onderwijs dat leerlingen in staat stelt deel te
nemen aan het Extended Essay, Theory of Knowledge en Creativity, Action
and Service.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Voor een leerling die de
Nederlandse nationaliteit als enige nationaliteit bezit, is tevens het
volgen van onderwijs in het vak Nederlands
verplicht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Afsluiting
cursussen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag stelt een examenreglement
vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag stelt de leerlingen die het laatste leerjaar van de
cursus IB MYP volgen, in de gelegenheid ter afsluiting van hun
opleiding proeven af te leggen voor het International Baccalaureate
Middle Years Certificate of voor deelcertificaten daarvan dan wel
examen af te leggen voor het International General Certificate of
Secondary Education of voor deelcertificaten
daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het
bevoegd gezag stelt de leerlingen die het tweede leerjaar van de cursus
IB DP volgen in de gelegenheid ter afsluiting van hun opleiding examen
af te leggen voor het International Baccalaureate Diplom volgens de
daarvoor geldende regels. Voor het afnemen van de examens is
toestemming vereist van de International Baccalaureate Organisation te
Gen&#xE8;ve. Voor een leerling die de Nederlandse nationaliteit als
enige nationaliteit bezit, is tevens het afleggen van examen in het vak
Nederlands
verplicht. Leerlingen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=8">artikel 8, vijfde lid</intref>, leggen het examen Nederlands af op het hoogste niveau.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=5" compleet="nee">artikelen 5</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=43" compleet="nee">43</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=55" compleet="nee">55, eerste en tweede lid, van het Eindexamenbesluit
v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-v.b.o.</extref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien
het examenreglement, bedoeld in het eerste lid, geen bepaling inhoudt
ten aanzien van de faciliteiten voor gehandicapte kandidaten, indien de
kandidaat zich schuldig maakt of heeft gemaakt aan onregelmatigheden
dan wel handelt in strijd met de examenvoorschriften of indien twijfel
bestaat of het examen op regelmatige wijze heeft plaatsgevonden, wordt
gehandeld zoveel mogelijk overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55, eerste en tweede
lid</extref>, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5</extref> dan wel <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004593&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel&#xA0;43 van het
Eindexamenbesluit
v.w.o.-h.a.v.o.-m.a.v.o.-v.b.o.</extref></al>
          </lid>
        </artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Benoeming
en bevoegdheden van het onderwijzend
personeel</titel>
          </kop>
          <al>Met
betrekking tot de benoeming en bevoegdheden van leraren voor de cursus
IB MYP en de cursus IB DP is het bepaalde bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=33" compleet="nee">artikelen
33 tot en met 36 van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref> van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>voor
onderwijs op het niveau hoger algemeen voortgezet onderwijs de eerste
drie leerjaren onderscheidenlijk het vierde en vijfde leerjaar van de
cursus IB MYP worden aangemerkt als de eerste drie leerjaren
onderscheidenlijk het vierde en het vijfde leerjaar van een school voor
hoger algemeen voortgezet onderwijs;
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het eerste en het tweede leerjaar
van de cursus IB DP worden aangemerkt als het vijfde en zesde leerjaar
van een school voor voorbereidend wetenschappelijk
onderwijs.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Vervallen
artikelen</titel>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze regeling.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze
beleidsregel treedt met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=12">12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=18">18</intref>
in werking met ingang van de dag na de datum van de uitgifte van de
Staatscourant waarin hij wordt geplaatst, en werkt terug tot en met
1&#xA0;augustus
2008.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=11">artikelen 11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=12">12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=16">16</intref> treden in werking met ingang van de dag na de
datum van uitgifte van de Staatscourant waarin deze beleidsregel wordt
geplaatst, en werken terug tot en met 1&#xA0;november
2006.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027776&amp;artikel=18">Artikel 18</intref>
treedt in werking met ingang van 1 augustus
2012.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze
beleidsregel wordt aangehaald als: Beleidsregel IGVO
2010.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze
beleidsregel zal met de toelichting in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Staatssecretaris</functie> van
<organisatie afkorting="OCW">Onderwijs, Cultuur en Wetenschap,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.M.
van</voornaam>
          <achternaam>Bijsterveldt-Vliegenthart</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	