<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004069" dtdversie="2.0" id="359819" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Regeling van de Minister van
Sociale Zaken en Werkgelegenheid
van 18 december 1986, nr. 86/8052, houdende
regels gelijkstelling niet gewerkte
uren met gewerkte uren</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Sociale Verzekeringsraad,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Overwegende, dat het wenselijk is voor de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van de Werkloosheidswet</extref>, uren, waarin
geen arbeid is verricht gelijk te stellen met arbeidsuren en uren, waarin arbeid is verricht, buiten beschouwing te laten;
</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Overwegende voorts, dat er thans geen aanleiding is regels te stellen voor de berekening van het verlies van arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid,
van de  Werkloosheidswet</extref> met betrekking tot wisselende arbeidspatronen;
</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, vierde lid, van de Werkloosheidswet</extref> (Stb. 1986, 566);</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van de Werkloosheidswet</extref>, worden met arbeidsuren gelijkgesteld:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>uren, waarvoor  de werknemer zonder te werken loon heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van vakantie-, snipper-, of compensatieverlofdagen, voor zover hij voor die dagen geen loon maar
een schadeloosstelling wegens loonderving heeft ontvangen of een aanspraak hierop heeft verkregen;
</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van feestdagen, voor zover hij voor die dagen geen loon, maar een schadeloosstelling wegens
loonderving heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij schadeloosstelling of schadevergoeding wegens het be&#xEB;indigen van de dienstbetrekking
heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij een betaling heeft ontvangen wegens niet-genoten compensatie- of periodiek verlof bij de
be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking;
</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van een regeling tot toepassing van een kortere dan de normale werktijd;
</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarvoor hij een uitkering op grond van een vorstuitkeringsreglement danwel een uitkering op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18 van de Werkloosheidswet</extref> heeft ontvangen;
</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarover hij recht op uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;hoofdstuk=IV" compleet="nee">hoofdstuk IV van de Werkloosheidswet</extref> heeft;
</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van ziekte of arbeidsongeschiktheid;
</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van een verplichte bedrijfssluiting en waarvoor de werknemer geen loon of inkomsten wegens
loonderving danwel vakantiebonnen of daarmee overeenkomende aanspraken heeft ontvangen of verkregen;
</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt en waarover hij een uitkering heeft ontvangen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;paragraaf=1" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2, paragraaf 1, van de Wet
arbeid en zorg</extref>.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de periode van ziekte of arbeidsongeschiktheid dan wel de periode waarover uitkering als bedoeld in het eerste lid, onderdeel k, is ontvangen, gelet
op het arbeidspatroon van de werknemer, aansluit op een periode waarin de werknemer in dienstbetrekking werkzaam was is het aantal uren dat op grond
van het eerste lid, onderdeel i respectievelijk k, gelijkgesteld wordt, gelijk aan:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het aantal arbeidsuren dat de werknemer zou hebben gewerkt indien hij niet ziek of arbeidsongeschikt zou zijn geworden dan wel zich geen situatie zou
hebben voorgedaan op grond waarvan hij recht heeft op een uitkering als bedoeld in het eerste lid, onderdeel k, en hij op een vast aantal arbeidsuren
werkzaam was;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het gemiddeld aantal arbeidsuren dat de werknemer zou hebben gewerkt indien hij niet ziek of arbeidsongeschikt zou zijn geworden dan wel zich geen
situatie zou hebben voorgedaan op grond waarvan hij recht heeft op een uitkering als bedoeld in het eerste lid, onderdeel k, en hij niet op een vast aantal
arbeidsuren werkzaam was.</al></li></lijst></lid><al>Het gemiddeld aantal arbeidsuren, bedoeld in onderdeel b, wordt berekend over de periode, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Werkloosheidswet</extref>, met dien
verstande dat buiten aanmerking blijven de in die periode gelegen dagen, waarop hij ten gevolge van ziekte of arbeidsongeschiktheid dan wel de situatie op
grond waarvan hij recht heeft op een uitkering als bedoeld in het eerste lid, onderdeel k, niet werkzaam was.</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop><al>Indien een schadeloosstelling, schadevergoeding of betaling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004069&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel b, c, d of e</intref>, niet over een bepaalde periode is
berekend, bepaalt het UWV op welke periode deze betrekking heeft.
</al></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Indien de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van de Werkloosheidswet</extref>, als gevolg van een bepaalde wijze van
invulling van arbeidsduurverkorting, geen juist beeld geeft van het verrichte arbeidspatroon, worden zonodig in afwijking van de voorgaande artikelen:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer niet heeft gewerkt, gelijkgesteld met arbeidsuren;
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>uren, waarin de werknemer heeft gewerkt, buiten beschouwing gelaten; of
</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>zowel uren, waarin  de werknemer niet heeft gewerkt, gelijkgesteld met arbeidsuren als uren, waarin de werknemer heeft gewerkt, buiten beschouwing
gelaten.
</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt de arbeidsduurverkorting geacht gelijkelijk te zijn verspreid over een periode van een kalenderjaar. Indien de
werknemer in een kalenderweek meer uren arbeidsduurverkorting heeft genoten dan het op jaarbasis vastgesteld gemiddeld aantal per week, wordt het
verschil voor de toepassing van het eerste lid gelijkgesteld met gewerkte uren. Indien de werknemer in een kalenderweek minder uren arbeidsduurverkorting
heeft genoten dan het op jaarbasis vastgesteld gemiddeld aantal per week, wordt het verschil voor de toepassing van het eerste lid buiten beschouwing
gelaten.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Indien de uitkomst van de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van de Werkloosheidswet</extref> ten aanzien van  de
werknemer, die in ploegendienst of volgens andere vormen van werkroosters heeft gewerkt, gelet op zijn arbeidspatroon geen juist beeld geeft van dat
arbeidspatroon, worden zonodig in afwijking van de voorgaande artikelen niet-gewerkte uren zodanig gelijkgesteld met gewerkte uren dan wel, worden
gewerkte uren zodanig buiten beschouwing gelaten, dat het gemiddeld aantal arbeidsuren overeenkomt met het aantal uren van dat arbeidspatroon.
</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing indien voor de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid van de
Werkloosheidswet</extref>, uren waarin de werknemer niet heeft gewerkt als gevolg van compensatieverlofdagen, op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004069&amp;artikel=1">artikel 1</intref> zijn gelijkgesteld met
gewerkte uren.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4a</nr>
        </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid van de Werkloosheidswet</extref>, worden zonodig in afwijking van de voorgaande
artikelen buiten beschouwing gelaten de uren waarin de werknemer overwerk heeft verricht.
</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onder overwerk als bedoeld in het eerste lid wordt niet verstaan:
</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de uren waarin de werknemer krachtens arbeidsovereenkomst of CAO verplicht was arbeid te verrichten en  die uren zonder die verplichting als overuren zouden
moeten worden aangemerkt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de uren waarin de werknemer meer dan de normale arbeidstijd arbeid heeft verricht en die uren inherent zijn aan de functie; of
</al></li><li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>in het kader van verkorting van de werktijd als bedoeld in
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025609" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van het Besluit deeltijd WW tot behoud van vakkrachten</extref>,
                  het gedurende een periode van 52 kalenderweken direct voorafgaand aan het
                  intreden van voornoemde verkorting van de werktijd verrichten van gemiddeld
                  minimaal 5 extra uren arbeid per kalenderweek ten opzichte van de
                  overeengekomen wekelijkse arbeidsduur.</al>
                     </li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4c</nr>
        </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Voor de berekening van het aantal arbeidsuren, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, tweede lid, van de Werkloosheidswet</extref>, worden buiten beschouwing gelaten  de
arbeidsuren waarin bereikbaarheidsdiensten zijn verricht.
</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het eerste lid van dit artikel is niet van toepassing indien voor de arbeidsuren waarin bereikbaarheidsdiensten zijn verricht, een vergoeding is ontvangen die
tenminste gelijk is aan de voor de betreffende werknemer geldende vergoeding voor het verrichten van zijn overige arbeid.
</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Voor de toepassing van dit besluit wordt onder bereikbaarheidsdiensten verstaan: het buiten de gebruikelijke werktijden en/of plaats beschikbaar zijn om op
aanwijzing door of namens de werkgever direct arbeid te verrichten.
</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4ca</nr>
        </kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004069&amp;artikel=4b">Artikel 4b</intref> zoals dat artikel luidde op de dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van de regeling van de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van
16 december 2005 tot wijziging van de Regeling gelijkstelling niet-gewerkte uren met gewerkte uren blijft van toepassing op de werknemer die op die datum:
</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>in een cyclus werkzaam is als bedoeld in dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004069&amp;artikel=4b">artikel 4b</intref>, en
</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>niet werkt, maar  geen relevant arbeidsurenverlies heeft als bedoeld in dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004069&amp;artikel=4b">artikel 4b</intref>.
</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4d</nr>
        </kop><al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling gelijkstelling niet-gewerkte uren met gewerkte uren.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop><al>Dit besluit treedt in werking op het tijdstip dat de Werkloosheidswet in werking treedt, zijnde 1 januari 1987.
</al></artikel>
      
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        
      <al>Zoetermeer, 18 december 1986</al></slotformulering>
      <ondertekening>De <organisatie afkorting="BZK">Sociale Verzekeringsraad</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>E.P. de</voornaam>
          <achternaam>Jong</achternaam>
        </naam>
      <functie>voorzitter</functie><naam>
          <voornaam>G. J. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      <functie>algemeen secretaris</functie></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	