<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016857" id="286969" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 10 juni 2004 tot wijziging van de Wet op het primair
    onderwijs en de Wet op de expertisecentra in verband met de decentralisatie
    van arbeidsvoorwaarden</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is decentralisatie van arbeidsvoorwaarden in het primair onderwijs
          mogelijk te maken; dat daartoe de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair onderwijs</extref> en de
          <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de expertisecentra</extref> dienen te worden gewijzigd;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>I</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>II</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>III</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het primair onderwijs.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IV</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra. </redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>V</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra. </redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VI</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de expertisecentra. </redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VII</nr></kop><al>Het bevoegd gezag is gehouden binnen ten hoogste 12 maanden na inwerkingtreding
van de betreffende artikelen dan wel onderdelen van artikelen van deze wet
uitvoering te geven aan de onderwerpen waarin deze wet voorziet voor zover
het betreft het stellen van regels dan wel het zorg dragen voor regelingen
door het bevoegd gezag.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>VIII</nr></kop><al>Voor zover door een bevoegd gezag nog geen overeenstemming is bereikt
met de vakorganisaties voor overheids- en onderwijspersoneel over de wijze
van het voeren van overleg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Wet op het primair
onderwijs</extref>, zoals dit artikel luidt na de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016857&amp;artikel=I">artikel I, onderdeel
E</intref> van deze wet, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Wet op de expertisecentra</extref>, zoals dit
artikel luidt na de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016857&amp;artikel=IV">artikel IV, onderdeel E</intref> van deze
wet, blijven in afwijking van het desbetreffende artikel de voorschriften
betreffende georganiseerd overleg bij instellingen op grond van het desbetreffende
artikel zoals dat luidde op de dag voor de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016857&amp;artikel=I">artikel I,
onderdeel E</intref>, onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016857&amp;artikel=IV">artikel IV, onderdeel E</intref>, van deze wet, van
kracht tot het tijdstip waarop de vorenbedoelde overeenstemming wordt bereikt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>IX</nr></kop><al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of onderdelen daarvan
verschillend kan worden vastgesteld.</al></artikel></wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="10 juni 2004">10 juni 2004</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>         De
          Minister
           van
          Onderwijs, Cultuur en Wetenschap
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>M. J. A. van der</voornaam>
          <achternaam>Hoeven</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2004-06-">de <nadruk type="cur">twee&#xEB;ntwintigste</nadruk> juni 2004</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	