<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004789" dtdversie="2.0" id="7249" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 14 juni 1990, houdende nieuwe regels inzake de
    militaire strafrechtspraak</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is nieuwe voorschriften te geven inzake de
            organisatie van de militaire strafrechtspraak, alsmede enige
            bepalingen inzake de daarbij plaatsvindende wijze van strafvordering;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk</extref> in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zowel in deze wet als in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869" compleet="nee">Wetboek van Militair
            Strafrecht</extref> voorkomende uitdrukkingen hebben
            in beide dezelfde betekenis met dien verstande dat in deze
            wet onder militairen niet worden begrepen militairen die
            Gouverneur, minister, staatssecretaris, lid van de Staten van Aruba,
Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of lid van de
            Staten-Generaal zijn. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=61" compleet="nee">Artikel 61 van het Wetboek van
                Militair Strafrecht</extref> is van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>In deze
wet wordt verstaan
onder:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">Wetboek van
Strafvordering:</nadruk> het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
Strafvordering</extref> van het Europese deel van het
Koninkrijk;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">Wetboek van
Strafrecht:</nadruk> het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
Strafrecht</extref> van het Europese deel van het
Koninkrijk;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">Gemeenschappelijk Hof van
Justitie:</nadruk> het Gemeenschappelijk
Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en van
Bonaire, Sint Eustatius en Saba;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="cur">Gerechten in eerste
aanleg:</nadruk> het Gerecht in eerste
aanleg van Aruba, het Gerecht in eerste aanleg van Cura&#xE7;ao, het
Gerecht in eerste aanleg van Sint Maarten en het Gerecht in eerste
aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> is van toepassing, tenzij
            daarvan in deze wet wordt afgeweken.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Organisatie van de militaire strafrechtspraak</titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Militaire strafrechtspraak in eerste aanleg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=17">17</intref> en behoudens de
            uitzonderingen bij de wet gemaakt berust de bevoegdheid tot
            kennisneming in eerste aanleg van strafbare feiten begaan
            door militairen en door hen die ten aanzien van zodanige
            feiten bij of krachtens de wet met Nederlandse militairen
            zijn gelijkgesteld: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>bij de kantonrechter, voor wat betreft alle
                    overtredingen waarvan de kennisneming niet aan een
                    andere rechter is opgedragen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>bij de arrondissementsrechtbank, voor wat betreft
                    alle misdrijven en de overtredingen, genoemd in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56, eerste lid,
                        van de Wet op de rechterlijke organisatie</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in de aanhef van het eerste lid
            neemt de arrondissementsrechtbank in tijd van oorlog in
            eerste aanleg kennis van: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>strafbare feiten begaan door militairen, door hen
                    die ten aanzien van zodanige feiten bij of krachtens
                    de wet met Nederlandse militairen zijn gelijkgesteld
                    en door hen die binnen de Nederlandse krijgsmacht
                    een door Ons aan te wijzen vitale functie vervullen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>strafbare feiten begaan door hen die buiten het
                    grondgebied van het Koninkrijk deel uitmaken van de
                    Nederlandse krijgsmacht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                <al>strafbare feiten begaan door personen als bedoeld
                    onder 4 van onderdeel A van artikel 4 van het
                    Verdrag van Gen&#xE8;ve, betreffende de behandeling van
                    krijgsgevangenen van 12 augustus 1949 (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1951, nr. 74) voor zover
                    die personen de Nederlandse krijgsmacht volgen
                    buiten het grondgebied van het Koninkrijk;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                <al>strafbare feiten door wie ook begaan in door de
                    Nederlandse krijgsmacht bezet gebied, voorzover
                    kennisneming daarvan in overeenstemming is met de
                    regels door het volkenrecht erkend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=44" compleet="nee">artikelen 44, derde
            lid</extref>, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=56" compleet="nee">56, zesde lid, van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref> zijn van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het kantongerecht te Arnhem is bij uitsluiting bevoegd tot
            de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            omschreven rechtsmacht. De rechter die deze rechtsmacht
            uitoefent draagt de titel van militaire kantonrechter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij de arrondissementsrechtbank te Arnhem zijn een of meer
            meervoudige kamers en een of meer enkelvoudige kamers, onder
            de benaming van militaire kamers, bij uitsluiting bevoegd
            tot de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            omschreven rechtsmacht. Het lid van een enkelvoudige kamer
            draagt de titel van militaire politierechter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De rechtsgebieden van de in de vorige leden genoemde
            gerechten zijn met betrekking tot de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            omschreven rechtsmacht onbegrensd, doch strekken zich niet
            uit over het rechtsgebied van enig ander bij of krachtens
            deze wet aangewezen gerecht, tot de uitoefening van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref>
            omschreven rechtsmacht bevoegd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De rechtsmacht strekt zich eveneens uit over de strafbare
            feiten omschreven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063" compleet="nee">Wet op de economische delicten</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ingevolge de voorgaande artikelen toegekende uitsluitende
            bevoegdheden lijden uitzondering in het geval van deelneming
            aan strafbare feiten van iemand die niet valt onder de
            rechtsmacht, in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In dat geval vindt vervolging bij voorkeur plaats voor de
            rechter in Nederland, tot kennisneming van de door de
            deelnemer begane feiten bevoegd, tenzij: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het betreft een feit strafbaar gesteld in het
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869" compleet="nee">Wetboek van Militair
                    Strafrecht</extref>, in welk geval
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van het Wetboek
                        van Strafvordering</extref> niet van
                    toepassing is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten aanzien van de deelnemers geen vervolging wordt
                    ingesteld, van verdere vervolging wordt afgezien of
                    berechting door de kinderrechter plaatsvindt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De meervoudige kamer houdt zitting en beslist met drie
            leden, van wie twee, onder wie de voorzitter, lid zijn van
            de arrondissementsrechtbank, en &#xE9;&#xE9;n, verder te noemen het
            militair lid, niet tot de rechterlijke macht behoort. Bij de
            behandeling van een zaak tegen een militair zal het militair
            lid bij voorkeur behoren tot het krijgsmachtdeel waartoe de
            verdachte behoort. Met inachtneming van het voorafgaande
            beslist de voorzitter omtrent de samenstelling van de
            meervoudige kamer bij de behandeling van een zaak tegen
            militairen van verschillende krijgsmachtdelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De functie van militaire politierechter wordt vervuld door
            een lid van de arrondissementsrechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Militaire kamers kunnen zittingen houden buiten de zetel
            van de rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De militaire kantonrechter kan zitting houden buiten de
            zetel van het kantongerecht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wij benoemen op voordracht van Onze Minister van Justitie,
            in overeenstemming met Onze Minister van Defensie, zoveel
            militaire leden bedoeld in het eerste lid van het
            voorafgaande artikel als Wij dienstig oordelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Om te kunnen worden benoemd tot militair lid moet men
            militair zijn en voldoen aan de eis omschreven in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, eerste lid, van de Wet
                op de rechterlijke organisatie</extref> en niet
            behoren tot het wapen der Koninklijke marechaussee.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De militaire leden worden voor de tijd van vier jaren
            benoemd. Zij zijn bij hun aftreden eenmaal herbenoembaar. Op
            eigen verzoek kunnen zij door Ons worden ontslagen. Hun
            wordt bij het bereiken van de ouderdom van zestig jaren door
            Ons ontslag verleend met ingang van de eerstvolgende maand.
            Indien het militair lid niet meer voldoet aan een der eisen
            genoemd in het voorafgaande lid heeft zulks van rechtswege
            ontslag als militair lid tot gevolg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Op de militaire leden zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=11" compleet="nee">artikelen 11 tot en met 14e</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=24" compleet="nee">24 tot en met 29a van de Wet op de rechterlijke
                organisatie</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De militaire leden genieten vergoeding voor reis- en
            verblijfkosten volgens bij algemene maatregel van
            Rijksbestuur te stellen regelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Alles wat de wijze van eedsaflegging, het kostuum van de
            militaire leden alsmede de werkwijze van de militaire kamers
            aangaat, wordt geregeld bij algemene maatregel van Rijksbestuur.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Hoger beroep</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen vonnissen van de militaire kantonrechter kan
            overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, tweede lid, van de Wet
                op de rechterlijke organisatie</extref> hoger
            beroep worden ingesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tegen vonnissen van de militaire kamers van de
            arrondissementsrechtbank kan overeenkomstig het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56, vijfde lid, van de Wet
                op de rechterlijke organisatie</extref> hoger
            beroep worden ingesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De militaire kamer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde rechtbank neemt bij uitsluiting in hoger beroep
            kennis van de daarvoor vatbare vonnissen door de militaire
            kantonrechter in eerste aanleg gewezen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij het gerechtshof te Arnhem is een meervoudige kamer,
            onder de benaming van militaire kamer, bij uitsluiting
            bevoegd tot het oordeel in hoger beroep over de daarvoor
            vatbare vonnissen van de militaire kamers van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde arrondissementsrechtbank. Deze kamer oordeelt ook
            over het beklag bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van het Wetboek van Strafvordering</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De militaire kamer van het gerechtshof houdt zitting en
            beslist met drie leden, van wie twee, onder wie de
            voorzitter, lid zijn van het gerechtshof en een, verder te
            noemen het militair lid, niet tot de rechterlijke macht
            behoort. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=5">Artikel 5, eerste lid, tweede en
                derde volzin, en derde lid</intref>, is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wij benoemen op voordracht van Onze Minister van Justitie,
            in overeenstemming met Onze Minister van Defensie, zoveel
            militaire leden bedoeld in het voorgaande lid als Wij
            dienstig oordelen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Om te kunnen worden benoemd tot militair lid moet men
            militair zijn en voldoen aan de eisen omschreven in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref>, alsmede
            tenminste de rang van kapitein ter zee of kolonel bekleden
            en niet behoren tot het wapen der Koninklijke marechaussee.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Militairen met de rang van kapitein ter zee of kolonel
            worden als militair lid bevorderd tot de titulaire rang van
            commandeur, brigade-generaal of commodore.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">Artikel 6, derde, vierde, vijfde
                en zesde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Mobiele rechtbanken</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Wij kunnen op voordracht van Onze Ministers van Justitie en
            van Defensie, in het gebied waarvoor een
            uitzonderingstoestand is afgekondigd, of voor de berechting
            buiten het
Koninkrijk een of meer mobiele rechtbanken instellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Wij kunnen bepalen dat de bevelhebber van een
            krijgsmachtdeel in het gebied waarvoor een
            uitzonderingstoestand is afgekondigd, een of meer mobiele
            rechtbanken kan instellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">Artikel 2, eerste, tweede en derde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op
            een mobiele rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien meer dan een mobiele rechtbank worden ingesteld
            regelen Wij bij Ons ingevolge het eerste of tweede lid
            genomen besluit hun onderlinge betrekkelijke bevoegdheid. De
            militaire kantonrechter en de arrondissementsrechtbank nemen
            bij voorkeur geen kennis van een feit waarvan ook een
            mobiele rechtbank kan kennis nemen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Zodra de omstandigheden die tot de instelling van een
            mobiele rechtbank hebben geleid, hebben opgehouden te
            bestaan, of zoveel eerder als Wij dienstig oordelen, heffen
            Wij op voordracht van Onze Ministers van Justitie en van
            Defensie die mobiele rechtbank op. Bij ons besluit regelen
            Wij tevens de afdoening van de nog bij die rechtbank
            aanhangige zaken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een mobiele rechtbank houdt zitting en beslist met drie
            leden, van wie twee, onder wie de voorzitter, tot de
            rechterlijke macht behoren, en &#xE9;&#xE9;n lid een niet tot de
            rechterlijke macht behorende militair is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een of twee tot de rechterlijke macht behorende
            personen als bedoeld in het eerste lid niet beschikbaar
            zijn, wordt hun plaats ingenomen door niet tot de
            rechterlijke macht behorende militairen. Ingeval slechts &#xE9;&#xE9;n
            tot de rechterlijke macht behorend lid aanwezig is, fungeert
            deze als voorzitter. Indien een zodanig lid in het geheel
            niet aanwezig is, wordt de rechtbank voorgezeten door het
            niet tot de rechterlijke macht behorende lid, dat het oudste
            is in benoeming als lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op de niet tot de rechterlijke macht behorende personen als
            in de vorige leden bedoeld, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">artikel 6, tweede, vierde, vijfde
                en zesde lid</intref>, van overeenkomstige
            toepassing met dien verstande dat aan de eis omschreven in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, eerste lid, van de Wet
                op de rechterlijke organisatie</extref> bij
            voorkeur dient te worden voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Indien Wij een mobiele rechtbank hebben ingesteld, benoemen
            Wij op voordracht van Onze Minister van Justitie, in
            overeenstemming met Onze Minister van Defensie, de
            voorzitter en zoveel leden als Wij dienstig oordelen.
            Ingeval de bevelhebber van een krijgsmachtdeel de rechtbank
            heeft ingesteld, benoemt hij de voorzitter en zoveel leden
            als hij dienstig oordeelt. De bevelhebber voert inzake die
            benoemingen zo mogelijk overleg met de genoemde ministers en
            de voorzitter van de mobiele rechtbank.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zodra een mobiele rechtbank feitelijk optreedt, kunnen zaken
            die bij de militaire kantonrechter of de militaire kamer van
            de arrondissementsrechtbank aanhangig zijn en tot de
            bevoegdheid van die mobiele rechtbank behoren, aan deze
            worden overgedragen in de stand, waarin zij zich op dat
            ogenblik bevinden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Overdracht van een zaak die bij een mobiele rechtbank
            aanhangig is, naar een andere mobiele rechtbank of naar de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde rechtbank, onderscheidenlijk de militaire
            kantonrechter kan plaatsvinden in de stand, waarin zij zich
            op dat ogenblik bevindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Uitvoering van dit artikel geschiedt door het openbaar ministerie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een mobiele rechtbank zijn met de handhaving van de
            wetten, met de vervolging van strafbare feiten en het doen
            uitvoeren van de vonnissen belast leden van het openbaar
            ministerie. De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59b" compleet="nee">artikelen 59b-59d van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing met dien verstande dat de benoeming geschiedt op
            de wijze in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=11">artikel 11, vierde
            lid</intref>, voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij afwezigheid van leden van het openbaar ministerie
            kunnen met de waarneming van de taak van het openbaar
            ministerie militairen worden belast. Het daartoe strekkend
            besluit wordt door Ons gegeven op voordracht van Onze
            Ministers van Justitie en van Defensie, of, indien zodanig
            besluit niet kan worden afgewacht, door de voorzitter van de rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Op de waarnemende leden van het openbaar ministerie als
            bedoeld in het vorige lid, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">artikel 6, vijfde en zesde
            lid</intref>, van overeenkomstige toepassing. Zij
            dienen bij voorkeur aan de eis omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59b" compleet="nee">artikel 59b van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> te voldoen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij een mobiele rechtbank worden op de wijze als in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=11">artikel 11, vierde
            lid</intref>, voorzien, benoemd een griffier en een
            of meer substituut-griffiers, die voldoen aan de eisen
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, tweede
                onderscheidenlijk derde lid, van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=13">Artikel 13, tweede en derde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de omstandigheden ter plaatse dit nodig maken, kan de
            voorzitter van de mobiele rechtbank een of meer enkelvoudige
            kamers instellen onder de benaming van mobiele politierechter.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Als mobiele politierechter fungeert een door de voorzitter
            van de mobiele rechtbank aan te wijzen lid van die
            rechtbank, welk lid bij voorkeur behoort tot de rechterlijke macht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=7">artikelen 7</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">8</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing op de vonnissen van de mobiele
            rechtbank, met dien verstande dat ten aanzien van vonnissen
            gewezen ter zake van overtredingen het bepaalde in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=44" compleet="nee">artikel 44, tweede lid, van de Wet
                op de rechterlijke organisatie</extref>
            toepassing vindt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=95" compleet="nee">Artikel 95 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref> is van
            overeenkomstige toepassing met betrekking tot de mobiele rechtbank.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">IV</nr>
        <titel status="officieel">Organisatie van de militaire
            strafrechtspraak in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">17</nr>
    </kop>
    <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Het
Gerecht in eerste aanleg van Aruba, het Gerecht in eerste aanleg van
Cura&#xE7;ao, het Gerecht in eerste aanleg van Sint Maarten en het
Gerecht in eerste aanleg van Bonaire, Sint Eustatius en Saba oefenen de
rechtsmacht omschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref> uit voorzover de verdachte zich
bevindt binnen het bij koninklijk besluit vast te stellen bevelsgebied
van de hoogste bevelvoerende militair in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Het
Gerecht in eerste aanleg van het in het eerste lid genoemde land waar
de verdachte zich bevindt, oefent de in het eerste lid omschreven
rechtsmacht uit.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Bij de
Gerechten in eerste aanleg zijn een meervoudige en een enkelvoudige
kamer onder de benaming militaire kamers. Het lid van een enkelvoudige
kamer draagt de titel van militaire politierechter.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>De
behandeling van de in het eerste lid bedoelde zaken geschiedt bij
uitsluiting door een militaire kamer.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=4">Artikel 4</intref>
is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van zich in Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba bevindende personen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=5">Artikel
5, eerste en tweede lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing met dien
verstande dat twee leden van een meervoudige kamer, onder wie de
voorzitter, lid zijn van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie en dat
de functie van militaire politierechter wordt vervuld door een lid van
het Gemeenschappelijk Hof van Justitie.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=10">Artikel
10, tweede en derde lid</intref>, van de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van
Justitie, is van overeenkomstige toepassing.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                              <al>De
benoeming van een militair lid in de militaire kamer van het Gerecht in
eerste aanleg geschiedt op de wijze zoals neergelegd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van
de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van Justitie</extref>. Om te kunnen worden
benoemd tot militair lid moet men militair zijn en niet behoren tot het
wapen der Koninklijke marechaussee. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">Artikel 6, derde lid</intref>, is van
overeenkomstige toepassing. Aan de vereisten omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24,
eerste lid, onder a en b, van de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van
Justitie</extref> dient bij voorkeur te worden voldaan.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                              <al>Op de
militaire leden zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=6" compleet="nee">artikelen 6</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=12" compleet="nee">12, vierde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=13" compleet="nee">13, derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=27" compleet="nee">27
tot en met 34</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=36" compleet="nee">36</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=46" compleet="nee">46 van de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van
Justitie</extref> van overeenkomstige toepassing, voor zover die artikelen niet
afwijken van het in deze wet bepaalde.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">Artikel
6, vijfde en zesde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing, met dien
verstande dat de eedaflegging door de militaire leden geschiedt op de
wijze zoals is vastgelegd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Rijkswet
Gemeenschappelijk Hof van Justitie</extref>.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                              <al>Overdracht
van een zaak die in eerste aanleg bij een militaire kamer van de
arrondissementsrechtbank of bij een mobiele rechtbank aanhangig is met
betrekking tot een persoon die zich bevindt in Aruba, Cura&#xE7;ao of
Sint Maarten of in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
dan wel overdracht van een zaak die bij een militaire kamer van een der
genoemde gerechten in eerste aanleg aanhangig is met betrekking tot een
persoon die zich niet meer in het rechtsgebied van desbetreffende
gerecht bevindt, naar de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref> genoemde arrondissementsrechtbank
of naar een mobiele rechtbank, kan plaatsvinden in de stand waarin de
zaak zich op dat ogenblik bevindt. Uitvoering van deze overdracht
geschiedt door het openbaar
ministerie.</al>
                           </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=7">Artikel 7</intref> is van
            overeenkomstige toepassing op vonnissen van de militaire
            kamers van de gerechten in eerste aanleg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het Gemeenschappelijk Hof van Justitie oordeelt in hoger beroep over de daarvoor
            vatbare vonnissen van de gerechten in eerste aanleg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij het Gemeenschappelijk Hof van Justitie is een
            meervoudige kamer onder de benaming van militaire kamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De behandeling van de in het eerste lid bedoelde zaken
            geschiedt bij uitsluiting door een militaire kamer. Deze
            kamer oordeelt over het beklag bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=12" compleet="nee">artikel 12 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, indien de persoon wiens
            vervolging wordt verlangd zich bevindt in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=9">Artikel
9, eerste, tweede en derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing met
dien verstande dat de benoeming geschiedt overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van
de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van Justitie</extref>, aan de eisen van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028070&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van de Rijkswet Gemeenschappelijk Hof van Justitie</extref> zoveel
mogelijk wordt voldaan en de militair tenminste een hoofdofficiersrang
bekleedt.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=6">Artikel 6, derde, vijfde en zesde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=17">Artikel 17, negende
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
        <al> Overdracht van een zaak die bij de militaire kamer van het
            gerechtshof aanhangig is met betrekking tot een persoon die
            zich bevindt in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, dan wel
            overdracht van een zaak die bij het Gemeenschappelijk Hof
            van Justitie aanhangig is met betrekking tot een persoon die
            zich niet meer in Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
            bevindt, naar het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
            genoemde gerechtshof, kan plaatsvinden in de stand waarin de
            zaak zich op dat ogenblik bevindt. Uitvoering van deze
            overdracht geschiedt door het openbaar ministerie. Het hof
            waaraan de zaak wordt overgedragen is bevoegd in hoger
            beroep over de zaak te oordelen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=88" compleet="nee">Artikel 88 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref> is van
            overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat de
            gerechten in eerste aanleg als rechtbank en het
            Gemeenschappelijk Hof van Justitie als gerechtshof worden aangemerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=95" compleet="nee">artikelen 95-99</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=102" compleet="nee">102</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=107" compleet="nee">107 van de Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing met betrekking tot de gerechten in eerste aanleg
            en het Gemeenschappelijk Hof van Justitie.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Strafvordering</titel>
    </kop>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder leden en rechters in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> worden begrepen leden van
            een militaire kamer als bedoeld in deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Onder opsporingsambtenaren in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=142" compleet="nee">142 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> worden mede begrepen de in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba als zodanig bevoegde ambtsdragers.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>In zaken betreffende strafbare feiten als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref> treedt als
        raadkamer een meervoudige militaire kamer op.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raadkamer van een gerecht bedoeld in deze wet kan een
            verhoor van een persoon die zich buiten het Europese deel van het
Koninkrijk bevindt,
            opdragen aan een van de leden van een militaire kamer van de
            in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde rechtbank, van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=10">artikel 10</intref>
            ingestelde mobiele rechtbank of van een militaire kamer van
            het gerecht in eerste aanleg bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=17">artikel 17, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Een opdracht als bedoeld in het eerste lid wordt bij
            voorkeur niet gegeven aan een lid, dat op enigerlei wijze
            bij de behandeling van een zaak betrokken is geweest.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als raadslieden kunnen worden toegelaten degenen die worden
            genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, alsmede officieren, met
            dien verstande dat dezen niet worden toegelaten bij beroep
            in cassatie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Buiten het Europese deel van het
Koninkrijk kan een advocaat alleen worden toegevoegd,
            indien hij zich daartoe bereid heeft verklaard.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Een officier kan alleen worden toegevoegd, indien een
            advocaat niet beschikbaar is. Ook indien deze wel
            beschikbaar is, kan een officier als raadsman worden
            toegevoegd, mits de verdachte daarom uitdrukkelijk verzoekt.
            De toevoeging van een officier geschiedt door de voorzitter
            van de rechtbank, dan wel van het gerechtshof, waarvoor de
            zaak moet dienen. In het Europese deel van het
Koninkrijk kan een officier alleen
            worden toegevoegd, indien hij zich daartoe bereid heeft
            verklaard. Een toegevoegde officier is, onverminderd het
            bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel 45 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, verplicht als raadsman op
            te treden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onder advocaat in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> wordt begrepen een officier
            die als raadsman optreedt. Het bepaalde in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=37" compleet="nee">artikelen 37</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=40" compleet="nee">40, eerste en tweede
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=46" compleet="nee">46 van dat
            wetboek</extref> is echter niet van toepassing op
            een officier die als raadsman optreedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Een officier die als raadsman optreedt, geniet vergoeding
            voor reis- en verblijfskosten volgens bij algemene maatregel
            van Rijksbestuur te stellen regelen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De militair die ingeval van ontdekking op heterdaad van een
            misdrijf een mindere als verdachte aanhoudt, heeft het recht
            daarbij de hulp in te roepen van andere militairen. Deze
            zijn verplicht aan de vordering onmiddellijk te voldoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De militair die ingeval van ontdekking op heterdaad van een
            misdrijf een mindere als verdachte aanhoudt, kan hem indien
            zijn overlevering aan een opsporingsambtenaar niet kan
            worden afgewacht, overleveren of doen overleveren aan de
            bevelvoerende militair van de eenheid waartoe de verdachte
            behoort of aan een andere door Onze Minister van Defensie
            aan te wijzen bevelvoerende militair. De verplichting
            omschreven in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, vierde lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> gaat in dat
            geval over op die bevelvoerende militair.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan de officier van justitie of
        de hulpofficier van justitie voor wie degene, die verdacht wordt
        van een van de misdrijven omschreven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=96" compleet="nee">artikelen 96-104</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=109" compleet="nee">109</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=110" compleet="nee">110 van het Wetboek van Militair
        Strafrecht</extref>, wordt geleid of die zelf die
        verdachte heeft aangehouden, na hem te hebben gehoord, bevelen
        dat hij naar zijn eenheid zal worden overgebracht, teneinde
        aldaar ter beschikking van zijn commandant te worden gesteld.
        Het bevel kan slechts worden gegeven, indien er een redelijk
        vermoeden bestaat dat de verdachte niet uit eigen beweging naar
        zijn eenheid zal terugkeren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan een bevel tot voorlopige
        hechtenis eveneens worden gegeven in geval van verdenking van: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een misdrijf omschreven in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869" compleet="nee">Wetboek van Militair
                Strafrecht</extref> waarop naar de wettelijke
                omschrijving een gevangenisstraf van twee jaren of meer
                is gesteld;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een der misdrijven omschreven in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=98" compleet="nee">artikelen 98</extref>,
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=106" compleet="nee">106, eerste
                lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=127" compleet="nee">127, eerste
                lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869&amp;artikel=136" compleet="nee">136, eerste lid, aanhef en
                    onder 1 van het Wetboek van Militair Strafrecht</extref>.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67a" compleet="nee">artikel 67<nadruk type="cur">a</nadruk> van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> kan een op het voorgaand
            artikel of op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67 van dat
            wetboek</extref> gegrond bevel eveneens worden
            gegeven, indien uit bepaalde omstandigheden blijkt van een
            gewichtige reden van militaire veiligheid, welke de
            onverwijlde vrijheidsbeneming vordert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een gewichtige reden van militaire veiligheid kan voor de
            toepassing van het vorige lid slechts in aanmerking worden
            genomen: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien er ernstig rekening mee moet worden gehouden,
                    dat de verdachte een misdrijf zal begaan als
                    rechtstreeks en onmiddellijk gevolg waarvan schade
                    ontstaat aan of te duchten is voor de gereedheid tot
                    het daadwerkelijk uitvoeren van een operatie of
                    oefening van enig onderdeel van de krijgsmacht;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                <al>indien er ernstig rekening mee moet worden gehouden
                    dat zonder onverwijlde vrijheidsbeneming van de
                    verdachte andere militairen een misdrijf zullen
                    begaan als rechtstreeks en onmiddellijk gevolg
                    waarvan schade ontstaat aan of te duchten is voor de
                    gereedheid tot het daadwerkelijk uitvoeren van een
                    operatie of oefening van enig onderdeel van de krijgsmacht.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>De strafbepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869" compleet="nee">Wetboek van Militair
        Strafrecht</extref> en de gedragsregels van de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004788" compleet="nee">Wet militair
        tuchtrecht</extref> zijn niet van toepassing op de
        schending van een bevel, dat aan de verdachte is gegeven
        ingevolge een bij de wet in het belang van strafvordering
        toegekende bevoegdheid.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende strafvordering
            in eerste aanleg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>29</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=59" compleet="nee">Artikel 59 van de Wet op de
                rechterlijke organisatie</extref> is van
            toepassing met dien verstande, dat de
            rechters-commissarissen, belast met de behandeling van zaken
            betreffende strafbare feiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2 van deze
            wet</intref>, worden benoemd uit de leden en
            plaatsvervangende leden van de militaire kamer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een militair lid, dat ingevolge het eerste lid is benoemd
            tot rechter-commissaris, treedt als zodanig op met dien
            verstande dat hij: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>niet bevoegd is bevelen als bedoeld in de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=63" compleet="nee">artikelen
                    63</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=206" compleet="nee">206</extref>,
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=214" compleet="nee">214</extref> en
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=221" compleet="nee">221 van het Wetboek van
                    Strafvordering</extref> te geven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alleen kan optreden indien het onderzoek van de zaak
                    geheel of overwegend buiten Nederland plaatsvindt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>buiten het geval bedoeld onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, kan optreden, indien de zaak
                    naar het oordeel van de voorzitter van de militaire
                    kamer van zodanige aard is dat onderzoek door een
                    militair lid de voorkeur verdient.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ingeval van overdracht van een zaak aan een ander gerecht na
            aanvang van het onderzoek op de terechtzitting, zal dat
            gerecht het onderzoek opnieuw aanvangen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=322" compleet="nee">Artikel 322, derde en vierde lid,
                van het Wetboek van Strafvordering</extref> is
            van overeenkomstige toepassing en geldt tevens, indien het
            gerecht van oordeel is dat het niet noodzakelijk is de
            getuige of deskundige te horen. Eenzelfde bevoegdheid heeft
            het gerecht met betrekking tot een getuige of deskundige ten
            aanzien van wie tijdens het voorgaande onderzoek de
            beslissing is genomen bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=287" compleet="nee">artikel 287, derde lid, van dat wetboek</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>31</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=342" compleet="nee">artikel 342, derde lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> kan de
            verklaring van een meerdere of gewezen meerdere volledig
            bewijs van schuld opleveren, indien zij betrekking heeft op
            de schending van een door hem gegeven dienstbevel, dan wel
            op een tegen hem gepleegde feitelijke insubordinatie of muiterij.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De militair die zich beroept op een grond die
            overeenkomstig een van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=40" compleet="nee">artikelen 40-43 van het Wetboek
                van Strafrecht</extref> de strafbaarheid van een
            door hem als schildwacht gepleegd feit zou uitsluiten, wordt
            geacht rechtmatig te hebben gehandeld, tenzij het tegendeel
            aannemelijk wordt gemaakt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>De termijn van dagvaarding voor de militaire politierechter en
        de militaire kantonrechter is tenminste vijf dagen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van Rijksbestuur worden regels
            gesteld met betrekking tot de vergoeding voor reis- en
            verblijfkosten van de verdachte die in verband met de
            uitoefening van de dienst in een ander land verblijft dan
            waarin de rechter zitting houdt, voorzover de rechter zijn
            verschijning in persoon heeft bevolen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister van Justitie kan aan de verdachte een
            tegemoetkoming in de reis- en verblijfkosten verlenen,
            indien de rechter zijn verschijning in persoon heeft bevolen
            en betrokkene naar het oordeel van Onze Minister zeer hoge
            kosten heeft moeten maken.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende rechtsmiddelen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>In de gevallen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=7">artikel 7</intref> is
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=404" compleet="nee">artikel 404 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>35</nr>
    </kop>
    <al>In geval van hoger beroep is de vorige titel van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <al>In geval van verwijzing als bedoeld in  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=441" compleet="nee">artikel 441, tweede lid, tweede volzin
            onder 2e en 3e, van het Wetboek van
        Strafvordering</extref>, wordt de zaak verwezen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>wanneer de vernietigde uitspraak is gedaan door een
                militaire kamer van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
                genoemde rechtbank, naar het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
                genoemde gerechtshof;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>wanneer zij is gedaan door de militaire kamer van het in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref>
                genoemde gerechtshof naar datzelfde gerechtshof;</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>en in alle gevallen behandeld door de militaire kamer. Aan de
        behandeling van de verwezen zaak nemen bij voorkeur geen leden
        deel die op enigerlei wijze bij de behandeling van die zaak
        betrokken zijn geweest.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    <al>Bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=461" compleet="nee">artikel 461, eerste
        lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=465" compleet="nee">artikel 465, tweede lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> vindt, indien de
        in die artikelen bedoelde gevallen betrekking hebben op zaken
        als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, verwijzing
        plaats naar het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde
        gerechtshof. Aan de behandeling van de verwezen zaak nemen bij
        voorkeur geen leden deel die op enigerlei wijze bij de
        behandeling van die zaak betrokken zijn geweest.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Bij de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=470" compleet="nee">artikel 470, eerste lid, van het
            Wetboek van Strafvordering</extref> zijn de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=26">artikelen 26</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=27">27</intref> mede van
        overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende enige
            rechtsplegingen van bijzondere aard</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In zaken betreffende minderjarigen, die ten tijde van het
            begaan van het feit de leeftijd van achttien jaren nog niet
            hebben bereikt zijn de artikelen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=488" compleet="nee">488, derde lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=489" compleet="nee">489, eerste en tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=493" compleet="nee">493, derde lid</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=495a" compleet="nee">495a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=495b" compleet="nee">495b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=496" compleet="nee">496</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=497" compleet="nee">497</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=504" compleet="nee">504, eerste lid</extref>
                en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=505" compleet="nee">505 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> van overeenkomstige
            toepassing, indien die zaken betrekking hebben op misdrijven
            en op de overtredingen genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=432" compleet="nee">artikelen 432</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=433" compleet="nee">433 van het Wetboek van Strafrecht</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Tenzij aanstonds onvoorwaardelijk van vervolging wordt
            afgezien, wint de officier van justitie in de in het vorige
            lid bedoelde zaken voorzover nodig inlichtingen in omtrent
            de opvoeding, het karakter, de ontwikkeling en het doorgaand
            gedrag van de verdachte, ook door het horen van getuigen die
            hem door diens ouders of voogd zijn opgegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Ingeval van hoger beroep in de in het eerste lid bedoelde
            zaken zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=488" compleet="nee">artikelen 488, derde
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=489" compleet="nee">489, eerste en tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=495a" compleet="nee">495a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=495b" compleet="nee">495b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=496" compleet="nee">496</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=497" compleet="nee">497 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=510" compleet="nee">artikelen 510</extref> en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=511" compleet="nee">511 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> vinden geen toepassing ten
        aanzien van de militaire leden van een militaire kamer of van
        een mobiele rechtbank.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>De bevoegdheden bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=551" compleet="nee">artikel 551 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kunnen mede worden uitgeoefend
        in geval van een strafbaar feit als omschreven in de
            <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Eerste Titel van het Tweede Boek van
            het Wetboek van Militair Strafrecht</extref>.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>V</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende
            tenuitvoerlegging en kosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=588" compleet="nee">artikel 588, eerste lid, onder <nadruk type="cur">b</nadruk>, en tweede lid, van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan het gerechtelijk schrijven
        bestemd voor hen die feitelijk in werkelijke dienst verblijven
        worden uitgereikt op het adres van het onderdeel of dienstvak,
        waarbij zij zijn ingedeeld.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende de
            rechtspleging bij een mobiele rechtbank</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>43</nr>
    </kop>
    <al>Op de mobiele rechtbank en de ambtsdragers bij dat college zijn
        van overeenkomstige toepassing: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
                Strafvordering</extref> met betrekking tot de
                rechtbank en de ambtsdragers daarbij;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;titeldeel=I">de titels I-V</intref>
                en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;titeldeel=VIII">VIII van dit
                hoofdstuk</intref> met betrekking tot de
                rechtbank, de militaire kamers en de ambtsdragers
                daarbij voorzover daarvan in deze titel niet wordt afgeweken.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>44</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien de benoeming van de rechter-commissaris niet kan
            geschieden op de wijze als in  de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830" compleet="nee">Wet op de rechterlijke
            organisatie</extref> voorzien, benoemt de voorzitter
            van de mobiele rechtbank een of meer leden tot
            rechter-commissaris voor de tijd van &#xE9;&#xE9;n jaar. Deze is
            steeds weer dadelijk benoembaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=29">artikel 29, tweede
            lid</intref>, is niet van toepassing indien er geen
            tot de rechterlijke macht behorende personen beschikbaar
            zijn om tot rechter-commissaris te worden benoemd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002457" compleet="nee">Noodwet rechtspleging</extref>
        is niet van toepassing op de mobiele rechtbank.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    <al>Indien zulks noodzakelijk is om de militaire strafrechtspraak te
        waarborgen, kan Onze Minister van Justitie bepalen dat: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>in het rechtsgebied van een mobiele rechtbank: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>de termijnen genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=58" compleet="nee">artikelen
                        58</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=64" compleet="nee">64 van het Wetboek van
                        Strafvordering</extref> tijdelijk zijn verdubbeld;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>tijdelijk bij dagvaarding betreffende een
                        strafbaar feit kan worden volstaan met een korte
                        aanduiding van het feit dat te laste wordt
                        gelegd met vermelding omstreeks welke tijd en
                        waar ter plaatse het begaan zou zijn, en de
                        termijnen genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=265" compleet="nee">artikel 265 van het
                            Wetboek van Strafvordering</extref>
                        en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=32">artikel 32 van deze
                        wet</intref> ook zonder toestemming van
                        de verdachte tijdelijk kunnen worden verkort,
                        een en ander voorzover de verdachte daardoor
                        naar het oordeel van de rechtbank niet in zijn
                        verdediging wordt geschaad;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de mobiele rechtbank wettelijke voorschriften
                betreffende de termijnen en vormen, indien deze ten
                gevolge van de bijzondere omstandigheden in redelijkheid
                niet konden of kunnen worden in acht genomen, buiten
                beschouwing kan laten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de beslissingen in zaken van bepaalde mobiele
                rechtbanken niettegenstaande de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=557" compleet="nee">artikelen 557-560 van het
                    Wetboek van Strafvordering</extref> ten
                uitvoer kunnen worden gelegd. Zodra de uitvoering van
                een beslissing een aanvang heeft genomen, vervallen de
                gewone rechtsmiddelen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    <al>De krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=46">artikel 46</intref> getroffen
        voorzieningen worden ingetrokken zodra de omstandigheden dit toelaten.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    <al>Krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=46">artikelen 46</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=47">47</intref> door Onze Minister van
        Justitie te nemen besluiten treden, tenzij daarbij anders is
        bepaald, in werking met ingang van de dag na die van hun
        bekendmaking. Daarin kan worden bepaald dat zij onmiddellijk na
        hun bekendmaking in werking treden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=46">artikelen 46</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=47">47</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=48">48</intref> door Onze Minister
            van Justitie te nemen besluiten worden bekend gemaakt in de
            Nederlandse Staatscourant.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het landsbelang dit naar zijn oordeel noodzakelijk
            maakt, kan de Minister van Justitie een besluit als bedoeld
            in het voorgaande lid op andere wijze bekend maken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien en voor zolang de verbinding met Onze Minister van
            Justitie is verbroken, oefent de bevelhebber, ten aanzien
            van een door hem krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=10">artikel 10, tweede
            lid</intref>, ingestelde mobiele rechtbank, de
            bevoegdheden uit, welke in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=46">artikelen 46</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=47">47</intref> aan Onze Minister
            van Justitie zijn toegekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=48">artikelen 48</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=49">49</intref> zijn in dat geval
            van overeenkomstige toepassing met dien verstande dat voor
            de Minister van Justitie wordt gelezen de in het vorige lid
            bedoelde bevelhebber.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel status="goed">
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr status="officieel">VII</nr>
        <titel status="officieel">Bepalingen betreffende de
            rechtspleging in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    <al>Op de Gerechten
in eerste aanleg en op het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie, de militaire kamers van
        die colleges en de ambtsdragers daarbij zijn in zaken
        betreffende personen, die vallen onder de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=17">artikel 17, eerste
        lid</intref>, bedoelde rechtsmacht, van overeenkomstige
        toepassing: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het bepaalde in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
                Strafvordering</extref> met betrekking tot de
                rechtbank, onderscheidenlijk het gerechtshof en de
                ambtsdragers bij die colleges;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;titeldeel=I">titels I-V</intref> en
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;titeldeel=VIII">VIII van dit
                hoofdstuk</intref> met betrekking tot de
                rechtbank onderscheidenlijk het gerechtshof, de
                militaire kamers van die colleges en de ambtsdragers
                daarbij voorzover daarvan in deze titel niet wordt afgeweken.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=22">Artikel 22</intref> is van
        overeenkomstige toepassing ten aanzien van het verhoor van een
        persoon die zich buiten Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of buiten de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba bevindt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=23">artikel 23</intref> kunnen in Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba ook als raadsman worden
            toegelaten personen die bevoegd zijn om aldaar als raadsman
            in strafzaken op te treden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Als raadsman van de verdachte kunnen bij de Hoge Raad ook
            optreden advocaten, ingeschreven bij het Gemeenschappelijk
            Hof van Justitie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=29">artikel 29</intref> kan een
        militair lid als rechter-commissaris optreden indien het
        onderzoek van de zaak geheel of overwegend buiten Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten of buiten de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba plaatsvindt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=279" compleet="nee">artikel 279 van het Wetboek van
        Strafvordering</extref> kan in zaken betreffende
        overtredingen, met uitzondering van die bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001830&amp;artikel=56" compleet="nee">artikel 56 van de Wet op de
            rechterlijke organisatie</extref>, de verdachte zich
        op de terechtzitting doen vertegenwoordigen door een daartoe bij
        bijzondere volmacht schriftelijke gemachtigde, tenzij de rechter
        beveelt dat hij in persoon zal verschijnen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>56</nr>
    </kop>
    <al>In de gevallen van verwijzing als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=36">artikelen 36, eerste
        volzin</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=37">37, eerste volzin</intref>,
        vindt de behandeling van de zaak door de militaire kamer van het
        Gemeenschappelijk Hof van Justitie plaats op de wijze als
        voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=36">artikel 36, tweede volzin</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=344" compleet="nee">Artikel 344, eerste lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> is van
            overeenkomstige toepassing op geschriften opgemaakt door de
            in dat artikel bedoelde colleges, ambtenaren of personen van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=344" compleet="nee">Artikel 344, tweede lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> is van
            overeenkomstige toepassing op het proces-verbaal van een
            opsporingsambtenaar van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <al>In Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en
Saba kunnen
        opsporingsambtenaren bij de uitoefening van hun bevoegdheden
        niet dan met inachtneming van de grenzen in de ter plaatse
        geldende wetgeving voor de gewone strafvordering gesteld,
        inbreuk maken op de rechten van niet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde
        rechtsmacht onderworpen personen.</al>
</artikel>
</titeldeel>
    <titeldeel>
    <kop>
        <label>Titel</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere bepalingen betreffende het
            uitoefenen van bevoegdheden inzake strafvordering buiten het
            Koninkrijk of binnen de territoriale zee</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Buiten het Koninkrijk of binnen de territoriale zee kunnen
            door Onze Ministers van Justitie en van Defensie aan te
            wijzen bevelvoerende militairen, indien en zolang geen
            hulpofficier van justitie aanwezig is en diens komst niet
            kan worden afgewacht, de bevoegdheden uitoefenen welke het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> toekent aan de hulpofficier
            van justitie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien en zolang geen opsporingsambtenaar aanwezig is en
            diens komst niet kan worden afgewacht, kunnen de krachtens
            het voorgaande lid aangewezen militairen de bevoegdheden
            uitoefenen welke het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref> toekent aan de opsporingsambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=539b" compleet="nee">Artikel 539b, eerste, tweede en derde lid, van
                het Wetboek van Strafvordering</extref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=539e" compleet="nee">Artikel 539e, eerste lid, van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> is van overeenkomstige
            toepassing met dien verstande dat de verrichting bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, eerste lid, van dat
                wetboek</extref> niet kan worden opgedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=539f" compleet="nee">Artikel 539f, eerste, tweede, vierde en vijfde
                lid, van het Wetboek van Strafvordering</extref>
            is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=344" compleet="nee">Artikel 344, tweede lid, van het
                Wetboek van Strafvordering</extref> is van
            overeenkomstige toepassing op het proces-verbaal van een
            krachtens het eerste lid aangewezen militair.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In geval een verdachte buiten het Koninkrijk of binnen de
            territoriale zee in verzekering is gesteld, stelt degene die
            het bevel daartoe heeft gegeven, de officier van justitie
            hiervan onverwijld en op snelst mogelijke wijze in kennis.
            De officier van justitie doet, tenzij hij in het belang van
            het onderzoek anders beslist, de verdachte zo spoedig
            mogelijk voor zich geleiden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien en zolang de verbinding met de officier van justitie
            niet mogelijk is, blijft het bevel tot inverzekeringstelling
            van kracht tot het moment dat de verbinding is hersteld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>61</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Buiten het Koninkrijk kunnen opsporingsambtenaren de
            bevoegdheden uitoefenen welke aan hen zijn toegekend bij
            enige bepaling van een andere wet dan deze of het
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
            Strafvordering</extref>, indien dat bij algemene
            maatregel van Rijksbestuur is bepaald.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=59">Artikel 59</intref> is van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</titeldeel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    <al>Buiten het Koninkrijk kunnen bevoegdheden inzake opsporing,
        vervolging en berechting van strafbare feiten en
        tenuitvoerlegging van vonnissen slechts worden uitgeoefend
        voorzover het volkenrecht dit toelaat.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    <al>Deze Rijkswet kan worden aangehaald als "Wet militaire strafrechtspraak".</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Deze Rijkswet treedt in werking met ingang van een nader bij
            koninklijk besluit te bepalen tijdstip.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij koninklijk besluit kan voordien een tijdstip worden
            bepaald met ingang waarvan <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Titel IIB van het Vierde Boek van
                het Wetboek van Strafvordering</extref>
            toepassing vindt op aan de militaire rechtsmacht onderworpen
            personen, met dien verstande dat waar in enige bepaling van
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;titeldeel=IIB" compleet="nee">die Titel</extref> van "rechtbank" wordt gesproken,
            daaronder "krijgsraad" wordt verstaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De volgende wetten worden ingetrokken: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de Rechtspleging bij de Land- en de Luchtmacht
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 9);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de Rechtspleging bij de Zeemacht (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 9);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de Provisionele Instructie voor het Hoog Militair
                    Gerechtshof (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1964, 9);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de Invoeringswet Militair Straf- en Tuchtrecht
                        (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1921, 841);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de wet, houdende enige maatregelen van bezuiniging
                    betreffende de militair-rechterlijke macht (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1923, 6);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de wet, houdende regeling van de bezoldiging van de
                    militair-rechterlijke ambtenaren (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1968, 180);</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>-</li.nr>
                <al>de Rijkswet tot invoering van de rechtsmiddelen van
                    cassatie, cassatie in het belang der wet en
                    herziening in het militair strafprocesrecht (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1979, 69);</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De Rijkswet tot invoering van de rechtsmiddelen van
            cassatie, cassatie in het belang der wet en herziening in
            het militair strafprocesrecht blijft van kracht voorzover
            toepassing wordt gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004788&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108, derde lid, van de Wet
                militair tuchtrecht</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>66</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Zaken, die op het tijdstip van inwerking treden van deze
            Rijkswet ter kennis zijn gekomen van de Commandant der
            Zeemacht in het Cara&#xEF;bisch gebied worden door deze in de
            stand waarin zij zich bevinden met inachtneming van het
            bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=17">eerste twee leden van artikel
            17</intref> overgedragen aan het openbaar ministerie
            bij het gerecht in eerste aanleg van de Nederlandse
            Antillen, onderscheidenlijk dat van Aruba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Zaken, die op dat tijdstip ter kennis zijn gekomen van de
            overige verwijzingsautoriteiten, worden door deze in de
            stand waarin zij zich bevinden overgedragen aan het openbaar
            ministerie bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde rechtbank.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Voor zover het in de vorige leden bedoelde openbaar
            ministerie oordeelt dat deze zaken krijgstuchtelijke
            vergrijpen betreffen, draagt het deze zaken over aan de
            ingevolge de artikelen 39-43 van de Wet op de Krijgstucht
            tot straffen bevoegde autoriteit ter behandeling en
            afdoening overeenkomstig het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004788&amp;artikel=107" compleet="nee">artikel 107 van de Wet militair
            tuchtrecht</extref> bepaalde.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Voorzover het in het tweede lid bedoelde openbaar
            ministerie oordeelt dat deze zaken betrekking hebben op
            strafbare feiten waarvan een andere rechter dan een der in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=3">artikel 3</intref>
            genoemde gerechten bevoegd is kennis te nemen, draagt het
            deze zaken over aan het tot vervolging daarvan bevoegde
            openbaar ministerie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De overige zaken worden met inachtneming van de bepalingen
            van deze Rijkswet behandeld en afgedaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>67</nr>
    </kop>
    <al>Strafzaken die op het tijdstip van inwerking treden van deze
        Rijkswet bij de krijgsraden en het Hoog Militair Gerechtshof of
        bij de parketten bij die gerechten in behandeling zijn, worden
        in de stand waarin zij zich bevinden overgedragen aan de uit
        hoofde van deze Rijkswet bevoegde gerechten, onderscheidenlijk
        de bevoegde parketten, ter verdere behandeling en afdoening met
        inachtneming van de bepalingen van deze Rijkswet.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">68</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Rechtshandelingen die onder de werking van de in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=65">artikel 65</intref>
            genoemde wettelijke regelingen v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip van
            inwerkingtreden van deze Rijkswet zijn verricht, blijven rechtsgeldig.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Ten aanzien van verdachten die zich op dat tijdstip in
            voorlopig arrest bevinden kan de termijn gedurende welke een
            door de krijgsraad bekrachtigd of verlengd voorlopig arrest
            geldt nadien door het bevoegde gerecht op vordering van de
            officier van justitie v&#xF3;&#xF3;r de aanvang van het onderzoek op
            de terechtzitting nog ten hoogste tweemaal worden verlengd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien dagvaardingen zijn uitgebracht of oproepingen hebben
            plaatsgevonden wordt vanwege het openbaar ministerie of het
            gerecht waaraan de zaak is overgedragen, aan de gedagvaarde
            of opgeroepene schriftelijk kennisgegeven op welk tijdstip
            en voor welk gerecht hij, in plaats van hetgeen daaromtrent
            in de uitgebrachte dagvaarding of oproeping is vermeld,
            dient te verschijnen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het
                Wetboek van Strafrecht</extref> kan in elk
            stadium van een strafproces, dat op het tijdstip van
            inwerkingtreden van deze Rijkswet aanhangig is, de rechter
            voor wie die strafzaak dient op vordering van het openbaar
            ministerie toestaan dat in de voordien opgestelde
            telastelegging wijziging wordt aangebracht, voor zover zulks
            als gevolg van de gelijktijdige inwerkingtreding van
            wijzigingen in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001869" compleet="nee">Wetboek van Militair
            Strafrecht</extref> of de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Dienstplichtwet</extref> door
            het openbaar ministerie noodzakelijk wordt geoordeeld. De
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=313" compleet="nee">artikelen 313, tweede
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=314" compleet="nee">314</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=314a" compleet="nee">314a van het Wetboek van
            Strafvordering</extref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>69</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tegen beslissingen van de Permanente krijgsraad voor de
            zeemacht in de Nederlandse Antillen, die op tijdstip van
            inwerkingtreden van deze Rijkswet niet onherroepelijk zijn
            geworden en waartegen nog geen beroep is ingesteld, kan zulk
            beroep met inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=19">artikel 19, eerste
            lid</intref>, worden ingesteld op het in dat artikel
            genoemde gerecht. Het beroep kan worden ingesteld binnen
            veertien dagen na de uitspraak op de wijze als uit hoofde
            van deze Rijkswet voorgeschreven voor het instellen van
            hoger beroep tegen beslissingen van het gerecht in eerste
            aanleg van de Nederlandse Antillen en dat van Aruba.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Tegen beslissingen van de overige krijgsraden kan, in de in
            het vorig lid bedoelde gevallen en met inachtneming van het
            bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref>, zulk
            beroep worden ingesteld op het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=9">artikel 9</intref>
            genoemde gerecht, ook indien het een strafzaak betreft,
            waarvan na de inwerkingtreding van deze Rijkswet de
            militaire kantonrechter tot kennisneming bevoegd zou zijn
            geweest. Het beroep kan worden ingesteld binnen veertien
            dagen na de uitspraak op de wijze als voorgeschreven voor
            het instellen van hoger beroep tegen beslissingen van de
            arrondissementsrechtbank te Arnhem.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Tegen beslissingen van het Hoog Militair Gerechtshof in
            strafzaken die op het tijdstip van inwerking treden van deze
            Rijkswet niet onherroepelijk zijn geworden en waartegen nog
            geen beroep in cassatie is ingesteld kan binnen veertien
            dagen na de uitspraak zulk beroep worden ingesteld op de
            wijze als voorgeschreven voor het instellen van beroep in
            cassatie tegen arresten van het gerechtshof te Arnhem.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>70</nr>
    </kop>
    <al>Indien de Hoge Raad een sententie van het Hoog Militair
        Gerechtshof na het tijdstip van inwerkingtreden van deze
        Rijkswet in cassatie vernietigt, wordt de zaak, indien zij niet
        door de Hoge Raad zelf wordt afgedaan, verwezen naar het in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=8">artikel 8</intref> genoemde gerechtshof.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    <al>Waar uit hoofde van enige in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004789&amp;artikel=65">artikel 65</intref> genoemde
        wettelijke regeling, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van
        Strafvordering</extref> of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
        Strafrecht</extref> aan het gerecht in feitelijke aanleg
        waarvoor een zaak het laatst werd vervolgd bepaalde bevoegdheden
        worden toegekend, wordt vanaf het tijdstip van inwerkingtreden
        van deze Rijkswet de uitoefening van deze bevoegdheden van de
        krijgsraden en van het Hoog Militair Gerechtshof overgenomen
        door de gerechten die, indien de zaak na dat tijdstip zou zijn
        vervolgd, in eerste aanleg, onderscheidenlijk in beroep tot
        kennisneming daarvan bevoegd zouden zijn geweest.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op het tijdstip van inwerkingtreden van deze Rijkswet worden
            de administraties en archieven </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>van de secretari&#xEB;n van de Permanente Krijgsraad voor
                    de zeemacht te &#x2019;s-Gravenhage, van de
                    arrondissementskrijgsraad te Arnhem, van de mobiele
                    krijgsraad buitenland Landmacht en van de mobiele
                    krijgsraad buitenland Luchtmacht, overgedragen aan
                    de griffie van de arrondissementsrechtbank te Arnhem;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>van de griffie van het Hoog Militair Gerechtshof te
                    &#x2019;s-Gravenhage overgedragen aan de griffie van het
                    gerechtshof te Arnhem;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>van de parketten van de fiscaal bij de Permanente
                    Krijgsraad Nederland voor de zeemacht te
                    &#x2019;s-Gravenhage en van de auditeur-militair bij de
                    arrondissementskrijgsraad te Arnhem, bij de mobiele
                    krijgsraad buitenland Landmacht en bij de mobiele
                    krijgsraad buitenland Luchtmacht overgedragen aan
                    het arrondissementsparket te Arnhem;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>van het parket van de advocaat-fiscaal bij het Hoog
                    Militair Gerechtshof te &#x2019;s-Gravenhage overgedragen
                    aan het ressortsparket te Arnhem;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>van de secretarie van de Permanente krijgsraad voor
                    de zeemacht in de Nederlandse Antillen en van het
                    parket van de fiscaal bij die krijgsraad
                    overgedragen aan de griffie van het
                    Gemeenschappelijk Hof van Justitie,
                    onderscheidenlijk het parket van de
                    Procureur-Generaal van de Nederlandse Antillen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In beslag genomen voorwerpen die zich bevinden bij de
            secretarie van de Permanente krijgsraad voor de zeemacht in
            de Nederlandse Antillen worden op het tijdstip van
            inwerkingtreden van deze Rijkswet overgedragen aan de
            griffie van het Gemeenschappelijk Hof van Justitie.
            Inbeslaggenomen voorwerpen die zich bevinden bij de
            secretarie&#xEB;n van andere krijgsraden worden alsdan
            overgedragen aan de griffie van de arrondissementsrechtbank
            te Arnhem. Zijn voorwerpen in beslag genomen in verband met
            strafzaken, die voor de militaire kantonrechter zullen
            worden vervolgd, dan worden die vervolgens overgedragen aan
            de griffie van het kantongerecht te Arnhem.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingsblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst en dat alle ministeries, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te &#x2019;s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">14 juni 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. L. ter Beek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de negentiende juli 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	