<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0006039" dtdversie="2.0" id="35589" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 25 juni 1993, houdende bepalingen betreffende
    verplaatsingskostenvergoedingen ten behoeve van burgerlijke
    ambtenaren bij het Ministerie van Defensie</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Defensie
            van 1 februari 1993, nr. PAV 2210/93002671;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=125" compleet="nee">artikel 125, eerste
            lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001947&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, eerste lid, van de
            Ambtenarenwet</extref> 1929;</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 29 maart
            1993, nr. W07.93.0065);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Defensie van 16 juni 1993, nr. PAV2210/93008944;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Naar de regels bij of krachtens dit besluit kan </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een tegemoetkoming worden verleend ter zake van
                    uitgaven, gedaan in verband met een verhuizing dan
                    wel in verband met het reizen naar en van de plaats
                    van tewerkstelling, en een bedrag betaald ter
                    compensatie van het ongemak van een verhuizing in
                    verband met de verplaatsing van een functie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een voorziening worden getroffen voor het reizen
                    naar en van de plaats van tewerkstelling;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een bedrag in rekening worden gebracht voor in
                    verband met het reizen naar en van de plaats van
                    tewerkstelling getroffen voorzieningen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien uit anderen hoofde reeds in enigerlei vorm aanspraak
            bestaat op een tegemoetkoming voor de in het eerste lid
            bedoelde uitgaven, wordt de tegemoetkoming krachtens dit
            besluit slechts verleend tot het bedrag, waarmee deze
            tegemoetkoming de eerstbedoelde aanspraak overschrijdt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In dit besluit wordt verstaan onder: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>Onze Minister: Onze Minister van Defensie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>bevoegde gezag: Onze Minister dan wel de bij ministeri&#xEB;le regeling
			 aangewezen autoriteiten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>ambtenaar: degene die bij het Ministerie van Defensie in
			 burgerlijke openbare dienst is aangesteld;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>woonplaats: de gemeente of het bij name genoemde deel daarvan, waar
			 de ambtenaar metterwoon is gevestigd;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>plaats van tewerkstelling: de gebruikelijke ingang van het gebouw,
			 gebouwencomplex, terrein of vaartuig waar de ambtenaar gewoonlijk zijn
			 werkzaamheden verricht, dan wel, indien de uitoefening van het ambt zich
			 uitstrekt over een ambtsgebied, de door het bevoegde gezag aangewezen
			 plaats;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>standplaats: de gemeente of het bij name genoemde deel van die
			 gemeente, waar de plaats van tewerkstelling van de ambtenaar is gelegen, dan
			 wel, indien de plaats van tewerkstelling een vaartuig is, de door het bevoegde
			 gezag aangewezen plaats;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>gezinsleden: de echtgenote van de ambtenaar en de kinderen, stief-
			 en pleegkinderen van hemzelf of van zijn echtgenote voor zover zij met hem
			 samenwonen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>eigen huishouding voeren: het zelfstandig bewonen van woonruimte,
			 voorzien van eigen meubilair en stoffering, een en ander ter beoordeling van
			 het bevoegde gezag;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>i.</li.nr> 
		  <al>berekeningsbasis: het twaalfvoud van de bezoldiging &#x2013; in de zin van
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018191" compleet="nee">Inkomstenbesluit burgerlijke
			 ambtenaren defensie</extref>, dan wel hetgeen daarmede overeenkomt
			 ingeval dat het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018191" compleet="nee">inkomstenbesluit</extref> niet op hem van toepassing is &#x2013; die de
			 ambtenaar geniet op het berekeningstijdstip, vermeerderd met de aanspraak op de
			 vakantieuitkering en in voorkomende gevallen verhoogd met:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>een genoten wachtgeld of uitkering krachtens dan wel
				  overeenkomstig het
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008113" compleet="nee">Werkloosheidsbesluit
				  defensiepersoneel</extref>, dan wel het
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010510" compleet="nee">Besluit bovenwettelijke
				  uitkeringen bij werkloosheid voor de sector Defensie</extref>; </al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;</li.nr> 
				<al>een genoten uitkering krachtens dan wel overeenkomstig de
				  Regeling uitkering functioneel leeftijdsontslag defensie, de
				  Wet uitkering wegens vrijwillig
				  vervroegd uittreden of de Regeling flexibel pensioen en
				  uittreden bedoeld in artikel 3, van de Centrale vut-overeenkomst overheids- en
				  onderwijspersoneel en artikel 1.5 van het Pensioenreglement van de Stichting
				  Pensioenfonds ABP;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>3&#xB0;</li.nr> 
				<al>een uitkering ingevolge de
				  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008977" compleet="nee">Suppletieregeling gedeeltelijk
				  arbeidsongeschikten sector Defensie</extref>;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		  <al>en bij verhuizing naar of in een gebied buiten Nederland mede
			 vermeerderd met het twaalfvoud van de bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
			 toelage ter zake van verblijf van de ambtenaar buiten Nederland.</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>j.</li.nr> 
		  <al>berekeningstijdstip: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>de datum waarop de ambtenaar verhuist;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>indien de ambtenaar verhuist voor de datum dat de functie
				  feitelijk wordt vervuld, de datum van ingang van de functievervulling;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
				<al>bij het overlijden of ontslag van de ambtenaar, de datum waarop
				  laatstelijk bezoldiging werd genoten;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>k.</li.nr> 
		  <al>verplaatsen en verplaatsing: veranderen onderscheidenlijk
			 verandering van de standplaats van de ambtenaar in opdracht van het bevoegde
			 gezag;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>l.</li.nr> 
		  <al>voor het eerst in dienst treden: in dienst treden bij het
			 Ministerie van Defensie of een van zijn diensten, bedrijven of instellingen,
			 anders dan in geval van overgang binnen een maand: </al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
				<al>van de ene naar de andere tak van rijksdienst;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
				<al>van een andere overheidsdienst of een door het Rijk bekostigde
				  onderwijsinstelling naar de rijksdienst;</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>m.</li.nr> 
		  <al>dienstwoning: de door het bevoegde gezag aan de ambtenaar in
			 verband met de uitoefening van zijn functie aangewezen woning;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>n.</li.nr> 
		  <al>echtgenote: degene die met de ambtenaar naar Nederlands recht is
			 gehuwd, alsmede degene die met inachtneming van
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006040&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het Burgerlijk
			 ambtenarenreglement defensie</extref> mede onder dit begrip wordt
			 verstaan;</al> 
		</li> 
	 <li><li.nr>o.</li.nr><al>Europa: Europa inclusief
Turkije.</al></li></lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Voor de toepassing van dit besluit wordt met ambtenaar gelijkgesteld
		degene die door het bevoegde gezag als zodanig wordt aangemerkt in verband met
		werkzaamheden die hij in het belang van het Ministerie van Defensie of een van
		zijn diensten, bedrijven of instellingen verricht of heeft verricht.</al> 
  </lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
	 <al>Voor de berekening van de bezoldiging is
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018191&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van het
		Inkomstenbesluit burgerlijke ambtenaren defensie</extref> van
		toepassing.</al>
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Dit besluit is niet van toepassing op de ambtenaar, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006040&amp;artikel=8a" compleet="nee">artikel 8a, eerste lid, van het
		Burgerlijk ambtenarenreglement defensie</extref> die als gevolg van een
		functiewisseling in het kader van de mobiliteitsbevordering van standplaats
		verandert.</al> 
  </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Aanspraken op tegemoetkoming in verhuiskosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar die in verband met een verplaatsing of
            indiensttreding in opdracht van het bevoegde gezag is
            verhuisd en een woning in de standplaats heeft betrokken,
            wordt een tegemoetkoming in de verhuiskosten verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar die in verband met een verplaatsing of
            indiensttreding in opdracht van het bevoegde gezag is
            verhuisd en een woning buiten de standplaats heeft
            betrokken, wordt een tegemoetkoming in de verhuiskosten
            verleend, indien het bevoegde gezag vooraf heeft vastgesteld
            dat met de verhuizing aan de opdracht om naar de nabijheid
            van de standplaats te verhuizen wordt voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ambtenaar die, zonder dat daartoe opdracht is verleend
            door het bevoegde gezag, in verband met een verplaatsing is
            verhuisd, wordt een tegemoetkoming in de verhuiskosten
            verleend, indien hij zich binnen een afstand van 25
            kilometer van de standplaats heeft gevestigd en de afstand
            tussen de oude woning en de plaats van tewerkstelling ten
            minste 50 kilometer bedroeg.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Onverminderd het derde lid wordt aan de ambtenaar die,
            zonder dat daartoe opdracht is verleend door het bevoegde
            gezag, is verhuisd een tegemoetkoming in verhuiskosten
            verleend indien hij zich met de verhuizing binnen een
            afstand van 10 kilometer van zijn plaats van tewerkstelling
            heeft gevestigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De ambtenaar die in verband met een indiensttreding is
            verhuisd en aan wie binnen twee jaar na de verhuizing
            ontslag op aanvraag wordt verleend of die ten gevolge van
            aan hem te wijten feiten of omstandigheden binnen twee jaren
            na de verhuizing wordt ontslagen, dient de hem op grond van
            het eerste of tweede lid toegekende tegemoetkoming in
            verhuiskosten terug te betalen. Overgang binnen een maand
            naar een andere functie binnen de rijksdienst wordt niet als
            een ontslag op aanvraag beschouwd, tenzij de ambtenaar als
            gevolg van die overgang opnieuw moet verhuizen met aanspraak
            op tegemoetkoming in verhuiskosten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De ambtenaar aan wie in verband met een verhuizing op grond
            van het vierde lid een tegemoetkoming in verhuiskosten is
            toegekend, dient deze tegemoetkoming terug te betalen indien
            hem binnen drie jaren na de verhuizing ontslag op aanvraag
            wordt verleend of indien hij tengevolge van aan hem te
            wijten feiten of omstandigheden binnen drie jaren na de
            verhuizing wordt ontslagen dan wel indien hij, anders dan in
            opdracht van het bevoegde gezag, binnen drie jaren na de
            verhuizing wederom verhuist en zich daardoor op een afstand
            van 10 kilometer of meer van de plaats van tewerkstelling
            vestigt. Overgang binnen een maand naar een andere functie
            binnen de rijksdienst wordt niet als een ontslag op aanvraag
            beschouwd, tenzij de ambtenaar als gevolg van die overgang
            moet verhuizen met aanspraak op een tegemoetkoming in verhuiskosten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De tegemoetkoming in verhuiskosten wordt aan de ambtenaar
            die in verband met een indiensttreding dient te verhuizen
            slechts verleend, indien hij schriftelijk heeft verklaard
            dat een verplichting tot terugbetalen als bedoeld in het
            vijfde lid hem bekend is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De tegemoetkoming in verhuiskosten wordt aan de ambtenaar,
            bedoeld in het vierde lid, slechts verleend, indien hij
            schriftelijk heeft verklaard dat een verplichting tot
            terugbetalen als bedoeld in het zesde lid hem bekend is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Het vijfde en zevende lid zijn van overeenkomstige
            toepassing op de ambtenaar, bedoeld in het derde lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar die in opdracht van het bevoegde gezag, anders
            dan in verband met een verplaatsing of indiensttreding, een
            dienstwoning betrekt of verlaat, wordt een tegemoetkoming in
            verhuiskosten verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het verlaten van een dienstwoning samenhangt met een
            ontslag op aanvraag anders dan een ontslag op aanvraag met
            recht op uitkering voor vervroegd uittreden, of met een
            ontslag als gevolg van aan de ambtenaar te wijten feiten of
            omstandigheden en het ontslag niet ingaat binnen twee jaren
            nadat de dienstwoning is betrokken, kan een gedeeltelijke
            tegemoetkoming in verhuiskosten worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien het verlaten van een dienstwoning verband houdt met
            het overlijden van de ambtenaar, wordt een tegemoetkoming in
            verhuiskosten verleend aan de nagelaten gezinsleden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een tegemoetkoming in verhuiskosten kan slechts worden
            verleend bij een vrijwillige verandering van de woonplaats
            binnen Nederland, verband houdende met: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een ontslag, ter zake waarvan de ambtenaar recht
                    heeft op dadelijk ingaand pensioen, dan wel op een
                    uitkering ingevolge de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Wet uitkering wegens
                        vrijwillig vervroegd uittreden</extref>
                    of het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006041" compleet="nee">Besluit uitkering wegens
                        functioneel leeftijdsontslag burgerlijke
                        ambtenaren defensie</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ontslag dat de ambtenaar anders dan op eigen
                    aanvraag is verleend en niet het gevolg is van aan
                    hem te wijten feiten of omstandigheden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het overlijden van de ambtenaar.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid wordt
            slechts verleend, indien de ambtenaar in een periode van
            minder dan tien jaar voorafgaande aan het be&#xEB;indigen van het
            dienstverband is verhuisd ten gevolge van een verplaatsing
            en het bevoegde gezag een verhuizing van het gezin naar de
            oude woonomgeving noodzakelijk acht. Het bevoegde gezag wint
            daarbij een bedrijfsmaatschappelijk advies in.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar aan wie tijdens zijn plaatsing buiten Nederland
            ontslag op aanvraag wordt verleend met recht op een
            uitkering ingevolge de Wet uitkering wegens vrijwillig
            vervroegd uittreden dan wel die anders dan op eigen aanvraag
            en niet wegens aan hem te wijten feiten of omstandigheden
            wordt ontslagen, wordt een tegemoetkoming in de
            verhuiskosten voor terugkeer naar Nederland verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar aan wie tijdens zijn plaatsing buiten
            Nederland ontslag op aanvraag wordt verleend, anders dan
            ontslag op aanvraag als bedoeld in het eerste lid, of die
            niet op aanvraag wordt ontslagen als gevolg van aan hem te
            wijten feiten of omstandigheden, wordt volgens nader door
            Onze Minister te stellen regels een gedeeltelijke
            tegemoetkoming in verhuiskosten verleend voor terugkeer naar Nederland.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de ambtenaar tijdens zijn plaatsing buiten Nederland
            overlijdt, wordt een tegemoetkoming in verhuiskosten aan de
            nagelaten gezinsleden verleend voor terugkeer naar Nederland.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    <al>Geen tegemoetkoming in verhuiskosten ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=3">artikel 3, eerste, tweede, of derde
        lid</intref>, of de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> dan wel
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=6">6</intref> wordt verleend, indien
        de verhuizing niet heeft plaatsgevonden binnen twee jaren nadat
        de verplichting tot verhuizen is opgelegd dan wel na de datum
        van het ontslag, het overlijden of de verplaatsing.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De hoogte van de tegemoetkoming in verhuiskosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De tegemoetkoming in verhuiskosten, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=3">artikel 3, eerste, tweede en
                derde lid</intref>, alsmede in de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=5">5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=6">6</intref> kan slechts
            bestaan uit: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten van transport van de
                    bagage en van de inboedel van de ambtenaar en zijn
                    gezinsleden naar de nieuwe woning, waaronder
                    begrepen de kosten van het in- en uitpakken van
                    breekbare zaken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bedrag voor dubbele
woonlasten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een bedrag voor alle andere direct uit de verhuizing
                    voortvloeiende kosten.</al>
            </li>
        </lijst>
        <al>Onze Minister stelt regels ten aanzien van de uitvoering van
            de onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> van de vorige volzin, alsmede ten
            aanzien van de berekening van de daarin bedoelde bedragen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien de ambtenaar op de dag van de verhuizing een eigen
            huishouding voert, wordt het bedrag, bedoeld in het eerste
            lid, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, voor zover bij
            of krachtens dit artikel niet anders is bepaald, gesteld op
            een tegemoetkoming van 3% van de berekeningsbasis voor ieder
            woon- of slaapvertrek, tot een maximum van 4 van deze
            vertrekken, die de achtergelaten woning telt, met dien
            verstande dat het bedrag een nader door Onze Minister vast
            te stellen bedrag niet mag overschrijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien het betreft een verhuizing van een gezin, waarin de
            echtgenoten beiden ambtenaar zijn in de zin van dit besluit
            en afzonderlijk de opdracht hebben om te verhuizen of zijn
            verplaatst, wordt de tegemoetkoming berekend over de
            gezamenlijke berekeningsbasis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Indien de ambtenaar geen eigen huishouding voert, wordt
            geen tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">c</nadruk>, verleend. Indien
            bijzondere omstandigheden daartoe aanleiding geven, kan voor
            deze kosten niettemin een tegemoetkoming worden verleend van
            3% van de berekeningsbasis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Indien aan de ambtenaar door het bevoegde gezag tevoren is
            medegedeeld dat de verplaatsing van tijdelijke aard is,
            bestaat slechts aanspraak op de vergoeding van
            transportkosten van de bagage. Voorts kan, indien bijzondere
            omstandigheden daartoe aanleiding geven een tegemoetkoming,
            bedoeld in het eerste lid, onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>, worden verleend van 3% van de berekeningsbasis.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, die
            voor het eerst in dienst treedt, kan slechts in aanmerking
            worden gebracht voor een tegemoetkoming in verhuiskosten
            gelijk aan de helft van de tegemoetkoming, die op grond van
            dit artikel zou zijn toegekend.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    <al>De tegemoetkoming in verhuiskosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=3">artikel 3, vierde
        lid</intref>, wordt vastgesteld volgens nader door Onze
        Minister vast te stellen regels.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een verplaatsing uit, naar en buiten Nederland kan de
            tegemoetkoming in verhuiskosten naast de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=8">artikel 8, eerste
            lid</intref>, bedoelde bedragen slechts bestaan uit: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een
bedrag voor de reis- en verblijfkosten bij een verplaatsing naar een
land buiten Nederland, die voor de ambtenaar en zijn levenspartner zijn
verbonden aan een reis ter bezichtiging van onder meer woonruimte en
scholen;</al>
                        </li><li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten verbonden aan het vervoer
                    van de ambtenaar en zijn gezinsleden naar de nieuwe
                    woning en zonodig voor de overnachtingskosten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten van een of meer reizen van
                    de ambtenaar en van de gezinsleden, welke in het
                    land van vertrek zijn gemaakt ter voldoening aan een
                    oproep tot het vervullen van formaliteiten, vereist
                    in verband met de reis.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij een verplaatsing als bedoeld in het eerste lid worden
            onder de transportkosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid, onderdeel
                    a</intref>, mede verstaan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de verschuldigde belastingen bij
                    invoer voor de bagage en de inboedel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten van verzekering van de
                    bagage en de inboedel tegen schade ten gevolge van
                    of in verband met de verhuizing;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een bedrag voor de kosten van het inpakken van de
                    gehele inboedel alsmede de kosten van demontage en
                    montage van meubilair en afvoer van emballage;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor zover geen emballage in natura wordt verstrekt,
                    een bedrag voor de kosten van aanschaffing van
                    emballage, zulks echter slechts onder beding dat de
                    emballage na de verhuizing desgevorderd ter
                    beschikking van het Ministerie van Defensie wordt gesteld.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan regels stellen ten aanzien van de berekening van de
bedragen, bedoeld in de vorige leden, alsmede de maximale duur van de
reis, bedoeld in het eerste lid, onder
a.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    <al>Indien bij een verplaatsing uit, naar en buiten Nederland de
        door Onze Minister vastgestelde regels niet toelaten, dat de
        ambtenaar zijn gezinsleden op rijkskosten meeneemt, bestaat
        slechts aanspraak op vergoeding van: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>transportkosten van de bagage van de ambtenaar zelf;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>kosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=10">artikel 10, eerste en tweede
                lid</intref>, voor zover deze betrekking hebben
                op de ambtenaar zelf. Voorts kan, indien bijzondere
                omstandigheden daartoe aanleiding geven, een
                tegemoetkoming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid,
                    onderdeel <nadruk type="cur">c</nadruk>
                </intref>, worden verleend van 3% van de berekeningsbasis.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <al>Bij een verplaatsing naar een land buiten Europa en terug kan - indien de tewerkstelling aldaar naar
        verwachting tenminste een jaar zal duren - de tegemoetkoming in
        verhuiskosten mede bestaan uit een tegemoetkoming in de kosten
        van het transport over zee van een aan de ambtenaar in eigendom
        behorende personenauto volgens nader door Onze Minister vast te
        stellen regels.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Reisvoorzieningen vanwege de dienst</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het bevoegde gezag kan ter uitvoering van een vervoerplan,
            dat voorziet in een vermindering van de mobiliteit, in het
            bijzonder waar dit het individueel autogebruik betreft, voor
            het dagelijks reizen tussen de woning en de plaats van
            tewerkstelling een openbaar vervoerbewijs dan wel een
            openbaar vervoer vastrechtkaart verstrekken of anderszins
            vervoer organiseren (vervoer van overheidswege).</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bevoegde gezag kan de ambtenaar aan wie een openbaar
            vervoerbewijs of een openbaar vervoer vastrechtkaart is
            verstrekt alsmede de ambtenaar die gebruik maakt van
            anderszins georganiseerd vervoer daarvoor een bedrag in
            rekening brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het bedrag, bedoeld in het tweede lid, wordt vastgesteld
            volgens nader door Onze Minister vast te stellen regels.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4A</nr>
        <titel>Financiele voorzieningen bij functieverplaatsing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar, wiens functie in het kader van de verplaatsing
            van zijn dienstonderdeel over een aanmerkelijke afstand is
            verplaatst en die als gevolg daarvan is verhuisd, ter zake
            waarvan hij aanspraak heeft op een tegemoetkoming in
            verhuiskosten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=3">artikel 3, eerste of tweede
            lid</intref>, wordt met inachtneming van door Onze
            Minister te stellen regels een eenmalige
            functieverplaatsingstoelage en een tegemoetkoming in
            huurkosten dan wel in de rentekosten voor een hypotheek verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In de gevallen waarin de ambtenaar en zijn echtgenote
            beiden aanspraak hebben op de toelage en tegemoetkoming,
            genoemd in het eerste lid, ontvangt elke ambtenaar de helft
            van de in het eerste lid genoemde
            functieverplaatsingstoelage en huur- of rentetegemoetkoming.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ambtenaar, bedoeld in het eerste lid, aan wie binnen
            twee jaren na de verhuizing ontslag op verzoek wordt
            verleend of die ten gevolge van aan hem te wijten feiten of
            omstandigheden binnen twee jaren na de verhuizing wordt
            ontslagen, dient de hem toegekende
            functieverplaatsingstoelage en tegemoetkoming in huur- of
            rentekosten terug te betalen. Overgang binnen een maand naar
            een andere functie binnen de rijksdienst wordt niet als een
            ontslag op verzoek beschouwd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De in het eerste lid genoemde functieverplaatsingstoelagen
            en tegemoetkoming in huur- of rentekosten wordt aan de
            ambtenaar die in verband met een verplaatsing van zijn
            functie dient te verhuizen, slechts verleend, indien de
            ambtenaar schriftelijk heeft verklaard dat een verplichting
            tot terugbetalen als bedoeld in het derde lid hem bekend is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> In geval van overlijden van de ambtenaar, bedoeld in het
            eerste lid, komt de aanspraak op de in het eerste lid
            bedoelde functieverplaatsingstoelage en tegemoetkoming in
            huur- of rentekosten toe aan zijn nagelaten gezinsleden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De ambtenaar wordt geen functieverplaatsingstoelage en geen
            tegemoetkoming in huur- of rentekosten ingevolge het eerste
            lid verleend, indien de verhuizing niet heeft plaatsgevonden
            binnen twee jaren na zijn functieverplaatsing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13b</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid</intref>, aan
            wie ontslag wordt verleend met recht op dadelijk ingaand
            pensioen, behoudt de aanspraak op een tegemoetkoming in
            huur- of rentekosten ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid</intref>,
            indien overigens aan de voorwaarden is voldaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid</intref>, aan
            wie twee jaren of langer na zijn verhuizing ontslag wordt
            verleend met recht op een uitkering ingevolge de Wet
            uitkering wegens vrijwillig vervroegd uittreden dan wel die
            anders dan op eigen verzoek en niet wegens aan hem te wijten
            feiten of omstandigheden wordt ontslagen, behoudt de
            aanspraak op een tegemoetkoming in huur- of rentekosten
            ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13a">artikel 13<nadruk type="cur">a</nadruk>, eerste lid</intref>,
            indien overigens aan de voorwaarden is voldaan.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>De tegemoetkoming in reis- en pensionkosten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Dit artikel is van toepassing voor zover <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13">artikel 13</intref> geen
            toepassing heeft gevonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De ambtenaar die geen opdracht heeft om te verhuizen, heeft
            aanspraak op een tegemoetkoming in de kosten voor het
            dagelijks reizen tussen de woning en de plaats van
            tewerkstelling, indien de te reizen afstand meer dan 10
            kilometer bedraagt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> De ambtenaar die opdracht van het bevoegde gezag heeft
            gekregen naar of naar de nabijheid van de standplaats te
            verhuizen en daarin, ondanks alle pogingen daartoe niet
            slaagt, heeft aanspraak op een tegemoetkoming in de kosten
            voor het dagelijks reizen tussen de woning en de plaats van
            tewerkstelling, zolang hij bij de verhuizing in aanmerking
            zou kunnen komen voor een tegemoetkoming in de verhuiskosten
            en de te reizen afstand meer dan 10 kilometer bedraagt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Een ambtenaar, bedoeld in het derde lid, die naar het
            oordeel van het bevoegde gezag niet dagelijks heen en weer
            kan reizen, heeft, tenzij van overheidswege al dan niet
            tegen betaling in huisvesting wordt voorzien, aanspraak op
            een tegemoetkoming in de pensionkosten voor verblijf in een
            pension in of nabij de standplaats, benevens een
            tegemoetkoming voor ten hoogste &#xE9;&#xE9;n maal per week in de
            reiskosten voor gezinsbezoek, dan wel voor reiskosten naar
            de plaats waar hij metterwoon nog gevestigd is. Indien de
            ambtenaar er niet in slaagt om een pension in de standplaats
            te betrekken en hij zich naar het oordeel van het bevoegde
            gezag daartoe voldoende inspanningen heeft getroost, heeft
            hij tevens aanspraak op een tegemoetkoming in de kosten voor
            het dagelijks reizen tussen het pension nabij de standplaats
            en de plaats van tewerkstelling.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Indien een ambtenaar als bedoeld in het derde en vierde
            lid, naar het oordeel van het bevoegde gezag, niet alles wat
            redelijkerwijs van hem mag worden verwacht heeft gedaan om
            zo spoedig mogelijk te verhuizen, komt hij niet langer in
            aanmerking voor de tegemoetkomingen, bedoeld in het derde en
            vierde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> Een ambtenaar die een functie voor betrekkelijk korte duur
            bekleedt of voor betrekkelijk korte duur elders is geplaatst
            en als gevolg daarvan niet behoeft te verhuizen kan in
            afwijking van het tweede lid een tegemoetkoming in de
            reiskosten, als bedoeld in het derde lid, worden verleend,
            dan wel een tegemoetkoming overeenkomstig het vierde lid,
            indien de ambtenaar, naar het oordeel van het bevoegde
            gezag, niet dagelijks heen en weer kan reizen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>7</lidnr>
        <al> De ambtenaar die in verband met een verplaatsing opdracht
            van het bevoegde gezag heeft gekregen om naar of naar de
            nabijheid van de toekomstige standplaats te verhuizen en die
            voor de datum van verplaatsing verhuist, heeft tot een
            maximumtermijn van drie maanden aanspraak op een
            tegemoetkoming in de kosten voor het reizen tussen de nieuwe
            woning en de plaats van tewerkstelling, bedoeld in het derde
            lid, dan wel op de tegemoetkoming, bedoeld in het vierde lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>8</lidnr>
        <al> De tegemoetkomingen, bedoeld in dit artikel, worden
            vastgesteld volgens nader door Onze Minister te stellen regels.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>9</lidnr>
        <al> Onze Minister is bevoegd om ten behoeve van de ambtenaar
            voor wie de plaats van tewerkstelling buiten Nederland is
            gelegen, regels vast te stellen, die afwijken van de in het
            achtste lid bedoelde regels.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, ter uitvoering van een vervoerplan als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
            lid</intref>, de aanspraak op een tegemoetkoming in
            de kosten voor het reizen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=14">artikel 14, tweede, derde,
                vierde, zesde en zevende lid</intref>, beperken
            tot &#xE9;&#xE9;n of meer van de volgende situaties: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>er wordt te zamen met &#xE9;&#xE9;n of meer andere ambtenaren
                    dan wel niet-ambtenaren gebruik gemaakt van een motorvoertuig;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>er wordt gebruik gemaakt van openbare middelen van vervoer;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>er wordt gebruik gemaakt van een fiets.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan bepalen dat de aanspraak op een
            tegemoetkoming in de kosten voor het reizen door een
            ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=14">artikel 14, tweede, derde,
                vierde, zesde en zevende lid</intref>, niet
            bestaat voor zover er gebruik kan worden gemaakt van vervoer
            van overheidswege.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan, ter uitvoering van een vervoerplan als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=13">artikel 13, eerste
            lid</intref>, regels stellen krachtens welke voor de
            ambtenaar een tegemoetkoming in reiskosten wordt verstrekt
            die afwijkt van een krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=14">artikel 14</intref>
            vastgestelde tegemoetkoming indien de ambtenaar voor het
            reizen tussen de woning en de plaats van tewerkstelling: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gebruik maakt van een eigen motorvoertuig te zamen
                    met &#xE9;&#xE9;n of meer anderen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>meerijdt in een motorvoertuig van een ander.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De tegemoetkoming in reiskosten wordt in de in het eerste
            lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, bedoelde
            situatie slechts uitbetaald aan een ander dan de betrokken ambtenaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Geen tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid kan
            worden vastgesteld voor ambtenaren die op 10 kilometer of
            minder van de plaats van tewerkstelling woonachtig zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De ambtenaar die voor het reizen tussen de woning en de
            plaats van tewerkstelling meerijdt met een ander ten behoeve
            waarvan een tegemoetkoming als bedoeld in het eerste lid
            wordt verstrekt, ontvangt geen tegemoetkoming in de
            reiskosten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=14">artikel 14</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> De maximale afstand tussen de woning en de plaats van
            tewerkstelling waarover een tegemoetkoming per afgelegde
            kilometer als bedoeld in het eerste lid kan worden berekend
            bedraagt: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>25 kilometer voor de ambtenaar die geen opdracht van
                    het bevoegde gezag heeft gekregen om te verhuizen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>60 kilometer voor de ambtenaar die opdracht heeft
                    gekregen om naar of naar de nabijheid van de
                    standplaats te verhuizen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De tegemoetkoming, bedoeld in het eerste lid, bedraagt per
            afgelegde kilometer ten hoogste het bedrag vastgesteld
            krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, tweede lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">c</nadruk>, van de Wet op de
                Loonbelasting 1964</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Aan de ambtenaar die met zijn gezin ten gevolge van een
            verplaatsing naar een buiten Nederland gelegen gebied is
            verhuisd of terugkeert van een plaatsing in een in het
            buitenland gelegen gebied en die, als gevolg van het
            ontbreken van passende woonruimte, dan wel het nog niet
            beschikbaar zijn van zijn inboedel, voor bijzondere
            financi&#xEB;le lasten komt te staan, kan een tegemoetkoming
            worden verleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde tegemoetkoming kan ook worden
            verleend ingeval de ambtenaar buiten Nederland blijft
            geplaatst, doch zijn gezin naar Nederland terugkeert.</al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan voor zover nodig in afwijking van de bij
            of krachtens dit besluit gestelde regels beslissen in
            individuele gevallen, waarin deze regels naar zijn oordeel
            niet of niet naar redelijkheid voorzien.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan ten aanzien van een door hem aan te
            wijzen groep van ambtenaren in afwijking van de bij of
            krachtens dit besluit gestelde regels beslissen, indien
            bijzondere omstandigheden daartoe aanleiding geven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>20</nr></kop><al>Van de bevoegdheid tot het vaststellen van ministeri&#xEB;le
        regelingen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006039&amp;artikel=14">artikel 14</intref> kan
        mandaat worden verleend aan de hoofddirecteur
personeel van
        het Ministerie van Defensie. </al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
        van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>
        waarin het wordt geplaatst en werkt terug tot en met 1 april 1993.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Verplaatsingskostenbesluit
        burgerlijke ambtenaren defensie.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>'s-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">25 juni 1993</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Defensie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. L. ter Beek</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertiende juli 1993</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	