<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013788" dtdversie="2.0" id="208969" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling van de Minister van Buitenlandse Zaken houdende beperkende   maatregelen tegen personen en entiteiten die banden hebben met Osama bin Laden,   Al-Qa'ida en de Taliban</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Buitenlandse Zaken, in overeenstemming met de     Minister van Financi&#xEB;n en de Staatssecretaris van Economische Zaken;</wie>    <considerans>      <considerans.lijst bevat="grondslag">     <li>     <al>Gelet op Gemeenschappelijk Standpunt van de Raad van de       Europese Unie van 27 mei 2002 nr. 2002/402/GBVB betreffende beperkende       maatregelen tegen Osama bin Laden, de leden van de Al-Qa'ida-organisatie, de       Taliban en andere daarmee verbonden personen, groepen, ondernemingen en       entiteiten, en tot intrekking van de Gemeenschappelijke Standpunten       96/746/GBVB, 1999/727/GBVB, 2001/154/GBVB en 2001/771/GBVB (Pb EG L 139);</al>     </li>     <li>     <al>Gelet op <extref doc="32002R0881" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 881/2002</extref> van de Raad van de       Europese Unie van 27 mei 2002 tot vaststelling van bepaalde specifieke       beperkende maatregelen tegen sommige personen en entiteiten die banden hebben       met Usama bin Laden, het Al-Qa'ida-netwerk en de Taliban, en tot intrekking van       <extref doc="32001R0467" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 467/2001</extref> van de Raad tot instelling van een verbod op de       uitvoer van bepaalde goederen en diensten naar Afghanistan, tot versterking van       het verbod op vluchten en verlenging van de bevriezing van tegoeden en andere       financi&#xEB;le middelen ten aanzien van de Taliban van Afghanistan (Pb EG L       139);</al>     </li>     <li>     <al>Gelet op artikel 2, tweede lid, en artikel 3 van de Sanctiewet       1977;</al>     </li>     </considerans.lijst>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <al>Het
is verboden om wapens en alle soorten aanverwant materiaal, waaronder
munitie, militaire voertuigen en militaire uitrusting, dan wel
onderdelen daarvan, aangewezen in de Uitvoeringsregeling strategische
goederen dan wel bedoeld in artikel 2 van de Regeling van de
Staatssecretaris van Economische Zaken van 7 december 2006 houdende
strafbaarstelling ongeoorloofde overdracht programmatuur en technologie
van strategische goederen door middel van elektronische media,
faxapparaten of telefoon, en paramilitaire uitrusting en onderdelen
daarvan rechtstreeks of middellijk te verkopen of te leveren aan de
natuurlijke of rechtspersonen, groepen of entiteiten die vermeld staan
op bijlage I van Verordening (EG) nr. 881/2002 van de Raad van de
Europese Unie van 27 mei 2002 tot vaststelling van beperkende
maatregelen tegen sommige personen en entiteiten die banden hebben met
het Al-Qa&#x2019;ida-netwerk (Pb EG L
139).</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      </kop>      <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het is verboden te handelen in strijd met de artikelen 2, 3, 4, 5,
eerste en tweede lid, van Verordening (EG) nr. 881/2002 met dien
verstande dat het verbod te handelen in strijd met vorenbedoeld
artikel&#xA0;2 niet van toepassing is in gevallen waarin artikel&#xA0;2
bis of artikel 2 ter van Verordening (EU) nr. 881/2002 van toepassing
is.</al>
                     </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De bevoegde autoriteit, bedoeld in de artikelen 2 bis, 4 en
5 van <extref doc="32002R0881" label="verordening" reeks="Celex">Verordening     (EG) nr. 881/2002</extref>, is de Minister van Financi&#xEB;n. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>De Sanctieregeling Taliban van Afghanistan 2001 wordt ingetrokken.     </al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      </kop>      <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Sanctieregeling Al-Qa&#x2019;ida
2011.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>De regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Buitenlandse Zaken</organisatie>,     <naam>      <voornaam>J.J. van</voornaam>      <achternaam>Aartsen</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	