<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023593" dtdversie="2.0" id="394409" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Tijdelijke regeling van de Staatssecretaris van Justitie van 29 februari 2008, nr. 5532992/08/DJI, houdende de instelling van de adviescommissie individuele trajectafdelingen (Tijdelijke regeling adviescommissie individuele trajectafdelingen)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Staatssecretaris van Justitie,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, zevende lid, van de Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>individuele trajectafdeling: een afdeling, aangewezen in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=15" compleet="nee">artikel 15, eerste lid, van de Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref>, uitgezonderd voor jeugdigen bij wie sprake is van een psychiatrische stoornis in engere zin;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Minister: de Minister van Justitie.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een adviescommissie individuele trajectafdelingen, hierna aangeduid als: de adviescommissie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De adviescommissie heeft tot taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>te adviseren omtrent de verzoeken tot plaatsing van jeugdigen op een individuele trajectafdeling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aan de selectiefunctionaris advies en inlichtingen te geven omtrent het onder a gestelde;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>advisering ten aanzien van voortgang, verlenging, door- en uitstroom van de jeugdigen die op de afdeling verblijven.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De leden van de adviescommissie worden door de Minister benoemd voor de tijd van twee jaar. Zij kunnen voor herbenoeming in aanmerking komen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De adviescommissie bestaat uit ten minste drie en ten hoogste zeven leden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De adviescommissie is zo breed mogelijk samengesteld. Van de adviescommissie maken deel uit:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>twee gezondheidszorgpsychologen dan wel andere deskundigen op het gebied van pedagogische hulpverlening werkzaam in een justiti&#xEB;le jeugdinrichting, die niet de bestemming heeft van individuele trajectafdeling en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een onafhankelijke kinder- en jeugdpsychiater verbonden aan het Nederlands Instituut voor Forensische Psychiatrie en Psychologie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De leden van de adviescommissie worden door de Minister benoemd en ontslagen. De leden wijzen uit hun midden &#xE9;&#xE9;n van hen als voorzitter aan.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan de adviescommissie is een secretaris verbonden. Deze is geen lid is van de adviescommissie. De Minister voorziet in de secretari&#xEB;le ondersteuning.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De adviescommissie kan uit haar midden een of meer plaatsvervangende secretarissen aanwijzen om, in overleg met de secretaris, bepaalde secretariaatswerkzaamheden te verrichten en de secretaris bij diens afwezigheid te vervangen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Minister beslist binnen twee maanden op een verzoek tot benoeming als bedoeld in het eerste, tweede of derde lid.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een lid van de adviescommissie wordt door de Minister tussentijds ontslagen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>op eigen verzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>bij de aanvaarding van een ambt dat of een betrekking die onverenigbaar is met het lidmaatschap van de adviescommissie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wanneer hij bij onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak wegens misdrijf is veroordeeld, dan wel hem bij zulk een uitspraak een maatregel is opgelegd die vrijheidsbeneming tot gevolg heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>wanneer hij naar het oordeel van de Minister door handelen of nalaten ernstig nadeel toebrengt aan het in hem te stellen vertrouwen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>indien de reden van bestaan van de adviescommissie komt te vervallen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Aan een lid van de adviescommissie kan door de Minister tussentijds ontslag worden verleend bij het verlies van de hoedanigheid of be&#xEB;indiging van de ambtsvervulling in verband waarmede de benoeming heeft plaatsgevonden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Hangende de procedure voor ontslag kan de Minister het lid van de adviescommissie in de uitoefening van zijn functie schorsen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De adviescommissie vergadert ten minste eenmaal in de twee maanden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De directeur van de inrichting waar een individuele trajectafdeling is of een door hem aangewezen vertegenwoordiger woont de vergaderingen van de adviescommissie bij. Hij brengt op iedere vergadering een algemeen verslag uit over de samenstelling van de individuele trajectafdeling in de inrichting en van de ontwikkeling en de voortgang van de op die afdeling verblijvende jeugdigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De adviescommissie kan besluiten buiten tegenwoordigheid van de directeur van de inrichting waar een individuele trajectafdeling is te vergaderen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De Minister is bevoegd vergaderingen van de adviescommissie door een, door hem aan te wijzen ambtenaar van zijn Ministerie te doen bijwonen.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De directeur van de inrichting waar een jeugdige geplaatst is dan wel de selectiefunctionaris kan een jeugdige voordragen voor plaatsing op een individuele trajectafdeling.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor de voordracht wordt een door de Minister voorgeschreven formulier gebruikt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De voordracht wordt ingediend bij de voorzitter van de adviescommissie. Indien de directeur van de inrichting waar een jeugdige is geplaatst de voordracht doet, verstrekt de adviescommissie een kopie aan de selectiefunctionaris.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De directeur van de inrichting waar een jeugdige geplaatst is, dan wel de selectiefunctionaris brengt alle voor de uitoefening van de taak van de adviescommissie belangrijke feiten en omstandigheden ter kennis van de adviescommissie.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Indien de adviescommissie de selectiefunctionaris adviseert een jeugdige op een individuele trajectafdeling te plaatsen, dan adviseert zij tevens omtrent de plaats van tenuitvoerlegging.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De directeur van de inrichting waar de jeugdige op de individuele trajectafdeling is geplaatst, bepaalt telkens binnen ten hoogste drie maanden en na advies van de adviescommissie of de noodzaak tot voortzetting van het verblijf op de individuele trajectafdeling nog bestaat. De adviescommissie adviseert de directeur van de inrichting waar de jeugdige op de individuele trajectafdeling is geplaatst, op basis van een door deze directeur op te stellen verslag omtrent de behandeling van de jeugdige.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De kosten van de adviescommissie worden door de Staat gedragen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Voor zover een lid, de secretaris of de plaatsvervangend secretaris van de adviescommissie geen ambtenaar is, komt deze in aanmerking voor vergoeding van reis- en verblijfskosten overeenkomstig de bepalingen welke te dien aanzien voor de burgerlijke rijksambtenaren zijn vastgesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>Dit besluit wordt aangehaald als:</al>
        <al>Tijdelijke regeling adviescommissie individuele trajectafdelingen</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit
besluit vervalt, indien het bij koninklijke boodschap van 7 april 2009
ingediende voorstel van wet tot Wijziging van de Beginselenwet
justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen, het Wetboek van Strafrecht, het
Wetboek van Strafvordering en enige andere wetten, in verband met de
aanpassing van de tenuitvoerlegging van vrijheidsbenemende
jeugdsancties (31 915), tot wet is of wordt verheven, op het tijdstip
waarop artikel I, onderdeel Sa, van die wet in werking
treedt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
het in het eerste lid genoemde voorstel van wet wordt ingetrokken of
indien &#xE9;&#xE9;n van de Kamers van de Staten-Generaal tot het niet
aannemen van het voorstel besluit, vervalt dit besluit op een door de
Minister van Justitie te bepalen
tijdstip.</al></lid></artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze tijdelijke regeling zal met toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Den Haag</plaats>
          <datum isodatum="2008-02-29">29 februari 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="JUS">Justitie</organisatie>,
        <naam>
          <voornaam>N.</voornaam>
          <achternaam>Albayrak</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	