<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0012787" id="302849" soort="circulaire"><intitule>Wijziging Regeling gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Aan: Het college van Burgemeester en Wethouders</context.al><context.al type="onbepaald">i.a.a.: Hoofd Burgerzaken</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><tekst status="goed"><al>Bijgaand zend ik u een afschrift van de
          ministeri&#xEB;le regeling van 24 augustus 2001 (BPR2001/U82577) tot
          wijziging van de <extref status="slapend">Regeling GBA</extref>. De aanpassing van deze regeling heeft
          betrekking op een drietal onderwerpen.</al><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>Vanaf 1 september a.s. treedt de
          wetgeving in verband met de Europese privacyrichtlijn in werking. Op
          dat moment worden de daarop betrekking hebbende bepalingen van de <extref status="slapend">Wet
          GBA</extref> en het <extref status="slapend">Besluit GBA</extref> van kracht. Ook de <extref status="slapend">Regeling GBA</extref> is als gevolg
          hiervan aangepast. Het gaat daarbij overigens slechts om redactionele wijzigingen.</al></li><li><li.nr>2. </li.nr><al>Voorts zal het met ingang van 1
          september a.s. technisch mogelijk zijn om op geautomatiseerde wijze
          persoonsgegevens uit te wisselen tussen de GBA en de
          basisadministraties in de Nederlandse Antillen en Aruba. In de
          <extref status="slapend">Regeling GBA</extref> is in verband hiermee een bepaling opgenomen inzake deze
          wijze van verstrekking van gegevens uit het Vestigingsregister aan de
          bovenbedoelde basisadministraties in de Nederlandse Antillen en Aruba.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Ten gevolge van de invoering van de euro
          dienen per 1 januari 2002 de in de <extref status="slapend">Regeling GBA</extref> voorkomende tarieven
          in guldens te zijn vervangen door euro's. De wijzigingen zijn
          reeds nu in de tekst van de regeling aangebracht en zullen ingevolge
          de in de regeling opgenomen overgangsbepaling met ingang van 1 januari
          a.s. gaan gelden.</al></li></lijst><al>De wijziging van de Regeling GBA treedt met
          ingang van 1 september a.s. in werking en zal worden gepubliceerd in
          de Staatscourant.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> voor <organisatie>Grote
          Steden- en Integratiebeleid</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening>
         de <functie>Directeur van
          het agentschap Basisadministratie Persoonsgegevens en Reisdocumenten</functie>,<naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Rutgers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	