<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015239" id="306459" soort="beleidsregel"><intitule>Instandhoudingsbeleid basisonderwijs</intitule><circulaire><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In deze voorlichtingspublicatie komen de volgende drie onderwerpen
            aan de orde:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Verruiming wettelijke termijn in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 153 Wet op het
                Primair Onderwijs</extref> (WPO) en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 158 WPO</extref> van twee naar drie jaar.</al></li><li><al>Het buiten beschouwing laten van een nieuwe basisschool bij de
                berekening van de gemiddelde schoolgrootte (<extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 157 WPO</extref>).</al></li><li><al>Be&#xEB;indiging van de bekostiging / opheffing als niet meer wordt
                voldaan aan &#xE9;&#xE9;n van de drie uitzonderingsbepalingen van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
                153 WPO</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 157 WPO</extref> .</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Verruiming wettelijke termijn van twee naar drie jaar</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het Gele Katern nummer 19 van 4 september 2002 heb ik
            informatie verstrekt over de voorgenomen indiening van een
            wetsvoorstel waarin de termijn voor de instandhouding van
            basisscholen die niet meer aan de geldende opheffingsnorm voldoen,
            wordt verruimd van twee jaar naar drie jaar.</al><al>Inmiddels kan ik berichten dat het ingediende wetsvoorstel door de
            Tweede en de Eerste Kamer der Staten-Generaal is aangenomen en de
            wet in het Staatsblad is gepubliceerd (Stb. 2003, 226).</al><al>Dit betekent dat onder meer <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">artikel 153, van de Wet op het primair
            onderwijs</extref> als volgt wordt gewijzigd:</al><al>In het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=153" compleet="nee">eerste lid, eerste volzin</extref>, wordt &#x201D;gedurende 2
            achtereenvolgende schooljaren of in het eerste en derde schooljaar
            van 3 achtereenvolgende schooljaren&#x201D; vervangen door &#x201D;gedurende 3
            achtereenvolgende schooljaren&#x201D;.</al><al>Ook <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=158" compleet="nee">artikel 158, eerste lid, eerste volzin van de wet</extref> wordt in die
            zin gewijzigd dat er alleen nog maar sprake is van de be&#xEB;indiging
            van de bekostiging dan wel de opheffing van een nevenvestiging als
            de nevenvestiging gedurende drie achtereenvolgende schooljaren op de
            teldatum 1 oktober niet heeft voldaan of geacht wordt niet te hebben
            voldaan aan een van de voorwaarden genoemd onder <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=158" compleet="nee">a tot en met e van
            dat artikel</extref>.</al><al>Anders dan in de bovengenoemde publicatie is vermeld is ook de
            regeling dat de aanspraak op bekostiging wordt be&#xEB;indigd,
            respectievelijk een school moet worden opgeheven, als de school in
            het eerste en derde schooljaar van drie achtereenvolgende
            schooljaren niet aan de opheffingsnorm heeft voldaan, bij de
            voorliggende wetswijziging komen te vervallen. Een en ander geldt
            uiteraard ook voor de nevenvestigingen in het basisonderwijs.</al><al>Met ingang van het schooljaar 2003 - 2004 zal voor de eerste maal
            worden uitgegaan van de gewijzigde wettelijke bepalingen.</al><al>Dit betekent in de uitvoering het volgende. Voor 1 januari
            aanstaande zal er aan de schoolbesturen die basisscholen onder hun
            bestuur hebben en daarvoor in aanmerking komen, schriftelijk
            mededeling worden gedaan van het feit dat de betreffende basisschool
            gedurende drie achtereenvolgende schooljaren wordt bezocht door
            minder dan het wettelijk vereiste aantal leerlingen. Een en ander
            wordt, in dit geval, beoordeeld aan de hand van het aantal
            leerlingen op de school op 1 oktober 2001, 1 oktober 2002 en 1
            oktober 2003. Alleen als het aantal leerlingen op alle drie de data
            minder bedraagt dan wettelijk vereist, zal het bestuur van die
            school een mededeling hieromtrent ontvangen.</al><al>Uiteraard wordt bij het aantal leerlingen rekening gehouden met
            het opslagpercentage van 3%, zoals bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=152" compleet="nee">artikel 152 van de wet</extref>
            en wordt het aantal leerlingen getoetst aan de opheffingsnorm, die
            geldt voor het jaar waarin de vergelijking van norm en aantal
            leerlingen plaatsvindt.</al><al>In dit kader wijs ik u er nog op dat er voor <nadruk type="cur">alle (delen van) gemeenten in Nederland nieuwe
              stichtings- en opheffingsnormen zijn gepubliceerd, die ingaan op 1
              augustus 2003. Zie hiervoor het Gele Katern nummer 24 van 30
              oktober 2002.</nadruk></al><al>Hoewel daartoe geen wettelijke verplichting bestaat geldt voor
            nevenvestigingen overigens ook dat het bevoegd gezag daarvan door
            mij jaarlijks voor 1 januari wordt aangeschreven, ongeacht het
            aantal leerlingen aan de nevenvestiging.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Het buiten beschouwing laten van een nieuwe basisschool bij de
            berekening van de gemiddelde schoolgrootte</titel></kop><tekst status="goed"><al>In het verlengde van de hierboven besproken wetswijziging past ook
            een wijziging van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 157 van de Wet op het primair onderwijs</extref>.
            Het artikel voor de wetswijziging bepaalt dat de bekostiging niet
            zal worden be&#xEB;indigd dan wel een school niet zal worden opgeheven,
            als onder meer de gemiddelde schoolgrootte van alle scholen van het
            bevoegde gezag voldoet aan bepaalde wettelijke vereisten en als de
            betreffende school door ten minste 23 leerlingen wordt bezocht.</al><al>De aanpassing van dit artikel bestaat eruit dat bij de bepaling
            van de gemiddelde schoolgrootte niet meetellen de door het bevoegd
            gezag aangegeven scholen die maximaal vijf schooljaren
            rijksbekostiging genieten en die nog niet volgroeid zijn (dat wil
            zeggen: nog niet aan de stichtingsnorm hebben voldaan op basis
            waarvan zij voor bekostiging in aanmerking zijn gebracht).</al><al>Belangrijke voorwaarde voor het niet meetellen van bedoelde
            basisscholen bij de berekening van de gemiddelde schoolgrootte is,
            dat het schoolbestuur tijdig heeft gemeld dat die scholen buiten
            beschouwing moeten blijven. Tijdig wil in dit kader zeggen v&#xF3;&#xF3;r 1
            februari voorafgaand aan de datum voor de be&#xEB;indiging van de
            bekostiging dan wel de opheffing van de school, een en ander te
            zamen met de mededeling ex <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 160, tweede lid, van de wet</extref>, dat
            er sprake is van een uitzonderingssituatie.</al><al>Ik merk hierbij nog op dat het niet meetellen zoals hierboven
            besproken, uiteraard ook geldt als een schoolbestuur een
            samenwerkingsovereenkomst als bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 157 van de wet</extref>,
            heeft gesloten en bij dreigende be&#xEB;indiging van de bekostiging of
            opheffing van een school, tijdig een beroep doet op die overeenkomst.</al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Be&#xEB;indiging van de bekostiging/ opheffing van een school als
            niet meer wordt voldaan aan &#xE9;&#xE9;n van de drie uitzonderingsbepalingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Vanwege regelmatig terugkomende vragen hierover, wil ik langs deze
            weg informatie verstrekken over de essentie van het wettelijk
            systeem van bekostiging.</al><al>De hoofdregel staat voor basisscholen in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">art.153 WPO</extref>. Deze
            hoofdregel houdt in dat de bekostiging van de school wordt be&#xEB;indigd
            of de school wordt opgeheven als het aantal leerlingen van de school
            gedurende 3 achtereenvolgende schooljaren minder heeft bedragen dan
            het wettelijk vereiste aantal. Als de school 3 achtereenvolgende
            schooljaren niet aan de wettelijke opheffingsnorm heeft voldaan, kan
            be&#xEB;indiging van de bekostiging dan wel opheffing alleen worden
            voorkomen indien &#xE9;&#xE9;n van de 3 uitzonderingsbepalingen op de school
            van toepassing is.</al><al>Deze uitzonderingsbepalingen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">art.153, vierde lid WPO</extref> : de school telt ten minste 50
                leerlingen en de school, daaronder niet begrepen een
                nevenvestiging, is binnen een straal van 5 kilometer de laatste
                school van de richting onderscheidenlijk de laatste openbare school;</al></li><li><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">art.153, vijfde lid WPO</extref> : binnen 10 kilometer van een school
                waarbinnen openbaar onderwijs wordt gegeven is over de weg
                gemeten geen school aanwezig waarbinnen openbaar onderwijs wordt
                gegeven en aan het volgen van openbaar onderwijs bestaat behoefte;</al></li><li><al><extref status="slapend" doc="" compleet="nee">art.157 WPO</extref> : toepassing van de systematiek van de gemiddelde
                schoolgrootte, indien de school ten minste 23 leerlingen telt al
                dan niet tezamen met een in dat artikel bedoelde samenwerkingsovereenkomst.</al></li></lijst><al>Als een bevoegd gezag meent dat er sprake is van &#xE9;&#xE9;n van deze
            uitzonderingssituaties dan moet hij dat voor 1 februari voorafgaand
            aan de datum voor be&#xEB;indiging van de bekostiging dan wel opheffing
            schriftelijk aan het ministerie mededelen. Het tijdig doen van deze
            mededeling is essentieel. Laat een bevoegd gezag dit na dan wordt de
            bekostiging be&#xEB;indigd dan wel de school opgeheven. Alleen als de
            garantiefunctie van het openbaar onderwijs in het geding is, is het
            tijdig doen van de mededeling dat er sprake is van een
            uitzonderingssituatie niet van belang. Als een school 3
            achtereenvolgende schooljaren niet aan de wettelijke opheffingsnorm
            heeft voldaan, moet handhaving van de bekostiging op grond van een
            der uitzonderingsbepalingen dus elk jaar opnieuw worden beoordeeld.
            Wordt niet voldaan aan &#xE9;&#xE9;n van de wettelijke vereisten voor
            toepassing van de uitzonderingsbepalingen dan wordt direct de
            bekostiging be&#xEB;indigd dan wel de school opgeheven met ingang van 1
            augustus van het volgende schooljaar.</al><al>Tenslotte wil ik kort nog de procedure rond de instandhouding van
            basisscholen / nevenvestigingen onder de aandacht brengen omdat mij
            ieder jaar opnieuw blijkt dat schoolbesturen zich onvoldoende bewust
            zijn van de gevolgen van het niet of niet tijdig indienen van een verzoek.</al><al>Kort samengevat luidt de procedure als volgt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al><nadruk type="vet">v&#xF3;&#xF3;r 1 januari</nadruk> ontvangt het
                schoolbestuur dat het aangaat een schriftelijke mededeling over
                de opheffing van de school per 1 augustus daar op volgend;</al></li><li><al><nadruk type="vet">v&#xF3;&#xF3;r 1 februari</nadruk> dient het
                schoolbestuur het verzoek tot instandhouding in en</al></li><li><al><nadruk type="vet">v&#xF3;&#xF3;r 1 mei</nadruk> wordt het schoolbestuur
                in kennis gesteld van het besluit op dat verzoek.</al></li></lijst><al>Dezelfde procedure geldt ook voor nevenvestigingen basisonderwijs.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>De <functie>hoofddirecteur centrale financi&#xEB;n
        instellingen</functie>, <naam><voornaam>mr. H.G.M. van</voornaam><achternaam>Oldeniel</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	