<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0015926" dtdversie="2.0" id="271829" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet van 20 november 2003, houdende vaststelling van een wet op het
    Centraal bureau voor de statistiek  (Wet op het Centraal bureau voor de statistiek)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen
          te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het wenselijk
          is over te gaan tot externe verzelfstandiging van het dienstonderdeel
          Centraal bureau voor de statistiek door oprichting van een zelfstandig
          bestuursorgaan en nieuwe regels vast te stellen inzake de verwerving,
          het gebruik en de verstrekking van gegevens in het kader van de
          statistische informatievoorziening;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen overleg
          der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
          goedvinden en verstaan bij deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>1</nr>
          <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>CBS: het Centraal bureau voor de statistiek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>directeur-generaal: de directeur-generaal van de statistiek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>CCS: de Centrale commissie voor de statistiek.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>2</nr>
          <titel>Centraal bureau voor de statistiek</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Instelling en taak</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Er is een Centraal bureau voor de statistiek.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het CBS bezit rechtspersoonlijkheid.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> is van
toepassing.</al>
                     </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
            </kop>
            <al>Het CBS heeft tot taak het van overheidswege verrichten van
              statistisch onderzoek ten behoeve van praktijk, beleid en
              wetenschap en het openbaar maken van de op grond van zodanig
              onderzoek samengestelde statistieken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
            </kop>
            <al>Het CBS is op nationaal niveau belast met de productie van
              communautaire statistieken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Het CBS kan in incidentele gevallen statistische werkzaamheden
                voor derden verrichten. Deze werkzaamheden mogen niet leiden tot
                mededinging met private aanbieders van vergelijkbare diensten
                die uit een oogpunt van goede marktwerking ongewenst is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onze Minister kan nadere regels stellen over de werkzaamheden,
                bedoeld in het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Bestuursorganen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
            </kop>
            <al>Het CBS heeft twee bestuursorganen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de directeur-generaal, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=8">artikel 8</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de CCS, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=20">artikel 20</intref>.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Personeel</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                     </kop>
                     <al>De bevoegdheden zoals neergelegd in de
rechtspositieregels die gelden voor de ambtenaren die zijn aangesteld
bij ministeries, met uitzondering van de aan Ons dan wel de aan Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties toegekende
bevoegdheden tot het stellen van regels, worden uitgeoefend door de
directeur-generaal.</al>
                  </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>3</nr>
          <titel>Directeur-generaal van de statistiek</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Instelling en samenstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het bestuur van het CBS wordt gevormd door een
                directeur-generaal met de titel van directeur-generaal van de
                statistiek.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onze Minister stelt regels ten aanzien van de plaatsvervanging
                van de directeur-generaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Benoeming, schorsing en
ontslag</titel>
          </kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal wordt benoemd voor een periode van ten
                hoogste zeven jaren en kan eenmaal worden herbenoemd voor een
                periode van ten hoogste drie jaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij het openvallen van de functie van directeur-generaal doet
                de CCS een aanbeveling voor de vervulling van deze functie aan
                Onze Minister.</al>
            </lid>
          <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Schorsing
en ontslag van de directeur-generaal vindt niet plaats dan nadat de CCS
is
gehoord.</al>
                     </lid></artikel>
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Taken, bevoegdheden en werkwijze</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal is belast met het besturen van het CBS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal vertegenwoordigt het CBS in en buiten rechte.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal stelt ten minste eenmaal in de vijf
                jaren een meerjarenprogramma op, waarin op hoofdlijnen wordt
                vastgelegd welke werkzaamheden het CBS zal uitvoeren in de
                komende jaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het meerjarenprogramma bevat voorts een beschrijving van de op
                middellange en lange termijn te realiseren doelstellingen, de
                hoofdlijnen van het daarop te richten beleid en de financi&#xEB;le en
                organisatorische voorwaarden die daartoe vervuld moeten worden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal stelt jaarlijks een werkprogramma voor
                het daaropvolgende jaar op. Hij kan het werkprogramma
                tussentijds wijzigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>In het werkprogramma wordt vastgelegd welke werkzaamheden het
                CBS in een bepaald jaar zal uitvoeren, voor zover de beschikbare
                middelen dat toelaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Het werkprogramma bevat een beschrijving van het belang van
                een statistiek voor praktijk, beleid en wetenschap, de vraag of
                een statistiek noodzakelijk is op grond van Europese of andere
                regelgeving, een verantwoording omtrent de belangrijkste
                niet-gehonoreerde verzoeken om statistieken en een paragraaf met
                de kosten en opbrengsten van de statistieken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal legt het meerjarenprogramma en het
                werkprogramma v&#xF3;&#xF3;r 1 november en de wijzigingen in het
                werkprogramma tussentijds ter vaststelling voor aan de CCS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal legt het meerjarenprogramma, het
                werkprogramma en de wijzigingen in het werkprogramma, na
                vaststelling door de CCS, ter inzage bij het CBS gedurende de
                periode waarvoor zij gelden. Hiervan doet hij mededeling in de Staatscourant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De CCS zendt het meerjarenprogramma v&#xF3;&#xF3;r 1 december aan Onze Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onze Minister brengt zijn standpunt over de financi&#xEB;le en
                organisatorische voorwaarden die vervuld moeten worden ter
                verwezenlijking van het meerjarenprogramma, bepaald in
                overeenstemming met het gevoelen van de raad van ministers,
                binnen zes maanden na ontvangst van het programma ter kennis van
                de directeur-generaal, de CCS en de Tweede Kamer der
                Staten-Generaal. Hiervan doet hij mededeling in de Staatscourant.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
            </kop>
            <al>De directeur-generaal bepaalt de methoden waarmee de in de werk-
              en meerjarenprogramma's opgenomen onderzoeken worden
              uitgevoerd en de wijze waarop de resultaten van die onderzoeken
              worden openbaar gemaakt.</al>
          </artikel>
          
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>4</nr>
          <titel>Centrale commissie voor de statistiek</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Instelling en samenstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
            </kop>
            <al>Het bestuur van het CBS wordt mede gevormd door een Centrale
              commissie voor de statistiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De CCS bestaat uit de voorzitter en een even aantal overige
                leden dat ten minste zes en ten hoogste tien bedraagt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De secretaris is een door de directeur-generaal, in
                overeenstemming met de voorzitter van de CCS, aangewezen
                personeelslid van het CBS. De secretaris is geen lid van de CCS.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Benoeming</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister wijst een lid van de CCS aan als plaatsvervangend
voorzitter.</al>
                     </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij het openvallen van een plaats doet de CCS een aanbeveling
                voor de vervulling daarvan aan Onze Minister.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De leden van de CCS worden benoemd voor een periode van ten
                hoogste vier jaren. Zij kunnen eenmaal worden herbenoemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bij tussentijds aftreden treedt het lid dat wordt benoemd ter
                vervulling van de opengevallen plaats, af op het tijdstip waarop
                degene in wiens plaats hij is benoemd, had moeten aftreden. Hij
                is terstond herbenoembaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Taken, bevoegdheden en werkwijze</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
            </kop>
            <al>De CCS heeft tot taak:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bevorderen van een statistische informatievoorziening
                  van overheidswege die voorziet in de behoeften van praktijk,
                  beleid en wetenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bevorderen van de nauwkeurigheid en de volledigheid van
                  de van overheidswege openbaar te maken statistieken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het beoordelen van het meerjarenprogramma en het
                  werkprogramma van het CBS;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>erop toe te zien dat de verwerving van gegevens door het CBS
                  op zodanige wijze geschiedt dat daaruit voortvloeiende
                  administratieve lasten voor ondernemingen en instellingen zo
                  laag mogelijk zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>erop toe te zien dat de door het CBS verrichte statistische
                  werkzaamheden voor derden niet leiden tot mededinging met
                  private aanbieders van vergelijkbare diensten die uit een
                  oogpunt van goede marktwerking ongewenst is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>toe te zien op de uitvoering door de directeur-generaal van
                  de bevoegdheid tot het beschikbaar stellen van verzamelingen
                  van gegevens ten behoeve van statistisch of wetenschappelijk onderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De CCS stelt een bestuursreglement vast.</al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De CCS komt jaarlijks ten minste viermaal bijeen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
            </kop>
            <al>Door een van Onze Ministers wordt slechts een nieuw statistisch
              onderzoek ingesteld of in een onderzoek dat reeds plaatsvindt
              wijziging gebracht, nadat de CCS is gehoord.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
            </kop>
            <al>Ter uitvoering van haar taak kan de CCS zich rechtstreeks tot
              derden wenden tot het verkrijgen van de inlichtingen die zij behoeft.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De CCS kan de voorbereiding van bepaalde beslissingen en taken
                opdragen aan al dan niet uit haar midden ingestelde
                subcommissies of aan de directeur-generaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=14" compleet="nee">Artikel 14 van de Kaderwet
zelfstandige bestuursorganen</extref> is van overeenkomstige toepassing op de leden van
                subcommissies die geen lid zijn van de CCS.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
            </kop>
            <al>De voorzitter van de CCS kan in spoedeisende gevallen de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=16">artikel 16, eerste lid</intref>, bedoelde bevoegdheid van de CCS, voor
              zover het een wijziging van het werkprogramma betreft, en de in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=27">artikel 27</intref> bedoelde bevoegdheden uitoefenen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
            </kop>
            <al>Stukken van of namens de CCS uitgaande, worden door de
              voorzitter en de secretaris ondertekend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
            </kop>
            <al>Beslissingen van de CCS worden genomen overeenkomstig het
              standpunt van de meerderheid van de leden.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>                        <kop>
                           <label>Hoofdstuk</label>
                           <nr status="officieel">4a</nr>
                           <titel status="officieel">Bonaire,
Sint Eustatius en Saba</titel>
                        </kop>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">32a</nr>
                           </kop>
                           <al>Deze wet, met uitzondering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=38a">38a
tot en met 39</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=41">artikel 41, tweede lid, onderdeel d</intref>, is mede van
toepassing in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba, met
dien verstande dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;paragraaf=4">Hoofdstuk 5, paragraaf 4</intref>, zoals dat luidde op de dag
voorafgaand aan de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026055" compleet="nee">Aanpassingswet vierde
tranche Awb</extref>, in genoemde openbare lichamen van toepassing
blijft.</al>
                        </artikel>
                     </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr><titel>Verwerving, gebruik en verstrekking van gegevens</titel></kop><paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Verwerving</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal is bevoegd ten behoeve van statistische
                doeleinden gebruik te maken van gegevens uit registraties die in
                verband met de uitvoering van een wettelijke taak worden
                bijgehouden bij:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>instellingen en diensten van:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xBA;.</li.nr>
                      <al>het Rijk;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xBA;.</li.nr>
                      <al>provincies;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xBA;.</li.nr>
                      <al>gemeenten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xBA;.</li.nr>
                      <al>waterschappen;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>5&#xBA;.</li.nr>
                      <al>openbare lichamen, gevormd ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740" compleet="nee">Wet
                        gemeenschappelijke regelingen</extref>;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>openbare lichamen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134 van de Grondwet</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>zelfstandige bestuursorganen op het niveau van de centrale overheid.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal is voorts bevoegd ten behoeve van
                statistische doeleinden gebruik te maken van gegevens uit
                registraties die worden bijgehouden door bij algemene maatregel
                van bestuur, gehoord de CCS, aangewezen rechtspersonen die een
                bij of krachtens de wet geregelde taak uitoefenen of geheel of
                gedeeltelijk, direct of indirect, worden bekostigd uit middelen
                van de Staat of uit de opbrengst van bij of krachtens de wet
                ingestelde heffingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Voor zover de in het eerste en tweede lid bedoelde verwerving
                niet de benodigde gegevens oplevert, is de directeur-generaal
                bevoegd ten behoeve van statistische doeleinden bij algemene
                maatregel van bestuur, gehoord de CCS, aan te wijzen gegevens op
                te vragen bij door die maatregel aangewezen categorie&#xEB;n van
                ondernemingen, vrije beroepsbeoefenaren, instellingen en rechtspersonen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde instellingen, diensten, lichamen
                en zelfstandige bestuursorganen, de in het tweede lid bedoelde
                rechtspersonen en de in het derde lid bedoelde ondernemingen,
                vrije beroepsbeoefenaren, instellingen en rechtspersonen
                verstrekken de in die leden bedoelde gegevens kosteloos op
                verzoek van de directeur-generaal binnen een bij algemene
                maatregel van bestuur te bepalen termijn. Daarbij kan geen
                beroep worden gedaan op geheimhoudingsverplichtingen, tenzij
                deze verplichtingen gebaseerd zijn op internationale regelgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Voor zover de in het derde lid bedoelde gegevens liggen op het
                terrein van het Nederlandse bankwezen en deze door De
                Nederlandsche Bank NV uit hoofde van haar taken worden
                verzameld, geschiedt de verwerving van deze gegevens na overleg
                met en door tussenkomst van De Nederlandsche Bank NV. Ten
                aanzien van de overige gegevens op het terrein van het
                Nederlandse bankwezen geschiedt de verwerving van deze gegevens
                na overleg met De Nederlandsche Bank NV.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <al>De directeur-generaal kan het
burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het
sociaal-fiscaalnummer opnemen in een registratie en daarvan gebruik
              maken ten behoeve van statistische doeleinden. De
              directeur-generaal kan het burgerservicenummer, onderscheidenlijk het
sociaal-fiscaalnummer, gebruiken in
              contacten met personen en instanties voor zover deze zelf
              gemachtigd zijn tot het gebruik van dat nummer in een registratie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
            </kop>
            <al>De directeur-generaal kan ten behoeve van statistische
              doeleinden persoonsgegevens als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16 van de Wet
              bescherming persoonsgegevens</extref> verwerken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
            </kop>
            <al>Met inachtneming van een goede vervulling van zijn taak draagt
              de directeur-generaal er zorg voor dat de verwerving van gegevens
              op zodanige wijze geschiedt dat de daaruit voortvloeiende
              administratieve lasten voor ondernemingen, vrije
              beroepsbeoefenaren, instellingen en rechtspersonen die volgens hun
              statuten tot doel hebben de belangen van de betrokken
              ondernemingen, vrije beroepsbeoefenaren en instellingen te
              behartigen, zo laag mogelijk zijn.</al>
          </artikel>
        </paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Gebruik van gegevens</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De door de directeur-generaal in het kader van de uitoefening
                van de taken ter uitvoering van deze wet ontvangen gegevens
                worden uitsluitend gebruikt voor statistische doeleinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden niet verstrekt
                aan anderen dan degenen die belast zijn met de uitvoering van de
                taak van het CBS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden slechts zodanig
                openbaar gemaakt dat daaraan geen herkenbare gegevens over een
                afzonderlijk persoon, huishouden, onderneming of instelling
                kunnen worden ontleend, tenzij, ingeval het gegevens met
                betrekking tot een onderneming of instelling betreft, er een
                gegronde reden is om aan te nemen dat bij de betrokken
                onderneming of instelling geen bedenkingen bestaan tegen de openbaarmaking.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
            </kop>
            <al>De directeur-generaal draagt op de voet van de ter zake voor de
              Rijksdienst geldende voorschriften zorg voor de nodige technische
              en organisatorische voorzieningen ter beveiliging van zijn
              gegevens tegen verlies of aantasting en tegen onbevoegde
              kennisneming, wijziging en verstrekking van die gegevens.</al>
          </artikel>
        </paragraaf><paragraaf><kop><label>Paragraaf</label><nr>2a</nr><titel>Uitvoering
van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref></titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38a</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In deze paragraaf wordt verstaan onder
<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref>: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 638/2004</extref> van het Europees
Parlement en de Raad van de Europese Unie van 31 maart 2004 betreffende
de communautaire statistieken van het goederenverkeer tussen de
lidstaten en houdende intrekking van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 3330/91</extref>
(PbEG L 102).</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=33">artikelen 33,
derde tot en met vijfde lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=37">37, derde lid</intref>, zijn niet van toepassing
op de uitvoering van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening
638/2004</extref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38b</nr></kop><al>De
informatieplichtigen, bedoeld in artikel 7 van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref>,
die gehouden zijn tot het doen van een opgave op grond van die
verordening, verstrekken de desbetreffende gegevens kosteloos aan het
CBS.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38c</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling wordt
vastgesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>welke gegevens als bedoeld in artikel 9, tweede
lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref> moeten worden opgegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op welke wijze de in onderdeel a bedoelde gegevens
moeten worden opgegeven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de hoogte
van de in artikel 10, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref> bedoelde
statistische drempels;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>al hetgeen
verder nodig is ter voldoening aan de op <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref>
berustende voorschriften.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan de aard en de
hoogte van de in artikel 10, vierde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref>
bedoelde statistische drempels worden vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De in het eerste lid, onderdeel c, en in het
tweede lid bedoelde drempels worden per kalenderjaar
vastgesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>38d</nr></kop><al>Het in
artikel 13, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 638/2004</extref> bedoelde verslag wordt
opgesteld door het
CBS.</al></artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Verstrekking van gegevens</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=37">artikel 37</intref> verstrekt de directeur-generaal gegevens aan de communautaire en nationale instanties voor de statistiek van de lidstaten van de Europese Unie en de leden van het Europees Stelsel van Centrale Banken, voor zover deze verstrekking noodzakelijk is ingevolge een besluit van de Europese Raad en het Europees Parlement.</al>
                     </lid><lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij elke andere verstrekking aan de communautaire en nationale
                instanties voor de statistiek van de lidstaten van de Europese
                Unie of leden van het Europees Stelsel van Centrale Banken vergewist de directeur-generaal zich ervan dat alle
                administratieve, technische en organisatorische maatregelen zijn
                genomen die voor de fysieke en logistieke bescherming van
                vertrouwelijke gegevens en voor het voorkomen van enige
                onwettige openbaarmaking en gebruik voor niet-statistische
                doeleinden bij de verspreiding van communautaire en nationale
                statistieken nodig zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=37">artikel 37</intref> kan de directeur-generaal,
                uitsluitend ten behoeve van statistische doeleinden in het kader
                van de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006547" compleet="nee">Wet financi&#xEB;le betrekkingen buitenland
                1994</extref>, gegevens verstrekken aan De Nederlandsche Bank NV.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde gegevens worden aangewezen in
                een door Onze Minister, na overleg met Onze Minister van
                Financi&#xEB;n en gehoord de CCS, vast te stellen regeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De op grond van het eerste lid verstrekte gegevens worden door
                De Nederlandsche Bank NV uitsluitend gebruikt voor werkzaamheden
                in het kader van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006547" compleet="nee">Wet financi&#xEB;le betrekkingen buitenland 1994</extref>.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=37">artikel 37</intref> kan de directeur-generaal op
                verzoek, ten behoeve van statistisch of wetenschappelijk
                onderzoek, een verzameling van gegevens met betrekking tot het
                gebruik waarvan passende maatregelen zijn genomen om herkenning
                van afzonderlijke personen, huishoudens, ondernemingen of
                instellingen te voorkomen, verstrekken aan een dienst,
                organisatie of instelling als bedoeld in het tweede lid, dan wel
                daartoe toegang verlenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een verzameling van gegevens als bedoeld in het eerste lid kan
                worden verstrekt, dan wel daartoe kan toegang worden verleend aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een universiteit in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682" compleet="nee">Wet op het hoger
                    onderwijs en wetenschappelijk onderzoek</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een bij wet ingestelde organisatie of instelling voor
                    wetenschappelijk onderzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>bij of krachtens de wet ingestelde planbureaus;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de communautaire en nationale instanties voor de
                    statistiek van de lidstaten van de Europese Unie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>onderzoeksafdelingen van ministeries en andere diensten,
                    organisaties en instellingen, voor zover daartoe instemming
                    van de CCS is verkregen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42</nr>
            </kop>
            <al>De directeur-generaal willigt een verzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=41">artikel
              41</intref> slechts in, indien de verzoeker naar het oordeel van de
              directeur-generaal voldoende maatregelen heeft getroffen om te
              voorkomen dat de verzameling van gegevens voor andere doeleinden
              dan statistisch of wetenschappelijk onderzoek wordt gebruikt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42a</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=37">artikel 37</intref> kan de directeur-generaal op
                verzoek, ten behoeve van wetenschappelijk onderzoek op het
                terrein van de volksgezondheid, gegevens verstrekken die het CBS
                ten behoeve van statistisch onderzoek op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=12a" compleet="nee">artikel 12a
                van de Wet op de lijkbezorging</extref> heeft verzameld, van personen die
                in een wetenschappelijk onderzoek waren betrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal willigt een verzoek als bedoeld in het
                eerste lid slechts in, indien de betrokkene tot een zodanige
                verstrekking zijn uitdrukkelijke toestemming heeft gegeven dan
                wel, indien de betrokkene tot een zodanige verstrekking geen
                uitdrukkelijke toestemming heeft kunnen geven, voor zover
                verzoeker voldoende aantoont dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het vragen van toestemming bij leven van de betrokkene in
                    redelijkheid niet mogelijk was of kon worden gevergd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>niet gebleken is dat de betrokkene bij leven bezwaar heeft
                    gemaakt tegen het verwerken van diens persoonsgegevens ten
                    behoeve van wetenschappelijke onderzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het onderzoek een algemeen belang dient;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het onderzoek niet zonder de desbetreffende gegevens kan
                    worden uitgevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het onderzoek overigens voldoet aan daaraan redelijkerwijs
                    te stellen eisen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De directeur-generaal kan nadere voorwaarden verbinden aan een
                verstrekking krachtens het eerste lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=41">artikelen 41, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=42">42</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Onze Minister stelt, in overeenstemming met Onze Minister van
                Volksgezondheid, Welzijn en Sport, gehoord de CCS en het College
                bescherming persoonsgegevens, nadere regels met betrekking tot
                de in het eerste lid bedoelde bevoegdheid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Bestuurlijke boete en last onder dwangsom</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal kan een bestuurlijke boete opleggen van
                ten hoogste &#x20AC; 5&#xA0;000 aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=33">artikel 33, tweede lid</intref>, bedoelde
                rechtspersonen en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=33">artikel 33, derde lid</intref>, bedoelde
                ondernemingen, vrije beroepsbeoefenaren, instellingen en
                rechtspersonen die de in die leden bedoelde gegevens niet, niet
                tijdig of niet volledig verstrekken.</al>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
directeur-generaal kan een bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste
&#x20AC; 5 000 aan degene die niet, niet tijdig of niet volledig een
opgave als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=38b">artikel 38b</intref>
doet.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van Veiligheid en Justitie, regels stellen ter zake van de uitoefening van de
                bevoegdheid tot oplegging van een bestuurlijke
boete.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
          
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <al>De werking van de beschikking tot oplegging van een bestuurlijke
boete wordt
              opgeschort totdat de beroepstermijn is verstreken, of, indien
              beroep is ingesteld, op het beroep is beslist.</al>
          </artikel>
          
          
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>51</nr></kop><al>De directeur-generaal kan in plaats van een bestuurlijke boete
              aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=33">artikel 33, derde lid</intref>, bedoelde ondernemingen, vrije
              beroepsbeoefenaren, instellingen en rechtspersonen die de in dat
              artikellid bedoelde gegevens niet, niet tijdig of niet volledig
              verstrekken of aan degene die niet, niet tijdig of niet volledig een
opgave als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=38b">artikel 38b</intref>
doet, een last onder dwangsom opleggen. Een bestuurlijke
              boete en een last onder dwangsom kunnen tevens gezamenlijk worden opgelegd.</al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Aan een last onder dwangsom kunnen voorschriften worden
                verbonden inzake het verstrekken van gegevens aan de directeur-generaal.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een last geldt voor een door de directeur-generaal te bepalen
                termijn van ten hoogste twee jaren.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
        </paragraaf></hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Informatievoorziening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het jaarverslag van de
directeur-generaal verschaft tevens inzicht in de administratieve
                lasten in dat jaar voor ondernemingen en instellingen als gevolg
                van de verwerving van gegevens door de directeur-generaal, in de
                voorzieningen die de directeur-generaal heeft getroffen
                ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=36">artikel 36</intref> en in de mate van terugdringing van de
                administratieve lasten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het jaarverslag van de
directeur-generaal wordt v&#xF3;&#xF3;r 1 maart ter goedkeuring aan de CCS
                gezonden, die het v&#xF3;&#xF3;r 1 april aan Onze Minister zendt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            
            
          <al>Het jaarverslag van de
CCS wordt v&#xF3;&#xF3;r 1 april ter goedkeuring aan Onze
                Minister gezonden.</al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>55</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister kan regels stellen over de inrichting van het
              jaarverslag, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=53">artikelen 53</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=54">54</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>56</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal legt het door de CCS goedgekeurde
                jaarverslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=53">artikel 53</intref>, en het door Onze Minister
                goedgekeurde jaarverslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=54">artikel 54</intref>, ter inzage bij
                het CBS gedurende acht weken. Hiervan doet de directeur-generaal
                mededeling in de Staatscourant.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onze Minister zendt onverwijld een afschrift van de
                jaarverslagen aan beide kamers der Staten-Generaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">57</nr>
                     </kop>
                     <al>Onze Minister kan nadere regels stellen met
betrekking tot de gegevensuitwisseling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, eerste
lid, van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref>.</al>
                  </artikel>
        
          
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>7</nr>
          <titel>Financieel toezicht</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begroting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>60</nr>
            </kop>
            <al>De kosten voor de uitoefening van de taken ter uitvoering van
              deze wet komen ten laste van de rijksbegroting, met uitzondering
              van de kosten voor de uitvoering van de statistische werkzaamheden
              voor derden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">61</nr>
                     </kop>
                     <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van de Kaderwet
zelfstandige bestuursorganen</extref> geldt de verplichting jaarlijks aan Onze
Minister een begroting voor het daaropvolgende jaar te zenden niet voor
de CCS.</al>
                  </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>63</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister kan regels stellen over de inrichting van de begroting.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>64</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal zendt de begroting v&#xF3;&#xF3;r 1 februari aan
                de CCS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal stelt de begroting vast in
                overeenstemming met de CCS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De directeur-generaal zendt de begroting v&#xF3;&#xF3;r 1 april aan Onze Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">65</nr>
                     </kop>
                     <al>Onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=29" compleet="nee">artikel 29, tweede lid, van de
Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> kan de goedkeuring worden
onthouden indien Onze Minister bezwaar heeft tegen de hoogte van het
voorgestelde bedrag dat in de rijksbegroting zal worden
opgenomen.</al>
                  
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">66</nr>
                     </kop>
                     <al>In de situatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30 van de
Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>, doet de directeur-generaal
tevens onverwijld mededeling aan de CCS onder vermelding van de oorzaak
van de verschillen.</al>
                  </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Beheer en verantwoording</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>67</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal houdt de financi&#xEB;le middelen van het CBS
                aan in rekening-courant bij Onze Minister van Financi&#xEB;n.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal kan voor de uitoefening van de taken ter
                uitvoering van deze wet beschikken over de financi&#xEB;le middelen
                die hij in rekening-courant bij Onze Minister van Financi&#xEB;n aanhoudt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n stelt in overeenstemming met Onze
                Minister, na overleg met de directeur-generaal, regels omtrent
                de rente die over de saldi van de in dit artikel bedoelde
                rekening-courant wordt vergoed onderscheidenlijk in rekening
                wordt gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n brengt voor het beheer van de in
                dit artikel bedoelde rekening-courant geen kosten in rekening.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De directeur-generaal kan met de goedkeuring en onder garantie
                van Onze Minister ten behoeve van de financiering van
                investeringen, leningen bij Onze Minister van Financi&#xEB;n
                verkrijgen, indien de investeringen benodigd zijn voor de
                uitoefening van de taken ter uitvoering van deze wet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>Onze Minister van Financi&#xEB;n kan in overeenstemming met Onze
                Minister nadere regels stellen omtrent het eerste lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">68</nr>
                     </kop>
                     <al>De directeur-generaal behoeft voorafgaande
instemming van Onze Minister voor de handelingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32
van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref>.</al>
                  </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>70</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De directeur-generaal stelt jaarlijks een jaarrekening op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De directeur-generaal zendt de jaarrekening v&#xF3;&#xF3;r 1 maart aan
                de CCS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De directeur-generaal stelt de jaarrekening vast in
                overeenstemming met de CCS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De directeur-generaal zendt de jaarrekening v&#xF3;&#xF3;r 1 april aan
                Onze Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>73</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister kan regels stellen over de inrichting van de
              jaarrekening en aandachtspunten voor de accountantscontrole.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>8</nr>
          <titel>Wijziging en intrekking wetten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>74</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet financi&#xEB;le
              betrekkingen buitenland 1994.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>74a</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Handelsregisterwet
            1996.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>75</nr>
          </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001982" compleet="nee">wet van 28 december 1936, houdende
            maatregelen tot het verkrijgen van juiste economische statistieken</extref>
            (Stb. 639DD), wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>76</nr>
          </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004339" compleet="nee">Wet verstrekking
              gegevens CBS voor statistische doeleinden</extref>  wordt ingetrokken.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>77</nr>
          </kop><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008005" compleet="nee">Wet op het Centraal
              bureau en de Centrale commissie voor de
            statistiek</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
        
        
        
        
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr>9</nr>
          <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Overgangsbepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>78</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Met ingang van het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS
                zijn de personeelsleden van het onder Onze Minister
                ressorterende CBS van rechtswege ontslagen en aangesteld als
                ambtenaar in dienst van het verzelfstandigde CBS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De overgang van de in het eerste lid bedoelde personeelsleden
                vindt plaats met een rechtspositie die als geheel ten minste
                gelijkwaardig is aan die welke voor elk van hen gold bij het
                onder Onze Minister ressorterende dienstonderdeel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De personen die op het tijdstip van verzelfstandiging van het
                CBS krachtens een arbeidsovereenkomst naar burgerlijk recht
                behoren tot het personeel van het onder Onze Minister
                ressorterende CBS, zijn met ingang van dat tijdstip van
                rechtswege ontslagen en aangesteld in dienst van het
                verzelfstandigde CBS met een rechtspositie die als geheel ten
                minste gelijkwaardig is aan die welke voor elk van hen gold bij
                het onder Onze Minister ressorterende dienstonderdeel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De door Onze Minister vastgestelde rechtspositieregels die op
                het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS gelden voor het
                personeel van het onder Onze Minister ressorterende CBS blijven
                met ingang van dat tijdstip van overeenkomstige toepassing op
                het personeel in dienst van het verzelfstandigde CBS totdat
                daarin op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015926&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>, is voorzien door de directeur-generaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>79</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Onze Minister bepaalt in overeenstemming met Onze Minister van
                Financi&#xEB;n welke vermogensbestanddelen van de Staat die aan het
                onder Onze Minister ressorterende CBS worden toegerekend, worden
                toebedeeld aan het verzelfstandigde CBS.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde vermogensbestanddelen gaan met
                ingang van het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS onder
                algemene titel over op het verzelfstandigde CBS tegen een door
                Onze Minister in overeenstemming met Onze Minister van Financi&#xEB;n
                te bepalen waarde.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Ingeval krachtens het eerste en het tweede lid
                registergoederen overgaan, zal verandering in de tenaamstelling
                in de openbare registers, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van
                Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek</extref> plaatsvinden. De daartoe
                nodige opgaven worden door de zorg van Onze Minister van
                Financi&#xEB;n aan de bewaarders van de desbetreffende registers gedaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>80</nr>
            </kop>
            <al>Archiefbescheiden van het onder Onze Minister ressorterende CBS
              gaan met ingang van het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS
              over naar het verzelfstandigde CBS, voor zover zij niet
              overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007376" compleet="nee">Archiefwet 1995</extref> zijn overgebracht naar een archiefbewaarplaats.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>81</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In wettelijke procedures en rechtsgedingen, waarbij het onder
                Onze Minister ressorterende CBS is betrokken, treedt met ingang
                van het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS het
                verzelfstandigde CBS dan wel de directeur-generaal in de plaats
                van de Staat dan wel Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In
zaken waarin voor het tijdstip van verzelfstandiging van het CBS aan de
Nationale ombudsman is verzocht een onderzoek te doen dan wel de
Nationale ombudsman een onderzoek heeft ingesteld naar een gedraging
die kan worden toegerekend aan het onder Onze Minister ressorterende
CBS, treedt de directeur-generaal op dat tijdstip als bestuursorgaan in
de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003372" compleet="nee">Wet Nationale ombudsman</extref> in de plaats van Onze
Minister.</al></lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>Paragraaf</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Slotbepalingen</titel>
          </kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>83</nr>
            </kop>
            <al>De artikelen van deze wet treden in werking op een bij
              koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende
              artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan worden vastgesteld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>84</nr>
            </kop>
            <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet op het Centraal bureau voor
              de statistiek.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en
          dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
          aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="20 november 2003">20 november 2003</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De
          Minister
           van
          Economische Zaken
          ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>L. J.</voornaam>
          <achternaam>Brinkhorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2003-12-18">de <nadruk type="cur">achttiende</nadruk>
          december 2003</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,</functie>
          <naam>
            <voornaam>J. P. H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	