<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013200" dtdversie="2.0" id="205849" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling houdende vaststelling van bepalingen inzake toetsing van   ambtenaren van politie en buitengewoon opsporingsambtenaren terzake van   geweldsbeheersing, aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden en   schietvaardigheid</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de     Minister van Justitie,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 3a van de Wet wapens     en munitie</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=48a" compleet="nee">artikel 48a van de Politiewet 1993</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluiten:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <lid><lidnr>1</lidnr> 
                <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al> 
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                  <li> <li.nr>a.</li.nr> 
                    <al>ambtenaar: de ambtenaar van politie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onderdelen a en c, en tweede lid, van de Politiewet 1993</extref>, die rechtens is uitgerust met een of meer geweldsmiddelen;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>b.</li.nr> 
                    <al>geweldsmiddel: geweldsmiddel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, onderdeel d, onder 1e, van de Ambtsinstructie voor de politie, de Koninklijke marechaussee en de buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>c.</li.nr> 
                    <al>LSOP: het Landelijk selectie- en opleidingsinstituut politie, Politie onderwijs- en kenniscentrum, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref> ;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>d.</li.nr> 
                    <al>de toets geweldsbeheersing: de door het LSOP, samengestelde toets ter beoordeling van de kennis op het gebied van geweldsbeheersing volgens de competentiegerichte eindtermen van de initi&#xEB;le opleidingen voor politieambtenaren, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>, of de door het LSOP samengestelde toets ter beoordeling van kennis op het gebied van geweldsbeheersing volgens de competentiegerichte eindtermen van een door de betrokken ambtenaar gevolgde postiniti&#xEB;le opleiding;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>e.</li.nr> 
                    <al>de toets aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden: de door het LSOP samengestelde toets ter beoordeling van aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden volgens de competentiegerichte eindtermen van de initi&#xEB;le opleidingen voor politieambtenaren, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>, of de door het LSOP samengestelde toets ter beoordeling van aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden volgens de competentiegerichte eindtermen van een door de betrokken ambtenaar gevolgde postiniti&#xEB;le opleiding;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>f.</li.nr> 
                    <al>de toets schietvaardigheid: de door het LSOP samengestelde toets ter beoordeling van de schietvaardigheid volgens de competentiegerichte eindtermen van de initi&#xEB;le opleidingen voor politieambtenaren, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014623&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de Wet op het LSOP en het politieonderwijs</extref>, of de door het LSOP samengestelde toets ter beoordeling van de schietvaardigheid volgens de competentiegerichte eindtermen van een door de betrokken ambtenaar gevolgde postiniti&#xEB;le opleiding;</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>g.</li.nr> 
                    <al>toetser: de ambtenaar van politie die heeft voldaan aan de competentiegerichte eindtermen van de daartoe strekkende opleiding en is gecertificeerd door het LSOP om de toets geweldsbeheersing, de toets aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden, of de toets schietvaardigheid af te nemen.</al> 
                  </li> 
                  <li> <li.nr>h.</li.nr> 
                    <al>de korpsbeheerder:</al> 
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
                      <li> <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
                        <al>de burgemeester, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Politiewet 1993</extref>, voor zover het ambtenaren van een regionaal politiekorps, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Politiewet 1993</extref>, betreft,</al> 
                      </li> 
                      <li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
                        <al>de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties voor zover het ambtenaren van het Korps landelijke politiediensten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38 van de Politiewet 1993</extref>, betreft,</al> 
                      </li> 
                      <li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
                        <al>de Minister van Justitie voor zover het bijzondere ambtenaren van politie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43, eerste lid, van de Politiewet 1993</extref>, betreft.</al> 
                      </li> 
                    </lijst> 
                  </li> 
                </lijst> 
              </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een ambtenaar is steeds voor de duur van een kalenderjaar     geoefend in het gebruik van een geweldsmiddel als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006589&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4,     onderdeel b, van de Ambtsinstructie voor de politie, de Koninklijke     marechaussee en de buitengewoon opsporingsambtenaar</extref>, indien hij in het daaraan     voorafgaande kalenderjaar met voldoende resultaat heeft afgelegd:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>1&#xBA;.</li.nr>       <al> de toets geweldsbeheersing, en</al>     </li><li><li.nr>2&#xBA;.</li.nr>       <al>de toets aanhoudings- en zelfverdedigingsvaardigheden.</al>     </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een ambtenaar is steeds voor de duur van een kalenderhalfjaar     geoefend in het gebruik van een vuurwapen, indien hij, naast de in het eerste     lid bedoelde toetsen, in het daaraan voorafgaande kalenderhalfjaar de toets     schietvaardigheid met voldoende resultaat heeft afgelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een ambtenaar die is belast met de uitoefening van     specialistische of leidinggevende politietaken en daartoe een postiniti&#xEB;le     opleiding heeft gevolgd, dient, alvorens geoefend te zijn in het gebruik van de     bij de uitoefening van die taken behorende geweldsmiddelen, de in het eerste en     tweede lid bedoelde toetsen tevens volgens de competentiegerichte eindtermen     van de postiniti&#xEB;le opleiding met voldoende resultaat af te leggen. Indien het     LSOP een dergelijke toets niet heeft samengesteld, dient de in de eerste volzin     bedoelde ambtenaar de toetsen volgens de competentiegerichte eindtermen van de     initi&#xEB;le opleiding met voldoende resultaat af te leggen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Onverminderd het eerste tot en met derde lid, wordt de ambtenaar     van wie een geweldsmiddel op grond van het vijfde lid is ingenomen, voor de     resterende duur van het lopende kalenderjaar of kalenderhalfjaar, geacht     wederom geoefend te zijn in het gebruik van dat geweldsmiddel, vanaf het moment     dat hij de toetsen die hij niet of niet met voldoende resultaat had afgelegd,     alsnog met voldoende resultaat aflegt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>De korpsbeheerder draagt er voor zorg dat de ambtenaar slechts over een geweldsmiddel beschikt,     anders dan voor het vervoer en het gebruik ervan voor het volgen van onderwijs,     indien hij geoefend is in het gebruik van dat geweldsmiddel. Indien een     ambtenaar op de laatste dag van een kalenderjaar of kalenderhalfjaar de in het     eerste, tweede en derde lid bedoelde toetsen nog niet met voldoende resultaat     heeft afgelegd, wordt het geweldsmiddel in het gebruik waarvan hij     dientengevolge niet langer is geoefend, door de korpsbeheerder     ingenomen.</al>      </lid>                </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De korpsbeheerder biedt de     ambtenaar de gelegenheid tot het volgen van ten minste 32 uren training ter     voorbereiding op de af te leggen toetsen, en toetsing. </al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al><redactie type="extra">Vervallen.</redactie></al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De toets geweldsbeheersing, de toets aanhoudings- en     zelfverdedigingsvaardigheden en de toets schietvaardigheid worden afgenomen     door een door de korpsbeheerder daartoe aangewezen toetser.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Indien een ambtenaar, op de laatste dag van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">artikel 2</intref>     bedoelde perioden, een van de in dat artikel bedoelde toetsen niet of niet met     voldoende resultaat heeft afgelegd, doet de toetser hiervan onverwijld     mededeling aan de korpsbeheerder.</al>                </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De korpsbeheerder draagt zorg voor registratie van de deelname aan en de resultaten van de in     <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde toetsen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Het regionale college publiceert jaarlijks in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31     van de Politiewet 1993</extref> bedoelde jaarverslag een overzicht van de stand van     zaken betreffende de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde toetsen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het regionale college verstrekt jaarlijks in het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006299&amp;artikel=31" compleet="nee">artikel 31     van de Politiewet 1993</extref> bedoelde beleidsplan een overzicht betreffende de     deelname aan en de resultaten van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde toetsen alsmede het     gevoerde beleid hieromtrent.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De Regeling training en toetsing vuurwapengebruik politie wordt     ingetrokken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 januari 2002. Indien de Staatscourant waarin deze     regeling wordt geplaatst, wordt uitgegeven na 31 december 2001, treedt zij in     werking met ingang van de dag na de datum van uitgifte van de Staatscourant     waarin zij wordt geplaatst, en werkt zij terug tot en met 1 januari 2002.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">Artikel 2, eerste lid, onder 2</intref>, treedt met ingang van 1 januari 2003 in werking.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=2">artikelen 2, zesde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013200&amp;artikel=3">3, eerste lid, tweede volzin, en     tweede lid</intref>, vervallen met ingang van 1 januari 2004. </al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Regeling toetsing     geweldsbeheersing politie.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20011217">17 december 2001</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,      <naam>      <voornaam>K.G. de</voornaam>      <achternaam>Vries</achternaam>      </naam> </ondertekening>      <ondertekening>De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Justitie</organisatie>,</ondertekening>     <ondertekening>      <naam><voornaam>A.H.</voornaam><achternaam>Korthals.</achternaam>     </naam></ondertekening>   </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	