<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011470" dtdversie="2.0" id="77189" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 6 juli 2000, houdende nieuwe regels omtrent het
    openbaar vervoer, besloten busvervoer en taxivervoer (Wet
    personenvervoer 2000)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            met het oog op het bevorderen van een betere afstemming van
            het aanbod van personenvervoer op de vraag, alsmede het
            bevorderen van periodieke betwistbaarheid in het regionaal
            openbaar vervoer wenselijk is om nieuwe regels te stellen
            omtrent het openbaar vervoer, het besloten busvervoer en het taxivervoer;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Definities</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Verkeer en Waterstaat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>regionaal openbaar lichaam: een
plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> die de gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen,
Eindhoven en Helmond, Enschede en Hengelo, &#x2019;s-Gravenhage,
Rotterdam of Utrecht omvat;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Nederlandse Mededingingsautoriteit: de Nederlandse Mededingingsautoriteit, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, van
                    de Mededingingswet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit: de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit, genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de
Mededingingswet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>bus: motorrijtuig, al dan niet voorzien van een
                aanhangwagen, ingericht voor het vervoer van meer dan
                acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>auto: personenauto op ten minste
vier wielen, zoals nader omschreven bij ministeri&#xEB;le
regeling, ingericht voor het vervoer van ten
                hoogste acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>dienstregeling: voor een ieder kenbaar schema van
                reismogelijkheden waarin zijn aangeduid de halteplaatsen
                waartussen en de tijdstippen waarop openbaar vervoer
                wordt verricht, zo nodig onder de vermelding of de halteplaatsen of de tijdstippen door de reiziger kunnen
                worden be&#xEF;nvloed; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>openbaar vervoer: voor een ieder openstaand
                personenvervoer volgens een dienstregeling met een auto,
                bus, trein, metro, tram of een via een geleidesysteem
                voortbewogen voertuig;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>besloten busvervoer: personenvervoer per bus, anders dan
                bedoeld in onderdeel h;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>taxivervoer: personenvervoer per auto, anders dan
                bedoeld in onderdeel h, tegen betaling;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>vervoerder: degene die openbaar vervoer
of besloten busvervoer
verricht, niet in de
                hoedanigheid van bestuurder van een auto, bus, trein,
                metro, tram of een via een geleidesysteem voortbewogen voertuig;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>concessie: recht om met uitsluiting van anderen openbaar
                vervoer te verrichten in een bepaald gebied gedurende
                een bepaald tijdvak;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>concessieverlener: het tot verlening van een concessie
                bevoegde gezag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>n.</li.nr>
            <al>concessiehouder: vergunninghoudende vervoerder aan wie
                een concessie is verleend;</al>
        </li>
    <li><li.nr>o.</li.nr><al>Communautaire
vergunning: vergunning als bedoeld in artikel 3bis van verordening
(EEG) nr. 684/92 van de Raad van de Europese Gemeenschappen van 16
maart 1992 houdende gemeenschappelijke regels voor het internationaal
vervoer van personen met touringcars en met autobussen (PbEG
1992 L74);</al></li><li>
                           <li.nr>p.</li.nr>
                           <al>verordening
1371/2007/EG: verordening nr.
1371/2007 van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie
van 23&#xA0;oktober 2007 betreffende de rechten en verplichtingen van
reizigers in het treinverkeer (PbEU
L&#xA0;315).</al>
                        </li></lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Werkingssfeer</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Deze wet is van toepassing op:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>openbaar vervoer, besloten busvervoer of taxivervoer over voor het
			 openbaar verkeer openstaande wegen, daaronder begrepen uitsluitend voor
			 openbaar vervoer openstaande wegen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>openbaar vervoer over railwegen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>openbaar vervoer langs geleidesystemen.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat deze wet of
		de daarop berustende bepalingen geheel of gedeeltelijk mede van toepassing zijn
		op vervoer dat overeenkomst vertoont met het in het eerste lid bedoelde vervoer
		of dat deze wet of de daarop berustende bepalingen geheel of gedeeltelijk niet
		van toepassing zijn op bepaalde soorten van het in het eerste lid bedoelde
		vervoer.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Deze
wet is in afwijking van het eerste lid voor wat betreft de onderdelen
betreffende de uitvoering van verordening 1371/2007/EG ook van
toepassing op ander vervoer van personen langs railwegen dan openbaar
vervoer.</al>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De wet is niet van toepassing op vervoer van personen per auto, anders
		dan openbaar vervoer, indien de som van de betalingen voor dat vervoer de
		kosten van de auto en eventuele bijkomende kosten voor dat vervoer niet te
		boven gaat, tenzij vorenstaande wordt verricht in de uitoefening van een beroep
		of bedrijf. Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels
		gesteld over de kosten van de auto en eventuele bijkomende kosten.</al> 
  </lid> 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld ten behoeve van experimenten met
            openbaar vervoer voor een periode van ten hoogste zes jaar.
            Daarbij kan worden afgeweken van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19">artikelen 19</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">20</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=30">30</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">51</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=52">52</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=61">61</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De voordracht voor een algemene maatregel van bestuur
            waarbij wordt afgeweken van deze wet wordt niet eerder
            gedaan dan vier weken nadat het ontwerp daarvoor aan beide
            kamers der Staten-Generaal is overgelegd. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Vergunningen</titel></kop><artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>3a</nr> 
	 </kop> 
	 <al>Deze paragraaf is van toepassing op openbaar vervoer, anders dan per
		trein, en besloten busvervoer.</al> 
  </artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het is verboden openbaar vervoer anders dan per trein of besloten
		busvervoer te verrichten zonder een daartoe verleende communautaire
vergunning.</al> 
  </lid> 
  <lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het verbod, bedoeld in het eerste lid, is niet van
toepassing in de bij algemene maatregel van bestuur bepaalde
gevallen.</al></lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van het eerste wordt met het
		verrichten van besloten
busvervoer gelijkgesteld
		het aanbieden van dat vervoer, tenzij dit aanbieden geschiedt door
		tussenpersonen die bemiddelen in dat vervoer bij wijze van dienstverlening of
		in de uitoefening van hun beroep of bedrijf.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <al>Onze Minister beslist op een aanvraag voor een vergunning.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De vervoerder die openbaar vervoer of besloten busvervoer verricht, alsmede de bestuurder van een bus
of auto waarmee openbaar vervoer of besloten
busvervoer wordt verricht, draagt er zorg voor dat in de bus of auto waarmee dat
vervoer wordt verricht een geldig vergunningbewijs aanwezig
is.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Vergunningbewijzen kunnen op
aanvraag door Onze Minister worden verstrekt aan de
vergunninghouder.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een vergunning als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, wordt verleend voor een periode van
vijf
jaar.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een vergunning kan worden geweigerd, gewijzigd, geschorst of
            ingetrokken. Een vergunning wordt geschorst voor bepaalde tijd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Een vergunning wordt steeds geweigerd, indien binnen een
            periode van twee jaar direct voorafgaande aan de datum van
            indiening van een aanvraag voor een vergunning een eerder
            aan de aanvrager verleende vergunning is ingetrokken op
            grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=99">artikel 99, onderdeel a, of
                onderdeel b</intref>, voor zover het betreft de
            eis van betrouwbaarheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De vergunning kan worden geweigerd in het geval en onder de
            voorwaarden, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
                integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Voordat toepassing wordt gegeven aan het vierde lid, kan het
            Bureau bevordering integriteitsbeoordelingen door het
            openbaar bestuur, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Wet bevordering
                integriteitsbeoordelingen door het openbaar
            bestuur</extref>, om een advies als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van die
            wet</extref> worden gevraagd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Een vergunning kan onder beperkingen worden verleend. Aan
            een vergunning kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>De beperkingen waaronder een vergunning wordt verleend en de
            aan een vergunning verbonden voorschriften kunnen ambtshalve
            of op aanvraag worden gewijzigd, geschorst of ingetrokken.</al>
    </lid>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een vergunning vervalt van rechtswege:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>zes maanden na het overlijden of het intreden van wettelijke
			 onbekwaamheid van degene aan wie de vergunning is verleend;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>zodra de rechtspersoon waaraan de vergunning is verleend, heeft
			 opgehouden te bestaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>zodra de overeenkomst van de vennootschap zonder
			 rechtspersoonlijkheid of de maatschap waaraan de vergunning is verleend, is
			 ontbonden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>zodra degene aan wie de vergunning is verleend, zijn activiteiten
			 als vervoerder heeft be&#xEB;indigd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Belanghebbenden kunnen binnen zes maanden na het overlijden of na het
		intreden van de wettelijke onbekwaamheid, bij Onze Minister een aanvraag
		indienen om de vergunning te stellen op naam van de erfgenaam of, indien er
		meer erfgenamen zijn, op naam van de gezamenlijke erven, dan wel op naam van
		&#xE9;&#xE9;n of meer door de belanghebbenden aangewezen vertegenwoordigers.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Onze Minister beslist binnen drie maanden op de aanvraag, bedoeld in
		het tweede lid. Indien Onze Minister de aanvraag inwilligt, geschiedt dat voor
		een periode van ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar na het verstrijken van de in het eerste
		lid, onderdeel a, bedoelde periode. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>De in het derde lid bedoelde periode van &#xE9;&#xE9;n jaar kan door Onze
		Minister eenmaal met ten hoogste een half jaar worden verlengd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid vindt geen toepassing zolang Onze Minister nog niet
		onherroepelijk op de in het tweede lid bedoelde aanvraag heeft beslist.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere
        regels gesteld over de verlening, weigering, wijziging,
        schorsing of intrekking van een vergunning en de aan een
        vergunning verbonden voorschriften en beperkingen. Deze regels
        bevatten in ieder geval bepalingen over:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de wijze waarop een aanvraag om verlening, wijziging of
                intrekking van een vergunning wordt ingediend;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de termijn waarbinnen op een aanvraag wordt beslist;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>de afgifte, geldigheid en het gebruik van
                vergunningbewijzen voor bussen en auto's;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>de vergoeding die de aanvrager is verschuldigd voor de
                behandeling van een aanvraag als bedoeld in onderdeel a
                en voor de afgifte van vergunningbewijzen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>9</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een vergunning wordt, behoudens in bij algemene maatregel van bestuur
		aan te geven gevallen, slechts verleend aan een vervoerder die voldoet aan
		eisen van betrouwbaarheid, kredietwaardigheid en vakbekwaamheid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan ontheffing verlenen van de in het eerste lid bedoelde
		eis van vakbekwaamheid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing als bedoeld in het tweede lid kan onder beperkingen
		worden verleend en aan een ontheffing kunnen voorschriften worden
		verbonden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan een ontheffing, de beperkingen waaronder een
		ontheffing is verleend en de aan een ontheffing verbonden voorschriften
		ambtshalve of op aanvraag wijzigen of intrekken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld
		over:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de eisen van betrouwbaarheid, kredietwaardigheid en
			 vakbekwaamheid;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de gevallen waarin Onze Minister ontheffing kan verlenen;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de beperkingen waaronder een ontheffing kan worden verleend;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de voorschriften die aan een ontheffing kunnen worden
			 verbonden;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>de vergoeding die is verschuldigd voor de behandeling van de
			 aanvraag om verlening van een ontheffing alsmede voor afgifte van verklaringen
			 van Onze Minister betreffende het voldoen aan eisen van kredietwaardigheid of
			 vakbekwaamheid.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Voor zover dit noodzakelijk is om vast te stellen of wordt voldaan aan
		de eisen bedoeld in het eerste lid, kan Onze Minister gegevens omtrent gedrag
		en strafrechtelijke gegevens verwerken.</al> 
  </lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is de houder van een vergunning verboden te handelen in
        strijd met:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een vergunning, de beperkingen waaronder een vergunning
                is verleend en de aan een vergunning verbonden
                voorschriften; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de beperkingen waaronder een ontheffing is verleend en
                de aan een ontheffing verbonden voorschriften.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het is de
houder van een vergunning verboden een vergunningbewijs al dan niet
tegen betaling ter beschikking te stellen van een derde ten behoeve van
het verrichten van vervoer, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het tweede lid is van overeenkomstige toepassing
op degene aan wie door de houder van een vergunning een
vergunningbewijs ter beschikking is
gesteld.</al></lid></artikel></paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Algemene verplichtingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vervoerder voorziet, al dan niet in samenwerking met
            andere vervoerders, in het op verzoek behandelen van
            geschillen over de totstandkoming of de uitvoering van een
            vervoersovereenkomst als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen 80, eerste
            lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=100" compleet="nee">100, eerste lid, van Boek 8 van
                het Burgerlijk Wetboek</extref>, door instelling
            van een geschillencommissie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De geschillencommissie bestaat uit een oneven aantal leden,
            waarvan ten minste &#xE9;&#xE9;n voldoet aan de vereisten voor
            benoembaarheid tot rechterlijk ambtenaar, bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008365&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van de Wet
                rechtspositie rechterlijke ambtenaren</extref>
            en waarvan de  voorzitter onafhankelijk is van de overige leden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Bij de samenstelling van de geschillencommissie wordt aan
            geen van de bij het geschil betrokken partijen een
            bevoorrechte positie toegekend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De geschillencommissie beslecht een aan haar voorgelegd
            geschil door het uitbrengen van een bindend advies of door
            het bewerkstelligen van een minnelijke schikking tussen partijen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De geschillencommissie stelt een reglement vast over de
            wijze waarop een geschil wordt behandeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>De vervoerder maakt op een naar de aard van het vervoer
        ge&#xEB;igende wijze kenbaar op welke wijze klachten over het
        verrichten van personenvervoer worden behandeld.</al></lid>
<lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld over het eerste lid.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De vervoerder verstrekt onder redelijke en objectief
            gerechtvaardigde voorwaarden gegevens omtrent het door hem
            te verrichten vervoer aan degene die hierom verzoekt ten
            behoeve van het voeden en actualiseren van een reisinformatiesysteem.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Vervoerders die openbaar vervoer verrichten dragen op
            zodanige wijze financieel bij aan een door Onze Minister aan
            te wijzen exploitant van een reisinformatiesysteem met een
            landelijk bereik, dat daardoor de instandhouding van dat
            systeem is gewaarborgd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            regels worden gesteld over de aard van gegevens als bedoeld
            in het eerste lid, de gevallen waarin Onze Minister een
            exploitant aanwijst, en over de wijze waarop aan het tweede
            lid toepassing wordt gegeven.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Taken van de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>De raad van bestuur van de mededingingsautoriteit verricht taken
ter uitvoering van deze
wet.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16</nr></kop>
<al>Indien door Onze Minister vast te stellen
beleidsregels betrekking hebben op de interpretatie van
mededingingsbegrippen stelt Onze Minister die beleidsregels vast in
overeenstemming met Onze Minister van Economische
Zaken.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>18</nr></kop><al>Gegevens of inlichtingen omtrent een onderneming, die in verband
        met enige werkzaamheid ten behoeve van de uitvoering van deze
        wet zijn verkregen door de Nederlandse Mededingingsautoriteit,
        mogen uitsluitend worden gebruikt voor de toepassing van deze
        wet en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691" compleet="nee">Mededingingswet</extref>.</al></artikel></paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>II</nr>
        <titel>Concessies voor openbaar vervoer</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Concessieplicht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">19</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het is verboden openbaar vervoer te verrichten zonder daartoe verleende
		concessie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=42">artikel 42</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43">43</intref> een concessie is opgehouden te
		bestaan, kan maximaal &#xE9;&#xE9;n jaar openbaar vervoer worden verricht zonder
		concessie volgens bij ministeri&#xEB;le regeling nader te stellen regels.</al> 
  </lid>
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
verbod, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor grensoverschrijdend
personenvervoer per trein waarbij slechts een station in Nederland
wordt aangedaan.</al>
                     </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
verbod, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor grensoverschrijdend
personenvervoer per trein indien daarvan overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57,
tweede lid, van de Spoorwegwet</extref> melding is gemaakt en daarvoor geen
aanvraag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19a">artikel 19a, tweede lid</intref>, is
gedaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
verbod, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor grensoverschrijdend
personenvervoer per trein indien daarvoor een of meer aanvragen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19a">artikel 19a, tweede lid</intref>, zijn gedaan en de raad van bestuur
van de mededingingsautoriteit heeft vastgesteld
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
hoofddoel van het vervoer internationaal passagiersvervoer is of dat
geen aanvraag het hoofddoel betreft,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het vervoer van
passagiers tussen stations in Nederland het economisch evenwicht van
een of meer concessies van een spoorwegonderneming niet in gedrang
brengt of dat geen aanvraag het economisch evenwicht
betreft.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
verbod, bedoeld in het eerste lid, geldt niet voor grensoverschrijdend
personenvervoer per trein indien daarvoor een of meer aanvragen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19a">artikel 19a, tweede lid</intref>, zijn gedaan, en de raad van bestuur
van de mededingingsautoriteit heeft vastgesteld
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
hoofddoel van dat vervoer internationaal passagiersvervoer is of dat
geen aanvraag het hoofddoel betreft,
en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het vervoer van
passagiers tussen stations in Nederland het economisch
evenwicht van een of meer concessies van een spoorwegonderneming in
gedrang brengt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
hoofddoel van grensoverschrijdend personenvervoer per trein is
internationaal passagiersvervoer indien op basis van bij algemene
maatregel van bestuur te stellen
regels:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het
internationale traject substantieel buiten Nederland is
gelegen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het
hoofdzakelijk vervoer betreft van reizigers die de Nederlandse grens
passeren, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
omzet van het openbaar vervoer hoofdzakelijk afkomstig is van de
reizigers, bedoeld in onderdeel b.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Het
economisch evenwicht van een of meer verleende concessies komt in het
gedrang indien overeenkomstig bij algemene maatregel van bestuur te
stellen regels het aantal reizigers of de omzet van een of meer
betrokken concessiehouders in betekenisvolle mate
afneemt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Het
vierde tot en met achtste lid is van overeenkomstige toepassing op
wijzigingen van het grensoverschrijdend personenvervoer per
trein.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>De
voordracht voor een krachtens het zevende of achtste lid vast te
stellen algemene maatregel van bestuur wordt niet eerder gedaan dan
vier weken nadat het ontwerp aan beide kamers der Staten-Generaal is
overgelegd.</al>
                     </lid></artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De raad
van bestuur van de mededingingsautoriteit doet zo spoedig mogelijk na
ontvangst van een melding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, tweede of derde
lid, van de Spoorwegwet</extref>, mededeling van die melding in de Staatscourant
en aan de betrokken concessieverleners en concessiehouders en vermeldt
daarbij de mogelijkheid van een aanvraag als bedoeld in het tweede lid,
en de termijn voor indiening van die aanvraag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De raad
van bestuur van de mededingingsautoriteit stelt op daartoe strekkende
aanvraag van een of meer concessieverleners of concessiehouders of de
beheerder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de Spoorwegwet</extref>, vast
of het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=57" compleet="nee">artikel 57, tweede of derde lid van de Spoorwegwet</extref>,
gemelde voorgenomen
vervoer:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>internationaal
passagiersvervoer als hoofddoel heeft,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het daarvan deel
uitmakende vervoer van passagiers tussen stations in Nederland het
economisch evenwicht van een of meer concessies van een
spoorwegonderneming in gedrang brengt.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De raad
van bestuur van de mededingingsautoriteit is bevoegd de inlichtingen te
vorderen en de inzage van zakelijke gegevens en bescheiden te vorderen
die hij redelijkerwijs nodig heeft voor de behandeling van een aanvraag
als bedoeld in het tweede lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een
ieder, met uitzondering van de personen, bedoeld in a<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">rtikel 5:20,
tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, is verplicht binnen
redelijke termijn de door de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit gevorderde inlichtingen te verstrekken of de
gevorderde inzage van zakelijke gegevens en bescheiden te
verlenen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De raad
van bestuur van de mededingingsautoriteit geeft de beschikking op de
aanvraag binnen acht weken na ontvangst van de overeenkomstig het derde
lid gevorderde gegevens en bescheiden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De raad
van bestuur van de mededingingsautoriteit doet mededeling van de
aanvraag, en van de beschikking, bedoeld in het vijfde lid, aan de
betrokken beheerder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel h, van de
Spoorwegwet</extref> en doet mededeling van die beschikking in de
Staatscourant.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Onze
Minister kan, binnen acht weken na de mededeling bedoeld in het zesde
lid, van een beschikking als bedoeld in het tweede lid, onderdeel b,
besluiten om het vervoer van passagiers tussen stations in Nederland te
beperken,
mits:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
raad van bestuur van de mededingingsautoriteit, op grond van het tweede
lid, onderdeel b, heeft vastgesteld dat dit vervoer het economisch
evenwicht van een of meer concessies van een spoorwegonderneming in
gedrang brengt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Onze
Minister hierbij de beschikbare kwaliteit voor de reiziger en de
financi&#xEB;le belangen van een of meer betrokken concessiehouders in
acht neemt, en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de
gestelde beperkingen niet verder gaan dan noodzakelijk is om het in
gedrang komen van het economisch evenwicht van een of meer concessies
van een spoorwegonderneming te
voorkomen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                        <al>Onze Minister kan
binnen de genoemde termijn van acht weken besluiten om deze termijn met
ten hoogste zes weken te verlengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Onze
Minister beperkt het vervoer van passagiers tussen stations in
Nederland voor grensoverschrijdend openbaar vervoer per trein zonder
concessie op het traject waarvoor de aan HSA beheer N.V. verleende
concessie voor de duur van vijftien jaar, met aanvangsdatum 1&#xA0;juli
2009, van toepassing
is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Het
tweede lid, onderdeel b, en het zevende lid zijn niet van
toepassing op het vervoer, bedoeld in het achtste
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>Het
personenvervoer per trein in strijd met de krachtens het zevende dan
wel het achtste lid vastgestelde beperkingen is
verboden.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr>2</nr> 
	 <titel>Concessieverlening</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">20</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bevoegd tot het verlenen, wijzigen of intrekken van concessies voor
		openbaar vervoer per trein is Onze Minister.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bevoegd tot het verlenen, wijzigen of intrekken van concessies voor
		openbaar vervoer, anders dan openbaar vervoer per trein, zijn gedeputeerde
		staten, met uitzondering van concessies voor openbaar vervoer in een
plusregio als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003740&amp;artikel=104" compleet="nee">artikel 104 van de Wet gemeenschappelijke
regelingen</extref> die de gemeente of gemeenten Amsterdam, Arnhem en Nijmegen,
Eindhoven en Helmond, Enschede en Hengelo, 's-Gravenhage, Rotterdam of
Utrecht omvat. De concessies
in die plusregio&#x2019;s worden verleend, gewijzigd of ingetrokken
door het dagelijks bestuur van de desbetreffende
plusregio.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste lid is het bestuur, bedoeld in het tweede
		lid, bevoegd tot het verlenen, wijzigen of intrekken van concessies voor
		regionaal openbaar vervoer per trein voor de bij algemene maatregel van bestuur
		dan wel in overeenstemming met het betrokken bestuur bij besluit van Onze
		Minister aangewezen vervoersdiensten die de daarbij aangeven stations
		verbinden.</al> 
  </lid> 
  
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <al>Gedeputeerde staten dragen zorg voor de co&#xF6;rdinatie en
        afstemming  van het openbaar vervoer in de provincie, met
        uitzondering van de plusregio&#x2019;s, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel
20</intref>.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    <al>De concessieverleners, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20</intref>, zijn
        bevoegd subsidies te verstrekken voor het in een concessie
        omschreven openbaar vervoer.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Geen concessie wordt verleend aan een vervoerder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>van wie een geheel of gedeeltelijke eigenaar, dan
                    wel een bestuurder of commissaris tevens het
                    lidmaatschap bekleedt van een algemeen
                    vertegenwoordigend orgaan van een openbaar lichaam
                    waarvan een bestuursorgaan bevoegd is tot het
                    verlenen van die concessie;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor wie een vertegenwoordiger of adviseur werkzaam
                    is die betrokken is bij het meedingen naar of het
                    verwerven van die concessie, en die tevens het
                    lidmaatschap bekleedt van een algemeen
                    vertegenwoordigend orgaan van een openbaar lichaam
                    waarvan een bestuursorgaan bevoegd is tot het
                    verlenen van die concessie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid, onderdeel b, is van overeenkomstige
            toepassing op de burgemeester en de commissaris van de Koning.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste lid, onderdeel a, is niet van toepassing ten
            aanzien van een bestuurder of commissaris bij een vervoerder als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste of zevende
lid</intref> bij verlening van concessies waaraan
            geen procedure van aanbesteding vooraf is gegaan.</al>
    </lid>
<lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid geldt niet ten aanzien van het verlenen van concessies
		voor openbaar vervoer per trein op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>.</al> 
  </lid></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">24</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener verleent een concessie voor een in de concessie
		vastgestelde duur van ten hoogste acht jaar.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan op aanvraag van een concessieverlener ontheffing
		verlenen van de maximale
duur van acht jaar, bedoeld in het eerste lid,
		indien:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de concessie gepaard gaat met noodzakelijke en aanzienlijke
			 investeringen door de concessiehouder in onlosmakelijk met de concessie
			 samenhangende infrastructuur;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een concessie voor openbaar vervoer per metro, tram of een via een
			 geleidesysteem voortbewogen voertuig gepaard gaat met aanzienlijke
			 investeringen door de concessiehouder in voor de uitvoering van de concessie
			 noodzakelijk materieel;</al> 
		</li> 
		<li><li.nr>c.</li.nr>
		  <al> de concessie zowel openbaar vervoer per trein als ander openbaar
			 vervoer omvat en ten aanzien van het openbaar vervoer per trein met
			 inachtneming van het vierde tot en met zesde lid een langere concessieduur kan
			 worden vastgesteld.</al>
		</li>
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing als bedoeld in het tweede lid kan onder beperkingen
		worden verleend en aan een ontheffing kunnen voorschriften worden
		verbonden.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste tot en met
derde lid vervalt een concessie voor openbaar vervoer per trein op een
in de concessie te bepalen
tijdstip. Dit tijdstip wordt zodanig
		vastgesteld dat daarmee naar het oordeel van de concessieverlener evenwicht
		bestaat tussen de op het stimuleren van de kwaliteit van het openbaar vervoer
		gerichte duur van de concessie en de stabiliteit en continu&#xEF;teit van het
		openbaar vervoer.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels
		gesteld over de duur van concessies voor openbaar vervoer per trein.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Een concessie vervalt in elk geval vijftien jaar na de eerste dag
		waarop de concessiehouder ingevolge de concessie verplicht is openbaar vervoer
		te verrichten.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">25</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een concessie bevat een omschrijving van het openbaar vervoer en van
		het gebied waarvoor de concessie is verleend alsmede de prijs die de
		concessiehouder betaalt voor de concessie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Een concessie kan tevens betrekking hebben op het verrichten van
		openbaar vervoer van en naar het gebied, bedoeld in het eerste lid, indien dit
		is overeengekomen met de concessieverleners die het betreft.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het eerste lid bevat een concessie voor openbaar
		vervoer per trein, in plaats van een omschrijving van het gebied waarvoor de
		concessie is verleend, een omschrijving van de stations waartussen het openbaar
		vervoer wordt afgewikkeld.</al> 
  </lid>
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De
omschrijving, bedoeld in het derde lid, kan ook stations buiten
Nederland betreffen, indien de eventueel daarvoor vereiste toestemming
door de daartoe bevoegde autoriteit of autoriteiten in de
desbetreffende andere lidstaat of lidstaten van de Europese Unie is
gegeven.</al>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Bij de
concessie en de daarbij behorende financi&#xEB;le
		afspraken wordt rekening gehouden met de voor de concessiehouder geldende
		gebruiksvergoeding, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62 van de
		Spoorwegwet</extref>.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voordat een concessie wordt verleend of gewijzigd, pleegt de
            concessieverlener,
				  bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en derde lid</intref>, overleg met de concessieverleners die bevoegd zijn
            tot het verlenen van concessies in aangrenzende gebieden. Het overleg voorziet
in ieder geval in afspraken inzake de afstemming van het openbaar vervoer
tussen aangrenzende concessiegebieden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op een
            concessie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=25">artikel 25, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    </artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>27</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Voordat een concessie wordt verleend of gewijzigd, vraagt de
		concessieverlener advies aan consumentenorganisaties die voldoen aan bij
		algemene maatregel van bestuur gestelde voorwaarden, over de aan de concessie
		te verbinden voorschriften.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener stelt de consumentenorganisaties in de gelegenheid
		met hem overleg te voeren voordat advies wordt uitgebracht.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Het advies, bedoeld in het tweede lid, wordt gevraagd op een zodanig
		tijdstip dat het advies van wezenlijke invloed kan zijn op het voornemen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>De consumentenorganisaties worden door de concessieverlener zo spoedig
		mogelijk in kennis gesteld van de wijze waarop aan het uitgebrachte advies
		gevolg wordt gegeven.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr status="officieel">27a</nr> 
	 </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voordat een concessie voor openbaar vervoer per
trein over de
		hoofdspoorweginfrastructuur wordt verleend, vraagt Onze Minister advies aan de
		betrokken beheerder, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1
		van de Spoorwegwet</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=27">Artikel 27, tweede tot en met vierde
		lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>28</nr>
    </kop>
    <al>De concessieverlener informeert ten minste eenmaal per jaar de
        consumentenorganisaties, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, over de
        resultaten van bij algemene maatregel van bestuur te omschrijven
        maatregelen die door hem zijn genomen en die de belangen van de
        reiziger raken.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">29</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener kan een ontheffing verlenen van het verbod, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19">artikel 19, eerste lid</intref>, aan een ieder, die openbaar vervoer anders dan per trein wil verrichten of die verzoekt om door een ander dan de desbetreffende concessiehouder openbaar vervoer anders dan per trein te laten verrichten in een gebied waarvoor aan de verzoeker geen concessie is verleend. De ontheffing, bedoeld in de vorige zin, kan niet worden verleend aan de concessiehouder van het gebied waarvoor openbaar vervoer anders dan per trein wordt verzocht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener kan de ontheffing wijzigen of intrekken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing wordt verleend voor een bepaalde tijd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Een ontheffing wordt onverminderd het eerste lid, slechts geweigerd, indien naar het oordeel
		van de concessieverlener de vervoersvoorziening waarvoor een ontheffing is
		aangevraagd, een zodanige gelijkenis vertoont met openbaar vervoer waarvoor een
		concessie is verleend voor het gebied, bedoeld in het eerste lid, dat daarmee
		een onevenredige afbreuk wordt gedaan aan de exploitatie van die
		concessie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener kan de ontheffing onder beperkingen verlenen of
		aan de ontheffing voorschriften verbinden.</al> 
  </lid> 
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>29a</nr> 
	 </kop> 
	 <al>Een besluit tot verlening of wijziging van een concessie zonder dat
		daartoe een aanbesteding is gehouden, kan worden genomen indien de vervoerder
		niet binnen vier dagen na de dag waarop het voorgenomen besluit aan hem is
		bekendgemaakt aan de concessieverlener heeft doen blijken dat hij de concessie
		niet zonder voorbehoud aanvaardt.</al> 
  </artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
	 <titel status="officieel">Uitvoering van een concessie</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">30</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
		gesteld over nationale vervoerbewijzen, de daaraan te stellen eisen, de daarbij
		behorende tarieven en vervoersvoorwaarden, alsmede het gebied waarbinnen deze
		geldig zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
		gesteld over de invoering, de acceptatie, de uitgifte, de exploitatie of het
		beheer van elektronische nationale vervoerbewijzen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
		gesteld over de erkenning van een of meer instellingen die elektronische
		nationale vervoerbewijzen uitgeven, exploiteren of beheren, alsmede over de
		voorschriften waaraan dergelijke instellingen moeten voldoen.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De houder van een concessie, verleend door een concessieverlener als
		bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, tweede lid</intref>, is verplicht reizigers te vervoeren die daartoe
		beschikken over een voor het concessiegebied geldig nationaal vervoerbewijs
		tegen het daarbij behorende tarief.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">31</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De concessiehouder vraagt ten minste eenmaal per jaar advies aan
		consumentenorganisaties die voldoen aan bij algemene maatregel van bestuur
		gestelde voorwaarden, over de door de concessiehouder voorgenomen wijziging van
		een dienstregeling, het tarief en overige in de concessie geregelde
		onderwerpen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De concessiehouder stelt de consumentenorganisaties in de gelegenheid
		met hem overleg te voeren voordat advies wordt uitgebracht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over de aard
		van onderwerpen als bedoeld in het eerste lid.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Het advies, bedoeld in het eerste lid, wordt op een zodanig tijdstip
		gevraagd dat het van wezenlijke invloed kan zijn op de door de concessiehouder
		te nemen beslissing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Indien na het advies van de consumentenorganisaties een beslissing
		wordt genomen ten aanzien van de onderwerpen, bedoeld in het eerste lid, worden
		de consumentenorganisaties door de concessiehouder zo spoedig mogelijk, doch
		uiterlijk zes weken voor deze gevolg geeft aan de beslissing, schriftelijk
		hiervan in kennis gesteld. Indien het advies van de consumentenorganisaties
		niet of niet geheel is gevolgd, wordt aan de consumentenorganisaties tevens
		meegedeeld, waarom van dat advies is afgeweken en wordt hen de gelegenheid
		geboden nader te overleggen met de concessiehouder alvorens deze gevolg geeft
		aan de beslissing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
		gesteld over de termijnen die bij de adviesprocedure en de overlegprocedure,
		bedoeld in dit artikel, in acht worden genomen.</al> 
  </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Indien een voorgenomen wijziging van een dienstregeling, het tarief en overige in de concessie geregelde onderwerpen door de concessieverlener is ge&#xEF;nitieerd, vraagt in afwijking van het eerste lid die concessieverlener advies aan de in dat lid bedoelde consumentenorganisaties. Het tweede tot en met het zesde lid zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>32</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener kan aan een concessie voorschriften
		verbinden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Aan een concessie worden in ieder geval voorschriften verbonden ten
		aanzien van:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de onderwerpen waarover en de consumentenorganisaties waaraan de
			 concessiehouder advies vraagt als bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=31">artikel 31</intref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de onderwerpen waarover en de wijze waarop de concessiehouder de
			 consumentenorganisaties, bedoeld in onderdeel a, informeert;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het verstrekken van informatie aan de concessieverlener ten behoeve
			 van de controle op de uitvoering van de concessie;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de tarieven, de modellen van vervoerbewijzen en de
			 vervoersvoorwaarden waartegen het openbaar vervoer moet worden verricht,
			 alsmede de wijziging en openbaarmaking daarvan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>het opstellen van een financi&#xEB;le verantwoording van het uitvoeren
			 van de concessie, welke verantwoording gescheiden is van die voor andere
			 activiteiten;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>de wijziging, de openbaarmaking, de datum van ingang en de
			 geldigheidsduur van de dienstregeling;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>de eisen aan de toegankelijkheid van het openbaar vervoer ten
			 behoeve van reizigers met een handicap;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>h.</li.nr> 
		  <al>het waarborgen van een verantwoorde mate van veiligheid ten behoeve
			 van zowel de reizigers als het personeel binnen het openbaar vervoer;</al> 
		</li> 
		<li><li.nr>i.</li.nr>
		  <al> punctualiteit;</al>
		</li>
		<li><li.nr>j.</li.nr>
		  <al> een procentuele beschikbaarheidsgarantie van zitplaatsen;</al>
		</li>
		<li><li.nr>k.</li.nr>
		  <al> het zowel op stations als in de trein aan reizigers geboden
			 serviceniveau.</al>
		</li>
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regels gesteld over het
		minimale niveau van toegankelijkheid van het openbaar vervoer dat
		concessieverleners middels voorschriften dienen veilig te stellen bij
		concessieverlening. Deze regels bevatten in ieder geval eisen aan de
		toegankelijkheid van het openbaar vervoer ten behoeve van reizigers met een
		handicap en eisen aan de toegankelijkheid van het openbaar vervoer ten behoeve
		van reizigers met een fiets.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de
		aan een concessie te verbinden voorschriften. </al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>Aan een concessie kan het voorschrift worden verbonden dat de
		concessiehouder, indien hij tekortschiet in het verrichten van bepaalde
		prestaties, gehouden is een geldsom te voldoen aan de concessieverlener.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Indien toepassing is gegeven aan het vijfde lid is de concessieverlener
		niet bevoegd ten aanzien van het verrichten van de desbetreffende prestaties
		aan de concessiehouder een last onder dwangsom op te leggen.
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A32" compleet="nee">Artikel 5:32, eerste lid, van de
		Algemene wet bestuursrecht</extref> is niet van toepassing.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>32a</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=32">artikel 32</intref>
	 bevat een concessie voor openbaar vervoer voorschriften tot regeling van de
	 integratie van vervoerbewijzen in het openbaar vervoer.</al> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>32b</nr> 
	 </kop> 
	 <al>Een concessie voor openbaar vervoer per trein kan het voorschrift
		bevatten dat de in de concessie aan te duiden natuurlijke personen die de
		feitelijke leiding zullen uitoefenen over de uitvoering van de concessie, niet
		als zodanig krachtens een arbeidsovereenkomst met de concessiehouder werkzaam
		zijn.</al> 
  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>33</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
        worden gesteld omtrent een maximum gemiddeld tarief voor het
        openbaar vervoer, zonodig per concessiegebied.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>34</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De concessiehouder is verplicht openbaar vervoer te verrichten volgens
		hetgeen in de concessie is bepaald en is verplicht de daaraan verbonden
		voorschriften na te leven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Voor zolang reizigers ernstig in hun belang worden geschaad als gevolg
		van de afwijking van de dienstregeling door werkzaamheden op de in de
		dienstregeling voorziene trajecten of door bijzondere omstandigheden, draagt de
		concessiehouder zorg voor vervangend vervoer voor zover dat redelijkerwijs
		mogelijk is.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>35</nr> 
  </kop> 
  <al>Een ieder die enig recht kan doen gelden op bij algemene maatregel van
	 bestuur te bepalen infrastructuur met uitzondering van
	 hoofdspoorweginfrastructuur als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015007" compleet="nee">Spoorwegwet</extref>, waarover openbaar vervoer per trein
	 plaatsvindt, is verplicht het gebruik daarvan door de concessiehouder
	 redelijkerwijs te gedogen voorzover dit voor de goede uitvoering van de
	 concessie nodig is.</al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De concessiehouder van een concessie voor openbaar vervoer per trein als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>, stelt een vervoerplan op conform de in de hem verleende concessie vastgelegde voorschriften.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan de concessie, bedoeld in het eerste lid, wordt een voorschrift verbonden ten aanzien van de duur van het vervoerplan.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr>4</nr> 
	 <titel>Overgang, be&#xEB;indiging en overdracht van een
		concessie</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>36</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van deze paragraaf wordt onder overgang van een
		concessie verstaan: het geheel of gedeeltelijk eindigen van een concessie
		gevolgd door het ingaan van geheel of gedeeltelijk dezelfde concessie als
		gevolg van verlening van deze concessie aan een andere vervoerder.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=37">artikelen 37</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=38">38</intref> zijn van toepassing op de overgang
		van een concessie, tenzij iets anders voortvloeit uit een overeenkomst tussen
		de voormalige concessiehouder, de nieuwe concessiehouder en de belanghebbende
		verenigingen van werknemers als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003026&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vierde lid, van de Wet melding collectief
		ontslag</extref>, welke overeenkomst is tot stand gekomen binnen een
		maand na het besluit tot verlening van een concessie als bedoeld in het eerste
		lid.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>37</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Onverminderd het bepaalde in de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=662" compleet="nee">artikelen 662</extref> en
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=663" compleet="nee">663 van Boek 7 van het Burgerlijk
		Wetboek</extref> gaan door de overgang van een concessie van rechtswege
		over op de nieuwe concessiehouder de rechten en verplichtingen, omschreven in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=38">artikel 38</intref>, die op dat tijdstip voor
		de voormalige concessiehouder voortvloeien uit de privaatrechtelijke of
		publiekrechtelijke arbeidsverhouding tussen hem en:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een direct ten behoeve van de verrichting van het openbaar vervoer
			 waarvoor de concessie werd verleend, werkzame persoon, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een indirect ten behoeve van de verrichting van het openbaar
			 vervoer waarvoor de concessie werd verleend, werkzame persoon, met inachtneming
			 van het tweede lid.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Tenzij bij de in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=36">artikel 36, eerste lid</intref>, bedoelde
		concessieverlening aan de andere vervoerder anders is bepaald, geschiedt de
		vaststelling van het aantal personen als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
		b, op basis van de verhouding tussen de verminderde omzet ten gevolge van de
		overgang van de concessie en de totale omzet van de voormalige concessiehouder
		ten aanzien van het openbaar vervoer, berekend over het laatst afgesloten
		boekjaar voorafgaand aan het jaar waarin de concessieovergang plaatsvindt.
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=10a" compleet="nee">Artikel 10a van Boek 2 van het Burgerlijk
		Wetboek</extref> is van toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener oefent zijn in het tweede lid neergelegde
		afwijkingsbevoegdheid slechts uit, indien hij voorafgaand aan de toepassing van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=27">artikel 27</intref> dan wel
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=44">artikel 44, derde lid</intref>, ter zake een
		beleidsregel heeft vastgesteld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Indien toepassing van het eerste lid leidt tot overgang van een
		arbeidsplaats die niet herleidbaar is tot een individu, gaan naar de nieuwe
		concessiehouder over de rechten en verplichtingen, omschreven in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=38">artikel 38</intref>, die op dat tijdstip voor
		de voormalige concessiehouder voortvloeien uit de privaatrechtelijke of
		publiekrechtelijke arbeidsverhouding tussen hem en de persoon die, ware er
		sprake van een be&#xEB;indiging van de arbeidsverhouding waarop het
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002014" compleet="nee">Buitengewoon Besluit Arbeidsverhoudingen
		1945</extref> van toepassing is wegens bedrijfseconomische redenen,
		waarbij die arbeidsplaatsen zouden komen te vervallen, voor ontslag in
		aanmerking zou komen met inachtneming van de daarvoor geldende regels.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>De voormalige concessiehouder is gedurende een jaar na de overgang
		naast de nieuwe concessiehouder hoofdelijk verbonden voor de nakoming van de
		verplichtingen uit de arbeidsverhouding die zijn ontstaan voor dat
		tijdstip.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de voormalige concessiehouder geen
vervoerder is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste of zevende
lid</intref>:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn op de overgang van een concessie de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001937&amp;artikel=14a" compleet="nee">artikelen 14a, eerste,
                        tweede en vierde lid, van de Wet op de
                        collectieve arbeidsovereenkomst</extref>
                    en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2a" compleet="nee">2a van de Wet op het
                        algemeen verbindend en het onverbindend
                        verklaren van bepalingen van collectieve
                    arbeidsovereenkomsten</extref> van
                    overeenkomstige toepassing en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gaan door de overgang van de concessie de rechten en
                    verplichtingen welke op het tijdstip van overgang
                    van concessie voor de voormalige concessiehouder ten
                    aanzien van een persoon als bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=37">artikel 37, eerste
                    lid</intref>, voortvloeien uit
                    bedrijfsregelingen, van rechtswege over op de nieuwe concessiehouder.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien de voormalige concessiehouder een vervoerder is
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste of zevende
lid</intref>, handhaaft de nieuwe
            concessiehouder na de overgang van een concessie ten aanzien
            van een persoon als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=37">artikel 37, eerste
            lid</intref>, een samenstel van rechten en
            verplichtingen gelijkwaardig aan die welke voor het tijdstip
            van de overgang voor de voormalige concessiehouder uit de
            privaatrechtelijke of publiekrechtelijke arbeidsverhouding
            tussen de voormalige concessiehouder en die persoon
            voortvloeiden, voor zover deze rechten en verplichtingen
            voortvloeiden uit collectieve regelingen inzake arbeidsvoorwaarden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Op het eindigen van de rechten en verplichtingen, bedoeld in
            het tweede lid, zijn de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001937&amp;artikel=14a" compleet="nee">artikelen 14a, tweede en vierde
                lid, van de Wet op de collectieve
            arbeidsovereenkomst</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001987&amp;artikel=2a" compleet="nee">2a, tweede en derde lid, van de
                Wet op het algemeen verbindend en het onverbindend
                verklaren van bepalingen van collectieve
            arbeidsovereenkomsten</extref> van overeenkomstige  toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=662" compleet="nee">artikelen 662</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=663" compleet="nee">663 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> zijn van
            overeenkomstige toepassing, indien de voormalige
            concessiehouder een vervoerbedrijf is als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=64">artikel 64, tweede
lid, onderdeel a</intref>.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op verzoek van de concessieverlener verstrekt de
            concessiehouder binnen de bij verzoek te bepalen termijn aan de concessieverlener ten behoeve van het
            programma van eisen een openbare schriftelijke opgave van de
            rechten en verplichtingen,  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=38">artikel 38</intref>, met
            betrekking tot de ten behoeve van het verrichte openbaar
            vervoer werkzame personen, met inbegrip van een gemotiveerde
            toelichting van de
wijze waarop de loonkosten zijn samengesteld, alsmede van de samenstelling en het aantal van het met
            toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=37">artikel 37, eerste lid, onderdelen
a en b</intref>, voor
            overgang in aanmerking komend personeel.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde opgave geschiedt naar de
            toestand op het tijdstip van de opgave en naar de te
            verwachten toestand op het tijdstip van het eindigen van de
            concessie. De opgave gaat vergezeld van een verklaring van
            &#xE9;&#xE9;n of meer onafhankelijke deskundigen,  dat de opgave is
            opgesteld overeenkomstig het eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het tweede lid bedoelde deskundigen worden aangewezen
            door de concessieverlener en hun kosten komen voor rekening
            van de concessieverlener. De concessiehouder is verplicht
            aan de deskundigen alle door dezen gewenste inlichtingen te verstrekken.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld met betrekking tot de gegevens die de in het eerste lid bedoelde opgave ten minste moet bevatten.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <al>Binnen een maand na het besluit tot verlening van een concessie
        treden de voormalige en de nieuwe concessiehouder met elkaar en
        met de belanghebbende verenigingen van werknemers als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003026&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, vierde lid, van de Wet
            melding collectief ontslag</extref>, in overleg
        teneinde een goede uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=37">artikelen 37</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=38">38</intref> dan wel van de
        overeenkomst, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=36">artikel 36, tweede
        lid</intref>, te bevorderen.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">41</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Een concessiehouder kan een concessie, die is verleend door een
		concessieverlener als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, tweede lid</intref>, geheel of gedeeltelijk overdragen aan
		een andere vervoerder, indien deze voldoet aan de eisen, die bij of krachtens
		deze wet aan de concessiehouder zijn gesteld.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De andere vervoerder, bedoeld in het eerste lid, is jegens de
		concessieverlener verplicht tot naleving van de ingevolge deze wet op de
		concessiehouder rustende verplichtingen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De concessiehouder kan de concessie niet overdragen dan na
		schriftelijke toestemming van de concessieverlener.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Toestemming voor overdracht van een concessie die is verleend na
		aanbesteding wordt onthouden, indien de andere vervoerder niet beschikt over
		een verklaring van geen bezwaar inzake de desbetreffende concessie. De
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=52">artikelen 52 tot en met 56, eerste
		lid</intref>, en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=57"> 57 tot
		en met 60</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Toestemming als bedoeld in het derde lid kan voorts slechts worden
		onthouden, indien redelijkerwijs te verwachten is dat de vervoerder de bij of
		krachtens deze wet gestelde verplichtingen niet of onvoldoende in acht zal
		nemen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>De concessiehouder is naast de andere vervoerder hoofdelijk verbonden
		voor de nakoming van de uit de concessie voortvloeiende verplichtingen door de
		andere vervoerder die zijn ontstaan voor het tijdstip van overdracht.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=61">artikel 61, vijfde
lid</intref> vervalt een
        concessie van rechtswege:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op het moment dat de vergunning van de concessiehouder
                van rechtswege is vervallen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>zodra een besluit tot intrekking van de vergunning van
                de concessiehouder onherroepelijk is geworden;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>zodra een besluit tot intrekking van de verklaring van
                geen bezwaar inzake de desbetreffende concessie
                onherroepelijk is geworden. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>43</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een concessie kan geheel of gedeeltelijk worden ingetrokken, indien is
		gebleken dat de concessiehouder de concessie niet naar behoren uitvoert of
		heeft uitgevoerd.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Een beschikking tot gehele of gedeeltelijke intrekking van een
		concessie treedt niet eerder in werking dan dertien weken na de datum van haar
		bekendmaking. Zij werkt niet terug.</al> 
  </lid>
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>43a</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Tenzij de voormalige concessiehouder en de nieuwe concessiehouder
		anders overeenkomen, is de voormalige concessiehouder gehouden bij overgang van
		een concessie voor openbaar vervoer per trein de in de concessie omschreven
		rechten en verplichtingen ten aanzien van productiemiddelen alsmede de daarbij
		behorende bedrijfsinformatie over te dragen aan die concessiehouder of ten
		behoeve van die concessiehouder te vestigen. Indien de overgang van de
		concessie het gedeeltelijk eindigen gevolgd door het gedeeltelijk ingaan van
		dezelfde concessie betreft, vormen de overgedragen of gevestigde rechten en
		verplichtingen een dienovereenkomstig deel van de concessie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>In een concessie voor openbaar vervoer per trein is opgenomen:</al> 
	 <lijst type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>een omschrijving van de rechten en verplichtingen, bedoeld in het
			 eerste lid, en</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>een methode waarmee de waarde op het moment van overgang van de
			 concessie wordt bepaald van de rechten en verplichtingen, bedoeld in het eerste
			 lid, zodanig dat op evenwichtige wijze wordt recht gedaan aan de belangen van
			 zowel de voormalige als de nieuwe concessiehouder.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Op verzoek van de concessieverlener verstrekt de concessiehouder met
		het oog op de verlening van een concessie binnen de bij het verzoek te bepalen
		termijn een gemotiveerde schatting van de waarde van de rechten en
		verplichtingen die worden overgedragen of gevestigd, volgens de methode,
		bedoeld in het tweede lid, onderdeel b.
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=39">Artikel 39, tweede en derde lid</intref>, is van
		overeenkomstige toepassing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener stelt ten behoeve van de voormalige
		concessiehouder de betaling van de waarde van de rechten en verplichtingen,
		bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43b">artikel 43b, tweede
		lid</intref>, zeker.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener stelt ten behoeve van de nieuwe concessiehouder de
		ongestoorde uitoefening van gebruiksrechten van productiemiddelen zeker, voor
		zover de voormalige concessiehouder rechten of verplichtingen ten aanzien van
		die productiemiddelen heeft behouden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Het verlenen van een concessie voor openbaar vervoer per trein aan de
		nieuwe concessiehouder kan door de concessieverlener afhankelijk worden gesteld
		van een bankgarantie of een andere zekerheid:</al> 
	 <lijst type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>ten behoeve van de voormalige concessiehouder voor de betaling van
			 de waarde van de rechten en verplichtingen, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43b">artikel 43b, tweede lid</intref>,
			 of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>ten behoeve van de opvolgende concessiehouder voor de ongestoorde
			 uitoefening van gebruiksrechten van productiemiddelen, voor zover de nieuwe
			 concessiehouder rechten of verplichtingen ten aanzien van die productiemiddelen
			 zal behouden.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>43b</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De overdracht en vestiging van rechten en verplichtingen ten aanzien
		van de productiemiddelen ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43a">artikel
		43a</intref> vindt plaats op het tijdstip van overgang van de
		concessie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De nieuwe concessiehouder is de voormalige concessiehouder de waarde
		verschuldigd van de overgedragen en gevestigde rechten verminderd met de waarde
		van de overgedragen en gevestigde verplichtingen overeenkomstig hetgeen ter
		zake in de voormalige concessie is bepaald.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43a">artikel
		43a</intref> verschaft de voormalige concessiehouder voor zover hij
		daartoe rechtens bevoegd is, de nieuwe concessiehouder op het tijdstip van
		overgang van de concessie de feitelijke macht over de over te dragen en te
		vestigen rechten en verplichtingen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>De nieuwe concessiehouder is gehouden aan de overdracht en vestiging
		mee te werken.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>5</lidnr> 
	 <al>De kosten van de overdracht en vestiging zijn voor rekening van de
		nieuwe concessiehouder.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>6</lidnr> 
	 <al>Indien als gevolg van de overdracht van rechten en verplichtingen
		sprake is van overgang van een onderneming waarop
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;afdeling=8" compleet="nee">titel 10, afdeling 8, van Boek 7 van
		het Burgerlijk Wetboek</extref> van toepassing is en dientengevolge
		rechten en verplichtingen ten aanzien van personen als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=32b">artikel 32b</intref> overgaan op de
		nieuwe concessiehouder, is de voormalige concessiehouder jegens de nieuwe
		concessiehouder ter zake gehouden hem de kosten te vergoeden die gemaakt zijn
		om de desbetreffende arbeidsovereenkomst te be&#xEB;indigen. Daarenboven is de
		voormalige concessiehouder jegens de nieuwe concessiehouder per geval een
		direct opeisbare geldsom verschuldigd van &#x20AC;&#xA0;100&#xA0;000.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>7</lidnr> 
	 <al>In afwijking van het vierde lid is de nieuwe concessiehouder niet
		gehouden aan de overdracht van materieel mee te werken, indien het de eerste
		aanbesteding van een concessie voor regionaal openbaar vervoer op een
		gedecentraliseerde lijn betreft na de inwerkingtreding van dit artikel.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>43c</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Aan een concessie kunnen nadere voorschriften worden verbonden ten
		aanzien van de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43a">artikelen
		43a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43b">43b</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>In een concessie voor openbaar vervoer per trein kan de
		toepasselijkheid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43a">artikel
		43a</intref> worden uitgesloten.</al> 
  </lid> 
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr status="officieel">III</nr> 
	 <titel status="officieel">Bepalingen inzake de aanbesteding en verlening
		van concessies</titel> 
  </kop> 
  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemene bepalingen inzake
            aanbesteding van concessies</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>44</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De concessieverlener stelt ten behoeve van aanbesteding van een
		concessie een programma van eisen vast.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het programma van eisen heeft in elk geval betrekking op:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de bereikbaarheid in het gebied waarvoor een concessie wordt
			 verleend en op de functie van het openbaar vervoer voor degenen die daarvan
			 afhankelijk zijn;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>de algemene eisen die aan het te verrichten openbaar vervoer worden
			 gesteld;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de afstemming met het openbaar vervoer in aangrenzende gebieden,
			 alsmede met andere vormen van personenvervoer;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de afstemming met milieudoelstellingen van de
			 concessieverlener;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>de te benutten infrastructurele voorzieningen.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Voordat het programma van eisen wordt vastgesteld, vraagt de
		concessieverlener overeenkomstig
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=27">artikel 27, tweede tot en met vierde lid</intref>, ter zake advies aan consumentenorganisaties die voldoen
		aan bij algemene maatregel van bestuur gestelde voorwaarden. Bij de verlening
		van de desbetreffende concessie is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=27">artikel
		27</intref> niet van toepassing.</al> 
  </lid> 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>45</nr>
    </kop>
    <al>Overleg als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=26">artikel 26</intref> over het
        verlenen van een concessie vindt in geval van aanbesteding
        plaats voordat een concessieverlener het programma van eisen vaststelt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een concessiehouder verstrekt desgevraagd binnen een door de
            concessieverlener te bepalen termijn aan de
            concessieverlener gegevens voor zover deze noodzakelijk zijn
            voor de voorbereiding van aanbesteding van een concessie.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld over de gegevens die worden verstrekt en de wijze
            waarop controle op die gegevens wordt uitgeoefend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De gegevens kunnen openbaar worden gemaakt in het programma
            van eisen,  voor zover het belang van openbaarmaking opweegt
            tegen het belang van het  voorkomen van een onevenredige
            benadeling van de concessiehouder.  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">Artikel 10 van de Wet
                openbaarheid van bestuur</extref> is niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Dit artikel is van overeenkomstige toepassing op een
            vervoerder die openbaar vervoer verricht zonder daartoe
            verleende concessie, indien de gegevens noodzakelijk zijn
            voor de voorbereiding van  aanbesteding van een concessie
            voor dat openbaar vervoer.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>47</nr> 
  </kop> 
  <al>Het tijdvak waarvoor een concessie is verleend kan eenmaal door de
	 concessieverlener voor een periode van ten hoogste twaalf maanden worden
	 verlengd, indien aanbesteding van een concessie voor een aansluitend tijdvak
	 niet heeft geleid tot een concessieverlening.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">48</nr> 
  </kop> 
  <al>Van deelname aan een aanbesteding van een concessie is uitgesloten een
	 instelling, dienst of bedrijf, waarover het openbaar lichaam waarvan een
	 bestuursorgaan als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en
derde lid</intref>, bevoegd is tot verlening van de
	 concessie, op grond van feitelijke of juridische omstandigheden een beslissende
	 invloed uit kan oefenen op de activiteiten van die vervoerder.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>49</nr>
    </kop>
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
        worden gesteld over de wijze waarop aanbesteding van concessies plaatsvindt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    <al>De concessieverlener stelt een aanbestedingsreglement vast voor
        de procedure van aanbesteding van concessies.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De verklaring van geen bezwaar</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden openbaar vervoer te verrichten op grond van een
        concessie die is verleend na aanbesteding, indien de
        concessiehouder niet beschikt over een verklaring van geen
        bezwaar inzake de desbetreffende concessie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    <al>Een concessie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">artikel 51</intref> wordt
        uitsluitend verleend aan een vervoerder die beschikt over een
        verklaring van geen bezwaar inzake de desbetreffende concessie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een verklaring van geen bezwaar wordt uitsluitend verleend
            aan een vervoerder wiens marktaandeel in de Nederlandse
            markt voor openbaar vervoer niet groter is dan het aandeel
            zoals dat krachtens bij algemene maatregel van bestuur als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=55">artikel 55, eerste
            lid</intref>, te stellen regels is vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onverminderd het eerste lid wordt een verklaring aan een
            vervoerbedrijf als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=64">artikel 64</intref>
            uitsluitend verleend, indien:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het openbaar vervoer dat op de dag voor de
                    inwerkingtreding van deze wet door het
                    vervoerbedrijf werd verricht, inmiddels wordt
                    verricht krachtens een concessie die is verleend na
                    een procedure van aanbesteding, of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een gedeelte van het openbaar vervoer, bedoeld in
                    onderdeel a, wordt verricht krachtens een concessie
                    die is verleend na een procedure van aanbesteding en
                    de omvang van de concessie waartoe het
                    vervoerbedrijf een verklaring van geen bezwaar heeft
                    aangevraagd naar omzet berekend niet meer beloopt
                    dan anderhalf maal de omzet van dat gedeelte van het
                    openbaar vervoer.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Met een concessie die is verleend na een procedure van
            aanbesteding als bedoeld in het tweede lid, onderdelen a en
            b, wordt gelijkgesteld een concessie waarvan een
            kennisgeving tot de opdracht van aanbesteding van een
            concessie is gepubliceerd mits de in de kennisgeving
            vermelde ingangsdatum van de concessie is gelegen binnen een
            redelijke termijn na de datum van die kennisgeving.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>54</nr> 
  </kop> 
  <al>Onverminderd
	 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=53">artikel 53</intref> wordt een verklaring van
	 geen bezwaar geweigerd aan:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>een vervoerder die gevestigd is in een andere lidstaat van de
		  Europese Unie of een andere staat die partij is bij de Overeenkomst betreffende
		  de Europese Economische Ruimte, voor zover de wederkerigheid van de toegang tot
		  de desbetreffende markt voor personenvervoer voor vervoerders die in Nederland
		  zijn gevestigd niet gewaarborgd is;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>een vervoerder die gevestigd is in een andere staat, niet zijnde een
		  lidstaat van de Europese Unie of een andere staat die partij is bij de
		  Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte, voor zover dit
		  voortvloeit uit een voor Nederland verbindend verdrag of een voor Nederland
		  verbindend besluit van een volkenrechtelijke organisatie dan wel uit een door
		  of vanwege de regering gemaakte internationale afspraak.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Op de voordracht van Onze Minister in overeenstemming met
            Onze Minister van Economische Zaken worden bij algemene
            maatregel van bestuur regels gesteld over de afbakening van
            de Nederlandse markt voor openbaar vervoer en het maximaal
            voor een vervoerder te verkrijgen aandeel in de Nederlandse
            markt voor openbaar vervoer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=53">artikel 53, eerste
            lid</intref>, wordt het aandeel in de Nederlandse
            markt voor openbaar vervoer van een vervoerder bepaald aan
            de hand van de omzet die is behaald of is te verwachten met
            het verrichten van openbaar vervoer op basis van concessies
            of ander bij algemene maatregel van bestuur te bepalen vervoer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De berekening van de omzet, bedoeld in het tweede lid,
            geschiedt op de voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=377" compleet="nee">artikel 377, zesde lid, van Boek
                2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> voor de netto-omzet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Voor de berekening van de omzet, bedoeld in het tweede lid,
            worden de omzetten, voor zover deze zijn behaald of zijn te
            verwachten met het verrichten van openbaar vervoer op basis
            van concessies, opgeteld van:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrokken vervoerder;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vervoerder waarin de betrokken vervoerder
                    rechtstreeks of middellijk:</al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>meer dan de helft van het kapitaal of de
                            bedrijfsactiva bezit,</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de bevoegdheid heeft meer dan de helft van
                            de stemrechten uit te oefenen, dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de bevoegdheid heeft meer dan de helft van
                            de leden van de raad van toezicht of bestuur
                            of van de krachtens de wet tot
                            vertegenwoordiging bevoegde organen te
                            benoemen, dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het recht heeft de onderneming te leiden;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op andere wijze dan bedoeld in het eerste,
                            tweede, derde of vierde onderdeel, de
                            mogelijkheid heeft, al dan niet in een
                            gemeenschappelijke onderneming, een
                            beslissende invloed uit te oefenen op de
                            onderneming; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de vervoerders die ten aanzien van de betrokken
                    vervoerder over de in onderdeel b bedoelde rechten
                    of bevoegdheden beschikken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de vervoerders waarin een in onderdeel c bedoelde
                    vervoerder over de in onderdeel b bedoelde rechten
                    of bevoegdheden beschikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de vervoerders waarin een andere onderneming als
                    bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
                    Mededingingswet</extref> die ten aanzien van
                    de betrokken vervoerder over de in onderdeel b
                    bedoelde rechten of bevoegdheden beschikt, over de
                    in onderdeel b bedoelde rechten of bevoegdheden beschikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vervoerders waarbij ten minste twee vervoerders
                    onderscheidenlijk ondernemingen als bedoeld in de
                    onderdelen a tot en met d gezamenlijk over de in
                    onderdeel b bedoelde rechten of bevoegdheden beschikken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>Voor de berekening van de omzet van de in het eerste en
            vierde lid bedoelde vervoerders, blijft buiten beschouwing
            de omzet die is behaald in het tijdvak, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=47">artikel 47</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al>Op de voordracht van Onze Minister in overeenstemming met
            Onze Minister van Economische Zaken worden bij algemene
            maatregel van bestuur nadere regels gesteld over de wijze
            waarop het aandeel van de vervoerder, bedoeld in het tweede
            lid, in de Nederlandse markt voor openbaar vervoer wordt vastgesteld.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De procedure tot afgifte van de
            verklaring van geen bezwaar</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>56</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit geeft op aanvraag een verklaring van geen bezwaar
		af, indien de aanvrager voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=53">artikel 53</intref> gestelde eisen en er geen
		omstandigheden aanwezig zijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=54">artikel 54</intref>.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanvraag om een verklaring van geen bezwaar kan niet eerder worden
		ingediend dan nadat de kennisgeving van de aanbesteding van de desbetreffende
		concessie is gepubliceerd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald welke
            gegevens bij een aanvraag om een verklaring van geen bezwaar
            worden verstrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien de aanvrager reeds eerder een aanvraag om een
            verklaring van geen bezwaar heeft ingediend en daarbij
            gegevens heeft verstrekt die ook nodig zijn voor de
            beslissing op een nieuwe aanvraag en deze gegevens niet zijn
            gewijzigd, kan hij, in plaats van deze gegevens wederom te
            verstrekken, bij die nieuwe aanvraag volstaan met een
            verwijzing naar de eerdere aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onverwijld na ontvangst van de aanvraag zendt de
            directeur-generaal de aanvrager een bericht van ontvangst,
            waarin de datum van ontvangst is vermeld.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De directeur-generaal beslist binnen vier weken na ontvangst
            van een aanvraag om een verklaring van geen bezwaar. De
            directeur-generaal stelt de verlener van de concessie waarop
            de aanvraag betrekking heeft, in kennis van zijn besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid bedoelde termijn vangt aan met ingang
            van de eerstvolgende dag na ontvangst van de aanvraag, die
            niet een zaterdag, zondag of algemeen erkende feestdag is in
            de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene termijnenwet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De directeur-generaal kan binnen de in het eerste lid
            bedoelde termijn, die termijn met vier weken verlengen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het niet tijdig nemen van een beschikking op de aanvraag
            wordt gelijkgesteld met het afgeven van een verklaring van
            geen bezwaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Op aanvraag van de concessieverlener deelt de
            directeur-generaal hem mee of het vierde lid van toepassing
            is op een bepaalde aanvraag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De directeur-generaal kan een verklaring van geen bezwaar
            intrekken, indien de aanvrager onjuiste of onvolledige
            gegevens heeft verstrekt en de verstrekking van juiste of
            volledige gegevens zou hebben geleid tot een andere
            beschikking op de aanvraag om een verklaring van geen bezwaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De directeur-generaal deelt zijn voornemen een verklaring
            van geen bezwaar in te trekken schriftelijk en met redenen
            omkleed mee aan belanghebbenden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">afdeling 4.1.2. van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> stelt de
            directeur-generaal, alvorens toepassing te geven aan het
            eerste lid, degene aan wie de verklaring van geen bezwaar is
            verleend en de concessieverlener in de gelegenheid
            schriftelijk of mondeling hun zienswijze naar voren te brengen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een beschikking tot intrekking van een verklaring van geen
            bezwaar treedt niet eerder in werking dan dertien weken na
            de datum van haar bekendmaking. Zij werkt niet terug.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>60</nr>
    </kop>
    <al>Concessieverleners en vervoerders verstrekken de
        directeur-generaal de inlichtingen die hij nodig heeft voor de
        uitoefening van de hem in deze paragraaf toegekende bevoegdheden.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
  <paragraaf> 
	 <kop> 
		<label>&#xA7;</label> 
		<nr status="officieel">4</nr> 
		<titel status="officieel">De aanbestedingsplicht</titel> 
	 </kop> 
	 <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">61</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr>1</lidnr><al>Met ingang van een bij algemene maatregel van
bestuur bepaald tijdstip verleent een concessieverlener voor het
openbaar vervoer, anders dan per trein, in zijn concessiegebied slechts
een concessie nadat daartoe een aanbesteding is
gehouden.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>Onze Minister kan op
aanvraag van een concessieverlener een ontheffing verlenen van de in
het eerste lid bedoelde verplichting
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de concessie een overbrugging vormt
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>een wijziging van de indeling van
concessiegebieden;</al></li><li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>een
samenvoeging van meerdere vervoersvormen in &#xE9;&#xE9;n
concessie;</al></li></lijst></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, de concessie betrekking heeft op openbaar
vervoer dat een vernieuwende technologie of vervoersconcept bevat dat
niet tot stand komt indien de concessie zou worden
aanbesteed.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr>3</lidnr><al>Een
ontheffing kan onder beperkingen worden verleend en aan de ontheffing
kunnen voorschriften worden verbonden.</al></lid><lid>
<lidnr>4</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere
regels worden gesteld over de toepassing van het eerste, tweede en
derde lid.</al></lid><lid> <lidnr>5</lidnr><al>Een concessie voor
openbaar vervoer, anders dan per trein, die is verleend zonder dat
daartoe een aanbesteding is gehouden, vervalt op het met toepassing van
het eerste lid bepaalde
tijdstip.</al></lid>
</artikel> 
	 <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">62</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Concessies als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, derde
lid</intref>, worden slechts verleend nadat daartoe een aanbesteding is
gehouden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur omschreven gevallen kan het eerste lid
buiten toepassing worden
gelaten.</al></lid>
</artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">63</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan de raad van bestuur van de mededingingsautoriteit verzoeken een
            rapportage uit te brengen inzake de effecten voor de
            mededinging op de Nederlandse markt voor openbaar vervoer of
            een deel daarvan, van een op een aanvraag als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=61">artikel 61, tweede lid</intref> te
            nemen besluit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De rapportage is niet eerder openbaar dan nadat Onze
            Minister een besluit over de aanvraag heeft genomen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De rapportage wordt meegezonden met de beslissing op de aanvraag.</al>
    </lid>
</artikel> 
  </paragraaf> 
  <paragraaf> 
	 <kop> 
		<label>&#xA7;</label> 
		<nr status="officieel">5</nr> 
		<titel status="officieel">Bijzondere bepalingen inzake door Onze Minister te verlenen
concessies</titel> 
	 </kop> 
	  
	  
  <artikel status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Artikel</label> 
		  <nr status="officieel">64</nr> 
		</kop> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
		  <al>Onze Minister is bevoegd een concessie als bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, eerste lid</intref>, te
			 verlenen zonder dat daartoe de procedure van de
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;paragraaf=1">paragrafen 1 tot en met 3</intref> van dit
			 hoofdstuk wordt toegepast.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
		  <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels
			 worden gesteld over de wijze waarop een concessie door Onze Minister wordt
			 verleend, indien daartoe niet de procedure van de
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;paragraaf=1">paragrafen 1 tot en met 3</intref> van dit
			 hoofdstuk wordt toegepast.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
		  <al>Bij of krachtens de algemene maatregel van bestuur, bedoeld in het
			 tweede lid, kunnen onder meer regels worden gesteld over:</al> 
		  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>de keuze van de voor het verlenen van een concessie te volgen
				  procedures;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>de criteria voor toelating van ondernemingen tot de procedure
				  voor het verlenen van een concessie, waaronder de uitsluiting van ondernemingen
				  die door hun marktmacht of concurrentiepositie een eerlijke competitie
				  belemmeren;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>de criteria voor het verlenen van een concessie.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
		  <al>Een concessie voor het hoofdrailnet wordt door Onze Minister niet
			 eerder verleend, dan vier weken nadat het ontwerp aan beide kamers der
			 Staten-Generaal is overgelegd.</al> 
		</lid> 
	 </artikel> 
	 <artikel status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Artikel</label> 
		  <nr status="officieel">65</nr> 
		</kop> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
		  <al>In deze paragraaf wordt verstaan onder het hoofdrailnet: de
			 spoorvervoerdiensten die als zodanig bij koninklijk besluit zijn
			 aangewezen.</al> 
		</lid> 
		<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
krachtens het eerste lid aangewezen spoorvervoerdiensten kunnen met
ingang van 1&#xA0;januari 2015 mede de diensten met stations buiten
Nederland betreffen, indien de eventueel daarvoor vereiste toestemming
door de daartoe bevoegde autoriteit of autoriteiten in de
desbetreffende andere lidstaat of lidstaten van de Europese Unie, is
gegeven.</al>
                     </lid><lid> 
		  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
		  <al>Onze Minister kan bepalen dat een door hem verleende concessie voor
			 het hoofdrailnet geheel of voor een door Onze Minister daarbij te bepalen
			 aanmerkelijk gedeelte door de concessiehouder zal worden uitgevoerd met
			 gebruikmaking van een of meer door Onze Minister aan te wijzen
			 rechtspersonen.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
		  <al>Een in het eerste lid bedoeld koninklijk besluit wordt niet eerder
			 vastgesteld dan vier weken nadat het ontwerp aan de Tweede Kamer der
			 Staten-Generaal is overlegd.</al> 
		</lid> 
	 </artikel> 
	 <artikel status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Artikel</label> 
		  <nr>66</nr> 
		</kop> 
		<lid> 
		  <lidnr>1</lidnr> 
		  <al>Dit artikel is van toepassing, indien Onze Minister voornemens is
			 een concessie te verlenen voor het hoofdrailnet.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr>2</lidnr> 
		  <al>Onze Minister stelt een beleidsvoornemen tot concessieverlening
			 vast, waarin is opgenomen of vermeld:</al> 
		  <lijst type="a"> 
			 <li> 
				<li.nr>a.</li.nr>
				<al>een beschrijving van de betrokken markt;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>b.</li.nr>
				<al>een beschrijving van de maatregelen die ertoe strekken dat de
				  continu&#xEF;teit van het betrokken personenvervoer wordt gewaarborgd;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>c.</li.nr>
				<al>een schatting van de kosten die met de concessieverlening zijn
				  gemoeid en van de waarde van de concessie;</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>d.</li.nr>
				<al>een beschrijving van de te volgen procedure van
				  concessieverlening; en</al> 
			 </li> 
			 <li> 
				<li.nr>e.</li.nr>
				<al>of Onze Minister voornemens is <intref status="slapend">artikel 69b, tweede lid</intref>, toe te passen.</al> 
			 </li> 
		  </lijst> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr>3</lidnr> 
		  <al>Voordat Onze Minister het beleidsvoornemen vaststelt, legt hij dit
			 voornemen ter advisering voor aan de in <intref status="slapend">artikel
			 27</intref> bedoelde consumentenorganisaties.
			 <intref status="slapend">Artikel 27</intref> is van
			 overeenkomstige toepassing.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr>4</lidnr> 
		  <al>Onze Minister legt het vastgestelde beleidsvoornemen voor aan de
			 Tweede Kamer der Staten-Generaal. Indien binnen 30 dagen na deze voorlegging
			 ten minste 30 leden te kennen geven nadere inlichtingen te willen ontvangen
			 over de voorgenomen concessieverlening, zal de aanvang van procedure tot
			 concessieverlening niet eerder plaatsvinden dan dat veertien dagen zijn
			 verstreken na het verstrekken van die inlichtingen.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr>5</lidnr> 
		  <al>Indien binnen 30 dagen na de voorlegging of binnen 14 dagen na de
			 verstrekking van de inlichtingen, bedoeld in het vierde lid, de Kamer als haar
			 oordeel uitspreekt dat de concessieverlening machtiging bij wet behoeft, wordt
			 de concessie eerst verleend nadat die machtiging is verleend.</al> 
		</lid> 
	 </artikel> 
	 <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">66a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Voorafgaand aan de verlening van een concessie voor het hoofdrailnet, stelt Onze Minister een programma van eisen vast als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=44">artikel 44, tweede lid</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Voordat Onze Minister het programma van eisen vaststelt, legt hij dit programma voor aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed"> 
		<kop> 
		  <label>Artikel</label> 
		  <nr>67</nr> 
		</kop> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
		  <al>Dit artikel is van toepassing op de verlening van de eerste
			 concessie voor het hoofdrailnet na de inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015008" compleet="nee">Concessiewet
			 personenvervoer per trein</extref>.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
		  <al>Onze Minister verleent de in het eerste lid bedoelde concessie aan
			 de N.V. Nederlandse Spoorwegen of aan een bij koninklijk besluit te bepalen
			 onderdeel van de N.V. Nederlandse Spoorwegen zonder dat daartoe de procedure
			 van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;paragraaf=1">paragrafen 1 tot en met 3
			 van dit hoofdstuk</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69c">artikel
			 69c</intref> wordt toegepast. Deze concessie vangt aan op een bij
			 koninklijk besluit te bepalen datum en eindigt op 1 januari 2015.</al> 
		</lid> 
		<lid> 
		  <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
		  <al>Onze Minister kan van het tweede lid afwijken; alsdan wordt
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69c">artikel 69c</intref> toegepast.</al> 
		</lid> 
	 </artikel></paragraaf> 
  <paragraaf> 
	 <kop><label>&#xA7;</label><nr>6</nr><titel>Bepalingen inzake marktactiviteiten
		  van gemeentelijke vervoerbedrijven en houders van langdurige concessies</titel>
		
	 </kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een vervoerder
waarop de gemeente Amsterdam, Den Haag, Rotterdam of Utrecht op basis
van feitelijke of juridische omstandigheden beslissende invloed
uitoefent, verricht geen andere werkzaamheden
dan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>openbaar vervoer;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>vervoer waarop bij algemene maatregel van bestuur
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=2">artikel 2, tweede lid</intref>, dit artikel van toepassing is
verklaard; of,</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>werkzaamheden die
rechtstreeks samenhangen met het verrichten van het in onderdeel a en b
bedoelde vervoer.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een
gemeentelijk vervoerbedrijf als bedoeld in het eerste lid
mag:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>vervoerders</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>waarop het op basis van feitelijke of
juridische omstandigheden invloed kan uitoefenen, of,</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>waarop een rechtspersoon op basis van
feitelijke of juridische omstandigheden invloed kan uitoefenen die
tevens op basis van feitelijke of juridische omstandigheden invloed kan
uitoefenen op dit gemeentelijk
vervoerbedrijf, die openbaar vervoer,
besloten busvervoer of taxivervoer verrichten dan wel werkzaamheden die
daarmee rechtstreeks samenhangen, niet bevoordelen boven anderen
waarmee die vervoerders in concurrentie treden of anderszins voordelen
toekennen die verder gaan dan in het normale handelsverkeer
gebruikelijk is;</al></li></lijst></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>middelen die het aanwendt of verkrijgt voor het
verrichten van metro- of tramvervoer, zo lang dit vervoer niet is
aanbesteed, niet benutten voor het verrichten van busvervoer of de in
de onderdelen b of c van het eerste lid bedoelde werkzaamheden voor
zover het gemeentelijk vervoerbedrijf daarmee voordelen verkrijgt die
verder gaan dan in het normale handelsverkeer gebruikelijk
is.</al></li></lijst></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Als toekenning van voordelen die verder gaan dan in het
            normaal handelsverkeer gebruikelijk is als bedoeld in het
            tweede lid wordt in ieder geval aangemerkt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het leveren van goederen of diensten tegen een
                    vergoeding die lager is dan de redelijkerwijs
                    daaraan toe te rekenen kosten;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het ter beschikking stellen van financi&#xEB;le middelen
                    anders dan ten laste van het eigen vermogen dan wel
                    ten laste van het eigen vermogen anders dan tegen
                    een in het handelsverkeer gebruikelijke vergoeding;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verstrekken van gegevens over individuele
                    gebruikers van openbaar vervoer, tenzij deze onder
                    gelijke voorwaarden ook ter beschikking worden
                    gesteld aan derden die met de betrokken onderneming
                    in concurrentie treden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het toestaan van het gebruik van de naam en het
                    beeldmerk van het openbaar vervoerbedrijf op een
                    wijze waardoor verwarring bij het publiek is te
                    duchten over de herkomst van goederen en diensten.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen andere vormen van
            toekenning van voordelen dan die, bedoeld in het derde lid,
            worden aangemerkt als vormen die verder gaan dan in het
            normaal handelsverkeer gebruikelijk is.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Een gemeentelijk
vervoerbedrijf als bedoeld in het eerste
lid:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>doet jaarlijks over het voorgaande boekjaar een
verklaring van een onafhankelijke deskundige opmaken waaruit blijkt of
de financi&#xEB;le verhouding tussen het vervoerbedrijf en de in het
tweede lid, onderdeel a, bedoelde vervoerders, voldoet aan de in dat
onderdeel gestelde eisen en of het voldoet aan het tweede lid,
onderdeel b, gestelde eisen. Deze verklaring ligt voor een ieder ter
inzage op alle kantoren van het gemeentelijk
vervoerbedrijf;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>houdt voorzover aan
hem zowel een concessie voor het verrichten van busvervoer als een
concessie voor het verrichten van metro- of tramvervoer is verleend en
zolang &#xE9;&#xE9;n van deze concessies nog niet is aanbesteed,
een zodanige administratie bij
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de registratie van de lasten en baten van
het busvervoer en het tram- of metrovervoer gescheiden
zijn;</al></li><li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>alle lasten en baten,
op grond van consequent toegepaste en objectief te rechtvaardigen
beginselen inzake kostprijsadministratie, correct worden
toegerekend;</al></li><li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de beginselen
inzake kostprijsadministratie volgens welke de administratie wordt
gevoerd, duidelijk zijn
vastgelegd.</al></li></lijst></li></lijst><al>Een
gemeentelijk vervoerbedrijf bewaart de in onderdeel b bedoelde gegevens
gedurende vijf jaar, te rekenen vanaf het einde van het boekjaar waarop
de gegevens betrekking
hebben.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Dit artikel is niet van toepassing ten aanzien van een
            gemeentelijk vervoerbedrijf als bedoeld in het eerste
lid zodra het openbaar vervoer,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=53">artikel 53, tweede lid,
                onderdeel a</intref>, voor ten minste een
            gedeelte dat naar omzet berekend ten minste twee derde
            beloopt, wordt verricht krachtens een concessie welke is
            verleend na een procedure van aanbesteding.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Dit artikel is
van overeenkomstige toepassing
op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>een vervoerder die in de in het eerste lid
genoemde gemeenten op grond van een aan hem verleende concessie
openbaar vervoer verricht zonder dat daartoe een aanbesteding is
gehouden;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>een vervoerder waarop een
gemeente voor 1&#xA0;januari 2007 beslissende invloed heeft
uitgeoefend en die openbaar vervoer verricht op grond van een concessie
zonder dat daartoe een aanbesteding is
gehouden.</al></li></lijst></lid></artikel> 
  </paragraaf>
  
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Bepalingen voor de reiziger</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>70</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is verboden zonder hiervoor geldig vervoerbewijs gebruik
            te maken van het openbaar vervoer, alsmede, voor zover de
            vervoerder zulks duidelijk kenbaar heeft gemaakt, van de
            daartoe behorende voorzieningen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het verbod, bedoeld in het eerste lid, is niet van
            toepassing in de bij algemene maatregel van bestuur bepaalde gevallen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>71</nr>
    </kop>
    <al>Het is verboden een onbevoegd gewijzigd of anderszins bewerkt
        vervoerbewijs te gebruiken, een vervoerbewijs te misbruiken of
        de controle van vervoerbewijzen te belemmeren of te verhinderen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>72</nr> 
  </kop> 
  <al>Het is een ieder verboden zich in een auto, bus, trein, metro, tram of
	 een via een geleidesysteem voortbewogen voertuig dan wel in of in de
	 onmiddellijke nabijheid van een station, halteplaats, of een andere bij het
	 openbaar vervoer behorende voorziening en de daarbij behorende perrons,
	 trappen, tunnels en liften zodanig te gedragen dat orde, rust, veiligheid
	 of een goede bedrijfsgang wordt of kan worden verstoord.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>73</nr> 
  </kop> 
  <al>Een ieder is verplicht de aanwijzingen betreffende de orde, rust,
	 veiligheid of een goede bedrijfsgang op te volgen die door of vanwege de
	 vervoerder duidelijk kenbaar zijn gemaakt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>74</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels
            worden gesteld over:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hetgeen onder verstoring van orde, rust, veiligheid
                    of een goede bedrijfsgang wordt verstaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze waarop de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=73">artikel
                    73</intref> bedoelde aanwijzingen onder meer
                    kunnen worden gegeven.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen
            voorts regels worden gesteld over onder meer:</al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het gebruik van vervoerbewijzen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verplichting tot betaling en het recht op terugbetaling.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">V</nr>
                        <titel status="officieel">Taxivervoer</titel>
                     </kop><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Vergunning</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">75</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Voor de
toepassing van dit hoofdstuk en de daarop berustende bepalingen wordt
met het verrichten van taxivervoer gelijkgesteld het aanbieden van dat
vervoer, tenzij dit aanbieden geschiedt door tussenpersonen die
bemiddelen in dat vervoer bij wijze van dienstverlening of in de
uitoefening van hun beroep of bedrijf.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Voor de
toepassing van dit hoofdstuk en de daarop berustende bepalingen wordt
onder &#xAB;de vervoerder die taxivervoer verricht&#xBB; verstaan:
degene die taxivervoer verricht, niet in de hoedanigheid van bestuurder
van een auto.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">76</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Het is
verboden taxivervoer te verrichten zonder een daartoe verleende
vergunning.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Een
vergunning als bedoeld in het eerste lid wordt verleend voor onbepaalde
tijd.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>De
vervoerder die taxivervoer verricht, alsmede de bestuurder van een auto
waarmee taxivervoer wordt verricht, draagt er zorg voor dat in de auto
waarmee dat vervoer wordt verricht het vergunningbewijs zichtbaar voor
de reiziger aanwezig is.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Een in
het eerste lid bedoelde vergunning wordt, behoudens in bij algemene
maatregel van bestuur bepaalde gevallen, slechts verleend aan een
vervoerder die voldoet aan eisen van betrouwbaarheid en
vakbekwaamheid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al>Onze
Minister kan vrijstelling verlenen van het derde lid en van de in het
vierde lid bedoelde eis van vakbekwaamheid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                              <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=11">11</intref> zijn van overeenkomstige toepassing, met
dien verstande dat de in artikel 9, vijfde lid, bedoelde
regels over de eisen van kredietwaardigheid niet van toepassing zijn op
de vervoerder die taxivervoer
verricht.</al>
                           </lid>
                        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Geschillen en
klachten</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">77</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>De
vervoerder die taxivervoer verricht voorziet, al dan niet in
samenwerking met andere vervoerders, in het op verzoek behandelen van
geschillen over de totstandkoming of de uitvoering van een
vervoersovereenkomst als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=80" compleet="nee">artikelen 80, eerste lid</extref>, en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005034&amp;artikel=100" compleet="nee">100, eerste lid, van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, door instelling
van een geschillencommissie.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=12">Artikel
12, tweede tot en met vijfde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld over het eerste lid.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">78</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>De
vervoerder die taxivervoer verricht, maakt op een naar de aard van het
vervoer ge&#xEB;igende wijze kenbaar op welke wijze klachten over het
verrichten van taxivervoer worden behandeld.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden
gesteld over het eerste
lid.</al>
                           </lid>
                        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Verplichtingen betreffende
bestuurders en voertuigen
taxivervoer</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">79</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
over:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
inrichting, uitrusting en herkenbaarheid van een auto waarmee
taxivervoer wordt
verricht;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de keuring
van een auto waarmee taxivervoer wordt
verricht;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>het
kenbaar maken van tarieven aan de
consument;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>de
minimale beschikbaarheid van
taxivervoer;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>de
eisen en verplichtingen te stellen aan vervoerders die taxivervoer
verrichten en aan bestuurders van een auto waarmee taxivervoer wordt
verricht;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>f.</li.nr>
                                    <al>de wijze
waarop wordt aangetoond dat aan de ingevolge de onderdelen a tot en met
e gestelde regels wordt
voldaan;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>g.</li.nr>
                                    <al>de
vergoedingen die zijn verschuldigd voor de met de krachtens de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;paragraaf=1">paragrafen 1 tot en met 4</intref> van dit hoofdstuk gestelde regels
samenhangende werkzaamheden af te geven
documenten;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>h.</li.nr>
                                    <al>de
administratie die de vervoerder voert ten behoeve van een doelmatig
toezicht op de naleving van het bij of krachtens deze wet
bepaalde.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid, aanhef en onderdeel a, bedoelde regels over de inrichting
en uitrusting kunnen mede betrekking hebben
op:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
aanwezigheid van apparatuur en voorzieningen ter registratie van
ritten, tarieven, prijzen en arbeids- en
rusttijden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>het
gebruik van zodanige apparatuur en voorzieningen met inbegrip van de
afzonderlijke onderdelen
daarvan;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>de keuring
van zodanige apparatuur en voorzieningen dan wel de installatie
daarvan.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid bedoelde regels kunnen verschillen al naar gelang de aard
van het taxivervoer of de locatie waar taxivervoer wordt
verricht.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Voor
zover dit noodzakelijk is ter toetsing van de geschiktheid van
bestuurders, kunnen in het kader van de in het eerste lid, onder e,
bedoelde eisen en verplichtingen, onder meer gegevens betreffende de
gezondheid en het gedrag van bestuurders worden verwerkt. Het
bestuursorgaan dat bevoegd is tot toetsing aan deze eisen, is
verantwoordelijk voor de verwerking van de gegevens als bedoeld in de
Wet bescherming persoonsgegevens.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">80</nr>
                           </kop>
                           <al>Het is verboden taxivervoer te verrichten in
strijd met de bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=79">artikelen 79</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=81">81</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82a">82a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82b">82b</intref> gestelde
regels.</al>
                        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Tarieven</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">81</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Met het
oog op de inzichtelijkheid voor de consument worden bij
ministeri&#xEB;le regeling regels gesteld over tarieven voor
taxivervoer. Deze regels kunnen betrekking hebben
op:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
wijze waarop het tarief is
opgebouwd;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de
verplichting om de tariefopbouw toe te
passen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>een toe te
passen maximumtarief.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Het
eerste lid heeft geen betrekking op tarieven voor taxivervoer dat wordt
verricht ter uitvoering van een schriftelijke overeenkomst, waarbij
gedurende een bij die overeenkomst vastgestelde periode meermalen
taxivervoer wordt verricht tegen een in die overeenkomst vastgelegd
tarief.</al>
                           </lid>
                        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">4a</nr>
                           <titel status="officieel">Vervoerbewijzen</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">81a</nr>
                           </kop>
                           <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels
worden gesteld over elektronische vervoerbewijzen, en daaraan te
stellen eisen, voor taxivervoer. Deze regels kunnen in elk geval
betrekking hebben
op:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
invoering, de vaststelling, de uitgifte, de exploitatie of het beheer
van deze
vervoerbewijzen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het
gebruik, de geldigheid of de
acceptatie;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de
erkenning van een of meer instellingen die deze vervoerbewijzen
uitgeven, exploiteren of beheren, alsmede de voorschriften waaraan
dergelijke instellingen moeten
voldoen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Gemeentelijke
bevoegdheden</titel>
                        </kop><artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">82</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens gemeentelijke verordening kunnen regels worden gesteld die in
het belang zijn van de kwaliteit van op de gemeentelijke openbare weg
aangeboden taxivervoer.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid bedoelde regels strekken tot aanvulling van de bij of
krachtens deze wet vastgestelde bepalingen en hebben geen betrekking op
andere onderwerpen dan die van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82a">artikelen 82a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82b">82b</intref>.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">82a</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens gemeentelijke verordening kunnen regels worden gesteld
over:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
herkenbaarheid van een auto waarmee taxivervoer op de gemeentelijke
openbare weg wordt
aangeboden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de eisen
en verplichtingen te stellen aan bestuurders van een in onderdeel a
bedoelde auto;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>de
indiening en behandeling van klachten van consumenten over
taxivervoer;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>de
wijze waarop wordt aangetoond dat aan de ingevolge de onderdelen a tot
en met c gestelde regels wordt
voldaan;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>de
vergoedingen die zijn verschuldigd voor de uitvoeringskosten die
samenhangen met de krachtens deze paragraaf gestelde regels af te geven
documenten en vergunningen en de uitvoeringskosten die samenhangen met
de instandhouding van die documenten en
vergunningen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid bedoelde regels kunnen verschillen al naar gelang de locatie
waar taxivervoer wordt verricht.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid bedoelde regels kunnen betrekking hebben op een verplichting
voor de in dat lid bedoelde bestuurders om vanaf een of meer daartoe
bij gemeentelijke verordening aangewezen locaties, consumenten op hun
verzoek te vervoeren.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld over het
eerste lid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al>De in het
vierde lid bedoelde regels kunnen in elk geval betrekking hebben
op:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
voorwaarden en beperkingen van de toepassing van de in het eerste lid
bedoelde
bevoegdheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de
aansluiting op bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=79">artikel 79</intref> gestelde
regels.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">82b</nr>
                           </kop>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82a">artikel 82a</intref> kan bij of krachtens gemeentelijke verordening worden
bepaald dat het gebruik van de bij die verordening te bepalen
gemeentelijke openbare weg of delen daarvan, voor wat betreft het
aldaar aanbieden van taxivervoer, uitsluitend is voorbehouden aan
vervoerders en bestuurders van auto&#x2019;s die taxivervoer verrichten
die overeenkomstig de bij en krachtens dit artikel gestelde regels deel
uitmaken van een organisatorisch verband.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Het in
het eerste lid bedoelde organisatorische verband heeft een verbetering
van de kwaliteit van taxivervoer ten doel.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Bij of
krachtens een in het eerste lid bedoelde gemeentelijke verordening
worden regels gesteld over de eisen aan en verplichtingen van het
organisatorisch verband en de eisen aan en de verplichtingen van de
vervoerders en de bestuurders van de in het eerste lid bedoelde
auto&#x2019;s die daar deel van uitmaken alsmede de regels die nodig
zijn voor een goede uitvoering van de in het eerste lid bedoelde
bevoegdheid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>De in het
eerste lid bedoelde gemeentelijke verordening stelt regels over het
minimum aantal binnen de gemeente betrokken organisatorische
verbanden.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al>De in het
derde lid bedoelde regels kunnen mede betrekking hebben op verlening
van vergunningen aan de in dit artikel bedoelde organisatorische
verbanden en degenen die daarvan deel uitmaken, alsmede op de
intrekking, wijziging en schorsing van die vergunningen. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=6">artikelen
6, vierde en vijfde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=99">99, eerste lid, onderdeel c, en tweede lid</intref>,
zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                              <al>De in het
derde lid bedoelde eisen en verplichtingen hebben in elk geval
betrekking op de volgende
onderwerpen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>het
bestuur en de organisatie van het
verband;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de
juridische verhouding tussen het bestuur van het verband en de
vervoerders en bestuurders van auto&#x2019;s die daar deel van
uitmaken;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>het gedrag
van bestuurders van auto&#x2019;s die taxivervoer
verrichten;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>de
herkenbaarheid van de auto&#x2019;s waarmee taxivervoer wordt
verricht;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>de wijze
waarop de in het tweede lid bedoelde doelstelling met inachtneming van
in het derde lid bedoelde eisen en verplichtingen, door het verband
wordt uitgewerkt in een
reglement;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>f.</li.nr>
                                    <al>de
instelling van privaatrechtelijke controles betreffende de nakoming van
de in het reglement vastgelegde verplichtingen, door een of meer
onafhankelijke en deskundige instanties en het optreden van het verband
naar aanleiding van tijdens die controles geconstateerde
onregelmatigheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>g.</li.nr>
                                    <al>de
registratie en behandeling van klachten van
consumenten;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>h.</li.nr>
                                    <al>de
rapportage over de uitkomsten van de in onderdeel f bedoelde controles
en het in dat onderdeel bedoelde optreden van het verband alsmede van
de afhandeling van de in onderdeel g bedoelde
klachten;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>i.</li.nr>
                                    <al>opvolging
van in het zevende lid bedoelde
aanwijzingen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>j.</li.nr>
                                    <al>de
wijze van vastlegging van en verantwoording over de in de onderdelen a
tot en met i bedoelde eisen en verplichtingen door het organisatorisch
verband.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                              <al>Het
college van burgemeester en wethouders van de desbetreffende gemeente
kan op de in het eerste lid bedoelde delen van de gemeentelijke
openbare weg aanwijzingen geven aan de in het eerste lid bedoelde
bestuurders van auto&#x2019;s, voor zover dat ter plaatse noodzakelijk
is voor een goede uitvoering van de in het derde lid bedoelde eisen en
verplichtingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld over het
eerste en derde lid.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                              <al>De in het
achtste lid bedoelde regels kunnen in elk geval betrekking hebben
op:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
voorwaarden en beperkingen van de toepassing van de in het eerste,
derde en zevende lid, bedoelde
bevoegdheden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>de
aansluiting op bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=79">artikel 79</intref> gestelde
regels.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                              <al>Dit
artikel is uitsluitend van toepassing op bij ministeri&#xEB;le regeling
aangewezen gemeenten.</al>
                           </lid>
                        </artikel>
                        <artikel status="goed">
                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">82c</nr>
                           </kop>
                           <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=93">artikel 93</intref> is het college van
burgemeester en wethouders van de desbetreffende gemeente bevoegd tot
oplegging van een last onder bestuursdwang ter handhaving van de
krachtens deze paragraaf gestelde
verplichtingen.</al>
                        </artikel></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">VI</nr>
        <titel status="officieel">Internationaal vervoer</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>83</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Ter uitvoering van verdragen of besluiten van volkenrechtelijke
		organisaties dan wel om redenen van internationaal vervoerbeleid kunnen bij of
		krachtens algemene maatregel van bestuur regels worden gesteld over:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>openbaar vervoer, besloten busvervoer en taxivervoer dat de
			 Nederlandse grens overschrijdt;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>openbaar vervoer, besloten busvervoer en taxivervoer dat door een
			 in Nederland gevestigde vervoerder geheel buiten Nederland of door een buiten
			 Nederland gevestigde vervoerder geheel in Nederland wordt verricht;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>het rijden met een lege bus of auto over voor het openbaar verkeer
			 openstaande wegen in Nederland of het rijden met een lege bus of auto door een
			 in Nederland gevestigde vervoerder geheel of ten dele buiten Nederland of door
			 een buiten Nederland gevestigde vervoerder geheel of ten dele in Nederland,
			 voor zover dat verband houdt met het verrichten van openbaar vervoer, besloten
			 busvervoer of taxivervoer.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>De regels, bedoeld in het eerste lid, kunnen mede betrekking hebben op
		de vergoeding die de aanvrager is verschuldigd voor de behandeling van de
		aanvraag om verlening of wijziging van de voor dat vervoer benodigde
		documenten.</al> 
  </lid>
</artikel>
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Handhaving</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Toezicht en opsporing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">87</nr> 
  </kop> 
   
  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Met het
toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze wet zijn
belast:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
bij besluit van Onze Minister aangewezen
personen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de bij
besluit van de bestuursorganen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20, tweede en derde
lid</intref>, aangewezen personen, voor zover het de door hen verleende
concessies betreft, voor het bepaalde bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19">artikelen 19</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=30">30 tot en met 40</intref>,
en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de bij besluit
van het college van burgemeester en wethouders van de desbetreffende
gemeenten aangewezen personen, voor zover het betreft het toezicht op
naleving van het bepaalde bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82a">artikelen 82a</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=82b">82b</intref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of krachtens deze
		wet zijn voorts belast de in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
		Strafvordering</extref> bedoelde ambtenaren en de met betrekking tot
		deze wet krachtens
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, onder 2&#xB0;, van de Wet op de
		economische delicten</extref> aangewezen ambtenaren.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Onverminderd het bepaalde in het eerste en tweede lid zijn met het
		toezicht op de naleving van het bij of krachtens de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70 tot en met 74</intref> bepaalde mede belast personen die daartoe
		door de vervoerder zijn aangewezen.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Met het
toezicht op de naleving van het bepaalde bij verordening 1371/2007/EG
zijn de bij besluit van Onze Minister aangewezen personen
belast.</al>
                     </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste, vijfde en zevende
lid</intref>, zijn
		belast de bij besluit
van de raad van bestuur van de mededingingsautoriteit
aangewezen ambtenaren van de Nederlandse
Mededingingsautoriteit.</al> 
  </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Van een
besluit als bedoeld in het eerste, vierde of vijfde lid, wordt
mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister kan met betrekking tot het toezicht op de
            naleving beleidsregels vaststellen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Beleidsregels die betrekking hebben op het toezicht door
            ambtenaren als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikel 87, vierde
            lid</intref>, worden vastgesteld in overeenstemming
            met Onze Minister van Economische Zaken. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>89</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het opsporen van de bij of krachtens deze wet strafbaar
            gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de met betrekking
            tot deze wet krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002063&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, onder
                2&#xB0;, van de Wet op de economische
            delicten</extref> aangewezen ambtenaren. Deze
            ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing van de
            feiten, strafbaar gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij of krachtens deze wet strafbaar
            gestelde feiten zijn voorts belast de bij besluit van Onze
            Minister en Onze Minister van Justitie gezamenlijk
            aangewezen personen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Van een besluit als bedoeld in het tweede lid wordt
            mededeling gedaan door plaatsing in de Staatscourant.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>90</nr>
    </kop>
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikel 87</intref> bedoelde
        ambtenaren en personen beschikken niet over de bevoegdheden,
        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">artikel 5:18 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>91</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A12" compleet="nee">artikelen 5:12</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A13" compleet="nee">5:13</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">5:15 tot en met
        5:17</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
        toepassing ten aanzien van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=89">artikel 89</intref> bedoelde
        ambtenaren en personen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>92</nr></kop><al>De reiziger die de leeftijd van veertien jaar nog niet heeft bereikt,
is verplicht op de eerste vordering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikelen 87</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=89">89</intref> bedoelde
ambtenaren en personen die hebben vastgesteld dat de reiziger heeft gehandeld
in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70</intref>
            of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=71">71</intref>, een identiteitsbewijs als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006297&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de identificatieplicht</extref> ter inzage aan te bieden.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Dwang- en strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">93</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Onze
Minister is de handhavende instantie, bedoeld in artikel 30 van
verordening 1371/2007/EG.</al>
                     </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Onze
Minister is bevoegd tot oplegging van een last onder bestuursdwang ter
handhaving van de bij of krachtens deze wet gestelde verplichtingen en
van verordening
1371/2007/EG.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
raad van bestuur van de mededingingsautoriteit is bevoegd tot het
opleggen van een last onder dwangsom ter handhaving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19a">artikel 19a,
vierde
lid</intref>.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">94</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Ingeval van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste,
vijfde en zevende
lid</intref>, kan
		de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit de rechtspersoon aan wie het gemeentelijk vervoerbedrijf
		toebehoort dan wel de desbetreffende concessiehouder, een last onder dwangsom
		opleggen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Aan een last kunnen
		voorschriften worden verbonden inzake het verstrekken van gegevens aan de
		raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Een last geldt voor een door de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit te bepalen termijn
		van ten hoogste twee jaar.</al> 
  </lid> 
  
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>95</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit deelt zijn voornemen een beschikking
            te geven als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=94">artikel 94, eerste
            lid</intref>, schriftelijk en met redenen omkleed
            mee aan belanghebbenden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.1.2" compleet="nee">afdeling 4.1.2 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> stelt de
            raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit, alvorens te besluiten omtrent toepassing
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=94">artikel 94, eerste
            lid</intref>, belanghebbenden in de gelegenheid
            schriftelijk of mondeling hun zienswijze kenbaar te maken.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>96</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit kan een last onder dwangsom wijzigen
            of intrekken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.1.2" compleet="nee">afdeling 4.1.2 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> stelt de
            raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit, alvorens toepassing te geven aan het
            eerste lid, belanghebbenden in de gelegenheid mondeling of
            schriftelijk hun zienswijze kenbaar te maken.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>97</nr>
    </kop>
    <al>Indien naar het oordeel van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikelen 87</intref>
            of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=89">89</intref> bedoelde ambtenaren
        en personen in onvoldoende mate medewerking wordt verleend bij
        de uitvoering van de hun opgedragen taak, treffen zij zo nodig
        met behulp van de sterke arm de nodige maatregelen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">98</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de reiziger handelt in strijd met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70 tot en met
            74</intref> zijn de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikelen 87 en
            89</intref> bedoelde ambtenaren en personen bevoegd
            zijn vervoerbewijs in te trekken en hem zo nodig met behulp
            van de sterke arm het gebruik van het gehele openbaar vervoer te ontzeggen.</al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld over de duur van een ontzegging als bedoeld in het eerste lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het is verboden in strijd te handelen met een op grond van het eerste lid opgelegde ontzegging.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikelen 87</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=89">89</intref> bedoelde
            ambtenaren en personen zijn bevoegd bij vermoeden van een
            ten aanzien van handbagage gepleegde overtreding van het in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=72">artikel 72</intref>
            bepaalde, zich in tegenwoordigheid van de reiziger van aard
            en inhoud daarvan te overtuigen en onbevoegd meegenomen
            handbagage uit de vervoermiddelen te weren of verwijderen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">99</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan een vergunning
		volgens bij algemene maatregel van bestuur vast te stellen regels, wijzigen,
		schorsen of intrekken:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>indien is gehandeld in strijd met het bij of krachtens deze wet
			 bepaalde;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>indien niet langer wordt voldaan aan een van de in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76">artikel
76, vierde lid</intref> bedoelde eisen,
			 tenzij een ontheffing als bedoeld in het tweede lid van dat artikel is
			 verleend;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>in het geval en onder de voorwaarden, bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de Wet bevordering
			 integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voordat toepassing wordt gegeven aan het eerste lid, kan het Bureau
		bevordering integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur, bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de Wet bevordering
		integriteitsbeoordelingen door het openbaar bestuur</extref>, om een
		advies als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013798&amp;artikel=9" compleet="nee">artikel 9 van die wet</extref> worden
		gevraagd.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">100</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43">artikel 43, eerste
            lid</intref>, kan een concessie worden ingetrokken,
            indien aan de concessiehouder ter zake van overtreding van
            het bepaalde bij of krachtens deze wet een sanctie is
            opgelegd. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=43">Artikel 43, tweede
            lid</intref>, is van toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De concessieverlener kan een ontheffing als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=29">artikel 29</intref>
            intrekken, indien de vervoerder in strijd handelt met het
            bij  of krachtens deze wet ten aanzien van de vervoerder
            bepaalde dan wel met de  ontheffing of de aan de ontheffing
            verbonden beperkingen of voorschriften.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">101</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Niet naleving van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70 tot en met 73</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=98">98, derde lid</intref>, alsmede &#x2013; voor zover aangeduid als strafbare
		feiten &#x2013; het bepaalde krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=74">artikel 74, tweede lid</intref>, is een overtreding en wordt
		gestraft met een hechtenis van ten hoogste twee maanden of een geldboete van de
		tweede categorie.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien de reiziger ten aanzien van wie door een ambtenaar of persoon,
		bedoeld in de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=87">artikelen 87</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=89">89</intref>, is vastgesteld dat hij in strijd
		handelt met de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=71">71</intref>, niet voldoet aan de verplichting,
		bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=92">artikel 92</intref>, worden de in het eerste
		lid bedoelde straffen verhoogd tot een hechtenis van ten hoogste vier maanden,
		onderscheidenlijk een geldboete van de derde categorie.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>102</nr>
    </kop>
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald dat het
        recht tot strafvordering wegens overtreding van de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=70">artikelen 70</intref>
            of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=71">71</intref> vervalt door
        voldoening op een daarbij aan te geven wijze van een bij of
        krachtens die maatregel vast te stellen geldsom aan de vervoerder.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">103</nr>
    </kop>
    <al>Overtreding van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikelen 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=11">11, tweede en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76">76, eerste en zesde lid</intref>, voor
zover in laatstbedoeld lid wordt verwezen naar artikel 11, tweede en
derde lid zijn
misdrijven.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Overige bepalingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Bepalingen van verschillende aard</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">104</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen met het oog op
		het verrichten van openbaar vervoer anders dan openbaar vervoer per trein en besloten busvervoer regels worden gesteld over:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>inrichting en uitrusting van een auto, bus, metro, tram of een via
			 een geleidesysteem voortbewogen voertuig;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>keuring van bussen en auto's;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>eisen te stellen aan bestuurders van auto, bus, metro, tram of een
			 via een geleidesysteem voortbewogen voertuig;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de wijze waarop wordt aangetoond dat aan de ingevolge de onderdelen
			 a, b en c, gestelde regels wordt voldaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>de vergoedingen die zijn verschuldigd voor de met de ingevolge de
			 onderdelen a tot en met d gestelde regels samenhangende werkzaamheden en af te
			 geven documenten.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voor zover dit noodzakelijk is ter toetsing van de geschiktheid van
		bestuurders, kunnen in het kader van de in het eerste lid, onder c, bedoelde
		eisen, onder meer gegevens betreffende de gezondheid en het gedrag van
		bestuurders worden verwerkt. Het bestuursorgaan dat bevoegd is tot toetsing aan
		deze eisen, is verantwoordelijke voor de verwerking van de gegevens als bedoeld
		in de
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011468" compleet="nee">Wet bescherming persoonsgegevens</extref>.
		</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">105</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tegen een op grond van deze wet genomen besluit kan een
            belanghebbende  beroep instellen bij het College van Beroep
            voor het bedrijfsleven.</al>
    </lid>
    
<lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid is voor beroepen tegen besluiten op grond
van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19a">artikelen 19a, tweede, vijfde en zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=56">56, eerste lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=59">59, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=94">94, eerste lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=96">96, eerste lid</intref>, de rechtbank te
Rotterdam
bevoegd.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>106</nr>
    </kop>
    <al>Onze Minister voert overleg over voorgenomen voorstellen van
        wet, ontwerpen van algemene maatregel van bestuur en ontwerpen
        van ministeri&#xEB;le regelingen op het terrein van het openbaar
        vervoer, het besloten busvervoer en het taxivervoer met ten
        minste vertegenwoordigers van:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>representatieve organisaties van werkgevers en
                werknemers in het openbaar vervoer, het besloten
                busvervoer en het taxivervoer;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>provincies, regionaal openbare lichamen en gemeenten;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>representatieve organisaties die de belangen van
                gebruikers van het openbaar vervoer, het besloten
                busvervoer en het taxivervoer behartigen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>107</nr>
    </kop>
    <al>De voordracht voor een eerste vaststelling van een algemene
        maatregel van bestuur op grond van deze wet wordt niet eerder
        gedaan dan vier weken nadat het ontwerp daarvoor aan beide
        kamers der Staten-Generaal is overgelegd.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>108</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Onze Minister zendt in overeenstemming met Onze Minister van
            Economische Zaken binnen vijf jaar na inwerkingtreding van
            deze wet aan de Staten-Generaal een verslag over de
            doeltreffendheid en de effecten van deze wet, voorzover het
            betreft het openbaar vervoer en het besloten busvervoer, in
            de praktijk.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Onverminderd het eerste lid zendt Onze Minister voor 1
            december 2004 aan de Staten-Generaal een verslag over de
            effecten in de praktijk van aanbesteding van concessies als
            bedoeld in deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Met het oog op de besluitvorming inzake de invoering van een
            plicht tot aanbesteding van concessies met ingang van 1
            januari 2006 zendt Onze Minister voor 1 december 2004 aan de
            Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en
            effecten in de praktijk van aanbesteding van concessies.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Onze Minister kan onderzoek doen naar de ontwikkeling van de
            concurrentieverhoudingen op de Nederlandse markt voor
            openbaar vervoer.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De concessieverleners en de concessiehouders verstrekken ten
            behoeve van de verslagen, bedoeld in het eerste, tweede en
            derde lid, of het onderzoek, bedoeld in het vierde lid,
            desgevraagd de informatie die Onze Minister nodig acht.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">109</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Tot het moment van inwerkingtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=15">artikelen 15 tot en met
            18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">51 tot en met
            60</intref> wordt van deelname aan aanbesteding van een
concessie voor openbaar vervoer per bus respectievelijk per metro of
tram uitgesloten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een vervoerder
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste of zevende lid</intref>, alsmede een
vervoerder waarvan een gemeentelijk vervoerbedrijf als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>, een of meer aandelen in het geplaatst kapitaal
bezit, voor zolang het openbaar vervoer per bus respectievelijk per
metro of tram, dat op de dag van inwerkingtreding van deze wet door het
vervoerbedrijf werd verricht, niet of niet in voldoende mate is
aanbesteed;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een vervoerder die is gevestigd in een andere
                    lidstaat van de Europese Unie of een andere staat
                    die partij is bij de Overeenkomst betreffende de
                    Europese Economische Ruimte, voorzover de
                    wederkerigheid van de toegang tot de desbetreffende
                    markt voor personenvervoer voor vervoerders die in
                    Nederland zijn gevestigd niet gewaarborgd is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een vervoerder die is gevestigd in een andere staat,
                    niet zijnde een lidstaat van de Europese Unie of een
                    andere staat die partij is bij de Overeenkomst
                    betreffende de Europese Economische Ruimte, voor
                    zover dit voortvloeit uit een voor Nederland
                    verbindend besluit van een volkenrechtelijke
                    organisatie dan wel uit een door of vanwege de
                    regering gemaakte internationale afspraak.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het openbaar vervoer, bedoeld in het eerste lid, onderdeel
            a, is in voldoende mate aanbesteed indien de omvang van dat
            aanbestede gedeelte tenminste tweederde van de omvang
            bedraagt van de concessie als bedoeld in de aanhef van het
            eerste lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Met aanbesteding als bedoeld in het eerste lid, onderdeel a,
            en het tweede lid, wordt gelijkgesteld een kennisgeving tot
            de opdracht van aanbesteding van een concessie is
            gepubliceerd mits de in de kennisgeving vermelde
            ingangsdatum van de concessie is gelegen binnen een
            redelijke termijn na de datum van die kennisgeving.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>110</nr>
    </kop>
    <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kan worden bepaald dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=53">artikel 53, tweede
        lid</intref>, buiten toepassing blijft. Na het tot stand
        komen van die regeling wordt zo spoedig mogelijk maar uiterlijk
        binnen acht weken een voorstel van wet tot goedkeuring van de
        ministeri&#xEB;le regeling aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal
        gezonden. Indien het voorstel wordt ingetrokken of indien een
        van de beide kamers der Staten-Generaal besluit het voorstel
        niet aan te nemen, wordt de ministeri&#xEB;le regeling onverwijld
        ingetrokken. Wordt het voorstel tot wet verheven, dan wordt de
        ministeri&#xEB;le regeling ingetrokken op het tijdstip van
        inwerkingtreding van die wet.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr>2</nr> 
	 <titel>Overgangsbepalingen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>111</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een jaar na inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>
            vervallen de overeenkomsten ter uitvoering van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikelen 12</extref> en
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">17 van de Wet
            personenvervoer</extref>, zoals die artikelen
            luidden voor de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>,
            die bestaan tussen een overheid die op grond van de
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet
            personenvervoer</extref> bevoegd was tot het
            vaststellen van dienstregelingen en een vervoerder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De overheid, bedoeld in het eerste lid, kan de overeenkomst
            op een eerder tijdstip be&#xEB;indigen ten behoeve van het
            verlenen van een concessie aan de vervoerder, bedoeld in het
            eerste lid, dan wel een andere vervoerder.</al>
    </lid>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>113</nr>
    </kop>
    <al>Een vergunning voor het verrichten van taxivervoer die voor de
        datum van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> is
        verleend ingevolge <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 57 van de Wet
        personenvervoer</extref>, zoals dit artikel luidde voor
        de datum van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>, geldt,
        onverminderd mogelijke wijziging, schorsing, intrekking of het
        van rechtswege vervallen, met ingang van de datum van
        inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>, als
        een vergunning verleend ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikel 4</intref>.</al>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>115</nr>
    </kop>
    <al>Een aanvraag voor een vergunning voor het verrichten van
        taxivervoer die voor de datum van inwerkingtreding van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> is
        ingediend ingevolge <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 57 van de Wet
        personenvervoer</extref>, zoals dit artikel luidde voor
        de datum van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>, en
        waarop op de datum van de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> nog
        geen beslissing is genomen, geldt met ingang van die datum als
        een aanvraag voor een vergunning voor het verrichten van
        taxivervoer ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>116</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een ontheffing van de eis van vakbekwaamheid die voor 1
            januari 1988 is verleend op grond van artikel 56a, eerste
            lid, van de Wet Autovervoer Personen, en die met ingang van
            die dag is aangemerkt als een ontheffing als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de
                Wet personenvervoer</extref>, geldt met ingang
            van de dag van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> als
            een ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Degene die op grond van artikel 68 van de Wet Autovervoer
            Personen werd geacht te voldoen aan de eis van
            vakbekwaamheid, bedoeld in artikel 56a, eerste lid, van die
            wet, en op grond van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 105 van de Wet
            personenvervoer</extref> werd geacht te voldoen aan
            de eis van vakbekwaamheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 9, eerste lid, van die
            wet</extref>, voldoet aan de eis van vakbekwaamheid,
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=9">artikel 9, eerste lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Een ontheffing van de eis van vakbekwaamheid die is verleend
            op grond van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 9, tweede lid, van de
                Wet personenvervoer</extref>, geldt met ingang
            van de dag van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=113">artikel 113</intref> als
            een ontheffing als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=9">artikel 9, tweede lid</intref>.</al>
    </lid>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>118</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een dienstregeling voor het lokaal of interlokaal openbaar
            vervoer zoals deze gold op de dag voor de inwerkingtreding
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>,
            blijft geldig tot uiterlijk een jaar na die dag. Het recht
            inzake de vaststelling, wijziging en uitvoering van de
            dienstregeling zoals dat gold op de dag voor de
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>
            blijft van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Een dienstregeling waarvoor op grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet
            personenvervoer</extref> door de vervoerder een
            voorstel is ingediend, en waarop door het ingevolge die wet
            tot vaststellen bevoegde bestuursorgaan op de dag van
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> nog
            niet is beslist, wordt voor een tijdvak van ten hoogste zes
            maanden vastgesteld volgens het recht zoals dat gold voor
            die dag. Het recht inzake de vaststelling, wijziging en
            uitvoering van de dienstregeling zoals dat gold op de dag
            voor de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>
            blijft van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=19">Artikel 19</intref> is
            niet van toepassing op het verrichten van openbaar vervoer
            op grond van een dienstregeling die is vastgesteld
            overeenkomstig het eerste of tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=30">artikelen 30, derde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=46">46</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=78">78</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing op het verrichten van openbaar
            vervoer op grond van een dienstregeling die is vastgesteld
            overeenkomstig het eerste of tweede lid. Artikel 19 is niet
            van toepassing op het verrichten van openbaar vervoer op
            grond van een dienstregeling die is vastgesteld
            overeenkomstig het eerste of tweede lid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=36">artikelen 36 tot en met
            40</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op
            het eindigen van het verrichten van openbaar vervoer op
            grond van een dienstregeling als bedoeld in het eerste of
            tweede lid, voor zover deze be&#xEB;indiging wordt gevolgd door
            het ingaan van een concessie, verleend aan een andere
            vervoerder, voor het verrichten van een geheel of
            gedeeltelijk dezelfde voorziening van openbaar vervoer als
            dat werd verricht op grond van die dienstregeling.</al>
    </lid>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>120</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een besluit tot aanwijzing van een gemeente als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 39 van de Wet
            personenvervoer</extref> zoals dit luidde voor de
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>
            behoudt zijn geldigheid tot het moment waarop  Onze Minister
            het besluit intrekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld over
            de wijze waarop Onze Minister toepassing geeft aan de
            bevoegdheid tot intrekken van een besluit als bedoeld in het
            eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>121</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Indien een plusregio
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=20">artikel 20</intref> wordt opgeheven, zijn de colleges van
burgemeester en wethouders van de gemeenten die de plusregio vormden,
bevoegd tot het verlenen, wijzigen of intrekken van concessies voor
openbaar vervoer ten behoeve van die gemeenten, voor zover zij daartoe
door Onze Minister zijn
aangewezen.</al></lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Een aanwijzing als bedoeld in het eerste lid wordt gedaan indien Onze
		Minister dit doelmatig acht.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld over de wijze
		waarop Onze Minister toepassing geeft aan het eerste en tweede lid.</al> 
  </lid>
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al>Het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing op de bevoegdheid tot
		het verlenen van concessies voor openbaar vervoer per trein.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
	 <kop> 
		<label>Artikel</label> 
		<nr>121a</nr> 
	 </kop> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">Artikel 51</intref> is niet van
		toepassing op openbaar vervoer dat wordt verricht op grond van een concessie
		die is verleend na aanbesteding, indien de aanbesteding heeft plaatsgevonden
		voor de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">artikel
		51</intref>.</al> 
  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>122</nr>
    </kop>
    <al>Keuringsbewijzen, duplicaten van keuringsbewijzen en andere
        bewijzen die zijn afgegeven op basis van <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 69 van de Wet
        personenvervoer</extref> zoals dit artikel luidde voor
        de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref>
        behouden  hun geldigheid voor de duur van de termijn waarvoor
        zij zijn afgegeven.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>123</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ten aanzien van de mogelijkheid om bezwaar te maken of
            beroep in te stellen tegen een besluit dat voor de dag van
            inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> is
            bekendgemaakt, blijft het recht zoals het gold voor die dag
            van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een bezwaar- of beroepschrift dat voor de
            dag van inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> is
            ingediend en voor zover daarop bij de inwerkingtreding van
            deze wet nog niet is beslist, blijft het recht zoals het
            gold voor die dag van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Ten aanzien van een bezwaar- of beroepschrift dat op of na
            de dag van inwerkingtreding van deze wet is ingediend en dat
            is gericht tegen een besluit waartegen voor die dag eveneens
            bezwaar is gemaakt of beroep is ingesteld, blijft het recht
            zoals het gold voor de dag van inwerkingtreding van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>124</nr>
    </kop>
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=123">artikel 123</intref> wordt
        een bezwaar- of beroepschrift, gericht tegen een besluit omtrent
        het verrichten van taxivervoer, dat op of na 1&#xA0;januari 2000 op
        grond van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet personenvervoer</extref>
        is ingediend en voor zover daarop bij de inwerkingtreding van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> nog
        niet is beslist, afgehandeld volgens deze wet.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Wijziging van andere wetten</titel>
    </kop>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>126</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wegenverkeerswet 1994.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">127</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet personenvervoer</extref>
        wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>128</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de wet van 9 december 1999
            tot wijziging van de Wet personenvervoer voor het
            taxivervoer (deregulering taxivervoer) (Stb. 535).</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>129</nr>
    </kop>
    <al>De wet van 13 november 1997 tot <extref status="actief" doc="" compleet="nee">wijziging van de Wet
        personenvervoer</extref> (Stb. 1997, 559) wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>130</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Kaderwet bestuur in verandering.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>131</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Vervoersnoodwet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>132</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet
            aansprakelijkheidsverzekering motorrijtuigen.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>133</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>134</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Mededingingswet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>135</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Vestigingswet bedrijven 1954.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>136</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de economische delicten.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>137</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de belasting van
            personenauto's en motorrijwielen 1992.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>138</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de accijns.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>139</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
            motorrijtuigenbelasting 1994.</redactie>:</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>140</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de omzetbelasting 1968.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>141</nr>
    </kop>
    <al>
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002629&amp;artikel=16" compleet="nee">Artikel 16, tweede lid, van de Wet
            op de omzetbelasting 1968</extref> vindt geen
        toepassing met betrekking tot het na de totstandkoming van deze
        wet krachtens het eerste lid van dat artikel te nemen koninklijk
        besluit, dat ertoe strekt de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002636&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, derde lid, onderdeel b,
            van het Besluit uitsluiting aftrek omzetbelasting
        1968</extref> vermelde verwijzing inzake besloten
        busvervoer naar de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet
        personenvervoer</extref>, aan te passen in verband met
        de wijzigingen in deze wet.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">142</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Na de inwerkingtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=127">artikel 127</intref> berust
        de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010998" compleet="nee">Regeling maximumtarief en bekendmaking tarieven taxivervoer</extref>,
        op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=84">artikel 84</intref> van deze wet.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
Artikel I, onderdeel E, van het bij koninklijke boodschap van
21&#xA0;juni 2010 ingediende voorstel van wet, inhoudende regels ter
bevordering van de kwaliteit in het taxivervoer
(<dossierref dossier="32424">32 424</dossierref>) in werking treedt,
berust het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982" compleet="nee">Besluit personenvervoer 2000</extref> mede op de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76">artikelen 76, zesde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=77">77, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=78">78, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=79">79</intref>, en berust de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010998" compleet="nee">Regeling
maximumtarief en bekendmaking tarieven taxivervoer</extref> mede op <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=81">artikel
81</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
Artikel I, onderdeel E, van het bij koninklijke boodschap van
21&#xA0;juni 2010 ingediende voorstel van wet, inhoudende regels ter
bevordering van de kwaliteit in het taxivervoer
(<dossierref dossier="32424">32 424</dossierref>) in werking
treedt:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>worden
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, eerste lid, van het Besluit personenvervoer 2000</extref> de
verwijzingen naar de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikelen 4, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=5">5 tot en met 9</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=11">11</intref>
gelezen als een verwijzing naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76">artikel 76</intref>, wordt de verwijzing naar de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=12">artikelen 12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=13">13</intref> gelezen als een verwijzing naar de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=77">artikelen 77</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=78">78</intref>, en wordt de verwijzing naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=104">artikel 104</intref> gelezen als een verwijzing
naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=79">artikel 79, eerste lid, onderdelen a, b, e, f en g, tweede en
vierde lid</intref>, van deze
wet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wordt in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=72a" compleet="nee">artikel 72a van het in onderdeel a bedoelde besluit</extref> de verwijzing naar
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, gelezen als een verwijzing naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=78">artikel 78,
eerste lid</intref>, van deze
wet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>wordt in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011982&amp;artikel=115" compleet="nee">artikel 115 van het in onderdeel a bedoelde besluit</extref> de verwijzing naar
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=4">artikel 4</intref> gelezen als een verwijzing naar <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=76">artikel 76</intref> van deze
wet.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">143</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien naar het oordeel van Onze Minister redenen aanwezig
            zijn voor de inwerkingtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=15">artikelen 15 tot en met
            18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=51">51 tot en met
            60</intref>, mede gelet op de naar zijn oordeel uit
            het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=108">artikel 108, vierde
            lid</intref>, bedoelde onderzoek gebleken
            ontwikkelingen ter zake van de concurrentieverhoudingen op
            de Nederlandse markt voor openbaar vervoer en het met een of
            beide kamers der Staten-Generaal ter zake gevoerd overleg,
            wordt een ontwerp van een koninklijk besluit tot
            inwerkingtreding van die artikelen zo spoedig mogelijk aan
            beide kamers der Staten-Generaal overgelegd.</al>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>144</nr>
    </kop>
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet personenvervoer 2000.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden
            geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
            ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">6 juli 2000</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">eerste</nadruk> augustus 2000</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>A. H. Korthals </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	