<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0002084" dtdversie="2.0" id="52299" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 21 december 1951, houdende voorzieningen betreffende
    het toezicht op de verzorging en opvoeding van pleegkinderen</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij JULIANA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is voorzieningen te treffen met betrekking tot het
            toezicht op de verzorging en opvoeding van pleegkinderen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>1</nr>
    </kop>
    
    <al>In deze wet en de tot haar uitvoering gegeven voorschriften
        wordt verstaan onder: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>pleegkind: een door aspirant-adoptiefouders opgenomen
                buitenlands kind als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004447&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet opneming
                    buitenlandse kinderen ter adoptie</extref>
                    (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1988, 566), dan
                wel een minderjarige die bij anderen dan zijn ouders,
                voogd of bloed- en aanverwanten tot en met de derde
                graad wordt verzorgd en opgevoed, met dien verstande,
                dat daaronder niet is begrepen: </al>
            <lijst>
                <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>een minderjarige, op wiens verzorging en
                        opvoeding krachtens de bepalingen van een andere
                        wet toezicht wordt uitgeoefend door anderen dan
                        zijn ouders of voogd;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>een minderjarige, die verzorgd en opgevoed wordt
                        in een inrichting, welke, wat betreft de
                        verzorging en opvoeding van de daarin
                        verblijvende minderjarigen, aan toezicht
                        krachtens de bepalingen van een andere wet is onderworpen;</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>een minderjarige, die verzorgd en opgevoed wordt
                        in een inrichting, welke door Ons van het
                        toezicht ingevolge de bepalingen van deze wet is
                        vrijgesteld, dan wel behoort tot een groep van
                        inrichtingen, die door Ons, de Raad van State
                        gehoord, van dit toezicht is vrijgesteld;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>ambtenaar van de raad voor de kinderbescherming: de
                directeur, een plaatsvervangend directeur of een door de
                directeur aangewezen ambtenaar van de raad voor de kinderbescherming.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van deze wet en de tot haar uitvoering
        gegeven voorschriften worden onder hoofd van een inrichting
        begrepen bestuurders, ondernemers en beheerders van een inrichting.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
    <al>De verplichtingen, voortvloeiende uit deze wet en de tot haar
        uitvoering gegeven voorschriften, voor zover niet aan anderen
        opgedragen, rusten op degenen die de verzorging en opvoeding van
        een pleegkind op zich hebben genomen, dan wel op het hoofd van
        een inrichting, waarin een of meer pleegkinderen worden verzorgd
        en opgevoed, en bij ontstentenis of afwezigheid van dit hoofd op
        degene die de feitelijke leiding in de inrichting uitoefent.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden regelen gesteld
        betreffende de voorwaarden, waaraan de verzorging en opvoeding
        van een pleegkind moet voldoen, alsmede betreffende de
        uitoefening van het toezicht op de verzorging en opvoeding.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Aanmelding en toezicht</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degenen die de verzorging en opvoeding van een pleegkind op
            zich hebben genomen en het hoofd van een inrichting, waarin
            een pleegkind wordt verzorgd en opgevoed, zijn verplicht van
            deze opneming binnen een week schriftelijk kennis te geven
            aan burgemeester en wethouders van gemeente, waarin het
            pleegkind verblijft, op een bij algemene maatregel van
            bestuur vast te stellen wijze.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Op gelijke wijze moet worden kennis gegeven van het
            vertrek, alsmede van het overlijden van een pleegkind.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>6</nr>
    </kop>
    
    <al>Elke kennisgeving krachtens het voorgaande artikel gedaan, wordt
        door burgemeester en wethouders onverwijld doorgezonden aan de
        raad voor de kinderbescherming.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Na ontvangst van een kennisgeving, bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=5">artikel 5, eerste
            lid</intref>, stelt de raad voor de
            kinderbescherming een onderzoek in naar het pleegkind en het
            gezin of de inrichting, waarin het wordt verzorgd en opgevoed.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Een onderzoek in het pleeggezin of de inrichting, waarin
            het kind wordt verzorgd en opgevoed, vindt niet plaats,
            tenzij er een redelijk vermoeden bestaat, dat er in het
            pleeggezin of de inrichting misstanden heersen of dreigen te ontstaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met het toezicht op de naleving van de bij of krachtens deze
            wet gegeven voorschriften zijn belast de ambtenaren van de
            raad voor de kinderbescherming. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De toezichthouder beschikt niet over de bevoegdheden,
            genoemd in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikelen 5:17</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A18" compleet="nee">5:18</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A19" compleet="nee">5:19 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De toezichthouder is bevoegd van degenen die de verzorging
            en opvoeding van een pleegkind op zich hebben genomen of het
            hoofd van de inrichting waar het pleegkind verblijft, te
            vorderen het pleegkind te tonen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <al>De toezichthouder is bevoegd een woning te betreden zonder
        toestemming van de bewoner, indien redelijkerwijs kan worden
        vermoed dat aldaar een pleegkind wordt verzorgd en opgevoed. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>10</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien gebleken is, dat het belang van een pleegkind zulks
        bepaaldelijk vordert, kan de raad voor de kinderbescherming
        besluiten, dat het niet langer in het gezin of de inrichting,
        waarin het wordt verzorgd en opgevoed, zal mogen verblijven.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>11</nr>
    </kop>
    
    <al>Indien gegronde vrees voor verwaarlozing van de belangen van een
        of meer pleegkinderen bestaat, tengevolge van ernstige
        nalatigheid in de naleving van de bepalingen dezer wet of de tot
        haar uitvoering gegeven voorschriften, dan wel tengevolge van de
        omstandigheid, dat het gezin of de inrichting niet of niet
        langer voldoet aan de ter uitvoering van deze wet gegeven
        voorschriften, kan de raad voor de kinderbescherming besluiten,
        dat in het gezin of de inrichting geen pleegkinderen mogen
        worden verzorgd en opgevoed.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De raad voor de kinderbescherming is bevoegd het van kracht
            worden van een door hem op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=10">artikelen 10</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=11">11</intref> genomen besluit
            afhankelijk te stellen van voorwaarden, binnen een in het
            besluit te stellen termijn te vervullen door degenen die de
            verzorging en opvoeding van een pleegkind op zich hebben
            genomen of het hoofd van de inrichting waar het pleegkind
            verblijft. Deze voorwaarden kunnen slechts betrekking hebben
            op de juiste naleving van de bepalingen dezer wet of de tot
            haar uitvoering gegeven voorschriften.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Wanneer degenen die de verzorging en opvoeding van een
            pleegkind op zich hebben genomen of het hoofd van de
            inrichting waar het pleegkind verblijft niet binnen de
            gestelde termijn aan de voorwaarden heeft voldaan, kan de
            raad voor de kinderbescherming beslissen, dat zijn besluit
            van kracht is geworden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>Degenen die de verzorging en opvoeding van een pleegkind op zich
        hebben genomen gezamenlijk of het hoofd van de inrichting waar
        het pleegkind verblijft kunnen, op grond van gewijzigde
        omstandigheden, ingetreden nadat een besluit, bedoeld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=11">11</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>,
        onherroepelijk is geworden, aan de raad voor de
        kinderbescherming verzoeken zijn besluit in te trekken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=10">artikel 10</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>,
            of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=13">13</intref> genomen besluit
            wordt bij exploit bekendgemaakt aan degenen die de
            verzorging en opvoeding van het pleegkind op zich hebben
            genomen of van het hoofd van de inrichting waar het
            pleegkind verblijft en aan hen die het ouderlijk gezag of de
            voogdij over de minderjarigen uitoefenen; van het besluit
            wordt mededeling gedaan door toezending van een afschrift
            aan burgemeester en wethouders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> In gevallen van dringende noodzaak is de raad voor de
            kinderbescherming bevoegd te beslissen, dat zijn besluit
            onmiddellijk na de betekening van kracht is.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Zodanig besluit verliest zijn kracht, indien de raad voor
            de kinderbescherming niet binnen twee dagen na de betekening
            de bekrachtiging van het besluit aan de rechtbank verzoekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> De behandeling van dit verzoek geschiedt binnen veertien
            dagen na de indiening daarvan. Het bepaalde in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=16">artikel 16</intref> vindt
            daarop overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Degenen die de verzorging en opvoeding van een pleegkind op
            zich hebben genomen gezamenlijk, het hoofd van de
            inrichting, alsmede zij die het ouderlijk gezag of de
            voogdij over de minderjarigen uitoefenen, kunnen binnen
            veertien dagen na betekening van het in het voorgaande
            artikel bedoelde exploit aan de rechtbank de
            vernietiging verzoeken van een besluit door de raad voor de
            kinderbescherming genomen krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=11">11</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>.
            De in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=14">eerste lid van artikel
            14</intref> bedoelde mededeling vermeldt deze bevoegdheid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Gelijke bevoegdheid hebben degenen die de verzorging en
            opvoeding van een pleegkind op zich hebben genomen
            gezamenlijk, alsmede het hoofd van de inrichting bij
            afwijzing van een verzoek tot intrekking van een besluit van
            de raad voor de kinderbescherming.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>16</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De rechtbank beslist na verhoor of behoorlijke oproeping van
            de verzoeker, de raad voor de kinderbescherming, degenen die
            de verzorging en opvoeding van een pleegkind op zich hebben
            genomen, het hoofd van de inrichting en hen, die het
            ouderlijk gezag of de voogdij over de minderjarigen
            uitoefenen, alsmede van hen, die het kind in het gezin of de
            inrichting hebben geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De behandeling der zaak, waaraan de kinderrechter
            deelneemt, vindt plaats met gesloten deuren. De rechtbank
            kan om bijzondere redenen toegang tot de terechtzitting verlenen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Op straffe van nietigheid wordt de met redenen omklede
            beschikking in het openbaar uitgesproken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Tegen de beschikking der rechtbank staat generlei
            voorziening open, behoudens cassatie in het belang der wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=14">artikelen 14</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=15">15</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=16">16</intref> is bevoegd de
            rechtbank van het arrondissement waarin het gezin is
            gevestigd of de inrichting is gelegen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>6</lidnr>
        <al> De raad voor de kinderbescherming deelt de beschikking der
            rechtbank onverwijld bij aangetekende brief aan burgemeester
            en wethouders mede.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <al>De in het vorige artikel bedoelde beslissing wordt niet gegeven,
        dan nadat ook de minderjarige van twaalf jaren of ouder gehoord
        of behoorlijk opgeroepen is, tenzij dit in verband met de
        lichamelijke of geestelijke toestand van het kind niet mogelijk
        is. De rechter bepaalt de wijze waarop de minderjarige wordt
        opgeroepen, alsmede de wijze waarop en de plaats waar het
        verhoor kan geschieden. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=802" compleet="nee">Artikel 802 van het Wetboek van
            Burgerlijke Rechtsvordering</extref> is van
        overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>18</nr>
    </kop>
    
    <al>De raad voor de kinderbescherming is bevoegd om bij de
        uitoefening van zijn taak krachtens deze wet opdrachten te geven
        aan organen en personen, die werkzaam zijn op het gebied der
        kinderbescherming, der volksgezondheid of dergelijk gebied, en
        bereid zijn bij de uitvoering van deze wet medewerking te verlenen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is verboden een pleegkind in een gezin of inrichting te
        verzorgen en op te voeden in strijd met een van kracht geworden
        besluit van de raad voor de kinderbescherming, genomen op grond
        van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=10">artikelen 10</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=11">11</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>,
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=19">19</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=23">23</intref> wordt gestraft
            met geldboete van de tweede categorie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Niet strafbaar is de bestuurder, ondernemer of beheerder
            ener inrichting, van wie blijkt, dat hij de nodige
            maatregelen heeft genomen ter verzekering van de naleving
            der verplichtingen, voortvloeiende uit deze wet en de tot
            haar uitvoering gegeven voorschriften.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bij herhaling binnen twee jaar na een onherroepelijke
            veroordeling wegens overtreding van een der in het eerste
            lid genoemde artikelen kan hechtenis van ten hoogste twee
            maanden of geldboete van de tweede categorie worden
            opgelegd. In dat geval kan de rechter tevens de
            openbaarmaking van de uitspraak gelasten. Onder onherroepelijke
veroordeling wordt mede verstaan een onherroepelijke veroordeling door
een strafrechter in een andere lidstaat van de Europese Unie wegens
soortgelijke
feiten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    
    <al>De in deze wet strafbaar gestelde feiten worden beschouwd als overtredingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>22</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Met de opsporing van de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=20">artikel 20</intref>
            strafbaar gestelde feiten zijn, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=141" compleet="nee">artikel 141 van het Wetboek van
            Strafvordering</extref>, belast de ambtenaren van de
            raad voor de kinderbescherming. Deze ambtenaren zijn tevens
            belast met de opsporing van de feiten, strafbaar gesteld in
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=179" compleet="nee">artikelen 179 tot en met
            182</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref>, voor zover deze feiten
            betrekking hebben op een bevel, vordering of handeling,
            gedaan of ondernomen door henzelf. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=8">artikelen 8, derde
            lid</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=9">9</intref> zijn van
            toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A15" compleet="nee">artikelen 5:15</extref>,
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A16" compleet="nee">5:16</extref> en
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> zijn van overeenkomstige
            toepassing. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    
    <al>Een schriftelijke kennisgeving aan burgemeester en wethouders
        als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002084&amp;artikel=5">artikel 5</intref>,
        betreffende pleegkinderen, die in gezinnen of inrichtingen
        worden verzorgd en opgevoed ten tijde van het in werking treden
        van deze wet, moet worden gedaan binnen drie maanden na dit in
        werking treden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>24</nr>
    </kop>
    
    <al>Met de uitvoering van deze wet is belast Onze Minister van Justitie.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet treedt in werking op een nader door Ons te bepalen tijdstip.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet kan worden aangehaald onder de titel "Pleegkinderenwet".</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministeri&#xEB;le Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven ten Paleize Soestdijk</plaats>
            <datum isodatum="">21 December 1951</datum>
        </dagtekening>
        <koning>JULIANA.</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Justitie,</functie>
        <naam>
            <achternaam>H. MULDERIJE.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Sociale Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>A. M. JOEKES.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Binnenlandse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>BEEL.</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de vijftiende Januari 1952.</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>H. MULDERIJE.</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	