<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005547" dtdversie="2.0" id="188409" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling openbaarheid van bestuur (Defensie)</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister van Defensie,</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende dat de toepassing van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid     van bestuur</extref> (Stb. 1991, 703) aanleiding geeft tot het vaststellen van een     regeling ter uitvoering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">die wet</extref>,</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al>Vast te stellen de volgende regeling ter uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet     openbaarheid van bestuur</extref>.</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>I</nr>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      <titel status="officieel">Definities</titel>     </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="." plaatsing="inline" type="ongemarkeerd">      <definitie-item>        <term> de wet: </term>        <definitie>        <al>de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252" compleet="nee">Wet openbaarheid van bestuur</extref> (Stb. 1991, 703);</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term>gemachtigd ambtenaar:</term>        <definitie>        <al> een ambtenaar die door de minister tot het beslissen over       verzoeken om informatie is gemachtigd;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term>informatiepunt:</term>        <definitie>        <al> een persoon of een plaats binnen het ministerie en binnen       de daaronder ressorterende instellingen, diensten of bedrijven waar informatie       kan worden verkregen;</al>        </definitie>      </definitie-item>      <definitie-item>        <term>de minister:</term>        <definitie>        <al> de Minister van Defensie.</al>        </definitie>      </definitie-item>      </definitielijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">2</nr>      <titel status="officieel">Register</titel>     </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Er is een register waarin worden opgenomen:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet">       <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>de onder verantwoordelijkheid van de minister werkzame       instellingen, diensten en bedrijven;</al>        </li>       <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>de niet-ambtelijke adviescommissies.</al>        </li>     </lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Het register vermeldt de namen, adressen en informatiepunten       van de instellingen, diensten en bedrijven.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>Het register ligt voor een ieder ter inzage bij de Directie       Voorlichting te 's-Gravenhage.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Met het bijhouden van het register is de Directeur Voorlichting       belast.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">3</nr>      <titel status="officieel">Gemachtigd ambtenaar</titel>     </kop>      <al>Als gemachtigd ambtenaar wordt aangewezen de Secretaris-Generaal     en bij diens afwezigheid of ontstentenis de plaatsvervangend     Secretaris-Generaal.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">4</nr>      <titel status="officieel">Informatiepunten</titel>     </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Als informatiepunt binnen het ministerie fungeert het       Defensie-voorlichtingscentrum te 's-Gravenhage.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De informatiepunten voor de in het register vermelde       instellingen, diensten en bedrijven worden aangewezen door de leiding       daarvan.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>II</nr>      <titel>Informatie op verzoek</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Het behandelen van verzoeken om informatie en vragen       daaromtrent geschiedt door de dienstonderdelen die met voorlichting zijn       belast, voor zover het niet door de bewindspersonen zelf geschiedt, of door hen       in bepaalde gevallen aan anderen is opgedragen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Het in het eerste lid gestelde doet geen afbreuk aan de uit de       normale taakuitoefening voortvloeiende plicht van de ambtenaar om aan       particuliere personen en instanties met wie hij door zijn functie in contacten       komt, informatie op verzoek te verschaffen over de daarbij aan de orde zijnde       aangelegenheden.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005547&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde dienstonderdelen en ambtenaren leiden     een verzoek om informatie, door tussenkomst van de Directeur Voorlichting, ter     beslissing door naar de gemachtigd ambtenaar indien zij:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>       <li.nr>a.</li.nr>        <al>in geval van een mondeling verzoek om informatie van oordeel       zijn dat het verzoek op grond van de bij of krachtens de wet gestelde regels       niet kan worden ingewilligd en de verzoeker om een schriftelijke beslissing       vraagt;</al>      </li>     <li>       <li.nr>b.</li.nr>        <al>weten of redelijkerwijs kunnen vermoeden dat de geldende       voorschriften ruimte laten voor verschillende uitleg over de vraag of een       verzoek om informatie al dan niet behoort te worden ingewilligd;</al>      </li>     <li>       <li.nr>c.</li.nr>        <al>weten of redelijkerwijs kunnen vermoeden dat inwilliging of       weigering van een verzoek om informatie belangrijke maatschappelijke of       politieke gevolgen kan hebben.</al>      </li>     </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een verzoek dat wordt doorgeleid naar de gemachtigd ambtenaar       wordt door de Directeur Voorlichting, in overleg met de Directeur Juridische       Zaken, voorzien van een advies voor afdoening.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De gemachtigd ambtenaar legt een verzoek om informatie aan de       minister voor, indien inwilliging of afwijzing daarvan belangrijke       maatschappelijke of politieke gevolgen kan hebben.</al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Als het document waarin de gevraagde gegevens zijn neergelegd       berust onder de minister tot wie de verzoeker zich heeft gewend, maar het       betrokken document tot stand is gekomen onder (eerste) verantwoordelijkheid van       een andere minister, wordt de beslissing op het verzoek om informatie niet       genomen dan nadat met de andere minister is overlegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Leidt het overleg tot de slotsom, dat de beslissing op het       verzoek om informatie beter kan worden genomen door de andere minister, dan       wordt de verzoeker naar hem verwezen. In het geval van een schriftelijk verzoek       wordt dit doorgezonden onder mededeling van de doorzending aan de       verzoeker.</al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>III</nr>      <titel>Informatie uit eigen beweging</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">9</nr>      <titel status="officieel">Adviezen</titel>     </kop>      <al>Over openbaarmaking van adviezen van ambtelijke dan wel gemengd     samengestelde adviescommissie werkzaam onder verantwoordelijkheid van de     minister beslist de Secretaris-Generaal, onverminderd het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006501&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel     4, tweede lid, onder g, van het Reglement van Orde voor de raad van ministers</extref>     (Stb. 1979, 264).</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label>      <nr>IV</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>     </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">10</nr>      </kop>      <al>De beschikking openbaarheid van bestuur (Defensie) van 25 april     1980, nr. 457.386 K wordt ingetrokken.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">11</nr>      </kop>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als de Regeling openbaarheid     van bestuur (Defensie) en treedt in werking met ingang van 1 juni 1992.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling wordt gepubliceerd in de Nederlandse Staatscourant en     afschrift daarvan zal worden gezonden aan de Minister-President.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1992-06-16">16 juni 1992</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> van     <organisatie>Defensie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>A. L. ter</voornaam>      <achternaam>Beek</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling>  </wetgeving>
  	