<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027773" dtdversie="2.0" id="436209" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Besluit
van de Minister van Verkeer en Waterstaat van 11 juni 2010,
nr.&#xA0;CEND/HDJZ-2010/922 sector S&amp;W houdende vaststelling
Subsidieprogramma mobiliteitsvouchers (Subsidieprogramma
mobiliteitsvouchers)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Verkeer en
Waterstaat,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet
op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2, eerste lid, onderdeel a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=25" compleet="nee">25</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=29" compleet="nee">29 van de
Kaderregeling subsidies duurzaamheid Verkeer en
Waterstaat</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Als
subsidieprogramma als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel a,
van de Kaderregeling subsidies duurzaamheid verkeer en waterstaat</extref>,
wordt vastgesteld het Subsidieprogramma mobiliteitsvouchers, dat is
opgenomen in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027773&amp;bijlage=">bijlage</intref> bij dit
besluit.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Op
een subsidie die is aangevraagd voor 1 juli
2013 blijft dit besluit
en het daarbij vastgestelde subsidieprogramma van toepassing zoals dat
gold voor 1 juli
2013.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking met ingang van 1 juli 2010 en vervalt met
ingang van 1 juli
2013.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit wordt aangehaald als: Subsidieprogramma
mobiliteitsvouchers.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit
besluit zal met de toelichting en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027773&amp;bijlage=">bijlage</intref> in de Staatscourant worden
geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van <organisatie afkorting="VW">Verkeer en Waterstaat,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>C.M.P.S.</voornaam>
          <achternaam>Eurlings</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027773&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van het besluit tot vaststelling van het
subsidieprogramma
mobiliteitsvouchers</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Subsidieprogramma
mobiliteitsvouchers<noot id="n1e10549004" type="voet">
              <noot.nr>1</noot.nr>
              <noot.al>Voor
thema en doel van dit subsidieprogramma en voor de gekozen vorm van
subsidie wordt verwezen naar de toelichting op het Besluit houdende
vaststelling Subsidieprogramma
mobiliteitsvouchers.</noot.al>
            </noot>
          </titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>In
dit subsidieprogramma wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>kaderregeling:
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095" compleet="nee">Kaderregeling subsidies duurzaamheid verkeer en
waterstaat</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>aanvrager:
MKB-onderneming, met minimaal 25 en maximaal 250 werknemers in
loondienst, die een mobiliteitsvoucher op grond van dit
subsidieprogramma aanvraagt of heeft
aangevraagd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>mobiliteitsonderneming:
onderneming als bedoeld in
paragraaf&#xA0;6;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>mobiliteitsscan:
samenhangend geheel van diensten of werkzaamheden dat door een
aanvrager wordt ingekocht, gericht op het inzichtelijk maken van de
mogelijkheden van mobiliteitsmanagement binnen de onderneming van de
aanvrager;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>implementatieproject:
samenhangend geheel van diensten of werkzaamheden dat door een
aanvrager wordt ingekocht, gericht op de uitvoering van het resultaat
van een mobiliteitsscan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>kleine
mobiliteitsvoucher: document op grond van paragraaf&#xA0;2, eerste lid,
door de minister aan een aanvrager afgegeven, dat deze aanvrager kan
inleveren bij een mobiliteitsonderneming ten behoeve van de uitvoering
van een mobiliteitsscan binnen de onderneming van de
aanvrager;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>grote mobiliteitsvoucher:
document op grond van paragraaf&#xA0;2, tweede lid, door de minister
aan een aanvrager afgegeven, dat deze aanvrager kan inleveren bij een
mobiliteitsonderneming ten behoeve van de uitvoering van een
implementatieproject binnen de onderneming van de
aanvrager;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>mobiliteitsmanagement: het
stimuleren van het bewust omgaan met mobiliteit en van alternatieven
voor het gebruik van de auto in de
spits;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>verordening: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG)
Nr. 1998/2006</extref> van de Commissie van 15&#xA0;december 2006 betreffende de
toepassing van de artikelen 87 en 88 van het Verdrag op de-minimissteun
(PbEU&#xA0;L&#xA0;379/5);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>de-minimissteun:
steun als bedoeld in artikel 2 van de
verordening.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>In
deze paragraaf zijn de begrippen omschreven die in het
subsidieprogramma voorkomen. Zo nodig wordt in het navolgende per
begrip een toelichting gegeven.</al>
            <al>Onderdeel b houdt in dat
aanvragers zijn beperkt tot MKB-ondernemingen. Het begrip
MKB-onderneming is in artikel&#xA0;1 van de kaderregeling omschreven en
omvat een kleine of middelgrote onderneming. Voor dit subsidieprogramma
is de categorie MKB-ondernemingen beperkt tot ondernemingen met
minimaal 25 en maximaal 250 werknemers. Van een onderneming is sprake
als een eenheid een economische activiteit uitoefent, ongeacht de
rechtsvorm of de wijze waarop zij advies- of ander dienstenproject als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel&#xA0;5, onderdeel i, van de kaderregeling</extref>, gericht
op de uitvoering van het resultaat van een mobiliteitsscan; wordt
gefinancierd.</al>

            <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=2" compleet="nee">Artikel 2, derde lid, onderdeel b, van de
kaderregeling</extref> maakt het mogelijk om in een subsidieprogramma bepaalde
onderdelen van projecten op te nemen die voor subsidie in aanmerking
kunnen komen. Wat betreft de definities van mobiliteitsscan en
implementatieproject is derhalve aansluiting gezocht bij het advies- of
andere dienstenproject als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel&#xA0;5, onderdeel&#xA0;i,
van de kaderregeling</extref>, maar ook is de omschrijving nader bepaald. Omdat
gebruik wordt gemaakt van de de-minimissteun is het niet nodig dat de
diensten door een MKB-onderneming worden ingekocht overeenkomstig
hoofdstuk I en hoofdstuk II, deel&#xA0;5, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EG) 800/2008</extref>
van de Commissie van 6&#xA0;augustus 2008 waarbij bepaalde
categorie&#xEB;n steun op grond van de artikelen 87 en 88 van het
Verdrag met de gemeenschappelijke markt verenigbaar worden verklaard
((Pb&#xA0;EU&#xA0;2008, L214). Een mobiliteitsscan houdt in dat er
volgens een vast stramien een analyse wordt gemaakt van de
mobiliteitsbehoefte van de aanvrager. Aan de hand van deze analyse
wordt bekeken of het toepassen van bepaalde maatregelen op het gebied
van mobiliteitsmanagement voor de aanvrager voordeel kan opleveren en
wat de uitvoering van deze maatregelen zal gaan kosten.</al>
            <al>Een
implementatieproject is het vervolg op een mobiliteitsscan en houdt in
dat de mobiliteitsonderneming de onderneming begeleidt bij de
uitvoering van de in de mobiliteitsscan voorgestelde maatregelen, of
een deel daarvan.</al>
            <al>De mobiliteitsvouchers die worden afgegeven
zullen op naam van de aanvrager worden uitgeschreven. De
mobiliteitsvouchers zijn niet verhandelbaar.</al>
            <al>Voor de
begripsomschrijving van mobiliteitsmanagement is aansluiting gezocht
bij de definitie die het Taksforce Mobiliteitsmanagement hanteert
(Voorstel Taksforce Mobiliteitsmanagement van 8&#xA0;september 2008).
Wat betreft de spits zij opgemerkt dat het dan gaat om de tijdsperiode
op een dag waarop de vervoersvraag het hoogste is, oftewel de drukte in
het verkeer op bepaalde
tijdstippen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">
verstrekking
mobiliteitsvouchers</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
minister verstrekt op aanvraag een kleine mobiliteitsvoucher aan een
aanvrager die een mobiliteitsscan wil laten
uitvoeren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De minister verstrekt op
aanvraag een grote mobiliteitsvoucher aan een aanvrager die een
implementatieproject wil laten
uitvoeren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Per aanvrager wordt
slechts &#xE9;&#xE9;n kleine en &#xE9;&#xE9;n grote mobiliteitsvoucher
verstrekt.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Een
aanvrager kan een aanvraag voor een kleine mobiliteitsvoucher voor een
mobiliteitsscan indienen. In paragraaf 1, onderdeel b is aangegeven wie
onder het begrip aanvrager valt en wie dus een aanvraag kan indienen.
Indien de aanvrager niet onder de begripsomschrijving valt wordt de
aanvraag afgewezen. De opzet van het subsidieprogramma is dat alleen
nadat een mobiliteitsscan is uitgevoerd voor het vervolg een grote
mobiliteitsvoucher zal worden afgegeven. Dit is opgenomen in de
weigeringsgronden als opgenomen in paragraaf&#xA0;4.</al>
            <al>Na
verstrekking van de voucher heeft de aanvrager de keuze naar welke
mobiliteitsonderneming hij stapt om de mobiliteitsscan te laten
uitvoeren. Nadat de mobiliteitsscan is uitgevoerd kan de aanvrager een
grote mobiliteitsvoucher aanvragen. Het is niet noodzakelijk met deze
voucher naar dezelfde mobiliteitsonderneming te
gaan.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Plafond,
maximale bedragen en subsidiabele
kosten</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Het plafond voor de afgifte van
mobiliteitsvouchers bedraagt
&#x20AC;&#xA0;8.000.000,&#x2013;.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Een kleine mobiliteitsvoucher kent een waarde van
maximaal
&#x20AC;&#xA0;1.500,&#x2013;.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Een
grote mobiliteitsvoucher kent een waarde van maximaal twee derde van de
subsidiabele kosten tot een maximum van
&#x20AC;&#xA0;4.500,&#x2013;.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Onder
subsidiabele kosten als bedoeld in het derde lid vallen uitsluitend de
kosten van de uren van de deskundige van de mobiliteitsonderneming die
de uitvoering van het implementatieproject
begeleidt.</al>
            </li>
            <li><li.nr>5</li.nr><al>Onder subsidiabele kosten als bedoeld in het derde lid vallen voor een grote mobiliteitsvoucher die na 1&#xA0;december 2011 is afgegeven tevens de kosten die de mobiliteitsonderneming maakt ten behoeve van de uitvoering van het advies van de mobiliteitsscan.</al></li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Indien de aanvrager al
de-minimissteun heeft ontvangen gedurende een periode van drie
belastingjaren voorafgaand aan het moment dat een voucher op basis van
dit subsidieprogramma kan worden afgegeven bedraagt het maximale bedrag
dat op basis van dit subsidieprogramma kan worden verstrekt het
de-minimisplafond als bedoeld in artikel 2 van de verordening minus de
reeds ontvangen
de-minimissteun.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Het
plafond geldt voor de afgifte van de vouchers. Indien het plafond is
bereikt zullen geen vouchers meer worden verstrekt. Het plafond is
derhalve bereikt zodra het aantal aangevraagde vouchers vermenigvuldigd
met het maximumbedrag per aangevraagde voucher gelijk is aan het bedrag
genoemd in het eerste lid.</al>
            <al>De waarde van een kleine
mobiliteitsvoucher bedraagt maximaal &#x20AC;&#xA0;1500,&#x2013; . De
hoogte van dit bedrag voor de uitvoering van een mobiliteitsscan is
afgeleid uit de ervaringen opgedaan tijdens de pilot. Het blijkt dat de
gemiddelde kosten van een mobiliteitsscan neer komt op ongeveer
&#x20AC;&#xA0;1500,&#x2013;. De hoogte van het bedrag is derhalve
conform de marktprijs.</al>
            <al>De waarde van de grote
mobiliteitsvoucher is afhankelijk van de kosten die de deskundige van
de mobiliteitsonderneming die de uitvoering van het
implementatieproject begeleidt in rekening brengt. Het resultaat van
een mobiliteitsscan is een kostenoverzicht om de voorgestelde
mobiliteitsmaatregelen uit te laten voeren. Op het moment dat de
aanvrager een implementatieproject wenst te laten uitvoeren is voor hem
duidelijk wat de kosten zijn van de uitvoering van de maatregelen en
van de begeleiding door de deskundige en welk bedrag de aanvrager zelf
zal moeten betalen. Uiteindelijk is de hoogte van het bedrag dat op de
voucher komt afhankelijk van de kosten die de deskundige nodig denkt te
hebben voor de begeleiding van de uitvoering van het
implementatieproject doch zal maximaal twee derde van de subsidiabele
kosten zijn en tot een bedrag van maximaal
&#x20AC;&#xA0;4500,&#x2013;.</al>
            <al>Onder subsidiabele kosten wordt in
dit geval alleen verstaan de kosten van de uren van de deskundige die
de uitvoering van het implementatieproject begeleidt. Andere kosten
komen niet voor een vergoeding in aanmerking.</al>
            <al>Het kan gebeuren
dat een aanvrager al meerdere bijdragen heeft ontvangen waar gebruik
gemaakt is van de de-minimis-verordening. Indien dat zo is zal dat uit
het aanvraagformulier moeten blijken. De aanvrager zal een
de-minimis-verklaring moeten tekenen. Als duidelijk is hoeveel
speelruimte er nog is voor de betreffende aanvrager dan zal het bedrag
lager kunnen zijn dan het maximale bedrag dat is opgenomen in het
tweede of derde lid.</al>
            <al>Uitgangspunt is dat het totale bedrag van
de-minimissteun die is verleend aan &#xE9;&#xE9;n onderneming niet
hoger mag zijn dan &#x20AC;&#xA0;200.000,&#x2013;
(&#x20AC;&#xA0;100.000,&#x2013; voor ondernemingen in de sector
wegvervoer).Deze drempel geldt over een periode van drie
belastingjaren. De-minimissteun mag echter niet worden verleend indien
de steun in &#xE9;&#xE9;n van de volgende sectoren valt: steun aan
ondernemingen die in moeilijkheden verkeren, aan ondernemingen die
actief zijn in de visserijsector,aan ondernemingen die
landbouwproducten produceren, exportsteun of steun waarbij binnenlandse
producten worden bevoordeeld ten opzichte van ingevoerde producten,
steun aan ondernemingen die actief zijn in de kolenindustrie, aan
ondernemingen voor de aanschaf van
vrachtwagens.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Weigeringsgronden
mobiliteitsvouchers</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
minister verstrekt geen mobiliteitsvoucher aan een
aanvrager:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>die
in de drie belastingjaren voorafgaand aan het moment dat op basis van
dit subsidieprogramma een voucher kan worden afgegeven, reeds de
maximale steun als bedoeld in artikel&#xA0;2 van de verordening heeft
ontvangen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien het een aanvraag
betreft van een aantal aanvragers
gezamenlijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien al eerder een
kleine of grote voucher aan de aanvrager is
verstrekt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De minister
verstrekt geen grote mobiliteitsvoucher aan een
aanvrager:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aan
wie nog geen kleine mobiliteitsvoucher is
verstrekt,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die nog geen
mobiliteitsscan ter uitvoering van een kleine mobiliteitsvoucher, zoals
opgenomen in dit subsidieprogramma heeft laten uitvoeren,
of,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien de aanvrager per 1 januari
van het jaar van indiening minder dan 25 of meer dan 250 medewerkers in
loondienst had.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Indien
honorering van alle aanvragen die op &#xE9;&#xE9;n dag zijn ontvangen
ertoe zou leiden dat het beschikbare budget voor mobiliteitsvouchers
zou worden overschreden, stelt de minister de onderlinge rangschikking
van deze aanvragen vast door middel van
loting.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Omdat
gebruik wordt gemaakt van Verordening (EG) nr.&#xA0;1998/2006 van de
Commissie van Europese Gemeenschappen van 15 december 2006 betreffende
de toepassing van de artikelen 87 en 88 van het Verdrag op
de-minimissteun (Pb EG 2006, L379), zal geen mobiliteitsvoucher (grote
of kleine) worden verstrekt als het de-minimis plafond bereikt is.
Omdat een mobiliteitsscan wordt ingezet per MKB-onderneming is het niet
mogelijk om gezamenlijk een aanvraag in te dienen. Het is de bedoeling
dat een implementatieproject alleen kan worden uitgevoerd als een
mobiliteitsscan, zoals opgenomen in dit subsidieprogramma is
uitgevoerd, zodat een grote mobiliteitsvoucher wordt geweigerd als er
nog geen mobiliteitsscan is uitgevoerd. Wat betreft de eis van het
aantal medewerkers is voor de peildatum van 1&#xA0;januari van het jaar
van het indienen van de aanvraag gekozen.</al>
            <al>In <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026095&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de
kaderregeling</extref> is opgenomen dat de vouchers worden verstrekt in volgorde
van ontvangst van de aanvragen, met dien verstande dat, wanneer de
aanvrager voor vouchers krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A5" compleet="nee">artikel&#xA0;4:5 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> de gelegenheid heeft gehad de aanvraag aan te vullen, de
dag waarop de aanvraag volledig is aangevuld, als datum van ontvangst
van de aanvraag tot verstrekking van een voucher geldt. Omdat het
mogelijk is dat het subsidieplafond op een dag meerdere aanvragers kan
treffen is een bepaling opgenomen om door middel van een loting de
rangorde te
regelen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Indiening
aanvragen
mobiliteitsvoucher</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Een
aanvraag voor een mobiliteitsvoucher wordt gericht aan de minister met
gebruikmaking van het formulier, dat is opgenomen in de bij dit
subsidieprogramma behorende bijlage en wordt uiterlijk 20 december 2012 om
uiterlijk 12.00 uur ontvangen door de aangewezen uitvoeringsinstantie
als bedoeld in paragraaf 8.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Een
aanvraag als bedoeld in het eerste lid kan ook elektronisch worden
ingediend, uitsluitend door middel van de bij dit subsidieprogramma
behorende bijlage, zoals is opgenomen op
www.agentschapnl.nl/mobiliteitsvouchers.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Het
aanvraagformulier kan ook worden opgevraagd bij Agentschap
NL.</al>
            <al>Het postadres van Agentschap NL is:</al>
            <al>Agentschap
NL</al>
            <al>NL Milieu en leefomgeving</al>
            <al>t.a.v. Programma
Mobiliteitsvouchers</al>
            <al>Postbus 10073</al>
            <al>8000 GB
Zwolle</al>
            <al>tel (088) 602 34 00</al>
            <al>De
mobiliteitsvouchers kunnen ook elektronisch worden aangevraagd.
Hierdoor gaat het proces van invullen van het formulier en ontvangst
van de voucher makkelijker en sneller. De aanvrager wordt daarbij
digitaal ondersteund bij het invullen van het formulier. Hierdoor nemen
de administratieve lasten voor de aanvrager ten opzichte van het per
post indienen af. Het aanvragen van vouchers via deze weg is vertrouwd
bij MKB-ondernemingen. Het formulier als bedoeld in het eerste en het
tweede lid zijn dezelfde. Door opname op de website van het
Agentschap&#xA0;NL is het echter mogelijk de aanvraag elektronisch in
te
dienen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Mobiliteitsonderneming</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Een
onderneming kan op aanvraag door de minister als mobiliteitsonderneming
worden aangewezen voor de duur van dit subsidieprogramma indien de
onderneming:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>is
ingeschreven bij de Kamer van Koophandel dan wel het nationale
beroepenhandelsregister, of een daarmee vergelijkbaar buitenlands
register;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>heeft aangegeven dat een
mobiliteitsscan of een implementatieproject zal worden uitgevoerd door
een onafhankelijke deskundige, werkzaam bij deze onderneming, die in
het bezit is van minimaal een geldig HBO-diploma en die drie
aaneengesloten jaren relevante ervaring heeft op het gebied van
adviseren inzake
mobiliteitsmanagement;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de aanvraag,
gericht aan de minister, voor 20 december 2012 heeft ingediend bij de
aangewezen uitvoeringsinstantie als bedoeld in
paragraaf&#xA0;8.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Een
deskundige als bedoeld in het eerste lid mag geen mobiliteitsscan of
implementatieproject uitvoeren voor de onderneming waar hij in dienst
is.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Op
dit moment moet de branche van mobiliteitsondernemingen nog verder tot
ontwikkeling komen zodat gekozen is voor een systeem dat alleen
aangewezen mobiliteitsondernemingen die aan bepaalde kwalitatieve, niet
discriminerende criteria voldoen hiervoor in aanmerking komen. Hiermee
wordt zo goed mogelijk de kwaliteit van de uitvoering van de
mobiliteitsscan en het implementatieproject gewaarborgd. Tevens kan de
MKB-onderneming ervan uitgaan dat hij een zo goed mogelijk advies
ontvangt. Bij het aanwijzen van mobiliteitsondernemingen die een
mobiliteitsscan en implementatieproject als bedoeld in dit
subsidieprogramma kunnen uitvoeren en daarna een vouchers kunnen
inleveren wordt gekeken naar de desbetreffende onderneming en het
personeel (deskundige) dat deze onderneming gaat inzetten voor de
uitvoering van de desbetreffende projecten. De deskundige die de
mobiliteitsonderneming inzet moet minimaal in het bezit zijn van een
geldig HBO-diploma en drie aangesloten jaren relevante ervaring hebben.
Bij onafhankelijke deskundige zij gedacht aan dat de deskundige geen
belang heeft bij de diensten die geadviseerd of ge&#xEF;mplementeerd
worden. Tevens is opgenomen dat een deskundige de desbetreffende
projecten niet mag uitvoeren voor zijn werkgever. Het kan voorkomen dat
er sprake is van een onderneming met maar een persoon, een zelfstandige
zonder personeel (Zzp-er). In dat geval zullen de eisen die aan de
onderneming en die aan de deskundige worden gesteld samenvallen. Op
www.agentschapnl.nl/mobiliteitsvouchers zal een lijst komen van
mobiliteitsondernemingen die zijn
aangewezen.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Subsidieverstrekking</titel>
          </kop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De
minister verstrekt op aanvraag subsidie aan een door hem aangewezen
mobiliteitsonderneming, indien die mobiliteitsonderneming een
mobiliteitsscan of implementatieproject heeft uitgevoerd en de volgende
bescheiden
overlegt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
geldige kleine of grote mobiliteitsvoucher op naam van de
aanvrager;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een door de aanvrager, die
opdracht heeft gegeven voor de mobiliteitsscan of implementatieproject,
getekende verklaring dat de mobiliteitsscan of het implementatieproject
is uitgevoerd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een kopie van de
factuur op de naam van de aanvrager ten behoeve van wie de
mobiliteitsscan of het implementatieproject is
uitgevoerd;</al>
                </li>
              <li><li.nr>d.</li.nr><al>indien het een grote mobiliteitsvoucher betreft die na 1 december 2011 is afgegeven, een toelichting op het uitgevoerde implementatieproject.</al></li></lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De aanvraag
wordt gericht aan de minister en ingediend met gebruikmaking van een
vaststellingsformulier dat verkrijgbaar is bij de aangewezen
uitvoeringsinstantie als bedoeld in
paragraaf&#xA0;8.</al>
            </li>
          </lijst>
          <divisie opmaak="default">
            <kop>
              <titel status="officieel">Toelichting</titel>
            </kop>
            <al>Op
de voucher zal worden aangegeven voor welke datum de
mobiliteitsonderneming de voucher bij de aangewezen
uitvoeringsinstantie moet inleveren en een subsidie moet aanvragen. Dit
is de geldigheidsduur van de voucher. Als de voucher na die datum wordt
ingediend is er geen sprake van een geldige voucher. De verwachting is
dat de desbetreffende projecten binnen een periode van drie tot zes
maanden gerealiseerd kunnen worden. Met het opnemen van de datum op de
voucher zal daar rekening mee worden gehouden.</al>
            <al>In artikel 28,
vijfde lid, van de kaderregeling is opgenomen dat de minister geen
subsidie verstrekt indien met de uitvoering van het project al is
begonnen voordat de voucher is verstrekt. Dit betekent dat de aanvrager
en de mobiliteitsonderneming voor de afgiftedatum van de voucher geen
verplichtingen jegens elkaar moeten zijn aangegaan in het kader van een
mobiliteitsscan of
implementatieproject.</al>
          </divisie>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing
uitvoeringsinstantie</titel>
          </kop>
          <al>Als uitvoeringsinstantie wordt
aangewezen Agentschap NL, onderdeel van het ministerie van Economische
Zaken.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Aanvullende
verplichting</titel>
          </kop>
          <al>De aanvrager, de mobiliteitsonderneming
en de deskundige als bedoeld in paragraaf&#xA0;6, eerste lid, onderdeel
b, verlenen medewerking aan een evaluatie van de toepassing van dit
subsidieprogramma, voor zover deze medewerking redelijkerwijs van hen
verlangd kan
worden.</al>
        </divisie>
      </divisie>
    <divisie opmaak="default"><kop><titel status="officieel">Bijlage</titel></kop><plaatje>
        <illustratie bin-id="246870" breedte="142mm" display="block" formaat="png" hoogte="205mm" kleur="nee" naam="68717-001.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246870"/>
      </plaatje>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="246871" breedte="139mm" display="block" formaat="png" hoogte="219mm" kleur="nee" naam="68717-002.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246871"/>
      </plaatje>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="246872" breedte="140mm" display="block" formaat="png" hoogte="186mm" kleur="nee" naam="68717-003.png" type="lijn" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/246872"/>
      </plaatje>
    </divisie></bijlage>
    
  </regeling>
</wetgeving>
  	