<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0016430" id="304119" soort="circulaire"><intitule>Vakbondscontributies en IKAP </intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>In de<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799" compleet="nee"> IKAP-regeling rijkspersoneel</extref> (Besluit van 27 oktober 2003, nr.
          PMR/AV03/77702, Stcrt. nr. 211) zijn in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6, tweede lid, letter
          h</extref>, de vakbondscontributies opgenomen als bestemmingsmogelijkheid
          waarvoor een belastingvrije vergoeding kan worden toegekend.</al><al>Bij <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Besluit van 22 februari 2002, nr. CPP2001/3047M</extref>, heeft de
          Staatssecretaris van Financi&#xEB;n goedgekeurd dat onder bepaalde
          voorwaarden uitruil van beloningsbestanddelen mag plaatshebben zonder
          dat de uit die uitruil voortvloeiende verlaging van het fiscale loon
          leidt tot een verlaging van het pensioengevend loon. Als voorwaarde
          geldt onder meer dat door de uitruil van beloningsbestanddelen het
          verschil tussen het verlaagde pensioengevend loon en het
          oorspronkelijk pensioengevend loon niet meer dan 30% van het
          oorspronkelijk pensioengevend loon mag bedragen (de zgn.
          cafetariaruimte). Voorts worden in genoemd besluit de
          beloningsbestanddelen waarvoor de goedkeuring geldt limitatief
          opgesomd. In die opsomming komt de bestemmingsmogelijkheid
          vakbondscontributies niet voor.</al><al>Naar aanleiding van het opnemen van vakbondscontributies als
          bestemmingsmogelijkheid in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799" compleet="nee">IKAP-regeling rijkspersoneel</extref> heeft de
          bevoegde inspecteur van de Belastingdienst Rijnmond/Kantoor Rotterdam
          meegedeeld dat de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799" compleet="nee">IKAP-regeling rijkspersoneel</extref> in zoverre voldoet aan
          de gestelde voorwaarden, dat bij een keuze van een individuele
          werknemer voor andere bestemmingen dan vakbondscontributies, die
          werknemer gebruik kan maken van de eerder genoemde cafetariaruimte van
          30%. Kiest de individuele werknemer echter naast andere bestemmingen
          de vakbondscontributies als bestemming dan kan alleen voor die andere
          bestemmingen gebruik worden gemaakt van de cafetariaruimte van 30%.
          Dit betekent dat het opnemen van vakbondscontributies als
          bestemmingsmogelijkheid in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015799" compleet="nee">IKAP-regeling rijkspersoneel</extref> op zich
          geen gevolgen heeft voor de rechtmatigheid van die regeling, maar dat
          het gebruik van die bestemmingsmogelijkheid wel direct leidt tot
          verlaging van de pensioengrondslag van de betrokken ambtenaren.</al><al>Als naast vakbondscontributies ook andere bestemmingsmogelijkheden
          worden gekozen (pc, fiets enz.) leidt de keuze voor die andere
          bestemmingsmogelijkheden niet tot verlaging van de pensioengrondslag,
          zolang daarmee de cafetariaruimte van 30% niet wordt overschreden. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Voorbeeld</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een ambtenaar betaalt &#x20AC; 150 vakbondscontributie per jaar.</al><al>Hij wil hiervoor eenmalig een belastingvrije vergoeding ontvangen
            en ziet in ruil daarvoor af van een deel van zijn salaris.</al><al>Hierdoor wordt de pensioengrondslag (het bedrag waarover de
            pensioenuitkering wordt berekend) voor dat jaar met &#x20AC; 150 verlaagd
            en wordt de pensioenopbouw over dat kalenderjaar met 1,75% van &#x20AC; 150
            = &#x20AC; 2,63 verlaagd. Indien de ambtenaar na pensionering gedurende 15
            jaar ouderdomspensioen ontvangt zal gedurende die periode elk jaar &#x20AC;
            2,63 (bruto) minder aan pensioen worden uitgekeerd. In totaal wordt
            (&#x20AC; 2,63 x 15 =) &#x20AC; 39,45 (bruto) minder aan pensioen ontvangen.</al><al>De belastingbesparing die via IKAP wordt behaald bedraagt bij &#x20AC;
            150 vakbondscontributie en een heffingspercentage van 42%, ongeveer
            &#x20AC; 63 (netto). Indien deze keuze gedurende meer jaren wordt gemaakt
            neemt de bruto pensioenvermindering naar evenredigheid toe. Hier
            staat echter tegenover dat elk jaar een netto belastingvoordeel
            wordt behaald.</al><al>De hiervoor omschreven verlaging van de pensioengrondslag en de
            daaruit voortvloeiende vermindering van de pensioenuitkering blijft
            achterwege als in ruil voor een belastingvrije vergoeding van
            vakbondscontributies wordt afgezien van een beloningsbestanddeel dat
            geen deel uitmaakt van de pensioengrondslag, zoals de vergoeding
            voor meer uren werken, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3 van de IKAP-regeling
            rijkspersoneel</extref> of de vergoeding voor vermindering van de jaarlijkse
            aanspraak op vakantie, bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5 van die regeling</extref>.</al><al>Met de Centrales van Overheidspersoneel is afgesproken dat bij de
            keuze voor een belastingvrije vergoeding van vakbondscontributies
            geen beperking zal gelden met betrekking tot de in te zetten beloningsbestanddelen.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Minister</functie> van
          <organisatie>Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>voor deze,</deze></ondertekening><ondertekening>
        de <functie>directeur-generaal</functie>
        <organisatie>Management Openbare Dienst</organisatie>,<naam>
          <voornaam>R.IJ.M.</voornaam>
          <achternaam>Kuipers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening></ondertekenaar>
      
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	