<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0005989" dtdversie="2.0" id="200669" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Besluit Commissie voor de Rijkshuisvesting</intitule>        <regeling>       <aanhef>          <wie>De Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,</wie>                    <afkondiging>             <al>Besluit:</al>          </afkondiging>                 </aanhef>       <regeling-tekst>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>1</nr>                                             </kop>             <al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>             <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr><term>minister:</term><definitie><al> de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr><term>commissie:</term><definitie><al> commissie, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005989&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al></definitie></definitie-item></definitielijst>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>2</nr>                                             </kop>             <al>Er is een Commissie voor de Rijkshuisvesting.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>3</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De commissie heeft tot taak de minister te adviseren over de eisen die gesteld worden aan de beleidsontwikkeling en -uitvoering en de bedrijfsvoering van de Rijksgebouwendienst vanuit algemeen regeringsbeleid, in het bijzonder vanuit het beleid ten aanzien van milieubeheer, ruimtelijke ordening, verkeer en vervoer, arbeidsomstandigheden en van financieel-economische en bestuurlijk-organisatorische ontwikkelingen.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De commissie onthoudt zich van advisering op terreinen waarop ten behoeve van de rijkshuisvesting reeds andere adviesorganen werkzaam zijn.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>4</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De commissie wordt voorgezeten door een onafhankelijk voorzitter.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De commissie bestaat uit ten hoogste tien leden. De leden zijn deskundig op verschillende voor de rijkshuisvesting relevante beleidsterreinen en worden mede benoemd op basis van hun persoonlijke kwaliteiten.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>De adviezen van de commissie worden ter kennis gebracht van de secretarissen-generaal van alle ministeries.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>5</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De commissie bestaat uit:</al>                <definitielijst nr-sluiting=" " plaatsing="inline"><definitie-item><term><nadruk type="cur">Voorzitter:</nadruk></term><definitie><al>mr. M. D. van Wolferen (Staatsraad)</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">Secretaris:</nadruk></term><definitie><lijst nr-sluiting=" " type="ongemarkeerd"><li><al>mr. F. W. R. Evers (Directeur-Generaal van de Rijksgebouwendienst)</al>                </li><li><al>(plv. drs. F. M. Erkens) (plv.)</al></li></lijst></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">Adjunct-secretaris:</nadruk></term><definitie><al>drs. W. W. Jansen (Rijksgebouwendienst)</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">Leden:</nadruk></term><definitie><lijst nr-sluiting=" " type="ongemarkeerd"><li><al>mr. J. Demmink (Directeur-Generaal voor Europese Zaken en Immigratie-aangelegenheden; Justitie)</al>                </li><li><al>mr. L. A. Geelhoed (Secretaris-Generaal van het Ministerie van Economische Zaken)</al>                </li><li><al>drs. T. van de Graaf (Raadadviseur van de Minister-President; Algemene Zaken)</al>                </li><li><al>mw. mr. J. A. M. Kroese-Duijsters (Directeur-Generaal Ruimtelijke Ordening; VROM)</al>                </li><li><al>mw. drs. E. J. Mulock Houwer (Directeur-Generaal van de Arbeid; Sociale Zaken en Werkgelegenheid)</al>                </li><li><al>ir. A. B. M. van der Plas (Secretaris-Generaal van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat)</al>                </li><li><al>mw. dr. B. E. C. Plesch (plv. Secretaris-Generaal van het Ministerie van Binnenlandse Zaken)</al>                </li><li><al>drs. J. K. T. Postma (Secretaris-Generaal van het Ministerie van Financi&#xEB;n).</al></li></lijst></definitie></definitie-item></definitielijst>                             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>De samenstelling van de commissie kan door de minister worden gewijzigd na overleg met de voorzitter van de commissie.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>6</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>De leden van de commissie hebben op persoonlijke titel zitting in de commissie.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Zij kunnen zich niet laten vervangen voor het bijwonen van bijeenkomsten van de commissie.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>De bijeenkomsten van de commissie zijn niet openbaar; op ad hoc basis kunnen door de voorzitter externe deskundigen worden uitgenodigd voor deelname aan deze bijeenkomsten.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>4</lidnr>                <al>De bijeenkomsten van de commissie zullen tenminste twee maal per jaar plaatsvinden.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>7</nr>                                             </kop>             <al>Ten behoeve van de commissie functioneert een bij de Rijksgebouwendienst ondergebracht secretariaat.</al>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>8</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Telkens binnen een termijn van drie jaren worden de werkzaamheden van de commissie ge&#xEB;valueerd en brengt de commissie daarover advies uit aan de minister.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Op basis van deze evaluatie en het advies daarover van de commissie beslist de minister over voortzetting van de werkzaamheden van de commissie.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>3</lidnr>                <al>Het beheer van de bescheiden betreffende de werkzaamheden van de commissie geschiedt met inachtneming van de bepalingen van het Besluit Algemene Secretarie-aangelegenheden Rijksadministratie op overeenkomstige wijze als bij het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer. De bescheiden worden na eventuele be&#xEB;indiging van de werkzaamheden van de commissie opgeborgen in het archief van de Rijksgebouwendienst.</al>             </lid>                       </artikel>          <artikel status="goed">             <kop>                <label>Artikel</label>                <nr>9</nr>                                             </kop>             <lid>                <lidnr>1</lidnr>                <al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de tweede dag na die van de dagtekening van de Staatscourant waarin het wordt geplaatst.</al>             </lid>             <lid>                <lidnr>2</lidnr>                <al>Dit besluit kan worden aangehaald als Besluit Commissie voor de Rijkshuisvesting.</al>                <al>Dit besluit zal in de Staatscourant worden geplaatst.</al>             </lid>                       </artikel>       </regeling-tekst>       <regeling-sluiting status="goed">          <gegeven>             <dagtekening>                <plaats>'s-Gravenhage</plaats>                <datum isodatum="1993-05-14">14 mei 1993</datum>             </dagtekening>          </gegeven>          <ondertekenaar>             <ondertekening>                De <functie>Minister</functie> van <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,                <naam>                   <voornaam>J. G. M.</voornaam>                   <achternaam>Alders</achternaam>                </naam>             </ondertekening>          </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	