<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020645" dtdversie="2.0" id="365019" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 30 november 2006, houdende wijziging van belastingwetten ter
realisering van de doelstelling uit de nota &#xAB;Werken aan
winst&#xBB; 
				(Wet werken aan
winst)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het in het kader van het ondernemingsklimaat in Nederland
wenselijk is fiscale wetgeving aan te passen om de doelstellingen uit
de nota &#xAB;Werken aan winst; naar een laag tarief en een brede
grondslag&#xBB; (Kamerstukken II 2004&#x2013;2005, 30 107, nr. 2), te
realiseren;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet inkomstenbelasting 2001.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de vennootschapsbelasting 1969.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de dividendbelasting 1965.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IIIa</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Algemene wet inzake rijksbelastingen.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IIIb</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op belastingen van rechtsverkeer.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Belastingplan 2005.</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wijzigingswet Wet op de vennootschapsbelasting 1969 (invoering aftrekverbod aankoopkosten van een deelneming).</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VI</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wijzigingswet van enkele belastingwetten (herziening behandeling omzetting en kwijtschelding van afgewaardeerde vorderingen en aanpassing regeling voor afwaarderingsverliezen van deelnemingen).</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VII</nr>
        </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wijzigingswet van enkele belastingwetten (implementatie van Richtlijn 2003/123/EG).</redactie></al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIII</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
wijzigingen ingevolge deze wet in de termijn van de voorwaartse
verliesverrekening in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353" compleet="nee">Wet inkomstenbelasting 2001</extref> vinden toepassing
met betrekking tot verliezen die worden verrekend met inkomens genoten
na 31 december 2006.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking
van het eerste lid kunnen ondernemingsverliezen geleden in het
kalenderjaar 2002 of eerder nog voorwaarts worden verrekend tot en met
het kalenderjaar 2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In afwijking
van het eerste lid kunnen verliezen uit aanmerkelijk belang geleden in
het kalenderjaar 2002 of eerder nog voorwaarts worden verrekend tot en
met het kalenderjaar 2011.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In
afwijking van het eerste lid kan een belastingkorting voor verlies uit
aanmerkelijk belang geleden in het kalenderjaar 2002 of eerder nog tot
en met het kalenderjaar 2011 in mindering worden gebracht op de
belasting op het
belastbare inkomen uit werk en
woning.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De wijzigingen ingevolge
deze wet in de termijn van de voorwaartse verliesverrekening in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672" compleet="nee">Wet
op de vennootschapsbelasting 1969</extref> vinden toepassing met betrekking tot
verliezen die worden verrekend met belastbare winsten,
onderscheidenlijk Nederlandse inkomens genoten in boekjaren die
aanvangen na 31 december 2006.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>In
afwijking van het vijfde lid kunnen verliezen geleden in het jaar 2002
of eerder nog voorwaarts worden verrekend tot en met boekjaren die
aanvangen in het kalenderjaar
2011.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIIIa</nr>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=9" compleet="nee">Artikel
9, eerste lid, onderdeel h, en derde lid, van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref> en de daarop berustende bepalingen, zoals
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=9" compleet="nee">dat artikel</extref> en die bepalingen luidden op 31 december 2006, blijven tot
en met 31 december 2009 van toepassing met betrekking tot
v&#xF3;&#xF3;r 24 mei 2006 aan personeel toegekende rechten om
aandelen of winstbewijzen te verwerven en daarmee gelijk te stellen
rechten.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIIIb</nr>
        </kop>
        <al>De wijziging ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=II">artikel II, onderdeel J</intref>, van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=10d" compleet="nee">artikel 10d, zevende lid, van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref> vindt geen toepassing op schulden
voortvloeiend uit een overeenkomst welke vergelijkbaar is met een
overeenkomst van geldlening, die is aangegaan v&#xF3;&#xF3;r 1
januari 2007.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIIIc</nr>
        </kop>
        <al>De rente, bedoeld in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14a" compleet="nee">artikelen 14a, achtste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14b" compleet="nee">14b, zesde lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=15ad" compleet="nee">15ad, eerste lid, van de
Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> zoals die leden luidden op 31
december 2006, welke bij het begin van het eerste boekjaar dat aanvangt
op of na 1 januari 2007 nog niet op de winst in aftrek is gekomen,
wordt verrekend met het belastbare bedrag van dat jaar en, voor zover
nog niet verrekend, met het belastbare bedrag van een volgend
jaar.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">VIIId</nr>
        </kop>
        <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ingeval
de belastingplichtige een belang bezit dat geen deelneming is maar
waarop tot en met 31 december 2006 bij hem de deelnemingsvrijstelling
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>, zoals <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">dat
artikel</extref> toen luidde, wel van toepassing was omdat dat bezit ingevolge
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, derde lid, laatste volzin</extref>, met een deelneming werd
gelijkgesteld, wordt tot 1 januari 2010 dat belang gelijkgesteld met
een deelneming als waarvan sprake is in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13, tweede lid, van de
Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> zoals <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">dat artikel</extref> luidt met
ingang van 1 januari
2007.</al></lid>
      <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing met betrekking tot een
belang van een commanditaire vennoot in een open commanditaire
vennootschap waarop tot en met 31 december 2006 de
deelnemingsvrijstelling, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13 van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref> zoals <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=13" compleet="nee">dat artikel</extref> toen luidde, werd
toegepast, mits de belastingplichtige voor 1 april 2007 om die
overeenkomstige toepassing heeft
verzocht.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">IX</nr>
        </kop>
        <al>De
vennootschapsbelasting over een boekjaar dat voor 1 januari 2007
aanvangt en op of na die datum eindigt, wordt, in afwijking in zoverre
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>, berekend
volgens de formule:</al>
        <al>belasting = (X/B x To) + (Y/B x
Tn), waarin:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>X voorstelt: het aantal voor 1 januari
2007 vallende dagen van het boekjaar;</al></li><li><al>Y voorstelt:
het aantal na 31 december 2006 vallende dagen van het boekjaar;</al></li><li><al>B voorstelt: het totale aantal dagen van het
boekjaar;</al></li><li><al>To voorstelt: de verschuldigde belasting
over het belastbare bedrag of het belastbare Nederlandse bedrag op
basis van het tarief van de vennootschapsbelasting zoals dat tarief
luidt op 31 december 2006;</al></li><li><al>Tn voorstelt: de
verschuldigde belasting over het belastbare bedrag of het belastbare
Nederlandse bedrag op basis van het tarief van de
vennootschapsbelasting zoals dat tarief luidt met ingang van 1 januari
2007.</al></li></lijst>
        
        
        
        
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">X</nr>
        </kop>
        <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12b" compleet="nee">Artikel
12b van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref> is slechts van
toepassing op immateri&#xEB;le activa voor zover deze na 31 december
2006 tot de bedrijfsmiddelen van de belastingplichtige gaan
behoren.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XI</nr>
        </kop>
        <al>Onze
Minister van Financi&#xEB;n zendt in het jaar 2010 aan de
Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de effecten in
de praktijk van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12b" compleet="nee">artikel 12b van de Wet op de vennootschapsbelasting
1969</extref>.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XII</nr>
        </kop>
        <al>Ingeval
ten aanzien van een belastingplichtige voor de inwerkingtreding van
deze wet een beschikking is vastgesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, tweede
lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14a" compleet="nee">artikel 14a, derde lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=14b" compleet="nee">artikel 14b, derde lid, van de Wet op
de vennootschapsbelasting 1969</extref>, zoals die artikelen luidden op 31
december 2006, worden de in die beschikking gestelde voorwaarden voor
zover die betrekking hebben op de wettelijke termijnen voor
verliesverrekening geacht te zijn vervangen door de wettelijke
termijnen voor verliesverrekening zoals die gelden na inwerkingtreding
van deze
wet.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XIII</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze
wet treedt in werking met ingang van 1 januari
2007.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In afwijking van het eerste
lid treedt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=IV">artikel IV</intref> in werking met ingang van 31 december
2006.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De wijzigingen met betrekking
tot de vennootschapsbelasting, uitgezonderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=II">artikel II, onderdeel M</intref>,
voor zover dat betrekking heeft op de in te voegen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12b" compleet="nee">artikelen 12b</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12c" compleet="nee">12c
van de Wet op de vennootschapsbelasting 1969</extref>, vinden voor het eerst
toepassing met betrekking tot boekjaren die aanvangen op of na 1
januari 2007.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In afwijking van het
eerste lid treedt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=II">artikel II, onderdeel M</intref>, voor zover dat betrekking
heeft op het in te voegen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12b" compleet="nee">artikel 12b van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref>, in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip waarbij dat tijdstip terugwerkende kracht kan
hebben en vindt voor het eerst toepassing met betrekking tot boekjaren
die aanvangen op of na dat tijdstip van
inwerkingtreding.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>In afwijking van
het eerste lid treedt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=II">artikel II, onderdeel M</intref>, voor zover dat
betrekking heeft op het in te voegen <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002672&amp;artikel=12c" compleet="nee">artikel 12c van de Wet op de
vennootschapsbelasting 1969</extref>, in werking op een bij koninklijk besluit
te bepalen tijdstip waarbij dat tijdstip terugwerkende kracht kan
hebben en vindt voor het eerst toepassing met betrekking tot boekjaren
die aanvangen op of na dat tijdstip van
inwerkingtreding.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">6</lidnr>
          <al>In afwijking van
het eerste lid treden artikel I, onderdelen
Da en Ea, in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen tijdstip
waarbij dat tijdstip terugwerkende kracht kan
hebben.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">7</lidnr>
          <al>De wijzigingen ingevolge
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020645&amp;artikel=III">artikel III</intref> vinden toepassing op de opbrengst van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002515&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van
de Wet op de dividendbelasting 1965</extref> bedoelde aandelen, winstbewijzen en
geldleningen, die op of na 1 januari 2007 ter beschikking is
gesteld.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">XIV</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Wet werken aan
winst.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="30 november 2006">30
november 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Financi&#xEB;n
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>G.</voornaam>
          <achternaam>Zalm</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-12-12">de <nadruk type="cur">twaalfde</nadruk>
december 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	