<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024104" dtdversie="2.0" id="399519" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling gezamenlijke aanlevering ZZP-opgave</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=61" compleet="nee">artikelen 61</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=62" compleet="nee">62</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=68" compleet="nee">68 van de Wet marktordening gezondheidszorg</extref> (Wmg) heeft de Nederlandse Zorgautoriteit (NZa) de volgende regeling vastgesteld:</considerans.al>
      </considerans>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>CIZ: het Centrum Indicatiestelling Zorg als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008946&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder b van het Zorgindicatiebesluit</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>Zorgaanbieder: een zorgaanbieder als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, onderdeel 1, van de wet</extref>, die de functie verblijf levert, in combinatie met de functies persoonlijke verzorging, verpleging, ondersteunende begeleiding, activerende begeleiding of behandeling als omschreven in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014149" compleet="nee">Besluit zorgaanspraken AWBZ</extref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>Zorgkantoor: Een verbindingskantoor als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003585&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder c, onderdeel 1, van het administratiebesluit Bijzondere Ziektekostenverzekering</extref></al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>ZZP: ZorgZwaartePakket als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021772&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2.2. van de Regeling aanlevering en verspreiding scoregegevens zorgzwaartepakketten (ZZP&#x2019;s) ten behoeve van de Nederlandse Zorgautoriteit</extref> (CA/NR-100.045)</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>ZZP-opgave: Een gezamenlijke opgave van een zorgaanbieder en een zorgkantoor waaruit de zorgzwaarte van de cli&#xEB;nten van de zorgaanbieder blijkt, uitgedrukt in het aantal dagen en de soort van de ZZP&#x2019;s, het aantal dagen en soort van de afwezigheidsdagen en het aantal dagen voor intervalverblijf en de niet ge&#xEF;ndiceerde partner</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>ZZP-indicatie: ZZP-indicaties van de intramurale cli&#xEB;nten zoals deze door het CIZ zijn afgegeven, dan wel bij gebreke daaraan de opgave van de scoregegevens zoals deze worden vastgesteld aan de hand van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021772" compleet="nee">Regeling aanlevering en verspreiding scoregegevens zorgzwaartepakketten (ZZP&#x2019;s) ten behoeve van de Nederlandse Zorgautoriteit</extref> (CA/NR-100.045).</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Informatieverplichting</titel>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een zorgaanbieder en een zorgkantoor leveren drie maal per jaar gezamenlijk de gegevens en inlichtingen, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, aan de NZa.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een zorgaanbieder en een zorgkantoor gebruiken voor de ZZP-opgave het daartoe door de NZa beschikbaar gestelde budgetformulier, waarin een onderdeel is opgenomen voor de ZZP-opgave;</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De uiterste inleverdata voor de gegevens en inlichtingen als bedoeld in het eerste lid zijn gelijk aan de uiterste inleverdata voor de budgetformulieren voor 2008.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het doel van de verplichte gezamenlijke aanlevering van de gegevens en inlichtingen is het verkrijgen van een betrouwbaar inzicht in het standpunt van zowel de zorgaanbieder als het zorgkantoor ter zake van de zorgzwaarte van de intramurale cli&#xEB;ntenpopulatie per zorgaanbieder. De gegevens en inlichtingen worden gebruikt ter voorbereiding op de invoering van de zorgzwaartebekostiging van de zorgaanbieders.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Gegevens en inlichtingen</titel>
        </kop>
        <al>De gegevens en inlichtingen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bestaan uit:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een ZZP-opgave als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=1">artikel 1, onder e</intref>, juncto <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=4">artikel 4</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de ondertekening door de zorgaanbieder en zorgkantoor bij instemming met de inhoud van de ZZP-opgave;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>een ondertekende verklaring indien een zorgaanbieder dan wel zorgkantoor niet instemt met de inhoud van de ZZP-opgave, waarbij de verklaring de gronden bevat waarom de ondertekenaar niet kan instemmen met de inhoud van de ZZP-opgave;</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Zzp-opgave</titel>
        </kop>
        <al>De ZZP-opgave komt overeen met de ZZP-indicaties van de intramurale cli&#xEB;nten zoals deze door het CIZ zijn afgegeven. Indien en voor zover ZZP-indicaties niet aanwezig zijn, komt de opgave overeen met de scoregegevens zoals deze worden vastgesteld aan de hand van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021772" compleet="nee">Regeling aanlevering en verspreiding scoregegevens zorgzwaartepakketten (ZZP&#x2019;s) ten behoeve van de Nederlandse Zorgautoriteit</extref> (CA/NR-100.045) en is deze opgave geactualiseerd naar de inhoud van de zorgzwaartepakketten zoals deze voor 2008 zijn vastgesteld door de Minister van VWS in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021503" compleet="nee">Beleidsregels indicatiestelling AWBZ</extref> met bijlagen (<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0021503&amp;bijlage=9" compleet="nee">appendix van bijlage 9</extref>).</al>
        <al>Bovendien komt het aantal dagen van de ZZP-opgave overeen met het huidige aantal afgesproken dagen voor de te leveren reguliere productie. De ZZP-opgave bevat alleen ZZP&#x2019;s die aansluiten bij de toelating van de zorgaanbieder.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Overgangsregeling</titel>
        </kop>
        <al>Indien in de budgetronde van april 2008 geen gezamenlijke aanlevering heeft plaatsgevonden van de gegevens en inlichtingen met betrekking tot de ZZP-opgave als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=2">artikel 2 lid 1</intref> zorgen zorgaanbieders en zorgkantoren er voor dat zij uiterlijk 15 juli 2008 de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024104&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde gegevens en inlichtingen, voor zover deze ontbreken, hebben aangeleverd aan de NZa.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <al>Deze Regeling treedt in werking met ingang van de tweede dag na de dagtekening van de Staatscourant waarin zij wordt geplaatst.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
        </kop>
        <al>Deze regeling wordt aangehaald als: &#x2018;Regeling gezamenlijke aanlevering ZZP-opgave&#x2019;.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>de <functie>Raad van Bestuur van de Nederlandse Zorgautoriteit</functie>,
        <naam>
          <voornaam>Mr. F.H.G. de</voornaam>
          <achternaam>Grave</achternaam>
        </naam>
        <functie>Voorzitter Raad van bestuur</functie>
        
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <naam>
          <voornaam>Dr. M.E.</voornaam>
          <achternaam>Homan</achternaam>
        </naam>
        <functie>Portefeuillehouder Zorgmarkten Care</functie></ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	