<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0020540" dtdversie="2.0" id="363999" soort="zbo">
  
  <intitule>Nadere regeling van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten van 15&#xA0;november 2006, houdende regels voor het gedragstoezicht op financi&#xEB;le ondernemingen op grond van de Wet op het financieel toezicht (Nadere Regeling gedragstoezicht financi&#xEB;le ondernemingen Wft)</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Autoriteit Financi&#xEB;le Markten,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A12" compleet="nee">artikelen 1:12</extref>;
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A59" compleet="nee">2:59</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A74" compleet="nee">2:74</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A79" compleet="nee">2:79</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A85" compleet="nee">2:85</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=4%3A7" compleet="nee">4:7</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A5" compleet="nee">5:5</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de Wet op het financieel
toezicht</extref>, en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=31" compleet="nee">artikelen 31</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=35" compleet="nee">35</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=54" compleet="nee">54</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=56" compleet="nee">56</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=58" compleet="nee">58</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=59" compleet="nee">59</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=66" compleet="nee">66</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=67" compleet="nee">67</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=69" compleet="nee">69</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=70" compleet="nee">70</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=71" compleet="nee">71</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=84" compleet="nee">84</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=110" compleet="nee">110</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=112" compleet="nee">112</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=118" compleet="nee">118</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=123" compleet="nee">123</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=124" compleet="nee">124</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=133" compleet="nee">133</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">134</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=164" compleet="nee">164</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=165" compleet="nee">165</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=167" compleet="nee">167 van het Besluit gedragstoezicht financi&#xEB;le ondernemingen Wft</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Definities</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1:1</nr>
          </kop>
          <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>administratieve kosten: kosten die zijn gemaakt in het kader van het administreren van een beleggingsobject;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>andere voordelen: andere posten dan opbrengsten die aan de definitie van baten voldoen;</al>
            </li>
            <li><li.nr>c.</li.nr><al>bankspaarhypotheek: product als bedoeld in de Wet van 20&#xA0;december 2007, houdende wijziging van de Wet inkomstenbelasting 2001 en van enige andere wetten inzake fiscale facilitering banksparen ten behoeve van pensioenopbouw of aflossing eigenwoningschuld, dat bestaat uit een combinatie van een hypothecair krediet en een spaarrekening;</al></li><li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>baten: vermeerderingen van het economisch potentieel gedurende de verslagperiode in de vorm van instroom van nieuwe of verhoging van bestaande activa, dan wel vermindering van vreemd vermogen, een en ander uitmondend in een toename van het eigen vermogen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>beheerskosten: kosten die zijn gemaakt om een beleggingsobject in stand te houden of te onderhouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>beleggingsobjectkosten: geprognosticeerde of eventuele reeds gemaakte administratieve kosten, beheers-, productie- en verkoopkosten, alsmede de geprognosticeerde of reeds voldane rentelasten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het besluit: het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421" compleet="nee">Besluit gedragstoezicht financi&#xEB;le ondernemingen Wft</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>contractuele looptijd: duur van de overeenkomst inzake een complex product;</al>
            </li>
            <li><li.nr>i.</li.nr><al>direct ingaande lijfrente: product waarbij in geval van een spaarvariant per direct levenslang een vaste periodieke uitkering wordt ontvangen en in geval van een beleggingsvariant een uitkering wordt ontvangen waarvan de hoogte en/of de duur afhankelijk is van de opbrengst van de beleggingen;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>direct ingaande uitkering: product als bedoeld in de Wet van 20&#xA0;december 2007, houdende wijziging van de Wet inkomstenbelasting 2001 en van enige andere wetten inzake fiscale facilitering banksparen ten behoeve van pensioenopbouw of aflossing eigenwoningschuld, waarbij in geval van een spaarvariant per direct gedurende een bepaald aantal jaren een vaste periodieke uitkering wordt ontvangen en in geval van een beleggingsvariant een uitkering wordt ontvangen waarvan de hoogte en/of de duur afhankelijk van de opbrengst van de beleggingen;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>garantie: garantie op het product die wordt afgegeven door een instelling die onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat, waarbij ingeval van een schuldproduct de aflossing van de schuld van de consument volledig of gedeeltelijk is gegarandeerd en in geval van een opbouwproduct een bepaalde opbrengst is gegarandeerd;</al></li><li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>guise: gemiddelde uitkering in de slechtste 10 procent van de gevallen, berekend op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref> aangegeven wijze;</al>
            </li>
            <li><li.nr>m.</li.nr><al>hybride hypotheek, ook wel spaarbeleggingshypotheek: schuldproduct, waarbij de consument de mogelijkheid heeft om de premie of inleg naar eigen inzicht te gebruiken voor sparen of voor beleggen;</al></li><li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>ingelegde gelden: totaal van gelden belegd door consumenten voor het verkrijgen van beleggingsobjecten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>kapitaaltoereikendheidstoezicht: wettelijk bedrijfseconomisch toezicht uit hoofde van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>de richtlijn kapitaaltoereikendheid;,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/83/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 5&#xA0;november 2002 betreffende levensverzekering (PbEG L 345/1);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/13/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 5&#xA0;maart 2002 tot wijziging van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">Richtlijn 73/239/EEG</extref> van de Raad op het gebied van de solvabiliteitsmargevereisten voor schadeverzekeringsondernemingen (PbEG L 228);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2002/87/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 16&#xA0;december 2002 betreffende het aanvullende toezicht op kredietinstellingen, verzekeringsondernemingen en beleggingsondernemingen in een financieel conglomeraat en tot wijziging van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijnen nr. 73/239/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 79/267/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 92/49/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 92/96/EEG</extref>, <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 93/6/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 93/22/EEG</extref> van de Raad en van de richtlijnen <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 98/78/EG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">2000/12/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2004/39/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad van 21&#xA0;april 2004 betreffende markten voor financi&#xEB;le instrumenten, tot wijziging van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijnen nr. 85/611/EEG</extref> en <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">nr. 93/6/EEG</extref> van de Raad en van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 2000/12/EG</extref> van het Europees Parlement en de Raad en houdende intrekking van <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr. 93/22/EEG</extref> van de Raad (PbEU L 145); of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>6&#xB0;.</li.nr>
                  <al>ander met het onder 1&#xB0; tot en met 5&#xB0; bedoeld vergelijkbaar adequaat bedrijfseconomisch toezicht;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>kostenratio: weergave van het niveau van de kosten van een beleggingsinstelling gerelateerd aan haar gemiddelde intrinsieke waarde in enig boekjaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>q.</li.nr>
              <al>netto-rendementspercentage: percentage dat bij de bepaalde looptijd, gegeven de omvang en frequentie van de inleg leidt tot de uitkering van een complex product;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>r.</li.nr>
              <al>omloopfactor: indicator van de omloopsnelheid van de portefeuille van een beleggingsinstelling in enig boekjaar;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>s.</li.nr>
              <al>onderliggende waarden: financi&#xEB;le instrumenten waarin de consument direct of indirect met het complexe product belegt of doet beleggen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>t.</li.nr>
              <al>opbouwproduct: complex product, dat wordt aangewend om kapitaal te doen groeien, niet zijnde een recht van deelneming in een beleggingsinstelling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>u.</li.nr>
              <al>opbrengsten: baten die ontstaan bij uitvoering van de normale activiteiten van een onderneming;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>v.</li.nr>
              <al>opbrengstscenario: voorspelling van de uitkering aan de consument op basis van een bepaald rendement;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>w.</li.nr>
              <al>overwaardeconstructie: schuldproduct waarbij een deel van het krediet wordt aangewend ter belegging, niet zijnde aflossing van het krediet of een combinatie van een schuldproduct en een onttrekkingsdepot dat dient ter financiering van inkomensaanvulling;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>x.</li.nr>
              <al>productiekosten: kosten die zijn gemaakt in het kader van het verhogen van het economisch potentieel of de waarde van een beleggingsobject;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>y.</li.nr>
              <al>rentedervingskosten: dat deel van de kosten dat de aanbieder van het complexe product in rekening brengt bij of ten laste laat komen van de consument in geval van vervroegde be&#xEB;indiging en dat verband houdt met gederfde rente-inkomsten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>z.</li.nr>
              <al>restschuld: overblijvende financi&#xEB;le verplichting van de consument jegens de aanbieder van een complex product uit hoofde van een opbouwproduct;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>aa.</li.nr>
              <al>schuldproduct: complex product, bestaande uit een combinatie van krediet, met uitzondering van krediet dat wordt aangewend voor het verschaffen van het genot van een complex product dat overwegend tot doel heeft kapitaal te doen groeien, en een bestanddeel, dat wordt aangewend om te voorzien in de gehele of gedeeltelijke aflossing van het krediet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ab.</li.nr>
              <al>spaarbeleggingsproduct: opbouwproduct dat bestaat uit een combinatie van een spaar- en een beleggingsrekening;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ac.</li.nr>
              <al>spaarhypotheek: complex product dat bestaat uit een combinatie van een hypothecair krediet en een levensverzekering met een garantiekapitaal dat in hoogte overeenkomt met de omvang van het krediet;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ad.</li.nr>
              <al>uitkering: uitbetaling door de aanbieder van een complex product aan de consument van de waarde van het complexe product onder aftrek van kosten bij be&#xEB;indiging door de consument aangevuld met voor zover van toepassing de onttrekkingen gedaan door de consument v&#xF3;&#xF3;r be&#xEB;indiging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ae.</li.nr>
              <al>verkoopkosten: kosten die direct kunnen worden gerelateerd aan de verkoop van het beleggingsobject aan de consument;</al>
            </li>
            <li>
                           <li.nr>af.</li.nr>
                           <al>vermeldingsverplichting:
de verplichting een vermelding, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A12" compleet="nee">artikelen 1:12, vierde
lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A59" compleet="nee">2:59, derde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A74" compleet="nee">2:74, tweede lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A79" compleet="nee">2:79, derde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A85" compleet="nee">2:85, derde
lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=4%3A7" compleet="nee">4:7, tweede lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A5" compleet="nee">5:5, tweede lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20, vijfde lid, van de wet</extref>,
op te nemen in de toepasselijke
vermeldingsuitingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ag.</li.nr>
                           <al>vermeldingsuitingen:
de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A12" compleet="nee">artikelen 1:12, vierde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A59" compleet="nee">2:59, derde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A74" compleet="nee">2:74, tweede lid</extref>;
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A79" compleet="nee">2:79, derde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A85" compleet="nee">2:85, derde lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=4%3A7" compleet="nee">4:7, tweede lid</extref>; <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A5" compleet="nee">5:5, tweede lid</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20, vijfde lid, van de wet</extref>, bedoelde aanbiedingen, documenten,
reclame-uitingen en andere onverplichte precontractuele
informatie;</al>
                        </li><li>
              <li.nr>ah.</li.nr>
              <al>voorbeeldwaarde: waarde van de opbrengst bij verkoop van een recht van deelneming in de beleggingsinstelling, waarbij verkoopkosten al zijn afgetrokken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ai.</li.nr>
              <al>waarde: som van alle door de consument onderscheidenlijk deelnemer verrichte betalingen voor een complex product aan de aanbieder plus een bepaald jaarlijks rendement over het deel van die betalingen dat wordt aangewend ten einde rendement te genereren ten behoeve van de consument onderscheidenlijk deelnemer;</al>
            </li><li>
                           <li.nr>aj.</li.nr>
                           <al>de
wet: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel
toezicht</extref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Precontractuele Informatie</titel>
        </kop>
        <paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2.1</nr>
                        <titel status="officieel">Regels
met betrekking tot
vermeldingsverplichtingen</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2:1</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Indien een vermeldingsuiting op schrift is gesteld, op internet is geplaatst, of op televisie wordt getoond of ten gehore wordt gebracht, wordt de in het tweede lid gespecificeerde afbeelding, onverminderd de overige leden van dit artikel, goed leesbaar opgenomen bij de vermeldingsuiting. Indien een vermeldingsuiting ten gehore wordt gebracht via internet of radio wordt het in het tweede lid gespecificeerde geluidsfragment ten gehore gebracht na de vermeldingsuiting.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Indien een vermeldingsverplichting bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A12" compleet="nee">artikel 1:12</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A59" compleet="nee">2:59</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A74" compleet="nee">2:74</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A79" compleet="nee">2:79</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=2%3A85" compleet="nee">2:85</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=4%3A7" compleet="nee">4:7 van de wet</extref> is gesteld, wordt &#xE9;&#xE9;n van de in
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.1">bijlage 1.1</intref> weergegeven afbeeldingen opgenomen in de
vermeldingsuiting, of, indien van toepassing, wordt het in bijlage 1.1
weergegeven geluidsfragment ten gehore gebracht na de
vermeldingsuiting. Indien een vermeldingsverplichting bij of krachtens
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A5" compleet="nee">artikel 5:5</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">5:20 van de wet</extref> is gesteld, wordt &#xE9;&#xE9;n van de
in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.2">bijlage 1.2</intref>  weergegeven afbeeldingen opgenomen in de vermeldingsuiting, of, indien van toepassing, wordt het in bijlage 1.2 weergegeven geluidsfragment ten gehore gebracht na de vermeldingsuiting. Indien in de vermeldingsuiting zowel bij of krachtens artikel 2:74 van de wet als bij of krachtens artikel 5:5 of 5:20 van de wet een in die artikelen genoemde vermelding moet worden opgenomen, wordt &#xE9;&#xE9;n van de in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.3">bijlage 1.3</intref> weergeven afbeeldingen opgenomen in de vermeldingsuiting, of, indien van toepassing, wordt het in bijlage 1.3 weergegeven geluidsfragment ten ehore gebracht na de vermeldingsuiting. De verschillende afbeeldingen en geluidsfragmenten zijn te downloaden vanaf www.afm.nl/vrijstellingsvermelding en www.afm.nl/exemption-notification.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Indien een vermeldingsuiting in de Nederlandse taal wordt weergegeven of ten gehore wordt gebracht, is de in het eerste lid bedoelde afbeelding respectievelijk het in dat lid bedoelde geluidsfragment Nederlandstalig. Indien een vermeldingsuiting in een andere taal dan de Nederlandse taal wordt weergegeven of ten gehore wordt gebracht, is de in het eerste lid bedoelde afbeelding respectievelijk het in dat lid bedoelde geluidsfragment Engelstalig.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De oorspronkelijke verhouding van de afbeelding als bedoeld in het eerste lid, wordt niet gewijzigd. Onverminderd het vijfde lid mag de afbeelding worden vergroot of verkleind, waarbij bij een vermeldingsuiting op schrift een lettergrootte van de afbeelding van 7 punten niet wordt onderschreden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>De afbeelding als bedoeld in het eerste lid, wordt opgenomen op de volgende wijze:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>Indien de vermeldingsuiting op schrift is gesteld, wordt de afbeelding gecentreerd onderaan getoond, waarbij de breedte van de afbeelding gelijk is aan de breedte van de vermeldingsuiting en de hoogte van de afbeelding minimaal 10% bedraagt van de hoogte van de vermeldingsuiting met inbegrip van de afbeelding. Indien de vermeldingsuiting meerdere pagina's beslaat, wordt de afbeelding op de eerste pagina van de vermeldingsuiting weergegeven op de wijze als in dit onderdeel bepaald.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Indien de vermeldingsuiting de definitieve voorwaarden van een basisprospectus betreft, wordt de afbeelding op een inlegvel, of een kaft, weergegeven op de wijze als in onderdeel a bepaald.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>Indien de vermeldingsuiting op internet is geplaatst, wordt de afbeelding gecentreerd bovenaan getoond, waarbij de breedte van de afbeelding gelijk is aan de breedte van de vermeldingsuiting en de hoogte van de afbeelding minimaal 10% bedraagt van de hoogte van de vermeldingsuiting met inbegrip van de afbeelding. De afbeelding dient zodanig te worden weergegeven op de internetpagina dat deze altijd zichtbaar is.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>
                     Gedurende een vermeldingsuiting die op televisie wordt getoond of ten gehore wordt gebracht, wordt gecentreerd onderaan in het televisiescherm de afbeelding getoond, waarbij de breedte van de afbeelding gelijk is aan de breedte van het beeld dat op het televisiescherm wordt getoond en de hoogte minimaal 10 % van het televisiescherm beslaat.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                     <al>Direct aansluitend aan een vermeldingsuiting die via radio of internet ten gehore wordt gebracht, wordt het in het eerste lid bedoelde geluidsfragment ten gehore gebracht. Het geluidsfragment wordt op oorspronkelijke snelheid afgespeeld met eenzelfde volume als de vermeldingsuiting zelf.</al>
                  </lid>
                  </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                        <label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2.2</nr>
                        <titel status="officieel">Regels met betrekking tot reclame-uitingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, achtste lid, van het besluit</extref></titel>
                     </kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2:2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In een reclame-uiting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, achtste lid, van het besluit</extref>, die op schrift is gesteldwordt gecentreerd onderaan de in het vijfde lid bedoelde waarschuwing getoond in zijn oorspronkelijke verhouding, waarbij de breedte van de waarschuwing gelijk is aan de breedte van de reclame-uiting en de hoogte van de waarschuwing minimaal 10% van de hoogte van reclame-uiting inclusief waarschuwing bedraagt. Indien een reclame-uiting meerdere pagina&#x2019;s beslaat, dient onderaan op de eerste pagina van die reclame-uiting de in het vijfde lid bedoelde waarschuwing getoond te worden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In een reclame-uiting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, achtste lid, van het besluit</extref>, die op internet is geplaatst, wordt gecentreerd bovenaan de in het vijfde lid bedoelde waarschuwing getoond in zijn oorspronkelijke verhouding, waarbij de breedte van de waarschuwing gelijk is aan de breedte van de reclame-uiting en de hoogte van de waarschuwing minimaal 10% van de hoogte van reclame-uiting inclusief waarschuwing bedraagt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Direct aansluitend aan een reclame-uiting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, achtste lid, van het besluit</extref>, die via radio of internet ten gehore wordt gebracht, wordt een waarschuwingszin opgenomen door het afspelen van een geluidsbestand, te downloaden vanaf www.afm.nl/kredietwaarschuwing. Het geluidsbestand wordt op oorspronkelijke snelheid afgespeeld en met eenzelfde volume als de reclame-uiting.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Gedurende een reclame-uiting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=53" compleet="nee">artikel 53, achtste lid, van het besluit</extref>, die via televisie wordt getoond of ten gehore wordt gebracht, wordt gecentreerd onderaan in het beeld dat op het televisiescherm wordt getoond een waarschuwing getoond. Deze waarschuwing is de vanaf www.afm.nl/kredietwaarschuwing te downloaden afbeelding. Deze afbeelding wordt in zijn oorspronkelijke verhouding afgebeeld, waarbij de breedte van de afbeelding gelijk is aan de breedte van het beeld dat op het televisiescherm wordt getoond.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De in het eerste en tweede lid genoemde waarschuwing is de vanaf www.afm.nl/kredietwaarschuwing te downloaden afbeelding. De hoogte van de te downloaden afbeelding, zoals geplaatst in de reclame-uiting overeenkomstig het eerste dan wel het tweede lid, beslaat minimaal 10% van de hoogte van de reclame-uiting inclusief waarschuwing. De afbeelding mag vergroot en verkleind worden, met als uiterste minimumwaarde een lettergrootte van 7 punten voor de letters welke gebruikt zijn in de afbeelding.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.3</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot de presentatie en formulering van reclame-uitingen met betrekking tot complexe producten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2:3</nr>
            </kop>
            <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Informatie
over de belangrijkste financi&#xEB;le risico&#x2019;s van een complex
product in een schriftelijke reclame-uiting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52,
eerste lid, van het besluit</extref>, wordt weergegeven rechtsboven in de
reclame-uiting door middel van de risico-indicator te downloaden van
www.afm.nl/reclameteksten. De waarde van de risico-indicator is daarbij
voor rechten van deelneming in een beleggingsinstelling gelijk aan de
waarde van de risico-indicator zoals berekend ten behoeve van de
actuele essenti&#xEB;le beleggersinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65,
tweede lid, van het besluit</extref>. Voor een complex product, niet zijnde
rechten van deelneming in een beleggingsinstelling, wordt
de risico-indicator berekend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A6">artikel 3:6</intref>. In afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, derde lid</intref>, geldt voor een opbouwproduct geen tussentijdse
looptijd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Informatie
over de belangrijkste financi&#xEB;le risico&#x2019;s van een complex
product in een reclame-uiting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, eerste lid, van
het besluit</extref>, via internet wordt weergegeven in de onmiddellijke
nabijheid van de informatie over de opbrengsten van het complexe
product in de reclame-uiting door middel van de risico-indicator te
downloaden van www.afm.nl/reclameteksten. De waarde van de
risico-indicator is daarbij voor rechten van deelneming in een
beleggingsinstelling gelijk aan de waarde van de risico-indicator zoals
berekend ten behoeve van de actuele essenti&#xEB;le
beleggersinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65, tweede lid, van het
besluit</extref>. Voor een complex product, niet zijnde rechten van deelneming
in een beleggingsinstelling, wordt de risico-indicator
berekend op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A6">artikel 3:6</intref>. In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, derde
lid</intref>, geldt voor een opbouwproduct geen tussentijdse
looptijd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Informatie
over de belangrijkste financi&#xEB;le risico&#x2019;s van een complex
product in een reclame-uiting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, tweede lid,
van het besluit</extref>, via televisie wordt weergegeven gedurende de
reclame-uiting onderaan in beeld door middel van de risico-indicator te
downloaden van www.afm.nl/reclameteksten. De waarde van de
risico-indicator is daarbij voor rechten van deelneming in een
beleggingsinstelling gelijk aan de waarde van de risico-indicator zoals
berekend ten behoeve van de actuele essenti&#xEB;le
beleggersinformatie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=65" compleet="nee">artikel 65, tweede lid, van het
besluit</extref>. Voor een complex product, niet zijnde rechten van deelneming
in een beleggingsinstelling, wordt de risico-indicator berekend op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A6">artikel 3:6</intref>. In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, derde lid</intref>, geldt
voor een opbouwproduct geen tussentijdse
looptijd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A6">artikel 3:6, tweede lid en derde lid</intref>, worden de
risico&#x2019;s: &#x2018;klein&#x2019; en &#x2018;groot&#x2019; niet
benoemd maar wel weergegeven in de risico-indicator van een complex
product, niet zijnde rechten van deelneming in een beleggingsinstelling
als bedoeld in het eerste tot en met derde
lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Informatie
over de belangrijkste financi&#xEB;le risico&#x2019;s van een complex
product in een reclame-uiting, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, derde lid, van
het besluit</extref>, via radio wordt weergegeven aan het einde van de
reclame-uiting door overneming van het geluidsbestand, te downloaden
van
www.afm.nl/reclameteksten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>De
Autoriteit Financi&#xEB;le Markten kan de risico-indicator voor gebruik
in reclame-uitingen, bedoeld in het eerste tot en met derde lid, of een
geluidsbestand als bedoeld in het vorige lid geheel of gedeeltelijk
wijzigen. Een aanbieder van het complexe product verwerkt een
dergelijke wijziging uiterlijk de eerste dag van de vierde
kalendermaand na bekendmaking
daarvan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De
risico-indicator voor een complex product, niet zijnde rechten van
deelneming in een beleggingsinstelling als bedoeld in het eerste en
tweede lid wordt opgesteld conform de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.4">bijlage 1.4</intref>, onder
1, met dien verstande dat de risico-indicator, bedoeld in het tweede
lid, de consument door middel van een hyperlink verwijst naar
www.afm.nl/risicometer. De risico-indicator voor een complex product,
niet zijnde rechten van deelneming in een beleggingsinstelling als
bedoeld in het derde lid wordt opgesteld conform de vormgeving van
bijlage 1.4, onder 2.</al>
                        <al>De risico-indicator voor rechten van
deelneming in een beleggingsinstelling als bedoeld in het eerste en
tweede lid wordt opgesteld conform de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.4">bijlage 1.4</intref>, onder
3, met dien verstande dat de risico-indicator, bedoeld in het tweede
lid, de consument door middel van een hyperlink verwijst naar
www.afm.nl/ebi.</al>
                        <al>De risico-indicator voor rechten van deelneming
in een beleggingsinstelling als bedoeld in het derde lid wordt
opgesteld conform de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=1.4">bijlage 1.4</intref>, onder 4.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>De informatie, bedoeld in het
eerste lid, wordt weergegeven, voor uitingen met een oppervlakte
kleiner of gelijk aan A4, in een minimale diameter van 4 centimeter, in
de kleur zwart of
rood.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>De
informatie, bedoeld in het eerste lid, wordt weergegeven, voor uitingen
met een oppervlakte groter dan A4, in een oppervlakte van minimaal 5
procent van de totale oppervlakte van de reclame-uiting, in de kleur
zwart of
rood.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al>De
informatie, bedoeld in het tweede lid, wordt weergegeven in een
minimale grootte van 180 pixels bij 180 pixels, in de kleur zwart of
rood, met dien verstande dat voor de bepaling van de grootte een
ingestelde beeldschermresolutie van 1024 &#xD7; 768 beeldlijnen als
uitgangspunt wordt
genomen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                        <al>De
informatie, bedoeld in het derde lid, wordt weergegeven in een grootte
van tien procent van de grootte van de
reclame-uiting.</al>
                     </lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2.4</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot de berekening van historische en toekomstige rendementen, kosten en risico&#x2019;s</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2:4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Informatie over een historisch rendement, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, vijfde of zesde lid van het besluit</extref>, niet zijnde van een beleggingsinstelling, wordt berekend conform het opbrengstscenario bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A9">artikel 3:9, eerste lid</intref>, onder a en mag worden aangevuld met de vermelding van de daadwerkelijk gerealiseerde rendementen over de gebruikte historie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Informatie over een toekomstig rendement, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, vijfde of zesde lid van het besluit</extref>, niet zijnde van een beleggingsinstelling, wordt berekend conform het opbrengstscenario bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A9">artikel 3:9, eerste lid, onder a, b of c</intref> dan wel een rendement op basis van een eigen berekening, welk rendement echter het opbrengstscenario bedoeld in het eerste lid niet overschrijdt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Informatie over de kosten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, vijfde of zesde lid van het besluit</extref>, niet zijnde van een beleggingsinstelling, wordt verstrekt in absolute getallen indien de aanbieder van het complexe product de rendementen bedoeld in het eerste of tweede lid in absolute getallen weergeeft dan wel in percentages indien de betreffende financi&#xEB;le onderneming de rendementen in percentages weergeeft. De informatie over de kosten wordt verstrekt in cumulatieve vorm.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Informatie over de belangrijkste financi&#xEB;le risico&#x2019;s, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=52" compleet="nee">artikel 52, vijfde lid van het besluit</extref> niet zijnde van een beleggingsinstelling, wordt weergegeven door middel van vermelding van, voor zover het een schuldproduct betreft: &#x2018;Het risico dat u met een schuld blijft zitten zoals opgenomen in de Financi&#xEB;le Bijsluiter is [&#x2026;].&#x2019; of voor zover het een opbouwproduct betreft: &#x2018;Het risico dat u uw inleg niet terugkrijgt zoals opgenomen in de Financi&#xEB;le Bijsluiter is [&#x2026;].&#x2019;, onder invulling van de risicocategorie behorende bij de contractuele looptijd als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, tweede en derde lid</intref>, gevolgd door de teksten: &#x2018;Dit risico kan hoger of lager worden afhankelijk van bijvoorbeeld uw beleggingskeuze. Bespreek uw risico met een adviseur.&#x2019;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Informatie als bedoeld in het vierde lid kan worden vervangen door een risico-indicator, die is berekend op basis van gegevens van de consument.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De informatie over het complexe product bedoeld in het vierde of vijfde lid wordt weergegeven op een duidelijk en herkenbare wijze in de onmiddellijke nabijheid van de informatie over rendementen, als bedoeld in het eerste en tweede lid.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2:5</nr>
            </kop>
            <al>Indien in een reclame-uiting van een beheerder of beleggingsinstelling werkelijke rendementscijfers worden gepresenteerd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt de referentieperiode vermeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>worden rendementscijfers die betrekking hebben op meerdere jaren teruggebracht tot een gemiddeld jaarrendement of als afzonderlijke jaarrendementen vermeld. Indien een gemiddeld jaarrendement over meer dan &#xE9;&#xE9;n jaar wordt gepresenteerd, wordt een meetperiode van minimaal drie jaar gehanteerd. Indien de beleggingsinstelling nog niet zo lang actief is, kan gerekend worden vanaf het moment van initi&#xEB;le uitgifte van deelnemingsrechten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kunnen resultaten over kortere perioden dan 12 maanden worden gepresenteerd, mits de presentatie geschiedt op consistente wijze en de resultaten niet worden ge&#xEB;xtrapoleerd naar rendementen op jaarbasis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>wordt bij vergelijking van de resultaten met een vergelijkingsmaatstaf (benchmark) deze benchmark genoemd en is de referentieperiode van de benchmark gelijk aan de genoemde referentieperiode van de beleggingsinstelling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>worden de rendementscijfers gepresenteerd in procenten waardeverandering van ofwel consequent de intrinsieke waarde dan wel consequent de beurswaarde per aandeel of recht van deelnemingsrecht aan het begin van het boekjaar/de periode, rekening houdend met de distributies aan aandeelhouders of deelnemers in de betreffende periode(s) waarbij die distributies mogen worden opgerent naar het einde van het boekjaar of de periode. Als rendementscijfers worden gepresenteerd aan de hand van veranderingen van de intrinsieke waarde en deze intrinsieke waarde per deelnemingsrecht afwijkt van de verkoopwaarde van dat deelnemingsrecht, dan dient dit laatste expliciet te worden vermeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien wordt uitgegaan van de waardeverandering van de intrinsieke waarde: wordt gerefereerd aan het totale rendement van de beleggingsinstelling. Een en ander is consistent met de betreffende jaarrekeningen. Indien de instelling belastingplichtig is, wordt het rendement na belastingen genoemd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>indien gebruik wordt gemaakt van gesimuleerde rendementscijfers: certificeert een deskundige, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, dat de simulatie rekenkundig juist, objectief meetbaar en representatief is. In de reclame-uiting wordt melding gemaakt van het feit dat gebruik is gemaakt van een simulatie. De certificering van de deskundige behoeft niet in de reclame-uiting te worden opgenomen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>indien de rendementscijfers niet in euro&#x2019;s luiden wordt de gebruikte valuta vermeld.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2:6</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer in een reclame-uiting van een beheerder of beleggingsinstelling rendementsprognoses worden gepresenteerd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=2%3A4">artikel 2.4
onderdelen a, b, f, g en
h</intref> van overeenkomstige toepassing op de
berekeningswijze van de
rendementscijfers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wordt in de reclame-uiting vermeld dat het prognoses betreft; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>worden de prognoses onderbouwd en wordt het model dat daarbij wordt gebruikt door een deskundige als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> getoetst op de elementen die zich daartoe lenen. Het resultaat van deze toetsing wordt schriftelijk vastgelegd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Financi&#xEB;le Bijsluiter</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.1</nr>
            <titel status="officieel">Financi&#xEB;le bijsluiter met betrekking tot complexe producten, met uitzondering van rechten van deelneming in een beleggingsinstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:1</nr>
            </kop>
            <al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een complex product, niet zijnde een recht van deelneming in een beleggingsinstelling, wordt opgesteld overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A2">artikelen 3:2 tot en met 3:10</intref>.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:2</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter wordt opgesteld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li><li.nr>a.</li.nr><al>indien het een schuldproduct met garantie betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=2">bijlage 2, onderdeel 2</intref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien het een schuldproduct betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=2">bijlage 2, onderdeel 1</intref>;</al></li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>indien het een overwaardeconstructie betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=2">bijlage 2, onderdeel 3</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>indien het een opbouwproduct betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 1</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>indien het een opbouwproduct met garantie betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 2</intref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>indien het een direct ingaande lijfrente op spaarbasis betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 3</intref>;</al>
                        </li>
                     <li><li.nr>g.</li.nr><al>indien het een indien het een direct ingaande uitkering op spaarbasis betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 5</intref>;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 4</intref>;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>indien het een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 6</intref>;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>indien het een beleggingsobject betreft: overeenkomstig de vormgeving van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=3">bijlage 3, onderdeel 7</intref>.</al></li></lijst></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat de volgende informatie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bovenaan op de eerste pagina een inleiding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A3">artikel 3:3</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>midden op de eerste pagina een productomschrijving bestaande uit een toelichting op de toepasselijke onderdelen &#x2018;lenen&#x2019;, &#x2018;beleggen&#x2019;, &#x2018;verzekeren&#x2019; of &#x2018;sparen&#x2019; van het complexe product, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A4">artikel 3:4</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>onderaan op de eerste pagina de risico-indicator als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A6">artikel 3:6</intref> en, met uitzondering van een direct ingaande lijfrente op spaarbasis of een direct ingaande uitkering op spaarbasis, een beschrijving van het meest negatieve financi&#xEB;le resultaat van het complexe product als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A7">artikel 3:7</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bovenaan op de tweede pagina een weergave van alle kosten van het complexe product als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A8">artikel 3:8</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>midden op de tweede pagina een weergave in drie grafieken van de uitkering bij onderscheidenlijk een historisch, 4-procent- en pessimistisch opbrengstscenario als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A9">artikel 3:9</intref> dan wel indien het een direct ingaande lijfrente op spaarbasis of een direct ingaande uitkering op spaarbasis betreft een weergave in twee grafieken van de uitkering bij respectievelijk leven en overlijden; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>onderaan op de tweede pagina een beschrijving van de financi&#xEB;le gevolgen van vroegtijdige be&#xEB;indiging van het complexe product als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A10">artikel 3:10</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat onder de titel &#x2018;Financi&#xEB;le bijsluiter&#x2019; links bovenaan een overzicht van de symbolen. Vlak daaronder bevat de financi&#xEB;le bijsluiter:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien het een schuldproduct betreft de zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een hypotheek of een lening, onder invulling van hetgeen toepasselijk is, van &#x20AC; (&#x2026;)&#x2019;, onder invulling van het toepasselijke bedrag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, vijfde lid, onderdeel a of b</intref>, aangevuld met de zin die staat vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 1</intref> en die behoort bij de toepasselijke beleggingsklasse, tenzij</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het een complex product betreft dat bestaat uit een combinatie van een hypothecair krediet en een spaarrekening, waarvan de tegoeden dienen ter aflossing van het krediet, dan is er geen aanvullende zin; of</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>het een hybride hypotheek betreft, dan luidt de aanvullende zin: met 50% sparen en 50% beleggen;</al></li></lijst></li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien het een opbouwproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente of een direct ingaande uitkering betreft voor zover van toepassing de zin &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar&#x2019; of de zin &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een eenmalige inleg van &#x20AC; (&#x2026;)&#x2019;, onder invulling van het toepasselijke bedrag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, tweede en vierde lid</intref>, aangevuld met de zin die staat vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 1</intref>, en die hoort bij de toepasselijke beleggingsklasse, tenzij het complexe product een traditionele levensverzekering betreft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel d, onder drie van het besluit</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>indien het een spaarbeleggingsproduct betreft de zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar, met 50% sparen en 50% beleggen&#x2019;;</al>
                </li>
                <li><li.nr>d.</li.nr><al>indien het een opbouwproduct betreft waarin volledig wordt gespaard de zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar, met 100% sparen.&#x2019;;</al></li><li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>voor zover het een opbouwproduct betreft waarbij de beleggingen worden afgestemd op een doeldatum, betreft de zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar, waarbij de beleggingsmix verandert gedurende de tijd&#x2019;.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De financi&#xEB;le bijsluiter bevat rechts bovenaan de naam van het product met daaronder de naam van de aanbieder van het complexe product.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat in de eerste alinea van de inleiding de volgende zinnen: &#x2018;Gebruik de Financi&#xEB;le Bijsluiter v&#xF3;&#xF3;r u overgaat tot het afsluiten van de [productsoort] [productnaam]&#x2019;, onder invulling van de omschrijving in enkelvoud van het soort producten waartoe het aangeboden complexe product behoort en van de naam van het aangeboden complexe product, gevolgd door de zin: &#x2018;Vergelijk deze Financi&#xEB;le Bijsluiter ook met de bijsluiter van andere [productsoorten]&#x2019;, onder invulling van de omschrijving in meervoud van het soort producten waartoe het aangeboden complexe product behoort en de zin: &#x2018;Lees ook de offerte en/of de algemene voorwaarden.&#x2019; of, indien het een beleggingsobject betreft, de zin: &#x2018;Lees ook het prospectus, de offerte en de algemene voorwaarden.&#x2019;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat in de tweede alinea van de inleiding:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot een schuldproduct de volgende zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een hypotheek of een lening, onder invulling van hetgeen toepasselijk is, van &#x20AC; (&#x2026;)&#x2019;, onder invulling van het toepasselijke bedrag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A4">artikel 3:4, vijfde lid, onder a of b</intref>, en vervolgens naar gelang de beleggingsklasse de zin die staat vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 2</intref>, tenzij</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>het een complex product betreft dat bestaat uit een combinatie van een hypothecair krediet en een spaarrekening, waarvan de tegoeden dienen ter aflossing van het krediet, dan is er geen zin uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 2</intref>; of</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>het een hybride hypotheek betreft, dan luidt de zin: met 50% sparen en 50% beleggen;</al></li></lijst></li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot een opbouwproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente of een direct ingaande uitkering de volgende zin &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar&#x2019; of de zin &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een eenmalige inleg van &#x20AC;&#x2060;(&#x2026;)&#x2019;, onder invulling van het toepasselijke bedrag bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, tweede en vierde lid</intref>, aangevuld met de zin die staat vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 1</intref>, en die hoort bij de toepasselijke beleggingsklasse, tenzij het complexe product een traditionele levensverzekering betreft als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d ten derde van het besluit</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot een spaarbeleggingsproduct de volgende zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar en met 50% sparen en 50% beleggen&#x2019; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot een opbouwproduct waarbij de beleggingen worden afgestemd op een doeldatum, de volgende de zin: &#x2018;Let op! Er wordt gerekend met een inleg van &#x20AC;&#xA0;1.200 per jaar, waarbij de beleggingsmix verandert gedurende de tijd&#x2019;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de teksten: &#x2018;uw persoonlijke keuzes en situatie kunnen van invloed zijn op de resultaten die in deze bijsluiter vermeld worden. Meer informatie: www.definancielebijsluiter.nl of vraag een adviseur.&#x2019;</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat in de derde alinea de volgende zin: &#x2018;Heeft u vragen?&#x2019;, gevolgd door naam, adres en telefoonnummer van de aanbieder van het complexe product en aangevuld met de tekst: &#x2018;of neem contact op met een adviseur&#x2019;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat in de vierde alinea van de inleiding de volgende zinnen: &#x2018;Deze Financi&#xEB;le Bijsluiter is opgesteld op [&#x2026;] volgens de voorschriften van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten (www.afm.nl).&#x2019;, onder invulling van de datum waarop de financi&#xEB;le bijsluiter is opgesteld, gevolgd door de zin: &#x2018;Deze organisatie houdt toezicht op sparen, lenen, beleggen en verzekeren.&#x2019;</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat onder de subtitel &#x2018;Wat houdt [Naam product] in?&#x2019; de toepasselijke onderdelen &#x2018;lenen&#x2019;, &#x2018;beleggen&#x2019;, &#x2018;verzekeren&#x2019; en &#x2018;sparen&#x2019;, bedoeld in het tweede, derde, vierde onderscheidenlijk vijfde lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter licht het onderdeel &#x2018;lenen&#x2018; toe door opneming:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U moet&#x2019; van: &#x2018;[elke &#x2026;] [op &#x2026;] rente betalen&#x2019;, onder invulling van de toepasselijke frequentie of het toepasselijke moment en voor zover van toepassing &#x2018;het huis in onderpand geven&#x2019;, &#x2018;het huis in onderpand geven en de lening terugbetalen door aflossing&#x2019; of &#x2018;de lening terugbetalen&#x2019; alsmede voor zover het betreft schuldproduct: &#x2018;Let op! Hoe korter de periode waarover u de rente vastzet, hoe groter de onzekerheid over uw maandlasten&#x2019; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U kunt&#x2019; voor zover van toepassing van: &#x2018;een huis kopen&#x2019;, &#x2018;beleggen met geleend geld&#x2019; of &#x2018;beleggen om uw inkomen aan te vullen&#x2019;.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter licht het onderdeel &#x2018;beleggen&#x2019; toe door opneming:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U moet&#x2019; voor zover van toepassing van: &#x2018;[eenmalig/elke &#x2026;] een vast bedrag storten&#x2019; onder invulling van de toepasselijke frequentie of &#x2018;eenmalig uw overwaarde storten&#x2019; alsmede: &#x2018;Vraag naar het bedrag en vraag waarin u belegt&#x2019; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U kunt&#x2019; voor zover van toepassing: &#x2018;een bedrag bijeen krijgen om de lening af te lossen&#x2019;, &#x2018;een bedrag bijeen krijgen&#x2019;, &#x2018;uw inkomen aanvullen&#x2019;, &#x2018;een periodieke uitkering ontvangen&#x2019; en &#x2018;Vraag naar de hoogte en duur van de uitkeringen&#x2019; of &#x2018;een bedrag bijeen krijgen met een garantie op einddatum&#x2019; [om uw lening geheel of gedeeltelijk af te lossen] en &#x2018;Vraag naar de garantievoorwaarden&#x2019; of een bedrag bijeen krijgen met garantie op een [jaarlijks/periodiek minimum rendement&#x2019; [om uw lening geheel of gedeeltelijk af te lossen].</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter licht het onderdeel &#x2018;verzekeren&#x2019; toe door opneming:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U moet&#x2019; van: &#x2018;[eenmalig/elke &#x2026;] premie betalen&#x2019; alsmede: &#x2018;Vraag naar het bedrag&#x2019; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U kunt&#x2019; voor zover van toepassing van: &#x2018;bij overlijden een (vast/onzeker) bedrag/periodieke uitkering nalaten aan [uw partner/nabestaanden]&#x2019; of van: &#x2018;een aanvulling op uw inkomen ontvangen bij [arbeidsongeschiktheid] en [werkloosheid]&#x2019;, een en ander onder invulling van hetgeen toepasselijk is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter licht het onderdeel &#x2018;sparen&#x2019; toe door opneming:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onder het kopje &#x2018;U moet&#x2019; van: &#x2018;[eenmalig/elke &#x2026;] een bedrag storten&#x2019; onder invulling van de toepasselijke frequentie alsmede: &#x2018;Vraag naar het bedrag&#x2019; en</al>
                </li>
                <li><li.nr>b.</li.nr><al>onder het kopje &#x2018;U kunt&#x2019; van: &#x2018;een [gegarandeerd] bedrag bijeen krijgen&#x2019;, onder toevoeging van &#x2018;gegarandeerd&#x2019; indien het eindbedrag is gegarandeerd, of van: &#x2018;een [vaste] [levenslange] periodieke uitkering ontvangen [gedurende maximaal 20 jaar]. Vraag naar de hoogte en de duur van de uitkering.&#x2019;, onder toevoeging van vast indien de hoogte van de periodieke uitkering vaststaat en onder toevoeging van levenslang indien er sprake is van een levenslange uitkering.</al></li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Indien het eerste tot en met het vijfde lid niet toepasbaar blijkt, kan de aanbieder van het complexe product de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten verzoeken om aanvullingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter is voor de berekening van het financi&#xEB;le risico, de kosten en opbrengsten gebaseerd op de volgende contractuele looptijden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>indien het product een vaste looptijd kent die niet afwijkt voor verschillende consumenten: de vaste looptijd; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien het complexe product geen vaste looptijd kent en</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een schuldproduct is: een looptijd van dertig jaren indien het product een onderdeel hypothecair krediet kent, een looptijd van 15 jaren voor zover het een krediet zonder hypothecaire zekerheid betreft of een looptijd te bepalen door de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten indien het product een onderdeel krediet kent waarmee de consument andere dan financi&#xEB;le producten of financi&#xEB;le instrumenten aanschaft;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis, een direct ingaande uitkering of een beleggingsobject is: een looptijd van twintig jaren; of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een spaarbeleggingsproduct zonder verzekering en zonder contractuele looptijd is: een looptijd van &#xE9;&#xE9;n jaar; of</al>
                    </li>
                  <li><li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>een direct ingaande lijfrente op spaarbasis: een levenslange looptijd.</al></li></lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het complexe product een onderdeel verzekeren kent, is de berekening van het financi&#xEB;le risico, de kosten en opbrengsten, in aanvulling op de contractuele looptijd bedoeld in het eerste lid, gebaseerd op de volgende parameters:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#xE9;&#xE9;n niet-rokende mannelijke verzekerde met een leeftijd van 35 jaren en voorzover het een direct ingaande lijfrente betreft van 60 jaren;</al>
                </li>
                <li><li.nr>b.</li.nr><al>in geval van een spaarhypotheek of een bankspaarhypotheek een jaarlijkse spaarpremie van &#x20AC;&#xA0;3.428,87 die rendeert tegen 4% netto per jaar of een maandelijkse spaarpremie van &#x20AC;&#xA0;287,21 die rendeert tegen 0,3333% netto per maand;</al></li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>in geval van overige variabelen die van invloed zijn op de hoogte van de premie de meest representatieve keuze uit variabelen of indien deze niet te bepalen is die variabelen die leiden tot de hoogst mogelijke premie of kosten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien het complexe product een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis betreft, wordt in aanvulling op de contractuele looptijd bedoeld in het eerste lid, de berekening van het financi&#xEB;le risico gebaseerd op een tussenliggende looptijd van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#xE9;&#xE9;n jaar indien de contractuele looptijd langer is dan &#xE9;&#xE9;n en korter dan of gelijk is aan tien jaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>drie jaren indien de contractuele looptijd langer is dan tien en korter dan of gelijk is aan twintig jaren; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>vijf jaren indien de contractuele looptijd langer is dan twintig jaren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien het complexe product een opbouwproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente of een direct ingaande uitkering betreft is, in aanvulling op het eerste tot en met het derde lid, de berekening van de risico-indicator, de kosten en opbrengsten gebaseerd op de volgende parameters:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een eenmalige inleg van &#x20AC;&#xA0;1.000;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien de periodieke betalingen van de consument aan de aanbieder zijn overeengekomen: een maandelijkse inleg van &#x20AC;&#xA0;100;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>in geval van een niet-direct uitkerende lijfrenteverzekering: een eenmalige premiestorting van &#x20AC;&#xA0;5.000;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>in geval van een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis, een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis dan wel op spaarbasis en een onttrekking waarvan de hoogte wordt bepaald door het te hanteren rendement en een periode van onttrekking van twintig jaar: een storting van &#x20AC;&#xA0;20.000;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>in geval van een direct ingaande lijfrente op spaarbasis en een onttrekking waarvan de hoogte wordt bepaald door een levenslange uitbetaling voor verzekerde vanaf 60 jaren en een levenslange nabestaande-uitbetaling van zeventig procent van vorenbedoelde uitbetaling uitgaande van een nabestaande vrouw van 60 jaren: een storting van &#x20AC;&#xA0;20.000;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>een verzekerd bedrag uitgekeerd uit hoofde van een gemengde verzekering met overlijdensrisicodekking of een overlijdensrisicoverzekering ter hoogte van de totale inleg over de gehele contractuele looptijd; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>in geval van een levensverzekering met winstdeling wordt voor de berekening van de guise uitgegaan van de laagst mogelijke winstdeling.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien het complexe product een schuldproduct betreft is, in aanvulling op het eerste en het tweede lid, de berekening van het financi&#xEB;le risico, de kosten en opbrengsten gebaseerd op de volgende parameters:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>in geval van een schuldproduct, niet zijnde een overwaardeconstructie:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een hypothecair krediet van &#x20AC;&#xA0;200.000; of</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>in geval van een niet-hypothecair krediet: een door de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten te bepalen omvang van het krediet;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in geval van een overwaardeconstructie: een hypothecair krediet van &#x20AC;&#xA0;225.000, waarvan &#x20AC;&#xA0;25.000 wordt gestort in een beleggingsdepot en een jaarlijkse onttrekking uit het depot van &#x20AC;&#xA0;1.630;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een inleg gebaseerd op de historische rendementen en/of voorgeschreven rekenrendementen uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 0</intref>, en een aflossingsdoel dat gelijk is aan het krediet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een verzekerd bedrag uitgekeerd uit hoofde van een gemengde verzekering met een overlijdensrisicodekking waarvan de omvang gelijk is aan het krediet of een overlijdensrisicoverzekering waarvan de omvang gelijk is aan het krediet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>in geval van een hypothecair krediet af te lossen door middel van sparen en beleggen een verdeling van de helft aan spaar- en de andere helft aan beleggingsopbrengsten of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>een krediet van &#x20AC;&#xA0;15.000 in geval het complexe product bestaat uit een combinatie van een krediet zonder een hypothecaire zekerheid en een levensverzekering, die dient ter aflossing van voornoemd krediet.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>In aanvulling op het eerste tot en met het vijfde lid, zijn de berekening van het financi&#xEB;le risico, de kosten en opbrengsten gebaseerd op een beleggingsklasse als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5</intref>, die overeenkomt met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>hetgeen inherent is aan het product;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de beleggingsklasse bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">categorie 4 van bijlage 5</intref> indien de consument de beleggingen kan kiezen, een mixfonds tot de keuzemogelijkheden behoort en mixfonds niet de minst risicovolle keuze is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de beleggingsklasse bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">categorie 5 van bijlage 5</intref> indien de consument de beleggingen kan kiezen, onderdeel b niet van toepassing is en categorie 5 tot de keuzemogelijkheden behoort; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de beleggingsklasse bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">categorie 6 van bijlage 5</intref> indien onderdeel b, of c niet van toepassing zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Indien de aanbieder van het complexe product transactiekosten berekent, waarvan de hoogte afhankelijk is van te maken keuzes van de consument, wordt voor de berekening van deze kosten uitgegaan van de meest representatieve keuzes.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat als eerste deel onder de subtitel &#x2018;Wat zijn de risico&#x2019;s?&#x2019; de risico-indicator, als bedoeld in het tweede of derde lid</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In een financi&#xEB;le bijsluiter wordt het financi&#xEB;le risico van een schuldproduct onder het kopje &#x2018;Risico dat u met een schuld blijft zitten&#x2019; boven de streep en onder het kopje &#x2018;bij gehele looptijd (&#x2026; jaar)&#x2019; onder de streep, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, aangegeven als:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer klein&#x2019; indien de aflossing van de schuld van de consument volledig is gegarandeerd en de garantie op het complexe product wordt afgegeven door een instelling die onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x2018;klein&#x2019; indien de aflossing van de schuld van de consument voor tachtig procent of meer is gegarandeerd, de guise negentig procent of meer van de schuld bedraagt en de garantie op het complexe product wordt afgegeven door een instelling die onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>&#x2018;vrij groot&#x2019; indien de guise tachtig procent of meer van de schuld bedraagt en onderdeel a of b niet van toepassing is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>&#x2018;groot&#x2019; indien de guise tussen de 65 procent en tachtig procent van de schuld bedraagt; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer groot&#x2019; indien de guise minder dan 65 procent van de schuld bedraagt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer groot&#x2019; indien het een overwaardeconstructie betreft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In een financi&#xEB;le bijsluiter wordt het financi&#xEB;le risico van een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis, een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis, een beleggingsobject, of een spaarbeleggingsproduct, voor het einde van de contractuele looptijd bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref> en de tussenliggende looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, derde lid</intref>, onder voor zover van toepassing het kopje &#x2018;Risico dat u uw inleg niet terug krijgt&#x2019; of &#x2018;Risico dat u uw inleg niet terug krijgt en met een restschuld blijft zitten&#x2019; boven de streep en onder het kopje &#x2018;bij tussentijdse be&#xEB;indiging (&#x2026; jaar)&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, derde lid</intref>, links onder de streep en &#x2018;bij gehele looptijd (&#x2026; jaar)&#x2019; onder de streep, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, aangegeven als:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer klein&#x2019; indien de uitbetaling van de inleg volledig is gegarandeerd aan de consument en de garantie op het complexe product wordt afgegeven door een instelling die onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x2018;klein&#x2019; indien de uitbetaling van tachtig procent of meer van de inleg is gegarandeerd aan de consument, de guise 95 procent of meer bedraagt van de totale inleg en de garantie op het complexe product wordt afgegeven door een instelling die onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>&#x2018;vrij groot&#x2019; indien de guise negentig procent of meer bedraagt van de inleg en onderdeel a of b niet van toepassing is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>&#x2018;groot&#x2019; indien de guise tussen de negentig procent en 75 procent bedraagt van de inleg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer groot&#x2019; indien de guise minder dan 75 procent bedraagt van de inleg;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer groot&#x2019; indien de consument een restschuld kan overhouden of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>&#x2018;zeer groot&#x2019; indien het een beleggingsobject betreft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In een financi&#xEB;le bijsluiter wordt het financi&#xEB;le risico van een direct ingaande lijfrente op spaarbasis en een direct ingaande uitkering op spaarbasis onder het kopje &#x2018;risico dat uw uitkering lager is dan verwacht&#x2019; aangegeven als &#x2018;zeer klein&#x2019;.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter bevat als tweede deel onder de subtitel &#x2018;Wat zijn de risico&#x2019;s?&#x2019; informatie over overige financi&#xEB;le risico&#x2019;s als bedoeld in het tweede of derde lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een schuldproduct bevat onder het kopje &#x2018;Wat kan er gebeuren in het ergste geval?&#x2019; een beschrijving van het meest negatieve financi&#xEB;le resultaat van het product voor de contractuele looptijd door vermelding van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij de gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) wordt uw schuld volledig afgelost&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de aanbieder van het schuldproduct de aflossing volledig heeft gegarandeerd en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij de gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u met [&#x2026;]% van uw schuld blijven zitten&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, en het betreffende percentage in vorenbedoelde vermelding indien de aanbieder een gedeelte van de aflossing van de schuld heeft gegarandeerd en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij de gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u met de volledige schuld blijven zitten&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de consument een volledige schuld kan overhouden, maar het schuldproduct geen overwaardeconstructie of inkomensaanvulling betreft en onderdeel a of b niet van toepassing is of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij de gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u met een volledige schuld blijven zitten en uw inkomensaanvulling kan voor het einde van de looptijd wegvallen&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien er sprake is van een onttrekking aan een beleggingsdepot of een overwaardeconstructie en onderdeel a of b niet van toepassing is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis, een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis, of een spaarbeleggingsproduct bevat onder het kopje &#x2018;Wat kan er gebeuren in het ergste geval?&#x2019; een beschrijving van het meest negatieve financi&#xEB;le resultaat van het product voor de contractuele looptijd door vermelding van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) ontvangt u uw inleg terug&#x2019;, onder invulling van respectievelijk de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de aanbieder van het complexe product de terugbetaling van de inleg aan de consument heeft gegarandeerd en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) ontvangt u (&#x2026;)% van uw inleg terug&#x2019;, onder invulling van respectievelijk de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de aanbieder van het complexe product meer dan de terugbetaling van de inleg aan de consument heeft gegarandeerd en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat, onder invulling van het toepasselijke percentage voor zover bedoelde teruggave de som van alle ingelegde premies overstijgt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u [&#x2026;]% van uw inleg kwijtraken&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, en het betreffende percentage in vorenbedoelde vermelding indien de aanbieder van het complexe product uitbetaling van het resterende deel heeft gegarandeerd aan de consument en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u uw inleg kwijtraken&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de consument zijn volledige inleg kan verliezen en de onderdelen a en b niet van toepassing zijn of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u uw inleg kwijtraken en kunt u een schuld overhouden&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, indien de consument zijn inleg kan verliezen en de consument een restschuld kan overhouden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij een gehele looptijd ([&#x2026;] jaar) kunt u 50% van uw inleg (uw beleggingsdeel) kwijtraken&#x2019;, onder invulling van de contractuele looptijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, eerste lid</intref>, voor zover het opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis, een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis een spaarbeleggingsproduct betreft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis bevat onder het kopje &#x2018;Wat kan er gebeuren in het ergste geval?&#x2019; een beschrijving van het meest negatieve financi&#xEB;le resultaat van het product voor de tussentijdse looptijd door vermelding van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij tussentijdse be&#xEB;indiging ontvangt u uw inleg terug&#x2019; indien de aanbieder van het complexe product de terugbetaling van de inleg aan de consument bij tussentijdse be&#xEB;indiging heeft gegarandeerd en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij tussentijdse be&#xEB;indiging kunt u [&#x2026;]% van uw inleg kwijtraken&#x2019; onder invulling van het betreffende percentage in vorenbedoelde vermelding indien de aanbieder van het complexe product uitbetaling van het resterende deel bij tussentijdse be&#xEB;indiging heeft gegarandeerd aan de consument en de instelling die de garantie heeft verstrekt onder kapitaaltoereikendheidstoezicht staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij tussentijdse be&#xEB;indiging kunt u uw volledige inleg kwijtraken&#x2019; indien de consument zijn volledige inleg kan verliezen en de onderdelen a en b niet van toepassing zijn; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>&#x2018;bij tussentijdse be&#xEB;indiging kunt u uw inleg kwijtraken en kunt u een schuld overhouden&#x2019; indien de consument zijn inleg kan verliezen en de consument een restschuld kan overhouden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>
                        Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een beleggingsobject onder het kopje &#x2018;Wat kan er gebeuren in het ergste geval?&#x2019; de volgende vermelding: &#x2018;u kunt uw volledige inleg kwijtraken&#x2019;.</al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een beleggingsobject bevat direct onder de risico-indicator een verwijzing naar het hoofdstuk van het betreffende beleggingsobjectprospectus waarin alle belangrijke risico&#x2019;s als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108, eerste lid onder d, van het besluit</extref> zijn opgenomen. De tekst die dient te worden ingevoegd luidt: &#x2018;voor alle risico&#x2019;s van het beleggingsobject wordt verwezen naar hoofdstuk [x] van het beleggingsobjectprospectus&#x2019;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:8</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis en een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis bevat onder de subtitel &#x2018;Wat zijn de kosten?&#x2019; informatie in een tabel over de inleg, verzekeringspremie dan wel investeringspremie, kosten, rendement, kosten bij eerder be&#xEB;indigen, wat u overhoudt [om af te lossen] [bij leven / bij overlijden] en rendement na kosten, alsmede de volgende tekst: &#x2018;De kosten bij een voorspelling op basis van een waardevermeerdering van de belegging/het kapitaal van 4%&#x2019; [de kosten zijn exclusief te betalen rente en inclusief de afsluitprovisie voor de lening] onder invulling van hetgeen toepasselijk is. De financi&#xEB;le bijsluiter voor een beleggingsobject geeft daarnaast onder de tabel de volgende tekst weer: &#x2018;Het rendement wordt pas aan het einde van de looptijd weergegeven, omdat dit product niet eerder be&#xEB;indigd kan worden.&#x2019;</al></lid>
                     <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een direct ingaande lijfrente op spaarbasis en een direct ingaande uitkering op spaarbasis bevat onder de subtitel &#x2018;Wat zijn de kosten?&#x2019; de volgende tekst &#x2018;U kunt dit product vergelijken op inleg, uitkering en voorwaarden. De kosten zijn in de hoogte van de uitkering verwerkt. Hogere kosten leiden tot een lagere uitkering en andersom&#x2019;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>
                        De financi&#xEB;le bijsluiter geeft onder het kopje &#x2018;inleg&#x2019; voor zover het een opbouwproduct betreft onderscheidenlijk onder het kopje &#x2018;eenmalige inleg&#x2019; voor zover het een beleggingsobject, direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis betreft, de som weer van alle betalingen van de consument aan de financi&#xEB;le dienstverlener van het complexe product.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een schuldproduct geeft onder het kopje &#x2018;inleg&#x2019; de som weer van alle betalingen van de consument aan de financi&#xEB;le dienstverlener van het complexe product exclusief rentebetalingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        5</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een overwaardeconstructie geeft onder het kopje &#x2018;inleg&#x2019; de som weer van &#x20AC;&#xA0;25.000 en alle betalingen van de consument aan de aanbieder van het complexe product onder aftrek van de cumulatieve onttrekkingen uit het beleggingsdepot.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een schuldproduct, een opbouwproduct, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft onder het kopje &#x2018;verzekeringspremie&#x2019; de verzekeringspremie over de looptijden van het complexe product als bedoeld in het veertiende lid weer als de hoogte van de gezamenlijke premies voor overlijdensrisico-, arbeidsongeschiktheids- en werkloosheidsdekking en eventueel andere tot complexe producten behorende verzekeringen.</al></lid>

                     
                     

                     
                     
<lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een beleggingsobject geeft onder het kopje &#x2018;investeringspremie&#x2019; de investeringspremie over de looptijden van het complexe product als bedoeld in het veertiende lid weer als de hoogte van de directe kosten van het beleggingsobject, die in de prospectus staan gedefinieerd als behandelings- c.q. productiekosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft onder het kopje &#x2018;kosten&#x2019; de kosten over de looptijden van het complexe product als bedoeld in het veertiende lid weer als het saldo van de totale kosten onder aftrek van de verzekeringspremie als bedoeld in het zesde lid en de kosten van be&#xEB;indiging als bedoeld in het tiende lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        9</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis en een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft onder het kopje &#x2018;rendement&#x2019; de waarde van het complexe product weer uitgaande van een waardevermeerdering van de belegging van 4 procent per jaar minus de inleg als bedoeld in het derde, vierde en vijfde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">10</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een schuldproduct, een opbouwproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft onder het kopje &#x2018;kosten bij eerder be&#xEB;indigen&#x2019; deze kosten over de looptijden als bedoeld in het veertiende lid van het complexe product weer als de bedragen die de aanbieder van het complexe product in rekening brengt bij of ten laste laat komen van de consument die verband houden met diens be&#xEB;indiging van het complexe product v&#xF3;&#xF3;r afloop van de contractuele looptijd, exclusief rentedervingskosten;</al></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        11</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter geeft onder het kopje &#x2018;Wat u overhoudt om af te lossen&#x2019; indien het een schuldproduct betreft onderscheidenlijk &#x2018;Wat u overhoudt&#x2019; indien het een opbouwproduct of een beleggingsobject betreft, de uitkering weer. Voor zover van toepassing wordt de uitkering bij leven en overlijden weergegeven. Indien het garantiebedrag wordt weergeven wordt dit gevolgd door de volgende tekst: &#x2018;(garantiebedrag)&#x2019;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        12</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter geeft indien het een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis betreft onder het kopje &#x2018;Wat u overhoudt&#x2019; weer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>bij &#x2018;uitkering&#x2019; de cumulatieve onttrekkingen gedaan door de consument v&#xF3;&#xF3;r be&#xEB;indiging,</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>bij &#x2018;restant &#x2019; de depotwaarde onder aftrek van onttrekkingen gedaan door de consument v&#xF3;&#xF3;r be&#xEB;indiging.</al>
                        </li>
                     </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        13</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject,een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft onder het kopje &#x2018; &#x2018;rendement na kosten&#x2019;, het netto-rendement ten opzichte van de inleg weer uitgedrukt in percentages tot en met een decimaal achter de komma, voorafgegaan door een positief teken in geval van positief netto-rendement of een negatief teken in geval van een negatief netto-rendement.&#x2019;</al></lid><lid><lidnr status="officieel">14</lidnr><al>
                        De financi&#xEB;le bijsluiter geeft de waarde, kosten en uitkering van het complexe product weer berekend op de volgende looptijden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd korter is dan &#xE9;&#xE9;n jaar;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>een looptijd van &#xE9;&#xE9;n jaar en de contractuele looptijd bij een contractuele looptijd langer dan &#xE9;&#xE9;n en korter dan of gelijk aan vier jaren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een looptijd van &#xE9;&#xE9;n en drie jaren alsmede de contractuele looptijd bij een contractuele looptijd van langer dan vier en korter dan of gelijk aan zeven jaren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een looptijd van &#xE9;&#xE9;n en vijf jaren alsmede de contractuele looptijd bij een contractuele looptijd van langer dan zeven en korter dan of gelijk aan vijftien jaren of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>een looptijd van &#xE9;&#xE9;n en tien jaren alsmede de contractuele looptijd bij een contractuele looptijd langer dan vijftien jaren.</al>
                           

                        </li>
                     </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">15</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een schuldproduct met garantie of een opbouwproduct met garantie bevat onder de tabel een blok met de tekst &#x2018;Let op! Dit betreft een product met garantie. Aan de garantie zijn voorwaarden verbonden. Vraag er naar.&#x2019; </al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:9</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis bevat onder de subtitel &#x2018;Wat kan [Naam product] opbrengen?&#x2019; de waarde danwel de uitkering weergegeven in een grafiek berekend op basis van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>een historisch opbrengstscenario, onder het kopje &#x2018;Historisch scenario&#x2019; indien sub 1&#xB0; of sub 2&#xB0; van toepassing is danwel &#x2018;Voorbeeld scenario&#x2019; indien sub 3&#xB0; van toepassing is, boven de streep en onder het kopje &#x2018;De opbrengst bij een voorspelling op basis van een waardevermeerdering van de belegging van gemiddeld &lt;&#x2003;&gt; per jaar onder invulling van hetgeen toepasselijk is uitgaande van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>het gemiddelde rendement over de afgelopen twintig jaren indien een historie van rendementen voor het complexe product beschikbaar is van twintig jaren of langer;</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>het gemiddelde rendement over twintig jaren waarbij de eigen historie wordt aangevuld met de van toepassing zijnde parameter of gewogen gemiddelde van parameters onder &#x2018;verwacht rendement&#x2019;, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 0</intref>, voor de ontbrekende periode indien een historie beschikbaar is van tussen de twintig en vier jaren; of</al></li><li><li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>de toepasselijke parameter of gewogen gemiddelde van parameters als bedoeld onder &#x2018;verwacht rendement&#x2019; in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">bijlage 5, tabel 0</intref> indien een historie beschikbaar is van korter dan vier jaren.</al></li></lijst></li>
                     <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>vier procent rendement op jaarbasis onder het kopje &#x2018;4% Scenario&#x2019; boven de streep en onder het kopje &#x2018;De opbrengst bij een voorspelling op basis van een waardevermeerdering van de belegging van 4%&#x2019; per jaar, onder invulling van hetgeen toepasselijk is, onder de streep. en</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een pessimistisch opbrengstscenario door middel van de guise onder het kopje &#x2018;Pessimistisch scenario&#x2019; boven de streep en onder het kopje &#x2018;De opbrengst bij een voorspelling op basis van een waardevermeerdering van de belegging van gemiddeld &lt;&#x2003;&gt; per jaar onder de streep.</al>
                        </li></lijst></lid>
            
            <lid><lidnr status="officieel">
                        2</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis of een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft, in aanvulling op het eerste lid, voor zover van toepassing: &#x2018;De uitkering per jaar is &#x20AC;&#xA0;(&#x2026;)&#x2019;, &#x2018;de uitkering is &#x20AC;&#xA0;(&#x2026;)&#x2019;, of &#x2018;de uitkering wordt jaarlijks herberekend&#x2019;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter voor een direct ingaande lijfrente op spaarbasis of een direct ingaande uitkering op spaarbasis geeft onder de subtitel &#x2018;Wat kan [Naam product] opbrengen?&#x2019; de uitkering bij leven en de uitkering bij overlijden weer in twee grafieken. Ingeval van een direct ingaande lijfrente wordt daarnaast de volgende tekst weergegeven &#x2018;U krijgt een levenslange uitkering van &#x20AC;&#xA0;(&#x2026;) per maand bij een inleg van &#x20AC;&#xA0;20.000. Indien u overlijdt, krijgt uw partner een levenslange uitkering van &#x20AC;&#xA0;(&#x2026;) per maand en ingeval van een direct ingaande uitkering de volgende tekst &#x2018;U krijgt tot uw 80ste een uitkering van &#x20AC;&#xA0;(&#x2026;) per maand bij een inleg van &#x20AC;&#xA0;20.000. Indien u overlijdt voor uw 80ste krijgen uw nabestaanden de resterende uitkeringen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">
                        4</lidnr><al>De financi&#xEB;le bijsluiter voor een opbouwproduct, een schuldproduct, een beleggingsobject, een direct ingaande lijfrente op beleggingsbasis en een direct ingaande uitkering op beleggingsbasis geeft de waarde danwel de uitkering weer voor de volgende looptijden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het begin en het einde van de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd korter is dan &#xE9;&#xE9;n jaar;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>&#xE9;&#xE9;n jaar en het einde van de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd langer is dan &#xE9;&#xE9;n en korter dan of gelijk aan drie jaren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>&#xE9;&#xE9;n en drie jaren en het einde van de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd langer is dan drie en korter dan of gelijk aan vijf jaren;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>&#xE9;&#xE9;n, drie en vijf jaren en het einde van de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd langer is dan vijf en korter dan of gelijk aan twaalf jaren; of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>&#xE9;&#xE9;n, vijf en tien jaren en het einde van de contractuele looptijd indien de contractuele looptijd langer is dan twaalf jaren.</al>
                           

                        </li>
                     </lijst></li><li>
                                 <li.nr>2.</li.nr>
                                 
                              <al>In geval van een opbouwproduct met garantie danwel een schuldproduct met garantie geeft de financi&#xEB;le bijsluiter de garantie-opbrengst aan het einde van de contractuele looptijd weer indien deze meer bedraagt dan de waarde op het einde van de contractuele looptijd.</al></li></lijst></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter geeft de waarde bedoeld in het eerste lid weer afgezet tegen een schuld, als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, vijfde lid, onderdeel a</intref> indien het een schuldproduct betreft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter geeft in afwijking van het derde lid indien het een spaarhypotheek of een bankspaarhypotheek betreft de waarde bedoeld in het eerste lid uitsluitend weer met een opbrengstscenario als bedoeld in het eerste lid, onderdeel b.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter geeft, in aanvulling op het derde lid, indien het een overwaardeconstructie betreft de waarde bedoeld in het eerste lid uitsluitend weer aangevuld met een vermelding van het jaar waarin het beleggingsdepot leeg raakt indien het beleggingsdepot bij het gehanteerde opbrengstscenario v&#xF3;&#xF3;r het einde van de contractuele looptijd leeg raakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter geeft in aanvulling op het eerste lid indien het een overwaardeconstructie betreft en het beleggingsdepot bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, vijfde lid, onder b</intref> leeg raakt de volgende tekst weer: &#x2018;Let op! Over (&#x2026;) jaar stijgen uw lasten jaarlijks met &#x20AC;&#xA0;1.630, onder invulling van hetgeen toepasselijk is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al>Een financi&#xEB;le bijsluiter geeft indien het een opbouwproduct betreft de uitkering bedoeld in het eerste lid weer afgezet tegen de inleg, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A5">artikel 3:5, vierde lid</intref>,</al>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3:10</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een financi&#xEB;le bijsluiter vermeldt onder de subtitel &#x2018;Wat gebeurt er bij eerder be&#xEB;indigen?&#x2019;:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>onder het kopje &#x2018;Gevolgen&#x2019; en bij het kopje &#x2018;bij uw overlijden&#x2019;:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>indien het complexe product de consument aanspraak geeft op een uitkering uit hoofde van een overlijdensrisicoverzekering: &#x2018;uw nabestaande krijgt een [(vast/onzeker) bedrag/periodieke uitkering]&#x2019;;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>&#x2018;uw nabestaande krijgt [de resterende waarde] [de resterende uitkeringen]&#x2019; of &#x2018;uw partner krijgt een vaste periodieke uitkering van [&#x2026;] vraag naar de voorwaarden&#x2019; of &#x2018;uw nabestaande krijgt [..%] van de opgebouwde waarde/van de premies&#x2019;, onder invulling van hetgeen toepasselijk is;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>&#x2018;het opgebouwde kapitaal vervalt [aan uw nabestaanden] [aan de verzekeraar]&#x2019;, onder invulling van hetgeen toepasselijk is;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>&#x2018;uw nabestaande kan een schuld overhouden&#x2019;;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                           <al>&#x2018;u kunt een schuld overhouden&#x2019;,</al>
                        <al>en: &#x2018;Vraag naar de voorwaarden&#x2019;;</al></li>
                     </lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>onder het kopje &#x2018;Gevolgen&#x2019; en bij het kopje &#x2018;bij opzeggen (bijvoorbeeld bij scheiding, baanverlies, arbeidsongeschiktheid)&#x2019;:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>voor zover het een verzekering betreft waarbij afkoop mogelijk is: &#x2018;u heeft afkoopkosten&#x2019;;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>voor zover het een verzekering betreft waarbij afkoop niet mogelijk is: &#x2018;u kunt volgens de voorwaarden niet opzeggen&#x2019;;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>voor zover het lenen, sparen of beleggen betreft: &#x2018;u heeft kosten&#x2019; en &#x2018;vraag naar de bedragen&#x2019; indien de aanbieder van het complexe product de consument kosten in rekening brengt bij be&#xEB;indigen van het complexe product v&#xF3;&#xF3;r afloop van de contractuele looptijd anders dan door overlijden, dan wel &#x2018;u heeft geen kosten&#x2019; indien de aanbieder van het complexe product de consument geen kosten in rekening brengt bij be&#xEB;indigen van het complexe product v&#xF3;&#xF3;r afloop van de contractuele looptijd anders dan door overlijden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al>voor zover het een opbouwproduct betreft: &#x2018;u krijgt de opbrengst. Er worden wel/geen afkoopkosten verrekend. Uw garantie geldt niet&#x2019;, onder invulling van hetgeen toepasselijk is;</al>
                              </li>
                           <li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>voor zover het een schuldproduct betreft waarbij de consument afgezien van de te betalen rente geen be&#xEB;indigingskosten heeft: &#x2018;u heeft mogelijk kosten voor het aflossen van de lening. Uw garantie geldt niet&#x2019;, onder invulling van hetgeen toepasselijk is.</al></li></lijst></li></lijst></lid>
                     
                     
                     
<lid><lidnr status="officieel">
                        2</lidnr><al>Indien het eerste lid niet toepasbaar blijkt, kan de aanbieder van het complexe product de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten verzoeken om aanvullingen.</al></lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3.2</nr>
            <titel status="officieel">Financi&#xEB;le bijsluiter met betrekking tot rechten van deelneming in een beleggingsinstelling</titel>
          </kop>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Aanvullende regels betreffende het aanbieden van beleggingsobjecten</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot het beleggingsobjectprospectus</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4:1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het beleggingsobjectprospectus bevat een samenvatting van de kerngegevens bestaande uit maximaal 1000 woorden. Deze samenvatting bevat ten minste de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>gegevens over de aanbieder van het beleggingsobject:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>naam, rechtsvorm, datum oprichting en plaats van vestiging hoofdkantoor,</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>overzicht van de bedrijfsactiviteiten; en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>beschrijving van de groep waar de aanbieder van een beleggingsobject deel van uitmaakt;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>gegevens over de serie van beleggingsobjecten:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>aard;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>bestaansduur;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een overzicht van de voornaamste risico&#x2019;s; en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                      <al>een overzicht van de voornaamste algemene respectievelijke bijzondere voorwaarden;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>financi&#xEB;le informatie:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>informatie over de beleggingsobjectkosten;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de te verwachten waardeontwikkeling van het beleggingsobject; en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                      <al>de gegevens bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110 eerste lid onderdeel j, van het besluit</extref>;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>indien van toepassing: een overzicht van de belangrijke transacties met gelieerde partijen; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>ingeval van een aanpassing van het beleggingsobjectprospectus: een korte toelichting op de in de desbetreffende versie van het beleggingsobjectprospectus doorgevoerde wijziging ten opzichte van de voorgaande versie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het beleggingsobjectprospectus uit maximaal 7.500 woorden bestaat, is de samenvatting, bedoeld in het eerste lid, facultatief.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4:2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsobjectprospectus wordt opgesteld overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=6">bijlage 6</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De informatie betreffende de beleggingsobjectkosten per serie van beleggingsobjecten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110, eerste lid onderdeel i, van het besluit</extref> wordt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">tabel 1 van bijlage 7</intref> in het beleggingsobjectprospectus opgenomen, waarbij wordt uitgegaan van een gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject. De beleggingsobjectkosten dienen voor de gehele bestaansduur van de serie van beleggingsobjecten te worden weergegeven. Indien de beleggingsobjectkosten voor een reeks jaren gelijk zijn, kunnen deze jaren en de bijhorende beleggingsobjectkosten op basis van een gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject samengevoegd worden in een kolom als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">tabel 1 van bijlage 7</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De informatie betreffende de gegevens per serie van beleggingsobjecten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110 eerste lid onderdeel j, van het besluit</extref>, wordt overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">tabel 2 van bijlage 7</intref> in het beleggingsobjectprospectus opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De beleggingsobjectkosten en de gegevens, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=110" compleet="nee">artikel 110, eerste lid, onderdelen i en j, van het besluit</extref> worden onderbouwd in het beleggingsobjectprospectus door vermelding van de aannames die daaraan ten grondslag liggen. De tekst waarin de aannames worden vermeld en toegelicht, wordt direct onder de tabellen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">bijlage 7</intref> opgenomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het beleggingsobjectprospectus vermeldt een datum en een versienummer. Ingeval van een wijziging in een beleggingsobjectprospectus wordt deze toegelicht in het aangepaste beleggingsobjectprospectus met inbegrip van de consequentie(s) van de desbetreffende wijziging. De toelichting bevat een verwijzing naar het voorgaande beleggingsobjectprospectus dat is gewijzigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4:3</nr>
            </kop>
            <al>Bij berekening van de beleggingsobjectkosten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2</intref>, worden opbrengsten en andere voordelen op deze kosten niet in mindering gebracht.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot de jaarrekening</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4:4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De administratieve kosten, beheers-, productie- en verkoopkosten worden per serie van beleggingsobjecten per boekjaar in de toelichting op de jaarrekening verantwoord overeenkomstig de kruistabel van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=8">bijlage 8</intref>. Eventuele valutakoersverschillen dienen in de bedoelde kosten te worden verantwoord. De ingelegde gelden per serie van beleggingsobjecten per boekjaar, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=67" compleet="nee">artikel 67, eerste lid, onderdeel a, van het besluit</extref> worden separaat in de toelichting op de jaarrekening vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien het totaal van de in een boekjaar verantwoorde kosten niet gelijk is aan het totaal van de kosten, bedoeld in het eerste lid, wordt dit verschil toegelicht in de jaarrekening.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij berekening van de kosten, bedoeld in het eerste lid, worden opbrengsten en andere voordelen niet in mindering gebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Aanvullende
regels betreffende het aanbieden van rechten van deelneming in een
beleggingsinstelling</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5.1</nr>
            <titel status="officieel">Regels
met betrekking tot het
prospectus</titel>
          </kop>
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5.2</nr>
            <titel status="officieel">Regels
met betrekking tot de toelichting op de balans en de winst- en
verliesrekening van een
beleggingsinstelling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5:2</nr>
            </kop>
            <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>In
de toelichting op de balans en de winst- en verliesrekening van de
beleggingsinstelling wordt inzicht verschaft in de lopende kosten van
de beleggingsinstelling en eventueel in rekening gebrachte
prestatievergoedingen. De berekening van de lopende kosten geschiedt
conform de bepaling over lopende kosten in artikel 10, tweede lid,
onderdeel b, van verordening nr.&#xA0;583/2010 van de Europese
Commissie van 1&#xA0;juli 2010 tot uitvoering van Richtlijn 2009/65/EG
van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie wat betreft
essenti&#xEB;le beleggersinformatie en de voorwaarden waaraan moet
worden voldaan als de essenti&#xEB;le beleggersinformatie of het
prospectus op een andere duurzame drager dan papier of via een website
wordt verstrekt (PbEU L 176) en de uitwerking daarvan door de Europese
Autoriteit voor effecten en
markten.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>In de
toelichting op de balans en de winst- en verliesrekening van de
beleggingsinstelling wordt inzicht verschaft in de omloopsnelheid van
de activa door middel van de
omloopfactor.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>De
omloopfactor, bedoeld in het tweede lid, wordt berekend door het totaal
van transacties in financi&#xEB;le instrumenten (aankopen + verkopen
van financi&#xEB;le instrumenten = Totaal 1) minus het totaal aan
transacties (uitgifte + inkopen = Totaal 2) van rechten van deelneming
te delen door de gemiddelde intrinsieke waarde van de
beleggingsinstelling (X) volgens de formule [(Totaal 1 &#x2013; Totaal
2) / X] *
100.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>De
gemiddelde intrinsieke waarde, bedoeld in het derde lid, is de som van
de intrinsieke waarden gedeeld door het aantal waarnemingen en wordt op
dezelfde manier bepaald als door de Europese Autoriteit voor effecten
en markten is voorgeschreven voor de berekening van de lopende kosten,
bedoeld in het eerste
lid.</al>
                           </lid></artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5.3</nr>
            <titel status="officieel">Regels
met betrekking tot risicobeheersing door instellingen voor collectieve
beleggingen in
effecten</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5:3</nr>
            </kop>
            <al>Een
beheerder berekent het totale risico van een door hem beheerde
instelling voor collectieve belegging in effecten overeenkomstig de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=5%3A4">artikelen 5:4 tot en met
5:6</intref>.</al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5:4</nr>
            </kop>
            <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Het
totale risico van een instelling voor collectieve belegging in
effecten, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=133" compleet="nee">artikel 133, zesde lid, van het besluit</extref> wordt
berekend op een van de volgende
wijzen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
verhoogde blootstelling en het hefboomeffect die door de instelling
voor collectieve belegging in effecten worden gegenereerd door van
financi&#xEB;le derivaten, met inbegrip van ingepaste derivaten gebruik
te maken, waarbij de totale intrinsieke waarde van de instelling voor
collectieve belegging in effecten niet mag worden overschreden;
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>het marktrisico van de
portefeuille van de instelling voor collectieve belegging in
effecten.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Het
totale risico wordt berekend door gebruik te maken van de benadering op
basis van de aangegane verplichtingen, de benadering op basis van
risicowaarde of door een andere geavanceerde methode voor risicometing,
wanneer die beter aansluit bij de
beleggingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Voor
de toepassing van dit artikel wordt onder risicowaarde het volgende
verstaan: een raming van het maximale potenti&#xEB;le verlies dat
binnen een bepaalde tijdshorizon met een bepaalde zekerheidsgraad zal
worden
geleden.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Wanneer
een instelling voor collectieve belegging in effecten technieken en
instrumenten, inclusief retrocessieovereenkomsten of effectenkrediet,
aanwendt om voor een extra hefboomeffect of een extra blootstelling aan
marktrisico te zorgen, worden deze transacties in aanmerking genomen
bij de berekening van het totale
risico.</al>
                           </lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5:5</nr>
            </kop>
            <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Indien
voor de berekening van het totale risico van de benadering op basis van
de aangegane verplichtingen wordt gebruikgemaakt, wordt deze benadering
toegepast op alle posities in financi&#xEB;le derivaten, met inbegrip
van derivaten die ingepast zijn in effecten of
geldmarktinstrumenten, ongeacht of deze worden gebruikt als
onderdeel van het algemene beleggingsbeleid van de instelling voor
collectieve belegging in effecten, ter vermindering van het risico, dan
wel met het oog op een goed
portefeuillebeheer.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Indien
voor de berekening van het totale risico van de benadering op basis van
de aangegane verplichtingen wordt gebruikgemaakt, wordt elke
financi&#xEB;le derivatenpositie omgezet in de marktwaarde van een
gelijkwaardige positie in het onderliggende activum van dat derivaat.
Dit is de standaardbenadering op basis van de aangegane
verplichtingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Het
gebruik van andere berekeningsmethoden is toegestaan indien deze
gelijkwaardig zijn aan de standaardbenadering op basis van de aangegane
verplichtingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Het
is toegestaan verrekening- en risicodekkingsregelingen in aanmerking te
nemen bij de berekening van het totale risico, indien deze regelingen
voor de hand liggende en wezenlijke risico&#x2019;s niet negeren en in
een duidelijke vermindering van het totale risico
resulteren.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al>Indien
het gebruik van financi&#xEB;le derivaten niet in een verhoogde
blootstelling voor de instelling voor collectieve belegging in effecten
resulteert, hoeft het onderliggende risico bij de berekening van de
verplichtingen niet in aanmerking te worden
genomen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                              <al>Indien
van de benadering op basis van de aangegane verplichtingen gebruik
wordt gemaakt, hoeven kortlopende leningen die in naam van de
instelling voor collectieve belegging in effecten zijn aangegaan, niet
in aanmerking te worden genomen bij de berekening van het totale risico
indien wordt voldaan aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=133" compleet="nee">artikel 133, tweede lid, van het
besluit</extref>.</al>
                           </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5:6</nr>
            </kop>
            <lid>
                              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                              <al>Tegenpartijrisico
dat voortvloeit uit een financieel derivaat dat niet op een
gereglementeerde markt of een andere markt in financi&#xEB;le
instrumenten wordt verhandeld wordt onderworpen aan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134
van het besluit</extref> beschreven
begrenzingen.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Indien
een beheerder het door een instelling voor collectieve belegging in
effecten gelopen tegenpartijrisico overeenkomstig de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134,
tweede lid, van het besluit</extref> beschreven begrenzingen berekent, gebruikt
de beheerder de positieve marktwaarde van het met de betrokken
tegenpartij afgesloten contract betreffende een financieel derivaat,
bedoeld in het eerste lid.</al>
                              <al>Een beheerder mag de
derivatenposities van een instelling voor collectieve belegging in
effecten met eenzelfde tegenpartij verrekenen, mits zij in staat zijn
verrekeningsovereenkomsten met de tegenpartij juridisch af te dwingen
namens de instelling voor collectieve belegging in effecten.
Verrekening is enkel toegestaan met betrekking tot financi&#xEB;le
derivaten, bedoeld in het eerste lid, met dezelfde tegenpartij en niet
met betrekking tot andere risicoposities die de instelling voor
collectieve belegging in effecten jegens dezelfde tegenpartij kan
hebben.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                              <al>Het
tegenpartijrisico dat een instelling voor collectieve belegging in
effecten wegens een transactie in financi&#xEB;le derivaten, bedoeld in
het eerste lid, loopt, kan door middel van de ontvangst van zekerheden
worden beperkt. De ontvangen zekerheden zijn voldoende liquide zodat
zij snel kunnen worden verkocht tegen een prijs die hun waardering van
voor de verkoop sterk
benadert.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                              <al>Een
beheerder neemt zekerheden in aanmerking bij de berekening van het in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, tweede lid, van het besluit</extref> bedoelde tegenpartijrisico
wanneer de beheerder namens de instelling voor collectieve belegging in
effecten zekerheden aan een tegenpartij in financi&#xEB;le derivaten,
bedoeld in het eerste lid, doorgeeft. Doorgegeven zekerheden mogen
enkel op nettobasis in aanmerking worden genomen indien de beheerder in
staat is verrekeningsovereenkomsten met deze tegenpartij juridisch af
te dwingen namens de instelling voor collectieve belegging in
effecten.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                              <al>Een
beheerder berekent de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134 van het besluit</extref> bedoelde
begrenzingen voor concentraties van beleggingen in &#xE9;&#xE9;n
uitgevende instelling overeenkomstig de benadering op basis van de
aangegane verplichtingen, op grond van het onderliggende risico dat uit
het gebruik van financi&#xEB;le derivaten
voortvloeit.</al>
                           </lid>
                           <lid>
                              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                              <al>Met
betrekking tot het risico dat voortvloeit uit in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134, derde
lid, van het besluit</extref> bedoelde transacties in financi&#xEB;le derivaten
die niet op een gereglementeerde markt of een andere markt in
financi&#xEB;le instrumenten worden verhandeld, neemt een beheerder elk
aan die financi&#xEB;le derivaten verbonden tegenpartijrisico bij de
berekening in
aanmerking.</al>
                           </lid></artikel>
          
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Regels betreffende verlenen van beleggingsdiensten</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.1</nr>
            <titel status="officieel">Inleidende bepaling</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:1</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van de voorschriften van dit hoofdstuk wordt onderscheid gemaakt tussen een vermogensbeheerder die in het kader van het beheer van een individueel vermogen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op naam en voor rekening van de cli&#xEB;nt orders doorgeeft met betrekking tot financi&#xEB;le instrumenten aan een andere beleggingsonderneming; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor rekening van de cli&#xEB;nt transacties uitvoert of doet uitvoeren met betrekking tot financi&#xEB;le instrumenten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.2</nr>
            <titel status="officieel">Beheerste uitoefening van het bedrijf</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:2</nr>
            </kop>
            
            <al>De bewaaradministratie betreffende financi&#xEB;le instrumenten van een beleggingsonderneming voldoet aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=9">9.26 van bijlage 9</intref>.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.3</nr>
            <titel status="officieel">Informatieverstrekking door een beleggingsonderneming</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsonderneming houdt zich aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=10">bijlage 10</intref> opgenomen regels met betrekking tot reclame-uitingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien het reclame-uitingen met betrekking tot complexe producten betreft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
          
          
          
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.4</nr>
            <titel status="officieel">Overige bepalingen met betrekking tot de zorgvuldige dienstverlening door een beleggingsonderneming</titel>
          </kop>
          
          
          
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.5</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot de bescherming van de rechten, financi&#xEB;le instrumenten of gelden van de cli&#xEB;nt</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsonderneming treft met betrekking tot de financi&#xEB;le instrumenten en gelden van cli&#xEB;nten een zodanige regeling dat de rechten van die cli&#xEB;nten voldoende beschermd zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het eerste lid bedoelde regeling dient te voorkomen dat financi&#xEB;le instrumenten en, voorzover het geen beleggingsonderneming betreft die voor de uitoefening van het bedrijf van bank een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning heeft of voor de uitoefening van het bedrijf van financi&#xEB;le instelling een door de Nederlandsche Bank verleende verklaring van ondertoezichtstelling heeft, gelden door de beleggingsonderneming voor eigen rekening worden gebruikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In afwijking van het tweede lid kan een beleggingsonderneming financi&#xEB;le instrumenten van cli&#xEB;nten uitlenen, indien de cli&#xEB;nt hiervoor uitdrukkelijk schriftelijk toestemming verleent, de cli&#xEB;nt door de beleggingsonderneming gewezen is op de risico&#x2019;s en door de beleggingsonderneming voldoende waarborgen voor de bescherming van de cli&#xEB;nt zijn getroffen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsonderneming, die de beleggingsdienst verleent als bedoeld in onderdeel a van de definitie van verlenen van beleggingsdiensten in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de wet</extref> of vermogensbeheer als bedoeld in onderdeel a van de definitie van vermogensbeheer in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A1">artikel 6:1</intref>, kan aan het vereiste bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref> voldoen indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de gelden en financi&#xEB;le instrumenten die een cli&#xEB;nt toebehoren en waarop de diensten van de beleggingsonderneming betrekking hebben, op een of meer rekeningen ten name van de cli&#xEB;nt bij een kredietinstelling worden aangehouden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>bij de op naam en voor rekening van de cli&#xEB;nt verrichte transacties geen geldrekeningen of rekeningen voor financi&#xEB;le instrumenten van de beleggingsonderneming worden gebruikt; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de schriftelijke volmacht van de cli&#xEB;nt aan de beleggingsonderneming uitdrukkelijk beperkt is tot de bevoegdheid om over de onder a bedoelde gelden en financi&#xEB;le instrumenten te beschikken voorzover dit noodzakelijk is ter uitvoering van de diensten van de beleggingsonderneming voor de cli&#xEB;nt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onder schriftelijk in het eerste lid, sub c wordt mede verstaan langs elektronische weg als bedoeld in artikel 15d, derde lid, van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek indien de overeenkomst:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>raadpleegbaar is door partijen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de authenticiteit van de overeenkomst in voldoende mate is gewaarborgd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>het moment van totstandkoming van de overeenkomst met voldoende zekerheid kan worden vastgesteld en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de identiteit van partijen met voldoende zekerheid kan worden vastgesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Dit artikel is niet van toepassing op beleggingsondernemingen die voor de uitoefening van het bedrijf van bank een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning hebben of voor de uitoefening van het bedrijf van financi&#xEB;le instelling een door de Nederlandsche Bank verleende verklaring van ondertoezichtstelling hebben.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsonderneming die een beleggingsdienst verleent als bedoeld in onderdeel b of c van de definitie van verlenen van een beleggingsdienst in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de wet</extref>, kan aan het vereiste, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref>, voldoen door het sluiten van een overeenkomst met de cli&#xEB;nt, waarin tenminste is bepaald dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de gelden en financi&#xEB;le instrumenten die een cli&#xEB;nt toebehoren en waarop de diensten van de beleggingsonderneming betrekking hebben, worden aangehouden op een of meer rekeningen ten name van de cli&#xEB;nt bij een kredietinstelling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>creditering of debitering van de rekening in financi&#xEB;le instrumenten van de cli&#xEB;nt uitsluitend geschiedt tegen gelijktijdige debitering of creditering van het ingevolge de nota te ontvangen of verschuldigde bedrag op de daarvoor bestemde geldrekening van de cli&#xEB;nt; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de beleggingsonderneming uitsluitend bevoegd is om over de in onderdeel a bedoelde gelden en financi&#xEB;le instrumenten te beschikken voorzover dit noodzakelijk is ter uitvoering van de diensten van de beleggingsonderneming voor de cli&#xEB;nt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Dit artikel is niet van toepassing op beleggingsondernemingen die voor de uitoefening van het bedrijf van bank een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning hebben of voor de uitoefening van het bedrijf van financi&#xEB;le instelling een door de Nederlandsche Bank verleende verklaring van ondertoezichtstelling hebben.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:17</nr>
            </kop>
            <al>Een beleggingsonderneming die de beleggingsdienst verleent als bedoeld in onderdeel a van de definitie van verlenen van een beleggingsdienst in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de wet</extref> kan aan het vereiste, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref> voldoen, indien wordt voorzien in een regeling krachtens welke de in onderdeel d van de definitie van het verlenen van een beleggingsdienst in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de wet</extref> bedoelde rekening en de voor de cli&#xEB;nt aangehouden geldrekening worden beheerd door een beleggersgiro die voldoet aan de volgende voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro is een rechtspersoon naar Nederlands recht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een ieder die de beleggersgiro krachtens statuten of reglementen vertegenwoordigt dan wel het dagelijks beleid van de beleggersgiro bepaalt, is voldoende deskundig in verband met de bedrijfsvoering van de beleggersgiro en dient voldoende onafhankelijk te zijn van de bestuurders van de in de aanhef genoemde beleggingsonderneming. Tevens dient de betrouwbaarheid van de in de vorige volzin bedoelde personen, buiten twijfel te staan alsmede van de personen die rechtstreeks of middellijk bevoegd zijn om die personen te benoemen of te ontslaan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene die ten behoeve van de beleggersgiro werkzaamheden verrichten mogen niet werkzaam zijn voor het bedrijfsonderdeel van de beleggingsonderneming dat transacties in financi&#xEB;le instrumenten uitvoert of doet uitvoeren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro verricht geen andere activiteiten dan het houden van de aan cli&#xEB;nten toebehorende gelden en financi&#xEB;le instrumenten en het beheren van de in de aanhef van dit artikel bedoelde rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de som van alle vorderingen in geld en financi&#xEB;le instrumenten van alle cli&#xEB;nten tezamen komt overeen met de som van de saldi van de in aanhef genoemde voor de cli&#xEB;nten aangehouden rekeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de gelden en financi&#xEB;le instrumenten, bedoeld in onderdeel d, worden aangehouden op een of meer rekeningen op naam van de beleggersgiro bij een kredietinstelling, waarbij de beleggersgiro een strikte administratieve scheiding toepast ten aanzien van de in de aanhef van dit onderdeel bedoelde gelden en de gelden die toebehoren aan de beleggersgiro;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>transacties voor rekening van de cli&#xEB;nt geschieden slechts indien het saldo op de bij de beleggersgiro aangehouden rekening ten name van die cli&#xEB;nt toereikend is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten kan bij de beleggersgiro alle inlichtingen inwinnen of doen inwinnen, die nodig zijn voor de juiste uitoefening van haar wettelijke taken en bevoegdheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de nakoming van de verplichtingen door de beleggersgiro is gegarandeerd door de beleggingsonderneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro treedt uitsluitend op in het belang van de cli&#xEB;nten van de beleggingsonderneming voor wie financi&#xEB;le instrumenten en gelden bij de beleggersgiro worden gehouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro is jegens de cli&#xEB;nten aansprakelijk voor de door hen geleden schade, voorzover die schade het gevolg is van verwijtbare niet-nakoming van zijn verplichtingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro voorziet in een procedure in geval de beleggersgiro het voornemen te kennen geeft zijn functie neer te leggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>De beleggersgiro richt de bedrijfsvoering zodanig in dat deze een beheerste en integere bedrijfsvoering van zijn bedrijf waarborgt overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=31" compleet="nee">artikelen 31 eerste, tweede en derde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=31b" compleet="nee">31b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=35" compleet="nee">35 eerste, tweede en vierde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=165" compleet="nee">165 eerste lid onderdeel a tot en met c BGfo</extref></al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>n.</li.nr>

                <al> de beleggersgiro legt binnen zes maanden na het einde van het boekjaar een jaarrekening als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=361" compleet="nee">artikel 361, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> vergezeld van een verklaring omtrent de getrouwheid, afgegeven door de accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> over aan de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten. De accountant staat niet in dienstbetrekking tot de beleggersgiro of de beleggingsonderneming die de in de aanhef bedoelde rekeningen aanbiedt<nadruk type="vet">;</nadruk>
                </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>o.</li.nr>
                <al>de beleggersgiro beschikt over een bedrag aan eigen vermogen van tenminste 125.000 euro;</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:18</nr>
            </kop>
            
                            <al>Een beleggingsonderneming die voor de uitoefening van het bedrijf van bank een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning heeft, kan aan het vereiste, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref>, voldoen door het sluiten van een overeenkomst met de cli&#xEB;nt, waarin tenminste is bepaald dat creditering of debitering van de bij de kredietinstelling aangehouden rekening in financi&#xEB;le instrumenten van de cli&#xEB;nt uitsluitend geschiedt tegen gelijktijdige debitering of creditering van het ingevolge de nota inzake financi&#xEB;le instrumenten te ontvangen of verschuldigde bedrag op de daarvoor bestemde geldrekening van de cli&#xEB;nt en:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>indien de financi&#xEB;le instrumenten onder de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003109" compleet="nee">Wet giraal effectenverkeer</extref> vallen, de financi&#xEB;le instrumenten overeenkomstig de bepalingen van de Wet giraal effectenverkeer worden bewaard en geadministreerd; of</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>de financi&#xEB;le instrumenten worden bewaard bij een bewaarinstelling en aan de volgende voorwaarden is voldaan:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarinstelling is een rechtspersoon naar Nederlands recht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>een ieder die de bewaarinstelling krachtens statuten of reglementen vertegenwoordigt dan wel het dagelijks beleid van de bewaarinstelling bepaalt voldoende deskundig is in verband met de bedrijfsvoering van de bewaarinstelling. Tevens dient de betrouwbaarheid van de in de vorige volzin bedoelde personen, alsmede van de personen die rechtstreeks of middellijk bevoegd zijn om die personen te benoemen of te ontslaan buiten twijfel te staan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>degene die ten behoeve van de bewaarinstelling werkzaamheden verrichten mogen niet werkzaam zijn voor het bedrijfsonderdeel van de beleggingsonderneming die voor de uitoefening van het bedrijf van bank een door de Nederlandsche Bank verleende vergunning heeft dat transacties in financi&#xEB;le instrumenten uitvoert;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarinstelling verricht geen andere activiteiten dan het bewaren van financi&#xEB;le instrumenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarinstelling beschikt over een bedrag aan eigen vermogen van tenminste 125.000 euro;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de som van de rechten van cli&#xEB;nten op financi&#xEB;le instrumenten komt overeen met de som van de door de bewaarinstelling voor cli&#xEB;nten bewaarde financi&#xEB;le instrumenten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de nakoming van de verplichtingen van de bewaarinstelling is gegarandeerd door de beleggingsonderneming;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten kan bij de bewaarinstelling alle inlichtingen inwinnen of doen inwinnen, die naar het oordeel van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten nodig zijn voor de juiste uitoefening van haar wettelijke taken en bevoegdheden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarder treedt uitsluitend op in het belang van de cli&#xEB;nten van de beleggingsonderneming voor wie financi&#xEB;le instrumenten en gelden bij de bewaarder in bewaring zijn gegeven;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarder is jegens de cli&#xEB;nten aansprakelijk voor de door hen geleden schade, voorzover die schade het gevolg is van verwijtbare niet-nakoming van zijn verplichtingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>de bewaarder voorziet in een procedure in geval de bewaarder het voornemen te kennen geeft zijn functie neer te leggen; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>&#x2022;</li.nr>
                              <al>De bewaarinstelling richt de bedrijfsvoering zodanig in dat deze een beheerste en integere bedrijfsvoering van haar bedrijf waarborgt overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=31" compleet="nee">artikelen 31eerste, tweede en derde</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=31b" compleet="nee">31b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=35" compleet="nee">35 eerste, tweede en vierde lid</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=165" compleet="nee">165 eerste lid onderdeel a tot en met c BGfo</extref>
                              </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                  </lijst>
               </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een beleggingsonderneming die door het sluiten van een lease-overeenkomst voor financi&#xEB;le instrumenten cli&#xEB;nten de mogelijkheid biedt financi&#xEB;le instrumenten te verkrijgen, kan aan het vereiste, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref>, voldoen door te voorzien in een regeling krachtens welke de rechten van cli&#xEB;nten op grond van de lease-overeenkomst voor financi&#xEB;le instrumenten cli&#xEB;nten door middel van een eerste pandrecht van deze cli&#xEB;nten op de desbetreffende financi&#xEB;le instrumenten zijn gewaarborgd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het pandrecht dient tot zekerheid te strekken voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de betaling van vervangende schadevergoeding, indien de overdracht van de financi&#xEB;le instrumenten niet tot stand komt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de eventuele vordering die de cli&#xEB;nt in geval van ontbinding van de lease-overeenkomst voor financi&#xEB;le instrumenten op de beleggingsonderneming heeft, indien deze ontbinding het gevolg is van een toerekenbare tekortkoming van de beleggingsonderneming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>betaling van de op de financi&#xEB;le instrumenten betaalbaar gestelde renten en dividenden; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voldoening van de wettelijke rente over de vorderingen, bedoeld in de onderdelen a, b en c, over de periode dat de beleggingsonderneming met de voldoening daarvan in verzuim is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In geval van ontbinding van de lease-overeenkomst voor financi&#xEB;le instrumenten dient de rekenregel op grond waarvan de financi&#xEB;le rechten van de cli&#xEB;nt ten opzichte van de beleggingsonderneming worden bepaald, de rechten van de cli&#xEB;nt op grond van de lease-overeenkomst voor financi&#xEB;le instrumenten voldoende te beschermen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6:20</nr>
            </kop>
            <al>Teneinde te voldoen aan het vereiste, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A14">artikel 6:14</intref>, kan de beleggingsonderneming andere regelingen treffen dan de regelingen als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A15">artikelen 6:15 tot en met 6:19</intref>. Deze andere regelingen behoeven de voorafgaande goedkeuring van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">6.6</nr>
            <titel status="officieel">Regels met betrekking tot het vermijden van belangenconflicten tussen de beleggingsonderneming en haar cli&#xEB;nten en tussen haar cli&#xEB;nten onderling</titel>
          </kop>
          
          
          
          
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7:1</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling treedt in werking op het tijdstip waarop de wet in werking treedt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7:2</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Deze regeling wordt aangehaald als: Nadere regeling gedragstoezicht financi&#xEB;le ondernemingen Wft.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2006-11-15">15 november 2006</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>De <functie>Voorzitter</functie>,
        <naam>
          <voornaam>A.W.H.</voornaam>
          <achternaam>Docters van Leeuwen</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>Bestuurslid</functie>,
        <naam>
          <voornaam>P.M.</voornaam>
          <achternaam>Koster RA</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1.1</nr><titel status="officieel">ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=2%3A1">artikel 2:1</intref>, houdende de uitvoering van de vermeldingsverplichting</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">A</nr>
                           <titel status="officieel">afbeelding</titel>
                        </kop><plaatje><illustratie bin-id="249482" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-005" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249482"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249483" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-006" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249483"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249484" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-007" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249484"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249485" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-008" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249485"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249486" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-009" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249486"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249487" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-010" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249487"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249488" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-011" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249488"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249489" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-012" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249489"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249490" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-013" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249490"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249491" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-014" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249491"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249492" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-015" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249492"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249493" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-016" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249493"/></plaatje></divisie><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">B</nr>
                           <titel status="officieel">geluidsfragment</titel>
                        </kop><al>&#x2018;Let op!
U belegt buiten AFM-toezicht. Geen vergunningplicht voor deze
activiteit.&#x2019; Het geluidsfragment duurt vier
seconden.</al>
                        <al>&#x2018;Attention! This investment falls outside AFM
supervision. No license required for this activity.&#x2019; Het
geluidsfragment duurt zes
seconden.</al></divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1.2</nr><titel status="officieel">ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=2%3A1">artikel 2:1</intref>, houdende de uitvoering van de vermeldingsverplichting</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">A</nr>
                           <titel status="officieel">afbeelding</titel>
                        </kop><plaatje><illustratie bin-id="249494" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-017" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249494"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249495" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-018" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249495"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249496" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-019" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249496"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249497" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-020" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249497"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249498" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-021" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249498"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249499" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-022" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249499"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249500" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-023" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249500"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249501" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-024" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249501"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249502" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-025" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249502"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249503" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-026" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249503"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249504" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-027" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249504"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249505" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-028" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249505"/></plaatje></divisie><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">B</nr>
                           <titel status="officieel">geluidsfragment</titel>
                        </kop><al>&#x2018;Let op!
U belegt buiten AFM-toezicht. Geen prospectusplicht voor deze
activiteit.&#x2019; Het geluidsfragment duurt vijf
seconden.</al>
                        <al>&#x2018;Attention! This investment falls outside AFM
supervision. No prospectus required for this activity.&#x2019; Het
geluidsfragment duurt zes
seconden.</al></divisie></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1.3</nr><titel status="officieel">ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=2%3A1">artikel 2:1</intref>, houdende de uitvoering van de vermeldingsverplichting</titel></kop><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">A</nr>
                           <titel status="officieel">afbeelding</titel>
                        </kop><plaatje><illustratie bin-id="249506" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-029" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249506"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249507" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-030" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249507"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249508" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-031" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249508"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249509" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-032" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249509"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249510" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-033" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249510"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249511" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-034" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249511"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249512" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-035" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249512"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249513" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-036" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249513"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249514" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-037" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249514"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249515" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-038" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249515"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249516" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-039" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249516"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="249517" display="block" formaat="png" kleur="nee" naam="140733-040" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249517"/></plaatje></divisie><divisie opmaak="default"><kop>
                           <nr status="officieel">B</nr>
                           <titel status="officieel">geluidsfragment</titel>
                        </kop><al>&#x2018;Let op!
U belegt buiten AFM-toezicht. Geen vergunning- en prospectusplicht voor
deze activiteit.&#x2019; Het geluidsfragment duurt vijf
seconden.</al>
                        <al>&#x2018;Attention! This investment falls outside AFM
supervision. No license and no prospectus required for this
activity.&#x2019; Het geluidsfragment duurt zes
seconden</al></divisie></bijlage><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">1.4</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=2%3A2">artikel 2:2</intref></titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr>1</nr><titel>Schriftelijke
reclame-uiting of reclame-uiting op internet voor complexe producten
niet zijnde rechten van deelneming in een
beleggingsinstelling</titel>
                        
        </kop>
        <plaatje>
          
        <illustratie bin-id="249478" naam="140733-001" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249478"/></plaatje>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <nr>2</nr><titel>Reclame-uiting
op televisie voor complexe producten niet zijnde rechten van deelneming
in een
beleggingsinstelling</titel>
                        
        </kop>
        <plaatje>
          
        <illustratie bin-id="249479" naam="140733-002" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249479"/></plaatje>
      </divisie><divisie><kop>
                           <nr>3</nr>
                           <titel>Schriftelijke
reclame-uiting of reclame-uiting op internet voor rechten van
deelneming in een
beleggingsinstelling</titel>
                        </kop><plaatje><illustratie bin-id="249480" naam="140733-003" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249480"/></plaatje></divisie><divisie><kop>
                           <nr>4</nr>
                           <titel>Reclame-uiting
op televisie voor rechten van deelneming in een
beleggingsinstelling</titel>
                        </kop><plaatje><illustratie bin-id="249481" naam="140733-004" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/249481"/></plaatje></divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2.1</nr>
        
      </kop>
      <plaatje><illustratie bin-id="243897" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243897"/></plaatje>
    <plaatje><illustratie bin-id="243898" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243898"/></plaatje></bijlage>
    <bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2.2</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243881" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243881"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243882" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243882"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">2.3</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243883" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243883"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243884" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243884"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.1</nr>
        
      </kop>
      <plaatje><illustratie bin-id="243899" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243899"/></plaatje>
    <plaatje><illustratie bin-id="243900" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243900"/></plaatje></bijlage>
    <bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.2</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243885" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243885"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243886" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243886"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.3</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243887" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243887"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243888" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243888"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.4</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243889" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243889"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243890" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243890"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.5</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243891" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243891"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243892" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243892"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.6</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243893" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243893"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243894" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243894"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed"><kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">3.7</nr>
        
      </kop><plaatje><illustratie bin-id="243895" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243895"/></plaatje><plaatje><illustratie bin-id="243896" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/243896"/></plaatje></bijlage><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
        <titel status="officieel">Toelichting op de berekening van de &#x2018;GUISE&#x2019;</titel>
      </kop>
      <al>De GUISE is de Gemiddelde Uitbetaling In geval van Slechte Eventualiteiten. Dit wordt gedefinieerd als de gemiddelde uitbetaling in de slechtste 10% van de gevallen. De slechtste 10% van de gevallen kunnen bepaald worden onder aanname van normaal verdeelde meetkundige rendementen met parameters &#x3BC; (gemiddelde) en &#x3C3; (standaarddeviatie, ook wel volatiliteit) voor rendementen van de onderliggende waarden waarin belegd wordt. De te gebruiken parameters voor verschillende onderliggende waarden, alsmede enkele bepalingen in welke gevallen welke klasse van onderliggende waarden moet worden gekozen, zijn te vinden in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">Bijlage 5</intref>.</al>
      <al>De methode van bepaling van de GUISE hangt af van het type product waarvoor de GUISE berekend moet worden. Hierbij moet een onderscheid gemaakt worden tussen lineaire en niet-lineaire producten en tussen de manier van inleggen (eenmalig versus periodiek). Lineaire producten zijn producten waarbij geen gebruik wordt gemaakt van derivaten (opties en garanties en dergelijke). Niet-lineaire producten zijn producten die wel derivaten als onderdeel hebben van het product of de constructie. Dit leidt tot de volgende productclassificaties</al>
      <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Lineair product met eenmalige inleg</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Lineair product met periodieke inleg</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Niet-lineair product met eenmalige inleg</al>
        </li>
        <li>
          <li.nr>&#x2013;</li.nr>
          <al>Niet-lineair product met periodieke inleg.</al>
        </li>
      </lijst>
      <al>De GUISE kan voor lineaire producten met behulp van de volgende mathematische benadering (driepuntbenadering) worden bepaald.</al>
      <plaatje>
        <illustratie bin-id="241817" formaat="eps" kleur="nee" naam="sc77784_12" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241817"/>
      </plaatje>
      <al>Hierin is</al>
      <al>x<inf>0,01</inf> de waarde van het 1% kans scenario</al>
      <al>x<inf>0,05</inf> de waarde van het 5% kans scenario</al>
      <al>x<inf>0,10</inf> de waarde van het 10% kans scenario</al>
      <al>Voor niet-lineaire producten kan deze benadering niet worden gebruikt en moet er gesimuleerd worden. De methode hiervoor staat hieronder globaal beschreven. Uitzondering is een product met een vast gegarandeerd bedrag op einddatum (dit valt in de categorie niet-lineair product met eenmalige inleg). Hiervoor kan wel de driepuntbenadering worden gebruikt.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Lineair product met eenmalige inleg</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Het is mogelijk om met behulp van de volgende mathematische benadering de waarden van de 1%, 5% en 10% kans scenario&#x2019;s te berekenen:</al>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241818" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_13" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241818"/>
        </plaatje>
        <al>waar</al>
        <al>I = Inleg</al>
        <al>H = aantal jaren dat het product al heeft gelopen</al>
        <al>&#x3BC; = verwacht rendement</al>
        <al>&#x3C3; = volatiliteit</al>
        <al>dk = doorlopende kosten</al>
        <al>UK = uitstapkosten</al>
        <al>IK = instapkosten</al>
        <al>z<inf>0.01</inf> = 1% kwantiel van de standaardnormale verdeling</al>
        <al>z<inf>0.05</inf> = 5% kwantiel van de standaardnormale verdeling</al>
        <al>z<inf>0.10</inf> = 10% kwantiel van de standaardnormale verdeling</al>
        <al>Tabel 1a geeft de GUISE voor een lineair product met eenmalige inleg zonder kosten. Voor elk van de beleggingsklassen uit <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=5">tabel 0, bijlage 5</intref> wordt de GUISE gegeven. Het bijbehorende pessimistische rendement wordt gegeven in tabel 1b. De GUISE van een lineair product met eenmalige inleg en met kosten kan worden afgeleid van tabel 1b. Dit gebeurt door met het aangegeven rendement bij de betreffende looptijd voor de juiste beleggingsklasse te rekenen als jaarlijks rendement. Als dan de kosten in mindering worden gebracht, resulteert direct de GUISE. Hierbij is van belang de kosten juist in rekening te brengen. Eenmalige kosten aan het begin die dus ook niet belegd worden kunnen direct in mindering worden gebracht op de eenmalige inleg; Eenmalige kosten aan het eind, die ingehouden worden op de opgebouwde waarde kunnen in mindering gebracht worden op de resulterende guise; Doorlopende kosten kunnen in mindering worden gebracht op het gemiddelde volume, dat benaderd kan worden op basis van het begin- en eindvolume. Naast het gebruik van tabel 1a en tabel 1b is het altijd mogelijk om formule 2 te gebruiken.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Lineair product met periodieke inleg</nadruk>
          </titel>
        </kop>

        <al>Er zijn twee methoden om de GUISE van producten met een periodieke inleg te berekenen, namelijk met behulp van een simulatie of met een benadering. Tabel 2a geeft de GUISE van een product <nadruk type="cur">zonder</nadruk>kosten op basis van een simulatie (op maandbasis). Deze GUISE is &#x2018;vertaald&#x2019; naar een pessimistisch rendement in Tabel 2b. Het pessimistisch rendement uit deze tabel kan worden gebruikt om de GUISE van een product <nadruk type="cur">met doorlopende kosten</nadruk> uit te rekenen. Het is niet mogelijk om deze tabel te gebruiken voor producten met <nadruk type="cur">eenmalige kosten</nadruk>. Om de GUISE van producten met periodieke inleg en met <nadruk type="cur">eenmalige kosten</nadruk> te bepalen, moet de instelling zelf een simulatie uitvoeren of gebruik maken van onderstaande benadering. </al>
        <al>De andere mogelijkheid is om gebruik te maken van een benadering. Bij deze benadering wordt de looptijd geschaald om rekening te houden met het feit dat niet de volledige inleg aan het begin wordt ingelegd maar in verschillende perioden. De formule is als volgt:</al>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241819" formaat="eps" kleur="nee" naam="sc77784_14" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241819"/>
        </plaatje>
        <al>waar</al>
        <al>EL = effectieve looptijd</al>
        <al>I<inf>t</inf> = inleg per jaar</al>
        <al>Jaar = totale looptijd</al>
        <al>IK = inlegkosten</al>
        <al>Dk = doorlopende kosten</al>
        <al>&#x3BC; = verwacht rendement</al>
        <al>&#x3C3; = volatiliteit</al>
        <al>z<inf>j</inf> = waarde standaardnormale verdeling voor punt j (j=1%, 5%, 10%)</al>
        <al>Naast x<inf>0,01</inf> moeten ook nog de 5% en 10% (x<inf>0,05</inf> en x<inf>0,10</inf>) worden uitgerekend. Om de GUISE te berekenen moeten vervolgens de opbrengsten van de 1%, 5% en 10% (x<inf>0,01</inf>, x<inf>0,05</inf> en x<inf>0,10</inf>) worden gemiddeld volgens formule 1.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Niet-lineair product met eenmalige inleg</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Een niet-lineair product kan soms onderverdeeld worden in lineaire en niet-lineaire elementen. De methode voor de waardering van het lineaire element is hetzelfde als de methode voor het waarderen van een lineair product met eenmalige inleg. Dit betekent dat voor het lineaire deel, tabellen 1a en 1b kunnen worden gebruikt.</al>
        <al>Bij de contractuele looptijd is de verrekening van het niet-lineaire element vaak eenvoudig aangezien het een bepaling is van het al dan niet &#x2018;in the money&#x2019; zijn van de optie en het corrigeren van de GUISE hiervoor. De niet-lineaire elementen worden gewaardeerd op dezelfde wijze zoals ze ook met de klant worden verrekend. Dit betekent dat het slechts een niet-lineair product is bij tussentijdse looptijden indien de optiewaarde bij vervroegde be&#xEB;indiging ook daadwerkelijk met de klant wordt verrekend. Indien dit niet het geval is, kan volstaan worden met de eenvoudige berekening voor lineaire producten zoals hierboven beschreven.</al>
        <al>Voor producten met een garantie op einddatum is het overigens toegestaan om de garantie mee te nemen en toch alleen te werken met de rendementen gebaseerd op formule (1), dus zoals weergegeven in tabel 1. Hierbij wordt de GUISE echter iets onderschat. </al>
        <al>Niet-lineaire producten met andere constructies dan de garantie op einddatum (bijvoorbeeld een clickfonds) kunnen niet op deze wijze berekend worden. Indien het niet-lineaire deel niet kan leiden tot een lagere uitkering, mag dit deel verwaarloosd worden. Er kan ook worden gekozen voor simulatie. In dat geval moeten de parameters gebruikt worden van de onderliggende waarde en de condities van het derivaat.</al>
        <al>Ook voor de berekeningen van de GUISE mogen garanties slechts dan worden meegenomen indien de instelling die de garanties afgeeft onder kapitaaltoereikendheidstoezicht of ander vergelijkbaar adequaat bedrijfseconomisch toezicht valt.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Niet- lineair product met periodieke inleg</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Het is niet mogelijk om met een benadering de GUISE van niet-lineaire producten met periodieke inleg te bepalen. Hiervoor moet gesimuleerd worden. Indien het niet lineaire element van het product niet leidt tot een lagere uitkering dan mag het niet-lineaire element verwaarloosd worden en resulteert een lineair product met periodieke inleg. In het geval van simulatie moeten de parameters gebruikt worden van de onderliggende waarde en de condities van het derivaat.</al>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241820" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_15" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241820"/>
        </plaatje>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241821" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_16" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241821"/>
        </plaatje>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241822" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_17" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241822"/>
        </plaatje>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241823" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_18" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241823"/>
        </plaatje>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
        <titel status="officieel">Bepaling van de beleggingsklasse en parameters</titel>
      </kop>
      <al>Voor de berekening van de GUISE en historische opbrengsten wordt gebruik gemaakt van parameters &#x3BC; (gemiddelde) en &#x3C3; (standaarddeviatie, ook wel volatiliteit) van de rendementen van de onderliggende waarden. Bij berekening van de GUISE op basis van de tabellen zijn de parameterwaarden van de verschillende beleggingscategorie&#xEB;n uiteraard al verwerkt. In die gevallen is het van belang om de juiste beleggingsklasse te bepalen (op basis van de onderliggende waarden waarin belegd wordt).</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">1. Bepaling beleggingsklasse</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Er worden zes beleggingsklassen onderscheiden:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>beleggingen in deposito&#x2019;s en geldmarktfondsen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>beleggingen in investment grade obligaties/obligatiefondsen in OESO-landen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>vastgoedfondsen/beleggingen in vastgoed;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>mixfondsen/gemengde beleggingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>5.</li.nr>
            <al>breed gespreide beleggingen in aandelen/aandelenfondsen; breed gespreide beleggingen in obligaties/obligatiefondsen voor zover niet ingedeeld in categorie 2 en</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>6.</li.nr>
            <al>emerging country en emerging sector fondsen/beleggingen; beperkt gespreide aandelenfondsen/beleggingen; beleggingen in niet-liquide aandelen; &#x2018;low grade&#x2019; investments; beperkt gespreide beleggingen in obligaties/obligatiefondsen voor zover niet ingedeeld in categorie 2; beleggingen in grondstoffen/natuurproducten.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>Categorie 1 zijn de beleggingen in overwegend deposito&#x2019;s, verhandelbaar geldmarktpapier en kortlopende obligaties. In categorie 2 vallen de fondsen en beleggingen die overwegend beleggen in obligaties en obligatiefondsen in OESO-landen. Het gaat hierbij om &#x2018;investment grade&#x2019; obligaties, dat wil zeggen beleggingen die een hoge waardering krijgen van bureaus die de kredietwaardigheid van onder andere bedrijven inschatten. Bij categorie 3, vastgoedfondsen en beleggingen in vastgoed, wordt overwegend belegd in vastgoed, ongeacht de landen waar het vastgoed zich bevindt in OESO-landen, niet zijnde een beleggingsobject als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020421&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder d, ten vijfde van het besluit</extref>. Categorie 4 betreft de &#x2018;Mixfondsen&#x2019;, de zogenaamde gemengde fondsen of beleggingen. Gemengde fondsen of beleggingen hebben een spreiding over meerdere (mogelijk alle 5) andere categorie&#xEB;n. Categorie 5 betreft de breed gespreide beleggingen in aandelen/aandelenfondsen. Een fonds is een breed gespreid aandelenfonds als overwegend wordt belegd in meerdere grote bedrijven uit verschillende sectoren gevestigd in OESO-landen. Een fonds dat bijvoorbeeld investeert in grote ondernemingen in verschillende sectoren in de VS valt in deze categorie. Ook breed gespreide beleggingen in obligaties en obligatiefondsen, voor zover deze obligaties niet vallen onder categorie 2, vallen onder categorie 5. Categorie 6 betreft de beleggingen met significant hogere risico&#x2019;s dan de beleggingen in de andere categorie&#xEB;n, zoals de emerging market of emerging sector fondsen/beleggingen en beperkt gespreide aandelenfondsen/beleggingen. Bij emerging markets wordt gedacht aan opkomende landen met soms een nog in opkomst zijnde aandelenmarkt. Het gaat hierbij om niet OESO-landen. Bij emerging sector fondsen wordt bijvoorbeeld gedacht aan fondsen die beleggen in vaak kleinere bedrijven, eventueel binnen de OESO-landen. Voorbeelden van deze bedrijven zijn ICT-, internet-, kleinere telecommunicatie- en biotechnologie bedrijven. Bij een beperkt gespreid fonds of beperkt gespreide beleggingen wordt bijvoorbeeld gedacht aan investeringen in &#xE9;&#xE9;n sector en (cumulatief) in &#xE9;&#xE9;n of een beperkt aantal landen. Ook beleggingen in niet-liquide aandelen, &#x2018;low grade&#x2019; investments (aandelen die een lage waardering krijgen van bureaus die de kredietwaardigheid van o.a. bedrijven inschatten) en beleggingen in grondstoffen/natuurproducten (zoals teakfondsen) vallen onder categorie 6. Beperkt gespreide beleggingen in obligaties en obligatiefondsen, voor zover deze obligaties niet vallen onder categorie 2, vallen eveneens onder categorie 6.</al>
        <al>De toewijzing van een product aan een beleggingsklasse geschiedt als volgt:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Een fonds of belegging valt binnen een categorie als voor meer dan 70% in de betreffende categorie wordt ge&#xEF;nvesteerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Een fonds of belegging valt in een mixfonds (categorie 4) als er in minstens twee en in maximaal vijf van de overige categorie&#xEB;n belegd wordt. Hierbij moet minimaal &#xE9;&#xE9;n belegging in de categorie 1, 2 of 3 vallen en minimaal &#xE9;&#xE9;n belegging in de categorie 5 of 6. Verder geldt dat voor allocatie in categorie 4 dat maximaal 70% in de categorie&#xEB;n 1, 2 en 3 tezamen, de &#x2018;laag risico&#x2019;-categorie&#xEB;n (waarvan minimaal de helft in categorie 1 of 2), dan wel maximaal 70% in de categorie&#xEB;n 5 en 6 tezamen, de &#x2018;hoog risico&#x2019;-categorie&#xEB;n (waarvan minimaal de helft in categorie 5) wordt belegd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien de gezamenlijke belegging in de &#x2018;hoog risico&#x2019;- of de &#x2018;laag risico&#x2019;-categorie&#xEB;n meer dan 70% van de portefeuille beslaat, is er sprake van een situatie waarbij overwegend in de betreffende categorie&#xEB;n wordt ge&#xEF;nvesteerd. Er is dan geen sprake van een mixfonds/gemengde belegging en er moet dan aansluiting worden gezocht bij de hoogste categorie binnen de betreffende categorie&#xEB;n.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien het fonds of de belegging niet op bovenstaande wijze gecategoriseerd kan worden en wanneer de categorie&#xEB;n van een fonds of belegging een vaste verhouding kennen en elkaars &#x2018;directe buren&#x2019;zijn dan moet een gewogen gemiddelde van de betreffende beleggingscategorieen genomen worden. Indien bijvoorbeeld sprake is van een 50% investering in beleggingscategorie 2 (beleggingen in investment grade obligaties/obligatiefondsen in OESO-landen) en een 50% investering in beleggingscategorie 3 (vastgoedfondsen/beleggingen in vastgoed) moet op basis van een gewogen gemiddelde van de betreffende beleggingscategorie&#xEB;n (categorie 2 en 3), de corresponderende percentages van de tabellen worden gehanteerd. Deze &#x2018;vaste verhoudingen&#x2019; regel geldt ook in geval van een kleine &#x2018;range&#x2019; (bijvoorbeeld 40&#x2013;50% investering in beleggingscategorie 1 en 50&#x2013;60% investering in beleggingscategorie 2).</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien het fonds of de belegging volgens vaste verhoudingen in verschillende categorie&#xEB;n belegt en deze vaste verhouding verandert gedurende de looptijd dan wordt het fonds of de belegging geclassificeerd als een &#x2018;lifecycle product&#x2019; (zie sectie lifecycle producten). Het gaat hierbij om een vaste verhouden alsmede een verandering in die verhouding die representatief is voor het product. Indien het tijdstip van de wijziging van de samenstelling van beleggingen en/of de wijziging van de vaste verhouding niet representatief is voor het betreffende product, dan is er geen sprake van een &#x2018;lifecycle product&#x2019;.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien geen sprake is van vaste verhoudingen in de samenstelling van de belegging en de belegging of het fonds is ook niet te rubriceren onder de &#x2018;mix&#x2019;categorie, dan dient de belegging of het fonds gecategoriseerd te worden in de hoogste beleggingscategorie waarin wordt belegd. De mogelijkheid tot switchen betekent niet dat er sprake is van geen vaste verhoudingen. Er is geen sprake van vaste verhoudingen in de samenstelling van een belegging indien het beleggingsbeleid binnen een fonds of belegging sterk vari&#xEB;rende bandbreedtes kent. Een voorbeeld ter verduidelijking: een belegging is als volgt samengesteld: 0&#x2013;40% investering in categorie 1, 25&#x2013;60% investering in categorie 2, 0&#x2013;75% investering in categorie 3. Deze belegging wordt gerubriceerd in beleggingscategorie 3. Voor de corresponderende pessimistische jaarrendementen dient in dit voorbeeld gebruik te worden gemaakt van de percentages die vermeld staan in kolom 3 van de tabellen.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Bij twijfel valt een belegging of fonds in de categorie met het hoogste rangnummer. Bij twijfel of een fonds of belegging een gespreid aandelenfonds is of een mixfonds, valt het fonds of de belegging dus in de categorie gespreide aandelenfondsen en krijgt dan de daarbij behorende voorbeeldrendementen.</al>
          </li>
        </lijst>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Valutarisico</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>Een fonds wordt geacht een valutarisico te hebben als er aanmerkelijke posities (ontvangsten/bezittingen) bestaan die niet luiden in Euro. Als aanmerkelijk wordt beschouwd een percentage van meer dan 15%.</al>
          <al>Voor alle categorie&#xEB;n geldt dat wordt doorgekeken naar de onderliggende investering. Een fonds of belegging dat overwegend belegt in aandelen van vastgoedfondsen valt dus in categorie 3 (vastgoed fondsen) en niet in categorie 5.</al>
          <al>De parameters voor de betreffende beleggingscategorie&#xEB;n zijn als volgt:</al>
          <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
            <title>Tabel 0</title>
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" tgroupstyle="stcrt2">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="28*"/>
              <colspec align="right" colname="col2" colnum="2" colwidth="28*"/>
              <colspec align="right" colname="col3" colnum="3" colwidth="22*"/>
              <colspec align="right" colname="col4" colnum="4" colwidth="25*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Beleggingsklasse</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Verwacht rendement</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Volatiliteit</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Vol. Incl. valuta risico</al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1. Deposito</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3,7%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>0,6%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>10,4%</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2. Obligatie</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4,2%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4,4%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>11,3%</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3. Vastgoed</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6,7%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>11,8%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>15,7%</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4. Mixfonds</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6,2%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>12,9%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>16,6%</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5. Aandelen</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>8,3%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>25,5%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>27,5%</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6. Emerging</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>8,3%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>30,5%</al>
                  </entry>
                  <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>32,2%</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <al>Welke beleggingsklasse is gekozen bij het maken van de financi&#xEB;le bijsluiter, moet in de financi&#xEB;le bijsluiter worden toegelicht. Met andere woorden, de aannames moeten worden vermeld. Deze aannames worden aangegeven in de inleiding van de financi&#xEB;le bijsluiter. Hieronder wordt in tabel 1 en 2 aangegeven welke keuze gemaakt moet worden naar gelang de beleggingsklasse, zoals voorgeschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=3%3A3">artikel 3:3</intref>.</al>
          <table frame="topbot" tabstyle="stcrt1">
            <title>Tabel 1</title>
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="12*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="38*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Beleggingsklasse</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Voorgeschreven zin:</al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 100% beleggingen in deposito&#x2019;s</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 100% beleggingen in obligaties</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 100% beleggingen in vastgoed</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 50% beleggingen in aandelen en met 50% beleggingen in obligaties</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 100% beleggingen in aandelen</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>, met 100% beleggingen in emerging markets</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <table frame="topbot" tabstyle="stcrt1">
            <title>Tabel 2</title>
            <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1">
              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="12*"/>
              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="38*"/>
              <thead valign="bottom">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Beleggingsklasse</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Voorgeschreven zin:</al>
                  </entry>
                </row>
              </thead>
              <tbody valign="top">
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>1</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met 100% beleggingen in deposito&#x2019;s</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>2</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met 100% beleggingen in obligaties</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>3</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met 100% beleggingen in vastgoed</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>4</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met beleggingen in een mix van aandelen en obligaties. Hierbij wordt uitgegaan van 50% beleggingen in aandelen en 50% beleggingen in obligaties</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>5</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met 100% beleggingen in aandelen.</al>
                  </entry>
                </row>
                <row>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>6</al>
                  </entry>
                  <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>en met 100% beleggingen in emerging markets</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Derivaten</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>Zodra in een product gebruik wordt gemaakt van derivaten is de standaard allocatie in beleggingsklassen niet meer toe te passen. In <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref> staat beschreven hoe de GUISE van producten met derivaten erin verwerkt berekend moet worden. De parameters die hier gebruikt moeten worden zijn de parameters van de beleggingsklasse waarop de derivaten van toepassing zijn. Als bijvoorbeeld een product met opties op aandelen werkt, moet voor de parameters van beleggingsklasse 5 gekozen worden. Als het niet mogelijk is vast te stellen op welke beleggingsklasse de derivaten van toepassing zijn, dan moet voor de parameters van beleggingsklasse 6 gekozen worden.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">
              <nadruk type="cur">Lifecycle producten</nadruk>
            </titel>
          </kop>
          <al>Indien een product niet in &#xE9;&#xE9;n van bovenstaande zes beleggingsklassen valt omdat de samenstelling van de beleggingsportefeuille over de looptijd van het complex product varieert, moet een gewogen gemiddelde genomen worden van de verschillende beleggingsklassen. Dit is alleen het geval bij zogenaamde &#x2018;lifecycle&#x2019; producten, waar de beleggingsportefeuille zodanig wordt gevormd dat het beleggingsrisico afneemt naar mate de einddatum van het product nadert. Voor de &#x2018;lifecycle producten&#x2019; moeten de volgende formules worden gebruikt:</al>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="241824" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_19" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241824"/>
          </plaatje>
          <al>waar</al>
          <al>VR<inf>i</inf> = verwacht rendement van periode i</al>
          <al>g<inf>i</inf> = aandeel van periode i in volledige looptijd</al>
          <al>Volatiliteit<inf>i</inf> = volatiliteit van periode i</al>
          <al>n = aantal perioden</al>
          <al>Een voorbeeld, een product heeft een looptijd van 20 jaar. De eerste vijf jaar valt het in beleggingsklasse 5, daarna 10 jaar in beleggingsklasse 2 en daarna vijf jaar in beleggingsklasse 1. Hier moet een gewogen gemiddelde genomen van de drie perioden waarin een andere beleggingsklasse geldt. Invullen van de formules geeft de volgende parameters:</al>
          <plaatje>
            <illustratie bin-id="241825" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_20" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241825"/>
          </plaatje>
        </divisie>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">2. Bepaling fondsspecifieke parameters</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Zodra in een product gebruik wordt gemaakt van een fonds dat vier jaar of langer bestaat, moet er gebruik worden gemaakt van fondsspecifieke parameters. Dit geldt voor zowel de berekening van de risicoindicator (GUISE) als voor de berekening van de historische rendementen. De parameters worden dan als volgt bepaald, afhankelijk van het aantal jaren historie.</al>
        <table frame="topbot" tabstyle="stcrt1">
          <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" tgroupstyle="stcrt1">
            <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="4*"/>
            <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="46*"/>
            <tbody valign="top">
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x3BC;</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>= &#x3BC;FB in jaar 1 tot en met 3</al>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>= &#x3BC;FB * (20-i)/20 + &#x3BC;F * i/20 in jaar i, met i = 4,&#x2026;,19 en</al>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>= &#x3BC;F in jaren 20 en meer, en</al>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>&#x3C3;</al>
                </entry>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>= &#x3C3;FB als fonds minder dan vier jaar bestaat</al>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                  <al>= &#x3C3;F als fonds vier jaar of langer bestaat.</al>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>
        <al>waarbij:</al>
        <al>&#x3BC;FB, &#x3C3;FB de standaardparameters zijn zoals gehanteerd bij de financi&#xEB;le bijsluiter, en &#x3BC;F het gemiddelde fondsrendement inhoudt en &#x3C3;Fde standaarddeviatie van het fondsrendement inhoudt. De fondsparameters worden bepaald als:</al>
        <plaatje>
          <illustratie bin-id="241826" formaat="png" kleur="nee" naam="sc77784_21" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/241826"/>
        </plaatje>
        <al>waarbij</al>
        <al> rj = het <nadruk type="cur">meetkundige</nadruk> maandrendement in historie maand j, </al>
        <al>n = het aantal maanden historie, met een maximum van 12*20 = 240,</al>
        <al>m = 12 (maanden per jaar) *4 (jaar) = 48 maanden</al>
        <al>Voor de bepaling van de fondsspecifieke parameters moet altijd de meest recente historie worden gebruikt en moeten de parameters minimaal eens per vierentwintig kalendermaanden worden geactualiseerd dan wel vaker indien de gebruikte parameters door omstandigheden of veranderingen niet meer representatief zijn.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2</intref>, houdende het model voor beleggingsobjectprospectus</titel>
      </kop>
      <al>De informatie die een beleggingsobjectprospectus ingevolge artikel 10:2 van het besluit dient te bevatten,wordt in onderstaande volgorde opgenomen. De onderstaande titels van de hoofdstukken dienen te worden gehanteerd. Hieronder wordt per hoofdstuk aangegeven welke informatie ten minste in het betreffende hoofdstuk dient te worden opgenomen.</al>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Samenvatting</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>I. Algemene gegevens betreffende de aanbieder van een beleggingsobject</al>
        <al>II. Gegevens betreffende de kenmerken van een serie van beleggingsobjecten</al>
        <al>III. Gegevens over het risicoprofiel van de serie van beleggingsobjecten</al>
        <al>IV. Gegevens betreffende de beleggingsobjectkosten, bruto waarde en onttrekkingen</al>
        <al>V. Gegevens betreffende het beleggingsbeleid en de activiteiten</al>
        <al>VI. Gegevens betreffende wijzigingen in de voorwaarden</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Samenvatting</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=4%3A1">artikel 4:1</intref>.</al>
        <tussenkop>I. Algemene gegevens betreffende de aanbieder van het beleggingsobject</tussenkop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De rechtsvorm van de aanbieder van het beleggingsobject.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De naam van de aanbieder van het beleggingsobject, de statutaire zetel en plaats van het hoofdkantoor van de aanbieder van een beleggingsobject, alsmede de oprichtingsdatum.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Een beschrijving van de groep waartoe de aanbieder van een beleggingsobject behoort en de daaraan gelieerde partijen.</al>
          </li>
        </lijst>
        <tussenkop>II. Gegevens betreffende de kenmerken van de serie van beleggingsobjecten</tussenkop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De aard, de bestaansduur en de voornaamste kenmerken van de desbetreffende serie van beleggingsobjecten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Een omschrijving van de algemene en bijzondere voorwaarden van de serie van beleggingsobjecten.</al>
          </li>
        </lijst>
        <tussenkop>III. Gegevens over het risicoprofiel van de serie van beleggingsobjecten</tussenkop>
        <al>&#x2013; Een beschrijving van alle risico&#x2019;s, die consumenten kunnen lopen met de door hun ingelegde gelden en de (eventuele) gevolgen hiervan op het rendement. Een en ander voor zover deze risico&#x2019;s relevant zijn in het licht van de gevolgen en de waarschijnlijkheid ervan. Deze beschrijving dient een begrijpelijke uitleg te bevatten van ieder specifiek risico dat voortvloeit uit het beleggingsbeleid of dat verband houdt met specifieke voor de desbetreffende serie van beleggingsobjecten relevante markten. De risico&#x2019;s verbonden aan de serie van beleggingsobjecten kunnen onder meer inzichtelijk worden gemaakt met de risico-indicator uit de financi&#xEB;le bijsluiter.</al>
        <tussenkop>IV. gegevens betreffende de beleggingsobjectkosten, bruto waarde en onttrekkingen</tussenkop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Invoegen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">tabel 1 van bijlage 7</intref>: overzicht van de beleggingsobjectkosten per serie van beleggingsobjecten op jaarbasis op basis van een gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject. Een en ander voor de gehele bestaansduur van het beleggingsobject. Direct onder de tabel een tekst invoegen waarin de aannames worden vermeld en toegelicht, die ten grondslag liggen aan de bedoelde beleggingsobjectkosten.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Invoegen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;bijlage=7">tabel 2 bijlage 7</intref>: overzicht van de gegevens bedoeld in artikel 10:2, derde lid onder j, van het besluit per serie van beleggingsobjecten op jaarbasis op basis van een gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject. Een en ander voor de gehele bestaansduur van het beleggingsobject. Direct onder de tabel een tekst invoegen waarin de aannames worden vermeld en toegelicht, die ten grondslag liggen aan de bedoelde gegevens.</al>
          </li>
        </lijst>
        <tussenkop>V. Gegevens betreffende het beleggingsbeleid en de activiteiten</tussenkop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Een beschrijving van de activiteiten van de aanbieder van het beleggingsobject per serie van beleggingsobjecten, indien mogelijk te onderscheiden in:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>operationele activiteiten van de aanbieder van het beleggingsobject, alsmede waar deze plaatsvinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>financieringsactiviteiten. Indien van toepassing: te onderscheiden in als kredietnemer aangaan van overeenkomsten inzake krediet en het als crediteur uitzetten van gelden; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>uitbestedingsactiviteiten en het beleid inzake de eventuele uitbesteding van activiteiten aan derden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien opdracht aan een derde is of wordt verleend om &#xE9;&#xE9;n of meer werkzaamheden in het kader van het beheer of de bewaring van de serie van beleggingsobjecten te verrichten ten minste de volgende gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de werkzaamheden ten aanzien waarvan opdracht is verleend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien reeds bekend de naam en de statutaire zetel van de derde aan wie opdracht is verleend; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien van toepassing: de mededeling dat de betreffende derde een gelieerde partij is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De wijze waarop wordt bepaald of de (tussentijdse) opbrengsten van een beleggingsobject worden uitgekeerd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien van toepassing: een beschrijving van de door de aanbieder van het beleggingsobject te verstrekken garanties die aan consumenten in het vooruitzicht worden gesteld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien transacties worden verricht met gelieerde partijen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>of de transacties met gelieerde partijen onder marktconforme voorwaarden plaatsvinden en zo nee, de reden daarvoor.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien transacties met gelieerde partijen buiten een gereglementeerde markt of een andere geregelde, regelmatig functionerende, erkende open markt worden verricht, aangeven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>of in alle gevallen een onafhankelijke waardebepaling ten grondslag ligt aan de transactie of dat een waardebepaling door een of meer bij de transactie betrokken partijen ook mogelijk is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </li>
        </lijst>
        <tussenkop>VI. Gegevens betreffende wijzigingen in de voorwaarden</tussenkop>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>Indien van toepassing: op welke wijze tussen de aanbieder van het beleggingsobject en de consumenten geldende voorwaarden kunnen worden gewijzigd.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>De wijze waarop een wijziging van de voorwaarden van de aanbieder van het beleggingsobject bekend wordt gemaakt.</al>
          </li>
        </lijst>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2</intref>, houdende tabellen overzicht beleggingsobjectkosten, bruto waarde en onttrekkingen betreffende het beleggingsobject</titel>
      </kop>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
        <title>Tabel 1: op basis van gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject [invullen betreffende bedrag in euro&#x2019;s]</title>
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="9" tgroupstyle="stcrt2">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="4*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="10*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="10*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="10*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="10*"/>
          <colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="10*"/>
          <colspec colname="col8" colnum="8" colwidth="14*"/>
          <colspec colname="col9" colnum="9" colwidth="10*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Beleggingsobjectkosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Jaar 1</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Jaar 2</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Jaar 3</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Jaar 4</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Jaar 5</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Overige Jaren<noot id="n1e8724114" type="eind"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>De tabel dient een overzicht te geven van de geprognosticeerde en eventueel reeds gemaakte kosten betreffende de gehele bestaansduur van het beleggingsobject. Het is niet de bedoeling dat in de kolom &#x2018;overige jaren&#x2019; de geprognosticeerde en eventueel reeds gemaakte kosten voor het resterende deel van de bestaansduur van het beleggingsobject samen worden genomen, tenzij de bedoelde kosten gelijk zijn voor de overige jaren (zie ook artikel 4:2).</noot.al></noot></al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Totale kosten</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>1</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Administratieve kosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>2</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Beheerskosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>3</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Productiekosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>4</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Verkoopkosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>5</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Rentelasten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Totale beleggingsobjectkosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
        </table>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
        <title>Tabel 2: op basis van een gemiddelde inleg gebruikelijk voor het desbetreffende beleggingsobject [invullen betreffende bedrag in euro&#x2019;s<noot id="n2e8724114" type="eind"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Het bedrag van de gemiddelde inleg is voor beide tabellen gelijk.</noot.al></noot>].</title>
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8" tgroupstyle="stcrt2">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="4*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="24*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col8" colnum="8" colwidth="15*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Waardeontwikkeling en onttrekkingen<noot id="n3e8724114" type="eind"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al> De op te nemen bedragen bij de posten rentebaten, financieringen en prestatievergoedingen in tabel 2 betreffen eveneens geprognosticeerde en/of reeds betaalde bedragen.</noot.al></noot>
                </al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>t/m Jaar 1</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>t/m Jaar 2</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>t/m Jaar 3</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>t/m Jaar 4</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>t/m Jaar 5</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Overige jaren<noot id="n4e8724114" type="eind"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Zie voetnoot 1.</noot.al></noot></al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>5</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>bruto waarde</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>6</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Rentebaten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>7</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Financieringen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>8</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Prestatievergoedingen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Netto waarde</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
        </table>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Toelichting op bovenstaande posten</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Het doel van de bovenstaande tabellen is om consumenten inzicht te verschaffen in de door de aanbieder van het beleggingsobject geprognosticeerde en eventueel reeds gemaakte kosten/voldane bedragen gerelateerd aan de serie van beleggingsobjecten bij een gemiddelde inleg gebruikelijk voor de desbetreffende serie van beleggingsobjecten. De tabellen geven de informatie weer voor de gehele bestaansduur van het beleggingsobject.</al>
        <al>Daarnaast hebben de bovenstaande tabellen tot doel de consument inzicht te verschaffen in de geprognosticeerde waardeontwikkeling van een serie van beleggingsobjecten, zodat de consument de beleggingsobjectkosten tegen de geprognosticeerde waardeontwikkeling van een serie van beleggingsobjecten kan afzetten. Op deze manier kan een consument zich een beter beeld vormen van het mogelijk te behalen rendement. Op basis van onder meer deze informatie wordt de consument in staat gesteld een weloverwogen beslissing te nemen over het al dan wel of niet beleggen in een bepaalde serie van beleggingsobjecten. Hieronder wordt een toelichting gegeven op de in de bovenstaande tabellen genoemde posten. Een en ander voor zover het begrippen betreft die niet reeds zijn gedefinieerd.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Kosten</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Rentelasten: de geprognosticeerde kosten die dienen te worden vergoed voor het ter beschikking verkrijgen van een bepaalde geldlening, alsmede andere kosten die daarmee verband houden.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">Bruto waarde-onttrekkingen</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>Bruto waarde: de geprognosticeerde bruto waarde van een beleggingsobject.</al>
        <al>Financieringen: de geprognosticeerde bedragen van leningen die een aanbieder van een beleggingsobject aangaat dan wel verwacht aan te gaan en/of reeds is aangegaan in hoedanigheid van debiteur ter financiering van een beleggingsobject, waarbij de aflossing(en) van de leningen in mindering worden gebracht op de opbrengsten van het desbetreffende beleggingsobject.</al>
        <al>Prestatievergoedingen: geprognosticeerde vergoedingen, in welke vorm dan ook, ter zake van beheer of bewaring van het beleggingsobject voor zover deze rechtstreeks in mindering worden gebracht op de waarde van het beleggingsobject.</al>
        <al>Rentebaten: eventuele (geprognosticeerde) voordelen die ontstaan doordat een deel van de aan het beleggingsobject verbonden gelden niet onmiddellijk ge&#xEF;nvesteerd worden in het beleggingsobject.</al>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=4%3A2">artikel 4:2</intref>, houdende de kruistabel overzicht kosten per serie van beleggingsobject</titel>
      </kop>
      <table frame="topbot" tabstyle="stcrt2">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" tgroupstyle="stcrt2">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="17*"/>
          <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="17*"/>
          <colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="17*"/>
          <colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="12*"/>
          <colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="15*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Kostensoorten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Serie beleggingsobjecten I</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Serie beleggingsobjecten II</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Serie beleggingsobjecten III</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Serie X</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Totale kosten</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Administratieve kosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Beheerskosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Productiekosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Verkoopkosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Totale kosten</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A2">artikel 6:2</intref>, houdende nadere regels voor de bedrijfsvoering</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.1. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.2. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.3. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.4. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.5.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.6. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.7.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.8.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.9. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.10. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.11. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.12. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.13.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.14</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.15. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.16.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.17. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.18. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.19. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.20. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.21. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.22. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.23</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.24</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.25</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.26. Bewaaradministratie inzake financi&#xEB;le instrumenten</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. Een rechtspersoon die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A17">artikel 6:17</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A18">6:18</intref> financi&#xEB;le instrumenten van cli&#xEB;nten van beleggingsondernemingen bewaart, voorziet in een systematische en toegankelijke administratie van de in bewaring genomen financi&#xEB;le instrumenten en, voor zover van toepassing, gelden, waaruit op dagelijkse basis per cli&#xEB;nt inzicht blijkt in de voor rekening van die cli&#xEB;nt bewaarde financi&#xEB;le instrumenten, onderverdeeld naar:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de financi&#xEB;le instrumenten in open respectievelijk gesloten bewaarneming;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de financi&#xEB;le instrumenten die dienen als onderpand dan wel anderszins als zekerheid voor aangegane verplichtingen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>&#x2013;</li.nr>
            <al>de financi&#xEB;le instrumenten die in opdracht van de desbetreffende cli&#xEB;nt zijn uitgeleend.</al>
          </li>
        </lijst>
        <al>2. De in 9.26.1 bedoelde administratie voorziet tevens in een vastlegging van de rechten die behoren bij de in bewaring genomen financi&#xEB;le instrumenten, daaronder dividenden en coupons.</al>
        <al>3. De in 9.26.1 bedoelde instelling voorziet in procedures krachtens welke de wijze waarop de bewaaradministratie aansluit op de van belang zijnde externe bescheiden is vastgelegd en waarbij eventuele afwijkingen worden verklaard en gedocumenteerd, inclusief de eventueel te nemen correctieve maatregelen naar aanleiding van de geconstateerde afwijkingen.</al>
        <al>4. <redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">9.27. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
    </bijlage>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
        <titel status="officieel">Bijlage ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020540&amp;artikel=6%3A3">artikel 6:3</intref>, houdende voorschriften voor reclame-uitingen van beleggingsondernemingen</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.1.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.2.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.3. </nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.4. Verwachtingen en resultaten</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al>1. In de reclame-uiting waarin verwachtingen omtrent de toekomst worden uitgesproken dan wel wordt gerefereerd aan in het verleden behaalde resultaten worden de volgende twee zinnen opgenomen: &#x2018;De waarde van u belegging kan fluctueren. In het verleden behaalde resultaten bieden geen garantie voor de toekomst.&#x2019;</al>
        <al>2. De twee zinnen als bedoeld in lid 1 worden duidelijk zichtbaar, goed leesbaar en apart van de overige tekst in de reclame-uiting opgenomen. De twee zinnen worden bovendien opgenomen in de directe nabijheid van de plaats waar gerefereerd wordt aan in het verleden behaalde resultaten dan wel de verwachtingen omtrent de toekomst, waarbij de gebruikte letter niet kleiner is dan de grootte van de letter in de nabije tekst.</al>
        <al>3. Indien op meerdere plaatsen in de reclame-uiting wordt gesproken over in het verleden behaalde resultaten respectievelijk verwachtingen omtrent de toekomst, worden de twee zinnen als bedoeld in het eerste lid van dit artikel in de tekst, opgenomen in de directe nabijheid van de eerste gelegenheid.</al>
        <al>4. In afwijking van de leden 2 en 3 geldt voor radio- en televisieboodschappen dat de twee zinnen naar ratio van het eerste tot en met het tweede lid kunnen worden toegepast.</al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.5.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">
            <nadruk type="cur">10.6.</nadruk>
          </titel>
        </kop>
        <al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	