<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028454" dtdversie="2.0" id="443019" soort="wet-BES">
  
  <intitule> Wet organisatie bloedvoorziening
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Volksgezondheid, Welzijn en
Sport;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bestuurscollege:</nadruk> het
bestuurscollege van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">Bloedvoorzieningsorganisatie:</nadruk> de
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, aangewezen
rechtspersoon;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">donor:</nadruk> persoon
die een deel van zijn bloed of een bestanddeel van een deel van zijn
bloed afstaat voor gebruik in het kader van de geneeskundige
behandeling van andere personen of ten behoeve van wetenschappelijk
onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">inzamelen
van bloed:</nadruk> het werven, oproepen
en keuren van donoren en het bij donoren afnemen van bloed, bloedcellen
of
bloedplasma;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">product:</nadruk> menselijk
bloed, alsmede daaruit afgescheiden bestanddelen, waaraan al dan niet
een andere substantie is
toegevoegd;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">tussenproduct:</nadruk> product,
niet geschikt voor toediening aan de
mens;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bloedproduct:</nadruk> product,
geschikt voor toediening aan de
mens;</al>
            </li>
            <li>
              <al>
                <nadruk type="cur">bloedvoorziening:</nadruk> het
geheel van maatregelen en middelen terzake van onder meer het inzamelen
van bloed en het bereiden en afleveren van tussenproducten en
bloedproducten.</al>
            </li>
          </lijst>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Met
een donor wordt gelijkgesteld de persoon die een deel van zijn bloed of
een bestanddeel van een deel van zijn bloed laat afzonderen ten behoeve
van de geneeskundige behandeling van
zichzelf.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=12">12, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=13">13, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=15">15, eerste
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=16">16, eerste lid</intref>, en de daarop berustende bepalingen zijn niet
van toepassing op bloed of een bestanddeel van bloed dat ofwel is
afgestaan uitsluitend ten behoeve van de geneeskundige behandeling van
een bepaalde andere persoon, ofwel is afgezonderd ten behoeve van de
geneeskundige behandeling van de donor zelf. De genoemde artikelen zijn
evenmin van toepassing op uit het in de vorige volzin bedoelde bloed
bereide
bloedproducten.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bloedvoorziening</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister stelt met het oog op een doeltreffende en doelmatige
bloedvoorziening na overleg met het bestuurscollege periodiek een
meerjarenplan inzake de bloedvoorziening vast.
Uitgangspunten daarbij zijn
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gestreefd
wordt naar een voorziening met vrijwillig en om niet gegeven
bloed dat zonder winstoogmerk bewerkt en geleverd wordt,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de organisatie
ten behoeve van zodanige voorziening moet voldoen aan hoge eisen van
veiligheid, doelmatigheid en kwaliteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister stelt bij de voorbereiding van het plan de bij de
bloedvoorziening betrokken instanties in de gelegenheid om hun
opvattingen ter zake naar voren te brengen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister zendt een afschrift van het plan aan de Staten. Van de
vaststelling van het plan wordt mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze
Minister wijst &#xE9;&#xE9;n rechtspersoon aan die ter uitvoering van
het plan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, tot taak
heeft:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
jaarlijks ramen van de behoefte aan bloed, tussenproducten en
bloedproducten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
voorzien in de benodigde bloedproducten in Bonaire, Sint Eustatius en
Saba door inzameling of
invoer.</al>
              </li>
              
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
aanwijzing vindt slechts plaats indien wordt voldaan aan de volgende
eisen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
rechtspersoon is gevestigd in de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en Saba of
Nederland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
werkzaamheid van de rechtspersoon is niet gericht op het behalen van
winst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
rechtspersoon is, wat betreft zijn organisatie, personeel en materieel,
in staat de in het eerste lid bedoelde taken op verantwoorde wijze te
vervullen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan de aanwijzing onder beperkingen verlenen en aan de
aanwijzing voorschriften verbinden. Hij kan, gehoord de rechtspersoon,
de beperkingen en voorschriften wijzigen en nieuwe beperkingen en
voorschriften vaststellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan de aanwijzing intrekken
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
rechtspersoon daarom
verzoekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
rechtspersoon een of meer van de in het eerste lid bedoelde taken niet
of niet verantwoord vervult of het bepaalde bij of krachtens deze wet
niet naleeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>naar
het oordeel van Onze Minister het belang van een doelmatige
bloedvoorziening zulks vordert; dan
wel</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een bijzondere
omstandigheid daartoe aanleiding geeft.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
aanwijzing alsmede de beperkingen waaronder deze is verleend en de
voorschriften die daaraan zijn verbonden en voorts de intrekking van de
aanwijzing worden bekendgemaakt in de
Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen regels worden gesteld met
betrekking tot de overdracht van de in het eerste lid, onder b
bedoelde activiteiten ingeval een aanwijzing is
ingetrokken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
is verboden bloed in te zamelen anders dan in opdracht van de
Bloedvoorzieningsorganisatie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
is verboden aan een donor andere dan door hem in redelijkheid gemaakte
kosten te
vergoeden.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie voert de werkzaamheden betreffende het
inzamelen van bloed en het bereiden van tussenproducten en
bloedproducten uit het ingezamelde bloed, alsmede het bewaren,
verpakken, etiketteren, vervoeren en afleveren daarvan, op
verantwoorde wijze uit. Onder verantwoord wordt in ieder geval
verstaan: doeltreffend en doelmatig alsmede gericht op een zo hoog
mogelijke kwaliteit van de tussenproducten en bloedproducten van het
ingezamelde bloed en een zo groot mogelijke veiligheid van donor en
gebruiker.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan de Bloedvoorzieningsorganisatie omtrent het eerste lid
aanwijzingen geven. Deze aanwijzingen kunnen onder meer betrekking
hebben
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
door de Bloedvoorzieningsorganisatie op te stellen
protocollen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
personen die bij de uitvoering van de werkzaamheden zijn
betrokken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
ruimten waarin en de middelen waarmee de werkzaamheden worden
uitgevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het
inzamelen van
bloed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bereiden
van tussenproducten en bloedproducten uit het ingezamelde bloed,
alsmede het bewaren, verpakken, etiketteren, vervoeren en afleveren
daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het voeren
van een administratie en het verwerken van de geadministreerde
gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de
uitwisseling van de in onderdeel f bedoelde
gegevens.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
aanwijzingen worden bekendgemaakt in de
Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
taak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, omvat mede de systematische
bewaking, beheersing en verbetering van de
bloedvoorziening.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Ter
uitvoering van de werkzaamheden, genoemd in het eerste lid, draagt de
Bloedvoorzieningsorganisatie in elk geval zorg
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het
op systematische wijze verzamelen en registreren van gegevens
betreffende:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>de
kwaliteit, doelmatigheid en doeltreffendheid van de te verrichten
werkzaamheden; en</al></li><li><li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>de kwaliteit
van het
bloedproduct;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het aan de
gegevens, bedoeld onder a, op systematische wijze toetsen in hoeverre
de wijze van uitvoering overeenkomt met een verantwoorde uitvoering als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=5">artikel 5</intref>; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het op basis
van de uitkomst van de toetsing, bedoeld onder b, zo nodig aanpassen
van de wijze waarop de werkzaamheden ten behoeve van de
bloedvoorziening worden
verricht.</al></li></lijst></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie dient jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 december
een begroting en een beleidsplan in bij Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling met algemene werking kunnen regels worden
gesteld over de inrichting van de begroting en het
beleidsplan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
begroting en het beleidsplan behoeven de goedkeuring van Onze
Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onze
Minister onthoudt zijn goedkeuring aan de begroting of het beleidsplan
indien deze in strijd zijn met het bepaalde bij of krachtens deze wet,
waaronder begrepen het plan, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=2">artikel 2, eerste
lid</intref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie brengt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1 juni
verslag uit aan Onze Minister over de vervulling van haar taken en de
uitvoering van de werkzaamheden in het afgelopen kalenderjaar. Onze
Minister kan regels stellen over de inrichting van het
verslag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zodra de
Bloedvoorzieningsorganisatie het jaarverslag en de jaarrekening heeft
vastgesteld, stelt zij deze aan Onze Minister ter
beschikking.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie verstrekt voor een goede uitvoering van
deze wet Onze Minister de door deze gevraagde gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie deelt wijzigingen in de organisatie, het
personeel of het materieel, die ingrijpende gevolgen hebben voor het
vervullen van de taken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid</intref>, mede aan Onze
Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie stelt Onze Minister onverwijld in kennis
van elk geval van risico&#x2019;s voor het leven of de gezondheid van
mensen, ontstaan of te vrezen als gevolg van gebreken in de bloedvoorziening
in Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Indien
Onze Minister van oordeel is dat het bepaalde bij of krachtens de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=8">8</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=9">9</intref> niet of in onvoldoende mate of op onjuiste wijze
wordt nageleefd, kan hij de Bloedvoorzieningsorganisatie een
schriftelijke aanwijzing geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In de
aanwijzing geeft Onze Minister met redenen omkleed aan op welke punten
het bepaalde bij of krachtens de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=5">artikelen 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=8">8</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=9">9</intref> niet of in
onvoldoende mate of op onjuiste wijze wordt nageleefd, de in verband
daarmee te nemen maatregelen, alsmede de termijn waarbinnen de
Bloedvoorzieningsorganisatie aan de aanwijzing moet voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
het nemen van maatregelen in verband met gevaar voor het leven of de
gezondheid van mensen redelijkerwijs geen uitstel kan leiden, kan de
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=19">artikel 19</intref> met het toezicht belaste medewerker van het
Staatstoezicht op de Volksgezondheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002202&amp;paragraaf=2" compleet="nee">hoofdstuk IV,
paragraaf 2, van de
Gezondheidswet</extref> een schriftelijk bevel geven. Het
bevel heeft een geldigheidsduur van zeven dagen, welke door Onze
Minister telkens met eenzelfde periode kan worden verlengd zolang naar
het oordeel van Onze Minister het gevaar voor de gezondheid niet is
geweken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
Bloedvoorzieningsorganisatie is verplicht volledig en binnen de daarbij
gestelde termijn aan de aanwijzing onderscheidenlijk onmiddellijk aan
het bevel te voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien de
Bloedvoorzieningsorganisatie inzake het vierde lid in gebreke blijft,
kan Onze Minister een bewindvoerder over de
Bloedvoorzieningsorganisatie
aanstellen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>Indien Onze Minister van oordeel is dat de
Bloedvoorzieningsorganisatie haar taken, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">artikel 3, eerste
lid</intref>, niet op verantwoorde wijze vervult, kan hij ter zake regels
vaststellen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aflevering</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Het is verboden bloedproducten af te leveren aan
anderen
dan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
Bloedvoorzieningsorganisatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ziekenhuizen
in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028486&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onder j, van de Wet op de
Geneesmiddelenvoorziening BES</extref>, apothekers en apotheekhoudende artsen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028486&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a, respectievelijk b, van
genoemde wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>door
Onze Minister aangewezen andere natuurlijke of
rechtspersonen.</al>
            </li>
          </lijst>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Aflevering
als bedoeld in het eerste lid, onder b, is uitsluitend toegestaan op last van
de
Bloedvoorzieningsorganisatie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Onze
Minister wijst slechts de personen aan, bedoeld in het eerste lid,
onder c, indien naar zijn oordeel het belang van een in geneeskundig
opzicht doelmatige voorziening in de behoefte aan bloedproducten zulks
vordert dan wel een bijzondere omstandigheid daartoe aanleiding geeft.
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">Artikel 3, derde en vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.
Zodanige aanwijzing, alsmede wijziging of intrekking ervan, wordt
bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is
verboden tussenproducten af te leveren aan anderen
dan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
Bloedvoorzieningsorganisatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>natuurlijke
of rechtspersonen, die in het bezit zijn van een vergunning als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028486&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder d, van de Wet op de
Geneesmiddelenvoorziening
BES</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>instellingen
voor wetenschappelijk
onderzoek;</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>door Onze Minister
aangewezen andere natuurlijke of rechtspersonen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aflevering
als bedoeld in het eerste lid, onder b, mag slechts geschieden
voorzover de tussenproducten zijn bereid uit plasma van vrijwillige
donoren aan wie ten hoogste een vergoeding is gegeven als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=4">artikel 4, tweede lid</intref>, en het bloed dat is gebruikt voor de bereiding
ervan, is onderzocht op de aanwezigheid van via bloed of bloedplasma
overdraagbare ziekteverwekkers, kwalitatief overeenkomende met de
werkwijze zoals die in Bonaire, Sint Eustatius en Saba of
in het land
Cura&#xE7;ao wordt
gehanteerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister wijst slechts de personen aan, bedoeld in het eerste lid,
onder d, indien naar zijn oordeel het belang van een doelmatige
voorziening in de behoefte aan bloedproducten daardoor niet wordt
geschaad, dan wel een bijzondere omstandigheid daartoe aanleiding
geeft. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">Artikel 3, derde en vierde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing. Zodanige aanwijzing, alsmede wijziging of intrekking ervan,
wordt bekendgemaakt in de Staatscourant.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <al>Het is verboden de aflevering van bloedproducten
en tussenproducten te laten geschieden tegen een vergoeding die meer
bedraagt dan de kosten welke ten behoeve van het inzamelen van bloed,
het bereiden, bewaren, verpakken, etiketteren of afleveren zijn
gemaakt.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">In-
en uitvoer</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is
verboden bloedproducten en tussenproducten uit een ander land in te
voeren zonder vergunning van Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister verleent een vergunning slechts indien naar zijn oordeel het
belang van een in geneeskundig opzicht doelmatige voorziening in de
behoefte aan bloedproducten en tussenproducten zulks vordert dan wel
een bijzondere omstandigheid daartoe aanleiding geeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
het in het tweede lid genoemde belang zulks vordert, onderscheidenlijk
indien een bijzondere omstandigheid daartoe aanleiding geeft, kan Onze
Minister voorschriften aan de vergunning verbinden of de vergunning
onder beperkingen verlenen. De vergunning kan worden ingetrokken.
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">Artikel 3, derde en vierde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het in
het eerste lid vervatte verbod geldt
niet:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li><li.nr>a.</li.nr><al>ten
aanzien van de invoer vanuit het land Cura&#xE7;ao op last van de
Bloedvoorzieningsorganisatie;</al></li><li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ten
aanzien van een persoon die bij het overschrijden van de grens in het
bezit is van een hoeveelheid van een bloedproduct, welke kennelijk voor
eigen gebruik is
bestemd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ten aanzien
van een instelling van wetenschappelijk onderzoek, voor zover het in te
voeren bloedproduct of tussenproduct bestemd is voor wetenschappelijk
onderzoek.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het is
verboden bloedproducten en tussenproducten uit te voeren naar een ander
land zonder vergunning van Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onze
Minister verleent slechts een vergunning indien naar zijn oordeel het
belang van een doelmatige voorziening in de behoefte aan bloedproducten
en tussenproducten daardoor niet wordt geschaad.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister kan aan de vergunning voorschriften verbinden of de vergunning
onder beperkingen verlenen. De vergunning kan worden ingetrokken.
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=3">Artikel 3, derde en vierde lid</intref>, is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het in
het eerste lid vervatte verbod geldt niet ten aanzien
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li><li.nr>a.</li.nr><al>de
uitvoer naar het land Cura&#xE7;ao op last van de
Bloedvoorzieningsorganisatie;</al></li><li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
persoon die bij het overschrijden van de grens in het bezit is van een
hoeveelheid van een bloedproduct, welke kennelijk voor eigen gebruik
bestemd is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
Nederlandse Rode Kruis, district Benedenwinden en Bovenwinden met
desbetreffende afdelingen, voorzover de uitvoer geschiedt in het kader
van door deze organisatie te bieden
hulpverlening.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Kostenvergoeding</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <al>Bij algemene maatregel van bestuur, kan worden
bepaald dat bij het indienen van een aanvraag om een aanwijzing als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=12">artikelen 12, eerste lid, onder c</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=13">13, eerste lid,
onder d</intref>, dan wel een vergunning als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=15">artikelen 15, eerste
lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=16">16, eerste lid</intref>, een bedrag moet worden betaald, waarvan de
hoogte bij die algemene maatregel van bestuur wordt geregeld, doch ten
hoogste de kosten verbonden aan de behandeling van het verzoek en de
afgifte van de aanwijzing of vergunning mag bedragen. Bij
ministeri&#xEB;le regeling met algemene werking kunnen regels worden
gesteld omtrent de wijze van
betaling.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Toezicht-
en opsporing</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde
bij of krachtens deze
wet zijn belast de bij algemene
maatregel van bestuur aangewezen medewerkers van het Staatstoezicht op de
Volksgezondheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002202&amp;paragraaf=2" compleet="nee">hoofdstuk IV, paragraaf 2, van de
Gezondheidswet</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met de
opsporing van de bij deze wet strafbaar gestelde feiten zijn, naast de
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van Strafvordering BES</extref> bedoelde
personen, belast daartoe bij algemene maatregel van bestuur aangewezen
ambtenaren werkzaam bij het
Staatstoezicht op de Volksgezondheid, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002202&amp;paragraaf=2" compleet="nee">hoofdstuk IV,
paragraaf 2, van de
Gezondheidswet</extref>. Deze
ambtenaren zijn tevens belast met de opsporing van de feiten, strafbaar
gesteld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=185" compleet="nee">artikelen 185 tot en met 188</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=190" compleet="nee">190 van het Wetboek van
Strafrecht BES</extref>, voor zover deze feiten betrekking hebben op een bevel,
vordering of handeling, gedaan of ondernomen door henzelf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van een
algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het eerste lid wordt
mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij
algemene maatregel van bestuur, kunnen regels worden gesteld omtrent de
vereisten waaraan de ingevolge het eerste lid aangewezen ambtenaren
dienen te voldoen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met
hechtenis van ten hoogste zes maanden of geldboete van ten hoogste een
boete van de vijfde categorie wordt gestraft degene die handelt in
strijd
met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=4">artikelen 4, eerste of tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=10">10, vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=12">12, eerste of tweede
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=13">13, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=14">14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=15">15, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=16">16, eerste
lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een krachtens
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=12">artikelen 12, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=13">13, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=15">15, derde lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=16">16, derde
lid</intref>, aan een aanwijzing onderscheidenlijk vergunning verbonden
voorschrift.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid strafbaar gestelde feiten zijn
overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
die opzettelijk de bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028454&amp;artikel=22">artikel 22</intref> opgelegde plicht tot geheimhouding
schendt, wordt gestraft hetzij met gevangenisstraf van ten hoogste twee
jaren hetzij met een geldboete van ten hoogste een boete van de vierde
categorie hetzij met beide straffen. Het in dit lid strafbaar gestelde
feit is een misdrijf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Degene
aan wiens schuld schending van de geheimhouding te wijten is, wordt
gestraft met hechtenis van ten hoogste zes maanden hetzij met een
geldboete van ten hoogste een boete van de vijfde categorie hetzij met
beide straffen. Het in dit lid strafbaar gestelde feit is een
overtreding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Geen
vervolging wordt ingesteld dan op klachte van degene te wiens aanzien
de geheimhouding geschonden
is.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Bijzondere
bepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Een ieder die betrokken is bij de uitvoering van
deze wet en daarbij de beschikking krijgt over gegevens waarvan hij het
vertrouwelijke karakter kent of redelijkerwijs moet vermoeden en voor
wie niet reeds uit hoofde van ambt, beroep of wettelijk voorschrift ter
zake van die gegevens een geheimhoudingsplicht geldt, is verplicht tot
geheimhouding daarvan behoudens voor zover enig wettelijk voorschrift
hem tot bekendmaking verplicht of uit zijn taak bij de uitvoering van
deze wet de noodzaak tot bekendmaking
voortvloeit.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <al>[vervallen]</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Onze Minister zendt binnen vijf jaar na
inwerkingtreding van deze wet en vervolgens telkens na vier jaar, aan
de Staten een verslag over de doeltreffendheid en doelmatigheid van
deze wet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet treedt in werking met ingang van een bij
algemene maatregel van bestuur te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet organisatie
bloedvoorziening
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	