<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0013519" id="305119" soort="beleidsregel"><intitule>Specifieke aanpak wegwerken wachtlijsten toelating speciaal basisonderwijs</intitule><circulaire><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>De regering heeft, naar aanleiding van de inspectierapportage over de wachtlijsten voor toelating van leerlingen tot het speciaal basisonderwijs in het jaar 1999, besloten om extra middelen in te zetten om wachtlijsten aan te pakken. Eind van het jaar 2000 hebben alle samenwerkingsverbanden middelen gekregen (in totaal &#x192; 18 miljoen, &#x20AC; 8,7 miljoen) om wachtlijsten te verminderen of te voorkomen. Ook wordt een wetswijziging voorbereid tot het openemen van drie verplichte plaatsingsdata (de eerse schooldag na de zomervakantie, de eerste schooldag na de Kerstvakantie en op 1 april) in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op primair onderwijs</extref></al><al>In oktober 2001 heeft de regering op basis van de rapportage van de
          expertgroep Plaatsingsbeleid opnieuw besloten om extra middelen in te
          zetten. De expertgroep Plaatsingsbeleid had de opdracht om samen met
          de samenwerkingsverbanden knelpuntenanalyses en plannen van aanpak te
          maken. De expertgroep heeft vastgesteld dat een aantal
          samenwerkingsverbanden zodanige problemen ondervindt dat deze niet op
          korte termijn met reguliere middelen zijn op te lossen. Er is een
          financi&#xEB;le impuls van &#x192; 36 miljoen (&#x20AC;&#xA0; 16,34 miljoen) aan alle
          samenwerkingsverbanden beschikbaar gesteld (Uitleg Gele katern, 14
          november 2001, nummer 26). Samenwerkingsverbanden kunnen met deze
          impuls leemten in zorgcapaciteit en knelpunten ten aanzien van de
          wachtlijsten oplossen.</al><al>Voor de hardnekkige knelpunten, die niet met reguliere middelen en
          de genoemde impuls op te lossen zijn, is een aparte aanpak ontwikkeld.
          Centrale doelstelling van deze zogenaamde specifieke aanpak is dat de
          wachtlijsten binnen twee jaar worden weggewerkt en structureel worden
          voorkomen. Dat wil zeggen: leerlingen worden op de wettelijk te
          regelen plaatsingsdata geplaatst. Voor de specifieke aanpak is in een
          periode van twee jaar in totaal maximaal &#x20AC;&#xA0; 5,2 miljoen beschikbaar.
          Om in aanmerking te komen voor middelen uit de specifieke aanpak,
          moeten samenwerkingsverbanden in de komende maanden een verbeterplan indienen.</al><al>Inmiddels heeft een preselectie plaatsgevonden van
          samenwerkingsverbanden die kampen met hardnekkige knelpunten en daarom
          in beginsel in aanmerking komen voor middelen uit de specifieke
          aanpak. Hierbij zijn de volgende selectiecriteria gehanteerd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1</li.nr><al>Het bestaan van structurele wachtlijsten. Samenwerkingsverbanden
              hebben meer dan 2 leerlingen op een wachtlijst op 1 oktober in de
              jaren 1999 en 2001 of 2000 en 2001, blijkend uit de
              Inspectierapporten over de diverse jaren. Een leerling staat op
              een wachtlijst wanneer de permanente commissie leerlingenzorg
              (PCL) voor die leerling een positieve beschikking heeft afgegeven
              voor toelaatbaarheid op een speciale school voor basisonderwijs &#xE8;n
              de betreffende leerling door de ouders is aangemeld bij een
              speciale school voor basisonderwijs, maar er nog geen plek is voor
              deze leerling.</al></li><li><li.nr>2</li.nr><al>Het samenwerkingsverband heeft te weinig zorgmiddelen om
              wachtlijsten aan te pakken of te voorkomen, blijkend uit een
              deelnamepercentage hoger dan 4,1% in het jaar 2001.</al></li></lijst><al>Samenwerkingsverbanden die voldoen aan (&#xE9;&#xE9;n van) deze criteria zijn
          uitgenodigd om een verbeterplan in te dienen. De hoogte van de voor
          uitvoering van goedgekeurde verbeterplannen toe te delen middelen is
          onder meer afhankelijk van (de aard en urgentie van) de knelpunten, de
          voorgestelde aanpak, het tot nu toe gevoerde beleid van het
          samenwerkingsverband, neergelegd in de zorgplannen 2000 en 2001 en het
          plan van aanpak wachtlijsten, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011758" compleet="nee">Subsidieregeling aanpak
          plaatsingsproblematiek</extref>, gepubliceerd in Uitleg Gele Katern van 15
          november 2000, nummer 26. De hoogte van de toe te kennen middelen zal
          tevens afhankelijk zijn van het vastgestelde subsidieplafond van &#x20AC;&#xA0;
          5,2 miljoen. De uitvoering van het verbeterplan zal nauwgezet worden
          gevolgd om het bereiken van de centrale doelstelling zeker te stellen.</al><al>Mocht u geen uitnodiging hebben ontvangen en aan kunnen tonen dat u
          voldoet aan de genoemde criteria, dan kunt u zich binnen twee weken na
          deze publicatie schriftelijk wenden tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="bol"><li><al>Het Ministerie van OCenW,</al><al>Directeur Primair Onderwijs,</al><al>mr. J.P. van Ham,</al><al>Postbus 25000,</al><al>2700 LZ Zoetermeer</al></li></lijst></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>staatssecretaris</functie> van <organisatie afkorting="OCenW">onderwijs, cultuur en wetenschappen</organisatie>,
          </ondertekening><ondertekening> <deze>namens deze,</deze><naam>
          <voornaam>mr. P.J. van</voornaam>
          <achternaam>Ham,</achternaam>
        </naam><functie>directeur primair onderwijs</functie>
      </ondertekening></ondertekenaar>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	