<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004351" dtdversie="2.0" id="218509" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Privacyregeling MID 1988</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Defensie handelende in overeenstemming met de     minister van Justitie;</wie>    <considerans>      <considerans.al>Overwegende, dat het noodzakelijk is in verband met de     bescherming van de persoonlijke levenssfeer van geregistreerden, regels vast te     stellen omtrent het beheer van de verzamelingen van persoonsgegevens gehouden     door de Militaire Inlichtingendienst;</considerans.al>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004244&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, derde, vierde en     vijfde lid, van de Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten</extref> (Stb. 1987,     635);</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit vast te stellen de navolgende regeling:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">de wet</nadruk></term>     <definitie>       <al> : de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004244" compleet="nee">Wet op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten</extref>;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">de MID</nadruk></term>     <definitie>       <al> : de Militaire Inlichtingendienst;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">persoonsgegeven</nadruk></term>     <definitie>       <al> : een gegeven dat herleidbaar is tot een individuele       natuurlijke persoon;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>d.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">registratie:</nadruk></term>     <definitie>       <al> een verzameling van op verschillende personen betrekking       hebbende persoonsgegevens, die al dan niet langs geautomatiseerde weg wordt       gevoerd;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>e.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">houder:</nadruk></term>     <definitie>       <al> het hoofd van de Militaire Inlichtingendienst.</al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder draagt, in ondergeschiktheid aan de minister van     Defensie, zorg voor de juiste werking van de registraties overeenkomstig deze     regeling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Hij wijst voor elke registratie een (hoofd-)afdelingshoofd aan     als beheerder, die belast is met de leiding van de werkzaamheden verbonden aan     de uitvoering van deze regeling met betrekking tot die registratie.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Een registratie wordt slechts aangelegd indien dit noodzakelijk is     voor een goede uitvoering van de aan de MID opgedragen taken en voor een     bepaald doel.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <al>Een registratie kan slechts gegevens bevatten over personen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>      <al>die aanleiding geven tot het ernstige vermoeden dat zij een       gevaar vormen voor de veiligheid of de paraatheid van de krijgsmacht;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>      <al>naar wie een veiligheidsonderzoek is ingesteld;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>      <al>over wie door een andere inlichtingen- en of veiligheidsdienst       informaties zijn ingewonnen;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>      <al>wier gegevens in een bepaald geval of soorten van gevallen       noodzakelijk zijn ter ondersteuning van een goede taakuitvoering door de       MID;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>      <al>die in dienst zijn of zijn geweest bij de MID.</al>      </li></lijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een registratie bevat uitsluitend persoonsgegevens die rechtmatig     zijn verkregen en noodzakelijk zijn voor het doel waarvoor deze is     aangelegd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Opneming in een registratie van personen wegens hun godsdienst of     levensovertuiging, ras, seksualiteit, intiem levensgedrag, of op grond van     medische of psychologische kenmerken vindt niet plaats.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder treft de nodige voorzieningen ter bevordering van de     juistheid en de volledigheid van de opgenomen persoonsgegevens.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een in een registratie opgenomen persoonsgegeven bevat een     aanduiding omtrent de mate van betrouwbaarheid dan wel een verwijzing naar de     documenten of de bron waaraan zulks is te ontlenen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>7</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder draagt met betrekking tot elke registratie zorg voor     het bij geschrift vastleggen van:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een duidelijke omschrijving van het doel van de       registratie;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>de categorie&#xEB;n van personen over wie gegevens kunnen worden       opgenomen;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>de soorten van gegevens die over deze personen kunnen worden       opgenomen;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>de termijn gedurende welke gegevens kunnen blijven       vastgelegd;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>de regeling van het recht op kennisneming en verbetering voor       wat betreft de personeelsregistratie ten dienste van het intern beheer van de       MID.</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een registratie wordt eerst in gebruik genomen nadat een     exemplaar van het geschrift bedoeld in het eerste lid aan de houder is     bekendgemaakt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het bepaalde in het tweede lid is niet van toepassing indien     dringende redenen van staatsveiligheid onmiddellijke ingebruikneming vereisen.     In dat geval wordt het geschrift zo spoedig mogelijk na het aanleggen van de     registratie aan de houder ter kennis gebracht.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De houder houdt een overzicht bij van de bij zijn dienst in     gebruik zijnde registraties.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>8</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De houder draagt zorg voor de geheimhouding van de in de     registraties opgenomen persoonsgegevens alsmede van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004351&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedoelde     geschriften.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Hij draagt zorg voor de nodige voorzieningen van technische en     organisatorische aard ter beveiliging van de registraties tegen verlies of     aantasting van de gegevens en tegen onbevoegde kennisneming, wijziging of     verstrekking daarvan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het invoeren, het wijzigen, het verwijderen en het vernietigen     van persoonsgegevens vindt uitsluitend plaats door personen die daartoe door de     beheerder zijn aangewezen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>9</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Een geregistreerde heeft geen recht op kennisneming van zijn     persoonsgegevens. Evenmin heeft hij er recht op te weten of over hem al dan     niet persoonsgegevens in de registraties zijn opgenomen.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>10</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Binnen de organisatie van de houder worden uit een registratie     slechts persoonsgegevens verstrekt aan personen die ingevolge hun taak die     gegevens mogen ontvangen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Met betrekking tot verstrekking van persoonsgegevens aan derden     gedraagt de houder zich naar de aanwijzingen van de minister van Defensie.</al>          </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Verstrekking van persoonsgegevens aan anderen dan     overheidsorganen geschiedt niet dan na machtiging van de minister van Defensie     in de in die machtiging omschreven gevallen of soorten van gevallen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Bij het verstrekken van persoonsgegevens aan derden worden de     volgende bepalingen in acht genomen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de verstrekking geschiedt alleen door daartoe bevoegde       ambtenaren;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>er worden maatregelen getroffen dat de bronnen waaruit de       gegevens afkomstig zijn geheim blijven;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>persoonsgegevens waarvan de juistheid niet redelijkerwijs       vaststaat of waarvan sedert de datum van de laatste mutatie meer dan 10 jaren       zijn verstreken en die in deze periode niet zijn gevolgd door nieuwe gegevens,       worden niet verstrekt;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>het bepaalde onder c. is niet van toepassing op       verstrekkingen aan personen werkzaam bij andere inlichtingen- en       veiligheidsdiensten dan wel aan opsporingsambtenaren bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903" compleet="nee">Wetboek van       Strafvordering</extref> voorzover zij gegevens behoeven voor de uitoefening van hun taak       en zulks geschiedt onder vermelding van de mate van betrouwbaarheid van de       betreffende gegevens dan wel de ouderdom ervan, alsmede op verstrekkingen in       andere bijzondere gevallen na toestemming van de houder en onder vermelding van       de mate van betrouwbaarheid van de desbetreffende gegevens danwel de ouderdom       ervan.</al>      </li></lijst>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>11</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De persoonsgegevens die gelet op de doelstelling van een     registratie hun betekenis hebben verloren, worden verwijderd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De persoonsgegevens waarvan blijkt dat zij onjuist of ten     onrechte zijn opgenomen, worden verbeterd of verwijderd. De houder doet hiervan     mededeling aan hen wie hij de betrokken gegevens heeft verstrekt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De verwijderde persoonsgegevens worden vernietigd, tenzij     wettelijke regels omtrent bewaring daaraan in de weg staan.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Ten minste &#xE9;&#xE9;nmaal per jaar worden de registraties in beschouwing     genomen met het oog op toepassing van het gestelde in dit artikel.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>12</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de eerste dag na     bekendmaking in de Nederlandse Staatscourant.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Voor de bestaande registraties wordt uiterlijk twee jaren na deze     datum voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004351&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>13</nr>      </kop>      <al>De regeling kan worden aangehaald als de privacyregeling MID     1988.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="1988-06-08">8 juni 1988</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De     <functie>minister</functie> van <organisatie>Defensie</organisatie>,      <naam>      <voornaam>W. F. van</voornaam>      <achternaam>Eekelen</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>       </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	