<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0018534" id="327929" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 1&#xA0;juli 2005, houdende regels inzake de verstrekking van
    subsidies inzake het vergroten van de economische kracht in de grote steden
    (Besluit subsidies stadseconomie GSB III)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al>Op de voordracht van de Staatssecretaris van Economische
          Zaken van 4&#xA0;april 2005, nr. WJZ 5009572;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007919&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van de
            Kaderwet EZ-subsidies</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van
          16&#xA0;juni 2005, nr. W10.05.0117/ll);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van de
          Staatssecretaris van Economische Zaken van 28&#xA0;juni 2005, nr. WJZ 5038914;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <lid><lidnr>1</lidnr><al>In dit besluit wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>GSB III periode: de derde convenantperiode ten aanzien van het
                Grotestedenbeleid, lopend van 1&#xA0;januari 2005 tot en met
                31&#xA0;december 2009.</al>
            </li>
          </lijst></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>In afwijking
van het eerste lid loopt de GSB III periode voor de gemeente
Sittard-Geleen van 1 januari 2006 tot en met 31 december
2009.</al></lid>
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan ten behoeve van de uitvoering van het
              gemeentelijk beleid inzake het vergroten van de economische kracht
              voor de GSB III periode een subsidie verlenen aan een in de
              bijlage van dit besluit vermelde gemeente.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Waar bij of krachtens dit besluit bevoegdheden zijn toegekend
              aan Onze Minister, oefent hij deze uit in overeenstemming met Onze
              Minister belast met de co&#xF6;rdinatie van het Grotestedenbeleid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Subsidie wordt slechts verstrekt indien de gemeente beschikt
              over een door de gemeenteraad vastgesteld meerjaren ontwikkelingsprogramma:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>dat betrekking heeft op de GSB III periode;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>dat een analyse bevat van de bestaande stedelijke
                  economische structuur, waarbij ten minste aandacht wordt
                  besteed aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid</intref>, genoemde doelstellingen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>waarin de gemeentelijke doelstellingen inzake het vergroten
                  van de economische kracht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=4">artikel 4, eerste en
                  tweede lid</intref>, voldoende zijn onderbouwd en worden weergegeven in
                  termen van toetsbare resultaten, op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=4">artikel 4, derde tot
                  en met achtste lid</intref>, bedoelde wijze;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>waaruit blijkt dat de doelstellingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=4">artikel 4,
                  eerste lid, onderdelen a en f</intref>, zijn afgestemd met de
                  omringende gemeenten en dat een weergave bevat van deze
                  intergemeentelijke afspraken op hoofdlijnen, en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>dat een financi&#xEB;le paragraaf bevat, die inzicht geeft in de
                  totale kosten van het realiseren van de doelstellingen en de
                  kosten per afzonderlijk op de doelstelling geformuleerd
                  resultaat en de daar tegenover staande financiering om de
                  doelstellingen en resultaten te kunnen realiseren, met
                  inbegrip van de inzet van eigen gemeentelijke middelen per
                  afzonderlijk geformuleerd resultaat.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Geen subsidie wordt verstrekt voor zover voor activiteiten
              voortvloeiend uit het meerjaren ontwikkelingsprogramma reeds door
              Onze minister subsidie is verstrekt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het meerjaren ontwikkelingsprogramma bevat de gemeentelijke
              doelstellingen inzake het vergroten van de economische kracht met
              betrekking tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verminderen van het aantal verouderde bedrijventerreinen
                  en het verbeteren van het aanbod van nieuwe bedrijventerreinen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het verminderen van de criminaliteit tegen bedrijven en ondernemers;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het vergroten van het aantal breedbandaansluitingen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het verbeteren van de gemeentelijke dienstverlening aan ondernemers;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het verminderen van de lokale administratieve lasten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het verbeteren van de economische bereikbaarheid;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>het verminderen van het gebrek aan aansluiting van
                  arbeidsvraag en arbeidsaanbod;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>het verbeteren van het innovatief vermogen van het bedrijfsleven.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het meerjaren ontwikkelingsprogramma kan voorts &#xE9;&#xE9;n of meer
              gemeentelijke doelstellingen ter vergroting van de economische
              kracht naar keuze van de gemeente bevatten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstelling, bedoeld
              in het eerste lid, onderdeel a, overeenkomstig de volgende prestatie-indicatoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aantal hectare geherstructureerde bedrijventerreinen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aantal hectare nieuw aangelegde bedrijventerreinen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstelling, bedoeld
              in het eerste lid, onderdeel b, overeenkomstig de volgende prestatie-indicatoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aantal delicten tegen bedrijven en ondernemers;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>gevoel van onveiligheid van het lokale bedrijfsleven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>aangiftebereidheid van ondernemers.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstelling, bedoeld
              in het eerste lid, onderdeel c, overeenkomstig de volgende prestatie-indicatoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>vraagbundelingstraject, gericht op het aansluiten van
                  (semi-)publieke instellingen op breedband, afgerond met een aanbestedingsronde;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aantal locaties van (semi-)publieke instellingen in de
                  gemeente dat door middel van een vraagbundelingsinitiatief is
                  aangesloten op breedband.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstelling, bedoeld
              in het eerste lid, onderdeel d, overeenkomstig de volgende prestatie-indicatoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aansluiting bij het nationaal elektronisch bedrijvenloket;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>tevredenheid van de ondernemers.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstelling, bedoeld
              in het eerste lid, onderdeel e, overeenkomstig de volgende
              prestatie-indicator: procentuele daling van de administratieve
              lasten ten opzichte van de situatie in de nulmeting uit 2004.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>De gemeente formuleert de resultaten op de doelstellingen,
              bedoeld in het eerste lid, onderdeel f tot en met h, en het tweede
              lid, overeenkomstig &#xE9;&#xE9;n of meer prestatie-indicatoren naar keuze
              van de gemeente.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>De gemeente kan met betrekking tot &#xE9;&#xE9;n of meer doelstellingen,
              bedoeld in het eerste lid, geen resultaten formuleren; dit wordt
              in het meerjaren ontwikkelingsprogramma gemotiveerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De subsidie bedraagt het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;bijlage=">bijlage</intref> van dit besluit bij de
            betrokken gemeente genoemde bedrag, tenzij Onze Minister toepassing
            geeft aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Aanvraag en verlening van subsidie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een aanvraag tot subsidieverlening wordt door het college van
              burgemeester en wethouders ingediend bij Onze Minister en gaat
              vergezeld van het meerjaren ontwikkelingsprogramma.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanvraag tot subsidieverlening wordt uiterlijk binnen acht
              weken na het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit ingediend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Onze Minister geeft een beschikking tot subsidieverlening binnen
              acht weken na ontvangst van de aanvraag tot subsidieverlening.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Een aanvraag tot verlening van de onderscheiden subsidies van
              het Grotestedenbeleid die door het college van burgemeester en
              wethouders bij Onze Minister belast met de co&#xF6;rdinatie van het
              Grotestedenbeleid is ingediend, wordt in afwijking van het eerste
              lid, als een aanvraag tot subsidieverlening krachtens dit besluit
              aangemerkt voor zover betrekking hebbend op het gemeentelijk
              beleid inzake het vergroten van de economische kracht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Onze Minister besluit op een aanvraag tot subsidieverlening als
              bedoeld in het vierde lid, binnen acht weken na inwerkingtreding
              van dit besluit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>Onze Minister kan de aanvraag tot subsidieverlening geheel of
            gedeeltelijk weigeren, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de aard en omvang van de in het meerjaren
                ontwikkelingsprogramma opgenomen doelstellingen en resultaten,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, gelet op de hoogte van het in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;bijlage=">bijlage</intref>
                van dit besluit bij de betrokken gemeente genoemde bedrag, naar
                het oordeel van Onze Minister daartoe aanleiding geven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het meerjaren ontwikkelingsprogramma niet verenigbaar is met
                op grond van een wettelijke bevoegdheid vastgesteld provinciaal
                of rijksbeleid.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Onze Minister verbindt aan de subsidieverlening verplichtingen met
            betrekking tot:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de aanwezigheid en het gebruik van een gemeentelijk systeem
                voor de registratie van de uitvoering en realisatie van de
                gemeentelijke doelstellingen inzake het vergroten van de
                economische kracht;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de verstrekking van gegevens aan Onze Minister over de
                uitvoering en realisatie van de gemeentelijke doelstellingen
                inzake het vergroten van de economische kracht.</al></li></lijst></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Voorschotten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>Op een subsidie ter zake waarvan een beschikking tot
            subsidieverlening geldt, wordt door Onze Minister gedurende de GSB
            III periode eenmaal per kalenderjaar ambtshalve een voorschot verstrekt.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>De subsidievaststelling</titel></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het college van burgemeester en wethouders van een gemeente
              waaraan subsidie is verleend, dient uiterlijk op 15&#xA0;juli 2010 een
              aanvraag tot vaststelling van de subsidie in bij Onze Minister.</al>
          </lid>
          <lid> <lidnr>2</lidnr><al>Bij de
beoordeling van de aanvraag wordt gebruik gemaakt van de
verantwoordingsinformatie bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014606&amp;artikel=58a" compleet="nee">artikel 58a van het Besluit
begroting en verantwoording provincies en
gemeenten</extref>.</al></lid>
          
          
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Een aanvraag tot vaststelling van de onderscheiden subsidies van
              het Grotestedenbeleid die door het college van burgemeester en
              wethouders uiterlijk 15&#xA0;juli 2010 bij Onze Minister belast met de
              co&#xF6;rdinatie van het Grotestedenbeleid is ingediend, wordt in
              afwijking van het eerste lid, als een aanvraag tot
              subsidievaststelling krachtens dit besluit aangemerkt voor zover
              betrekking hebbend op het gemeentelijk beleid inzake het vergroten
              van de economische kracht. Het tweede
lid is van
              overeenkomstige toepassing op de aanvraag als bedoeld in de eerste zin.</al>
          </lid>
          
        </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister geeft een beschikking inzake subsidievaststelling
              binnen vier maanden na ontvangst van de aanvraag.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien Onze Minister voornemens is de subsidie lager vast te
              stellen en hij hierover advies wil vragen, hoort hij eerst de
              betrokken gemeente over de adviesaanvraag.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De termijn, bedoeld in het eerste lid, wordt opgeschort met
              ingang van de dag waarop Onze Minister de gemeente schriftelijk
              mededeelt toepassing te geven aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, tot de
              dag waarop het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=12">tweede lid van dat artikel</intref> bedoelde
              verantwoordings- en bestedingsverslag is ontvangen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan indien naar zijn oordeel de bij de
              subsidieverlening vastgelegde resultaten onvoldoende zijn
              gerealiseerd een periode van ten hoogste twee jaar na afloop van
              de GSB III periode voor de gemeente vaststellen om die resultaten
              alsnog te realiseren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het college van burgemeester en wethouders zendt binnen zes
              maanden na afloop van de periode, bedoeld in het eerste lid, aan
              Onze Minister een verantwoordings- en bestedingsverslag als
              bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=10">artikel 10, tweede en derde lid, onder a</intref>.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>5</nr><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit subsidies stadseconomie
            GSB III.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      &#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="1 juli 2005">1 juli 2005</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Staatssecretaris
           van
          Economische Zaken
          
        ,</functie><naam><voornaam>C. E. G.</voornaam><achternaam>van Gennip</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2005-07-28">de <nadruk type="cur">achtentwintigste</nadruk> juli 2005</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie a.i.
            
          ,</functie><naam><voornaam>M. C. F.</voornaam><achternaam>Verdonk</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting><bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel>behorend bij de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018534&amp;artikel=5">5</intref></titel>
      </kop>
      <table tabstyle="xml2">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2">
          <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="62.5*"/>
          <thead valign="bottom">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Subsidiebedrag (bedragen * &#x20AC;&#xA0;1000,&#x2013;)</al>
              </entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody valign="top">
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Alkmaar</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1703,5</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Almelo</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1216,8</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Amersfoort</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2327,1</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Amsterdam</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;38373,9</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Arnhem</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;3102,8</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Breda</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;3756,9</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Deventer</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1338,5</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Dordrecht</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2144,6</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Eindhoven</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;4350,1</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Emmen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1368,9</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Enschede</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2494,4</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Gravenhage &#x2019;s-</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;18287,6</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Groningen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;5019,3</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Haarlem</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;4319,6</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Heerlen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1505,8</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Helmond</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1323,3</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Hengelo</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1551,4</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Hertogenbosch &#x2019;s-</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;3042,0</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Leeuwarden</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1855,6</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Leiden</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2418,4</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Lelystad</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;&#x2007;867,0</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Maastricht</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2631,3</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Nijmegen</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;3118,1</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Rotterdam</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;24183,6</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Schiedam</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1718,7</al>
              </entry>
            </row><row><entry align="left" rotate="0" valign="top"><al>Sittard-Geleen</al></entry><entry align="left" rotate="0" valign="top"><al>
1277,8</al></entry></row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Tilburg</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;3224,5</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Utrecht</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;8894,0</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Venlo</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1627,5</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Zaanstad</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;2479,2</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Zwolle</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>&#x2007;&#x2007;1840,4</al>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" colname="col1" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
              <entry align="left" colname="col2" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
            </row>
            <row>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>Totaal G31</al>
              </entry>
              <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                <al>153377,8</al>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </table>
    </bijlage></wet-besluit></wetgeving>
  	