<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028199" dtdversie="2.0" id="440469" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Wet verklaringen
van overlijden
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
geneeskundigen geven bij het vaststellen hunnerzijds van het overlijden
van een persoon en van de geboorte van een dood kind ten behoeve van de
ambtenaar van de burgerlijke stand een verklaring van overlijden
respectievelijk van levenloze geboorte af.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Zij geven
de in het vorige lid bedoelde verklaringen niet dan na zich door
persoonlijke schouwing overtuigd te hebben van het overlijden
respectievelijk van de levenloze geboorte.</al>
        </lid>
      <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien
het overlijden het gevolg was van de toepassing van
levensbe&#xEB;indiging op verzoek of hulp bij zelfdoding als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=306" compleet="nee">artikel 306, tweede lid</extref>, onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=307" compleet="nee">artikel 307, tweede lid, van
het Wetboek van Strafrecht BES</extref> geeft de behandelend geneeskundige geen
verklaring van overlijden af en doet hij van de oorzaak van het
overlijden onverwijld door invulling van een formulier mededeling aan
de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4">artikel 4</intref> door het bestuurscollege aangewezen
geneeskundige. Bij de mededeling voegt de geneeskundige een beredeneerd
verslag inzake de inachtneming van de zorgvuldigheidseisen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410" compleet="nee">artikel 2 van de Wet toetsing levensbe&#xEB;indiging op
verzoek en hulp bij
zelfdoding</extref>.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
geneeskundige, die de verklaring van overlijden of levenloze geboorte
als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">eerste lid van artikel 1</intref> afgeeft, doet ten behoeve
van de statistiek afzonderlijk opgave van de doodsoorzaak.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
verklaring, behelzende de opgave van de doodsoorzaak, wordt tegelijk
met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">artikel 1</intref> bedoelde verklaring in een gesloten omslag aan de
ambtenaar van de burgerlijke stand overgelegd. Deze zendt haar
ongeopend aan de Inspecteur van de Volksgezondheid, op zodanige wijze
dat niet kan blijken op wie de opgave betrekking heeft. Onze Minister
van Volksgezondheid, Welzijn en Sport kan bepalen dat deze enveloppen
rechtstreeks zullen worden toegezonden aan de medisch ambtenaar van het
Centraal bureau voor de statistiek.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
modellen van de verklaringen als bedoeld in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">eerste lid van artikel
1</intref> en in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=2">tweede lid van artikel 2</intref> en van de bijbehorende omslag
worden bij algemene maatregel van bestuur vastgesteld. De verklaringen
zijn vrij van het recht van zegel en van registratie. De invulling
geschiedt na voorafgaande kennisneming van geboorte-bewijzen of andere
offici&#xEB;le stukken, welke omtrent naam, voornamen en leeftijd van
de overledene, respectievelijk van de ouders van het doodgeboren kind
inlichtingen bevatten.</al>
        </lid>
      <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
vorm en de inrichting van de modellen van de mededeling en het verslag,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref>, en van het formulier, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, worden vastgesteld door de Minister van Veiligheid en
Justitie en de Minister van
Volksgezondheid.</al></lid></artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>De nodige exemplaren van de modellen in de vorige
artikelen bedoeld, worden door de Inspecteur van de volksgezondheid,
kosteloos en vrachtvrij met de daarbij behorende enveloppen, aan de
geneeskundigen toegezonden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Ontbreekt de verklaring in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">art. 1</intref> bedoeld, dan
wordt de doodschouw verricht, door het bestuurscollege daartoe
aangewezen geneeskundige, die daarna eene schriftelijke verklaring, ten
behoeve van den ambtenaar van den Burgerlijken Stand,
afgeeft.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Indien
sprake is van een mededeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">artikel 1, derde lid</intref> brengt
de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4">artikel 4</intref> aangewezen geneeskundige door invulling van
een formulier onverwijld verslag uit
aan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
officier van justitie;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de
ambtenaar van de Burgerlijke
Stand;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de regionale
toetsingscommissie, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0012410&amp;artikel=19c" compleet="nee">artikel 19c van de Wet toetsing
levensbe&#xEB;indiging op verzoek en hulp bij
zelfdoding</extref>.</al></li></lijst><al>De op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4">artikel 4</intref> aangewezen
ambtenaar zendt het beredeneerd verslag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">artikel 1, derde
lid</intref>
mee.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <al>De ambtenaar van den Burgerlijken Stand betracht
omtrent de bij hem ingekomen verklaringen, in deze wet genoemd, de
noodige geheimhouding.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <al>Indien de verklaringen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">art. 1</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4">art.
4</intref>, ontbreken, is het hoofd van het gezin, of wie in zijne plaats
treedt, verplicht hiervan onverwijld den ambtenaar van den Burgerlijken
Stand kennis te geven.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De met
lijkschouwing belaste personen zijn ter verrichting daarvan bevoegd om
woningen waarin zich een lijk bevindt, zonder de uitdrukkelijke
toestemming van de bewoner binnen te treden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op het
binnentreden in woningen als bedoeld in het tweede lid, onderdeel e, is
titel X van het Derde boek van het Wetboek van strafvordering BES van
overeenkomstige toepassing, met uitzondering van de artikelen 155,
vierde lid, 156, tweede lid, 157, tweede en derde lid, 158, eerste lid,
laatste zinsnede, en 160, eerste lid, en met dien verstande dat de
machtiging wordt verleend door de Gezaghebber.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <al>De ambtenaar van den Burgerlijken Stand mag geen
verlof tot begraven of verbranden geven zoolang eene der verklaringen,
in deze wet aangeduid, niet bij hem zijn
ingekomen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <al>Ontbreekt eene der verklaringen, in deze wet
aangeduid, op het tijdstip, dat het lijk uit de woning moet worden
verwijderd, dan gelast de ambtenaar van den burgerlijken
Stand de overbrenging van het lijk naar het lijkenhuis der
begraafplaats, waarop de teraardebestelling zal plaats vinden, dan wel
het lijkenhuis van het crematorium, waarin de verbranding
zal gescheiden.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <al>Bij het verleenen van het verlof, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=9">art.
9</intref>, en bij de lastgeving bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=10">art. 10</intref>, verbiedt de ambtenaar van
den Burgerlijken Stand uitdrukkelijk het anders dan op eene baar dragen
van een kinder-lijk, indien blijkt, dat het kind is overleden aan eene
besmettelijke ziekte.</al>
      </artikel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met een
geldboete van de eerste categorie worden gestraft de geneeskundigen,
bij verzuim der verplichtingen hun opgelegd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=1">artikelen 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=2">2</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=4">4</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met een
geldboete van de eerste categorie wordt gestraft de ambtenaar van de
Burgerlijke stand, bij verzuim van het hem opgelegde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=9">artikelen 9</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=10">10</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Met een
geldboete van de eerste categorie worden gestraft de personen, die met
de aangifte van het overlijden belast zijn, bij verzuim van het hun
opgelegde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028199&amp;artikel=7">artikel 7</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De bij
deze wet strafbaar gestelde feiten worden beschouwd als
overtredingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </titeldeel>
      <titeldeel status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Slotbepaling</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet wordt aangehaald als: Wet verklaringen
van overlijden
BES.</al>
        </artikel>
      </titeldeel>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	