<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008691" dtdversie="2.0" id="75979" xml:lang="nl" soort="wet">
    
    <intitule>Wet van 22 mei 1997, houdende nieuwe regels omtrent de
    economische mededinging (Mededingingswet)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenselijk is ter vervanging  van de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet economische
            mededinging</extref> nieuwe regels vast te stellen
            omtrent mededingingsafspraken  en economische
            machtsposities, alsmede om regels te stellen omtrent
            toezicht  op concentraties van ondernemingen, en daarbij
            zoveel mogelijk aan te sluiten  bij de regels betreffende de
            mededinging krachtens het Verdrag tot oprichting  van de
            Europese Gemeenschap;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    
    <al>In deze wet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>Onze Minister: Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>mededingingsautoriteit: de Nederlandse
                Mededingingsautoriteit, genoemd  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>raad: de raad van bestuur van de
mededingingsautoriteit;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>Verdrag: het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>overeenkomst: een overeenkomst in de zin van artikel 81,
                eerste lid,  van het Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>onderneming: een onderneming in de zin van artikel 81,
                eerste lid,  van het Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>ondernemersvereniging: een ondernemersvereniging in de
                zin van artikel  81, eerste lid, van het Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>onderling afgestemde feitelijke gedragingen: onderling
                afgestemde feitelijke  gedragingen in de zin van artikel
                81, eerste lid, van het Verdrag;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>i.</li.nr>
            <al>economische machtspositie: positie van een of meer
                ondernemingen die  hen in staat stelt de instandhouding
                van een daadwerkelijke mededinging op  de Nederlandse
                markt of een deel daarvan te verhinderen door hun de
                mogelijkheid  te geven zich in belangrijke mate
                onafhankelijk van hun concurrenten,  hun leveranciers,
                hun afnemers of de eindgebruikers te gedragen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>onderzoek: handelingen die worden verricht met het oog
                op de vaststelling  dat al dan niet een overtreding is begaan;</al>
        </li>
        
    <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref>: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 1/2003</extref> van de Raad van de
Europese Unie van 16&#xA0;december 2002 betreffende de uitvoering van de mededingingsregels
van de artikelen 81 en 82 van het Verdrag (PbEG 2003, L 1);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al><extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref>: <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EG) nr. 139/2004</extref> van de Raad van
de Europese Unie van 20&#xA0;januari 2004 betreffende de controle op concentraties
van ondernemingen (PbEG L 24);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>mededingingsverordening: verordening genoemd in de onderdelen k en
l;</al>
                </li><li>
                  <li.nr>n.</li.nr>
                  <al>consumentenorganisaties:
stichtingen of verenigingen met volledige rechtsbevoegdheid die
krachtens hun statuten tot taak hebben het behartigen van de
collectieve belangen van
consumenten.</al>
                </li></lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr><titel>De Nederlandse Mededingingsautoriteit </titel></kop><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Algemeen</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Er is een Nederlandse
Mededingingsautoriteit.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De raad
van bestuur vormt het bestuur van de
mededingingsautoriteit.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495" compleet="nee">Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> is van toepassing, met
uitzondering van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22 van die
wet</extref>.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De raad bestaat uit drie leden, onder wie de
voorzitter.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Benoeming vindt plaats op grond van deskundigheid
op het gebied van de taken waarmee de raad is belast.</al></lid><lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De voorzitter wordt benoemd voor een periode van zeven jaar en de overige leden worden benoemd voor een periode van vijf jaar. De voorzitter en de leden kunnen eenmaal worden herbenoemd voor eenzelfde periode.</al>
                  </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop>
<al>Een lid van de raad
heeft geen financi&#xEB;le of andere belangen bij ondernemingen
waardoor zijn onpartijdigheid in het geding kan
zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De raad stelt een bestuursreglement vast,
waarin in ieder geval regels over de werkwijze en procedures zijn
opgenomen. In het reglement worden tevens regels opgenomen over de
verdeling van de werkzaamheden bij de voorbereiding van de besluiten
van de raad.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het bestuursreglement wordt na de goedkeuring van
Onze Minister bekend gemaakt in de
Staatscourant.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Taken en
bevoegdheden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><al>De raad is
belast met taken ter uitvoering van deze wet, alsmede ter uitvoering
van andere wetten, voor zover dat in de desbetreffende wet is
bepaald.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onze Minister stelt ten behoeve van de
uitvoering van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=5">artikel 5</intref> bedoelde taken personeel ter beschikking
van de raad.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De raad stelt
een mandaatregeling op ten aanzien van de bevoegdheden van het
personeel.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In de mandaatregeling
worden regels gesteld omtrent het verlenen van een algemeen mandaat met
betrekking tot de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755" compleet="nee">Elektriciteitswet 1998</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440" compleet="nee">Gaswet</extref>
en kunnen regels worden gesteld in het kader van de uitvoering van
andere wetten.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De raad voorziet in
een specifieke organisatorische eenheid die wordt belast met uitvoering
en toezicht op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755" compleet="nee">Elektriciteitswet 1998</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440" compleet="nee">Gaswet</extref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De in het tweede
lid bedoelde regeling behoeft de
goedkeuring van Onze Minister. Onze Minister onthoudt zijn goedkeuring
indien naar zijn oordeel de mandaatregeling een goede taakuitoefening
door de raad kan belemmeren. De regeling wordt na goedkeuring door de
raad bekendgemaakt in de Staatscourant.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien Onze Minister van oordeel is dat de
mandaatregeling een goede taakuitoefening belemmert, kan hij de raad
verzoeken de mandaatregeling te wijzigen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien de raad binnen drie maanden geen gevolg
heeft gegeven aan een verzoek als bedoeld in het zesde
lid kan Onze
Minister de raad opdragen de mandaatregeling op een door hem gewenste
wijze aan te passen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan de raad opdragen
werkzaamheden te verrichten in het kader van de uitvoering van
regelgeving op het gebied van de mededinging op grond van het Verdrag,
voor zover daarin niet reeds bij of krachtens de wet is voorzien,
alsmede werkzaamheden op het gebied van de mededinging in verband met
andere verdragen of internationale afspraken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onze Minister kan de raad instructies geven met betrekking tot het verrichten
van de in het eerste lid bedoelde werkzaamheden, alsmede met betrekking tot
het door de raad in te nemen standpunt in een adviescomit&#xE9; als bedoeld
in artikel 14, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> en artikel 19, vierde lid,
van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref>, met dien verstande dat een instructie inzake een
standpunt in een adviescomit&#xE9; geen betrekking heeft op de mededingingsaspecten
van een individueel geval.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5c</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan, al dan niet op verzoek van
een van Onze andere Ministers, de raad opdragen een rapportage uit te
brengen inzake de effecten voor de mededinging van voorgenomen of
geldende regelgeving of van een voorgenomen of een geldend
besluit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan een in het
eerste lid bedoelde rapportage ook uit eigen beweging
uitbrengen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het uitbrengen van een
rapportage aan een van Onze andere Ministers geschiedt door tussenkomst
van Onze Minister.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Op verzoek van
een of beide Kamers van de Staten-Generaal brengt de raad met
tussenkomst van Onze Minister een rapportage uit aan de beide Kamers
der Staten-Generaal. Onze Minister zendt de rapportage onverwijld naar
de beide Kamers der Staten-Generaal. Onze Minister kan de rapportage
doen vergezellen van zijn
bevindingen.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Informatievoorziening, sturing
en toezicht</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5d</nr></kop>
<al>Beleidsregels met
betrekking tot de uitoefening van de in deze wet aan de raad toegekende
bevoegdheden kunnen betrekking hebben of mede betrekking hebben op de
wijze waarop de raad bij toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, derde lid</intref>, andere
belangen dan economische belangen in zijn afweging moet
betrekken.</al></artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5e</nr>
                     </kop>
                     <al>Onze Minister kan, nadat de raad in de gelegenheid
is gesteld zijn opmerkingen te maken, nadere regels vaststellen met
betrekking tot de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20 van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref> bedoelde gegevensuitwisseling tussen Onze Minister en
de raad.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5f</nr>
                     </kop>
                     <al>Indien de raad bij werkzaamheden ten behoeve van
de uitvoering van een andere wet als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=5">artikel 5</intref> die onder
verantwoordelijkheid van een van Onze andere Ministers valt, zijn taak
ernstig verwaarloost, treft Onze Minister de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, eerste lid,
van de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref> bedoelde voorzieningen na
overleg met Onze andere Minister wie het aangaat.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5g</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Het
jaarverslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, van de Kaderwet
zelfstandige bestuursorganen</extref>, heeft betrekking op de uitvoering van
deze wet en op de uitvoering van andere wetten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=5">artikel
5</intref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
verslag wordt in voorkomend geval mede gezonden aan Onze andere
Minister wie het aangaat.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij de
toezending van het jaarverslag aan de beide Kamers der Staten-Generaal
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, tweede lid, van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen</extref> voegt Onze Minister zijn bevindingen daaromtrent
alsmede de bevindingen van Onze andere Minister, bedoeld in het tweede
lid.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5h</nr>
                     </kop>
                     <al>Voor zover het verslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020495&amp;artikel=39" compleet="nee">artikel 39,
eerste lid, van de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen</extref>, betrekking
heeft op de werkzaamheden ten behoeve van de uitvoering van een andere
wet als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, stelt Onze Minister het verslag op na
overleg met Onze andere Minister wie het
aangaat.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5l</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De raad
legt voorgenomen beleidsregels ten minste vier weken voor vaststelling
daarvan aan Onze Minister voor.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien de
voorgenomen beleidsregels naar het oordeel van Onze Minister in strijd
zijn met het belang van een goede taakuitoefening door de raad, deelt
Onze Minister dit gemotiveerd mee aan de raad binnen twee weken nadat
de regels aan hem zijn voorgelegd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Indien
Onze Minister een kennisgeving als bedoeld in het tweede lid heeft
gedaan, stelt de raad de beleidsregels niet vast.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>De raad
maakt door hem vastgestelde beleidsregels bekend in de
Staatscourant.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Mededingingsafspraken </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Verbod van mededingingsafspraken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Verboden zijn overeenkomsten tussen ondernemingen, besluiten
            van ondernemersverenigingen  en onderling afgestemde
            feitelijke gedragingen van ondernemingen, die ertoe
            strekken of ten gevolge hebben dat de mededinging op de
            Nederlandse markt  of een deel daarvan wordt verhinderd,
            beperkt of vervalst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De krachtens het eerste lid verboden overeenkomsten en
            besluiten zijn  van rechtswege nietig.</al>
    </lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het eerste lid geldt niet voor overeenkomsten, besluiten en onderling
afgestemde feitelijke gedragingen die bijdragen tot verbetering van de productie
of van de distributie of tot bevordering van de technische of economische
vooruitgang, mits een billijk aandeel in de daaruit voortvloeiende voordelen
de gebruikers ten goede komt, en zonder nochtans aan de betrokken ondernemingen</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>beperkingen op te leggen die voor het bereiken van deze doelstellingen
niet onmisbaar zijn, of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de mogelijkheid te geven, voor een wezenlijk deel van de betrokken
goederen en diensten de mededinging uit te schakelen.</al></li></lijst>
                
              </lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een
onderneming of ondernemersvereniging die zich op het derde lid beroept,
bewijst dat aan dat lid is
voldaan.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6, eerste lid</intref>, geldt niet voor overeenkomsten,
            besluiten en onderling  afgestemde feitelijke gedragingen
            als bedoeld in dat artikel indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij de desbetreffende overeenkomst of onderling
                    afgestemde feitelijke  gedraging niet meer dan acht
                    ondernemingen betrokken zijn, dan wel bij de
                    desbetreffende ondernemersvereniging niet meer dan
                    acht ondernemingen betrokken  zijn, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gezamenlijke omzet in het voorafgaande
                    kalenderjaar van de bij de  desbetreffende
                    overeenkomst of onderling afgestemde feitelijke
                    gedraging betrokken  ondernemingen dan wel de
                    gezamenlijke omzet van de bij de desbetreffende
                    ondernemersvereniging  betrokken ondernemingen niet
                    hoger is dan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>&#x20AC;&#xA0;5&#xA0;500&#xA0;000, indien daarbij uitsluitend
                            ondernemingen  zijn betrokken wier
                            activiteiten zich in hoofdzaak richten op
                            het leveren  van goederen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>&#x20AC;&#xA0;1&#xA0;100&#xA0;000, in alle andere gevallen.</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Onverminderd
het eerste lid, geldt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, voorts niet voor
overeenkomsten, besluiten en onderling afgestemde feitelijke
gedragingen als bedoeld in dat artikel voor zover daarbij ondernemingen
of ondernemersverenigingen betrokken zijn die daadwerkelijke of
potenti&#xEB;le concurrenten zijn op een of meer van de relevante
markten,
indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het
gezamenlijke marktaandeel van de bij de overeenkomst, het besluit of de
onderling afgestemde feitelijke gedraging betrokken ondernemingen of
ondernemersverenigingen op geen van de relevante markten waarop de
overeenkomst, het besluit of de onderling afgestemde feitelijke
gedraging van invloed is, groter is dan 10%,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de overeenkomst,
het besluit of de onderling afgestemde feitelijke gedraging de handel
tussen lidstaten niet op merkbare wijze ongunstig kan
be&#xEF;nvloeden.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In geval van afzonderlijke overeenkomsten tussen een
            onderneming of een  ondernemersvereniging en twee of meer
            andere ondernemingen, die dezelfde strekking  hebben, worden
            voor de toepassing van het eerste lid die overeenkomsten
            tezamen  beschouwd als &#xE9;&#xE9;n overeenkomst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, zo
            nodig onder  voorschriften en beperkingen, dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6,
            eerste lid</intref>, niet van toepassing  is op in die maatregel
            omschreven categorie&#xEB;n van overeenkomsten, besluiten  of
            gedragingen als bedoeld in dat artikel, die in het algemeen
            vanuit een  oogpunt van mededinging van duidelijk
            ondergeschikte betekenis zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid, onder a,
            genoemde aantal en de in het eerste lid,  onder b, genoemde bedragen kunnen bij algemene
            maatregel van bestuur worden  gewijzigd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De berekening van de omzet, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=7">artikel 7, eerste
            lid, onder b</intref>,  geschiedt op de
            voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=377" compleet="nee">artikel 377, zesde lid, van boek  2
            van het Burgerlijk Wetboek</extref> voor de netto-omzet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien een onderneming behoort tot een groep als bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24b" compleet="nee">artikel 24b  van boek 2 van het
            Burgerlijk Wetboek</extref> worden voor de berekening van de omzet
            van die onderneming de omzetten van alle tot die groep
            behorende ondernemingen  opgeteld. Bij deze berekening
            worden transacties tussen de tot die groep behorende
            ondernemingen buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de berekening van de gezamenlijke omzet van de
            betrokken ondernemingen,  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid,
            onder b</intref>, worden de transacties
            tussen die  ondernemingen buiten beschouwing gelaten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad kan op een overeenkomst tussen
            ondernemingen, een  besluit van een ondernemersvereniging of
            een onderling afgestemde feitelijke  gedraging van
            ondernemingen waarop krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=7">artikel 7, eerste, tweede of vierde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, niet van toepassing is, bij
            beschikking alsnog <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel  6, eerste lid</intref>, van toepassing
            verklaren, indien die overeenkomst, dat besluit  of die
            gedraging gezien de marktverhoudingen op de relevante markt
            in aanzienlijke  mate afbreuk doet aan de mededinging.</al>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid>
    
    <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De beschikking
treedt niet eerder in werking dan zes weken na de datum van haar
terinzagelegging overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A44" compleet="nee">artikel 3:44, eerste lid, onderdeel a,
van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6</intref> geldt niet voor overeenkomsten, besluiten en
        gedragingen als  bedoeld in dat artikel die rechtstreeks
        verbonden zijn aan een concentratie  als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27</intref>,
        en noodzakelijk zijn voor de verwezenlijking van  de
        desbetreffende concentratie.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Uitzondering in verband met het
            vervullen van bijzondere  taken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Voor overeenkomsten, besluiten en gedragingen als bedoeld in
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, waarbij ten minste een onderneming of
        ondernemersvereniging betrokken  is die bij wettelijk
        voorschrift of door een bestuursorgaan is belast met  het beheer
        van diensten van algemeen economisch belang, geldt <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6,
        eerste  lid</intref>, voor zover de toepassing van dat artikel de
        vervulling van de aan die  onderneming of ondernemersvereniging
        toevertrouwde bijzondere taak niet verhindert. </al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Vrijstellingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6, eerste lid</intref>, geldt niet voor overeenkomsten tussen
        ondernemingen,  besluiten van ondernemersverenigingen en
        onderling afgestemde feitelijke gedragingen  van ondernemingen
        waarvoor krachtens een verordening van de Raad van de Europese
        Unie of een verordening van de Commissie van de Europese
        Gemeenschappen artikel  81, eerste lid, van het Verdrag buiten
        toepassing is verklaard.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6, eerste lid</intref>, geldt niet voor overeenkomsten tussen
            ondernemingen,  besluiten van ondernemersverenigingen en
            onderling afgestemde feitelijke gedragingen  van
            ondernemingen die de handel tussen de lid-staten van de
            Europese Gemeenschappen  niet ongunstig kunnen be&#xEF;nvloeden
            of waardoor de mededinging binnen de  gemeenschappelijke
            markt niet wordt verhinderd, beperkt of vervalst doch die,
            indien dat wel het geval zou zijn, zouden zijn vrijgesteld
            krachtens een verordening  als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=12">artikel 12</intref>. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De raad kan op een overeenkomst tussen
            ondernemingen, een  besluit van een ondernemersvereniging of
            een onderling afgestemde feitelijke  gedraging van
            ondernemingen waarop krachtens het eerste lid <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6,
            eerste  lid</intref>, niet van toepassing is, bij beschikking alsnog
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,  van toepassing verklaren, indien
            zich omstandigheden voordoen als die welke  krachtens de
            desbetreffende verordening kunnen leiden tot de
            buitentoepassingverklaring  van die verordening.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De beschikking
treedt niet eerder in werking dan zes weken na de datum van haar
terinzagelegging overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A44" compleet="nee">artikel 3:44, eerste lid, onderdeel a,
van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6, eerste lid</intref>, geldt niet voor overeenkomsten tussen
        ondernemingen,  besluiten van ondernemersverenigingen en
        onderling afgestemde feitelijke gedragingen  van ondernemingen
        waarvoor een op grond van artikel 81, derde lid, van het
        Verdrag verleende ontheffing geldt.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, zo
            nodig onder  voorschriften en beperkingen, dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6,
            eerste lid</intref>, niet geldt voor in  die maatregel omschreven
            categorie&#xEB;n van overeenkomsten, besluiten en  gedragingen
            als bedoeld in dat artikel, die bijdragen tot verbetering
            van  de produktie of van de distributie of tot bevordering
            van de technische of  economische vooruitgang, mits een
            billijk aandeel in de daaruit voortvloeiende  voordelen de
            gebruikers ten goede komt, en zonder nochtans aan de
            betrokken  ondernemingen</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>beperkingen op te leggen die voor het bereiken van
                    deze doelstellingen  niet onmisbaar zijn, of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de mogelijkheid te geven, voor een wezenlijk deel
                    van de betrokken  goederen en diensten de
                    mededinging uit te schakelen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In een algemene maatregel van bestuur als bedoeld in het
            eerste lid kan  worden bepaald dat de raad op
            een overeenkomst, besluit of gedraging  waarvoor krachtens
            die maatregel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, niet geldt, bij
            beschikking  alsnog <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, van toepassing
            kan verklaren, indien wordt voldaan  aan de in die algemene
            maatregel van bestuur genoemde vereisten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Op de
voorbereiding van de beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De beschikking
treedt niet eerder in werking dan zes weken na de datum van haar
terinzagelegging overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A44" compleet="nee">artikel 3:44, eerste lid, onderdeel a,
van de Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">16</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">Artikel 6, eerste lid</intref>, geldt niet
voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een collectieve arbeidsovereenkomst als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001937&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet op de collectieve
arbeidsovereenkomst</extref>,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>een overeenkomst in een
bedrijfstak tussen een of meer werkgeversorganisaties en een of meer
werknemersorganisaties uitsluitend met betrekking tot pensioen als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020809&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de
Pensioenwet</extref>,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een overeenkomst of besluit
van een organisatie van beoefenaren van een vrij beroep houdende
uitsluitend de deelname aan een beroepspensioenregeling als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet verplichte beroepspensioenregeling</extref>, indien
overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018831&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van die wet</extref>, met betrekking tot een zodanige
regeling een verzoek is ingediend tot verplichtstelling door Onze
Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en het verzoek niet is
afgewezen.</al></li></lijst></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Ontheffingen </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Economische machtsposities </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Verbod van misbruik van economische
            machtsposities </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>24</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het is ondernemingen verboden misbruik te maken van een
            economische machtspositie. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het tot stand brengen van een concentratie als omschreven in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27</intref>  wordt niet aangemerkt als het misbruik maken van
            een economische machtspositie. </al></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Uitzondering in verband met het
            vervullen van bijzondere  taken </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor zover de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid</intref>, de
            vervulling van  bij wettelijk voorschrift of door een
            bestuursorgaan aan een onderneming opgedragen  beheer van
            een dienst van algemeen economisch belang verhindert, kan de
            raad  op aanvraag verklaren dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">artikel 24,
            eerste lid</intref>, niet van toepassing is op  een daarbij
            aangewezen gedraging.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een beschikking als bedoeld in het eerste lid kan onder
            beperkingen worden  gegeven; aan een beschikking kunnen
            voorschriften worden verbonden.</al></lid></artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>4a</nr>
        <titel>Financi&#xEB;le transparantie binnen
            bepaalde ondernemingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25a</nr>
    </kop>
    
    <al>In dit hoofdstuk wordt verstaan onder:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>richtlijn: richtlijn nr. 2006/111/EG van
de Commissie van de Europese Gemeenschappen van 16 november 2006 (PbEG
L 318) betreffende de doorzichtigheid in de financi&#xEB;le
betrekkingen tussen lidstaten en openbare bedrijven en de
financi&#xEB;le doorzichtigheid binnen bepaalde
ondernemingen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>uitsluitend recht: een recht dat bij wettelijk
                voorschrift of bij besluit van een bestuursorgaan aan
                een onderneming wordt verleend, waarbij voor die
                onderneming het recht wordt voorbehouden om binnen een
                bepaald geografisch gebied een dienst te verrichten of
                een activiteit uit te oefenen;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>bijzonder recht: een recht dat bij wettelijk voorschrift
                of bij besluit van een bestuursorgaan aan een beperkt
                aantal ondernemingen wordt verleend en waarbij binnen
                een bepaald geografisch gebied:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>het aantal van deze ondernemingen die een dienst
                        mogen verrichten of een activiteit mogen
                        uitoefenen op een andere wijze dan volgens
                        objectieve, evenredige en niet-discriminerende
                        criteria tot twee of meer wordt beperkt,</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>verscheidene concurrerende ondernemingen die een
                        dienst mogen verrichten of een activiteit mogen
                        uitoefenen op een andere wijze dan volgens deze
                        criteria worden aangewezen, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                    <al>aan een of meer ondernemingen op een andere
                        wijze dan volgens deze criteria voordelen worden
                        toegekend waardoor enige andere onderneming
                        aanzienlijk wordt belemmerd in de mogelijkheid
                        om dezelfde activiteiten binnen hetzelfde
                        geografische gebied onder in wezen
                        gelijkwaardige voorwaarden uit te oefenen;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>verschillende activiteiten: enerzijds producten of
                diensten met betrekking tot welke aan een onderneming
                een bijzonder of uitsluitend recht is verleend, of alle
                diensten van algemeen economisch belang waarmee een
                onderneming is belast en, anderzijds, elk ander
                afzonderlijk product met betrekking tot hetwelk of elke
                andere afzonderlijke dienst met betrekking tot welke de
                onderneming werkzaam is.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ondernemingen waaraan overeenkomstig artikel 86, eerste lid,
            van het Verdrag een bijzonder of uitsluitend recht is
            verleend of die overeenkomstig artikel 86, tweede lid, van
            het Verdrag met het beheer van een dienst van algemeen
            economisch belang zijn belast en met betrekking tot deze dienst in
enigerlei vorm compensatie
ontvangen, en
            die verschillende activiteiten uitvoeren, houden een
            zodanige administratie bij dat:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de registratie van de lasten en baten van de
                    verschillende activiteiten gescheiden zijn;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle lasten en baten, op grond van consequent
                    toegepaste en objectief te rechtvaardigen beginselen
                    inzake kostprijsadministratie, correct worden toegerekend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de beginselen inzake kostprijsadministratie volgens
                    welke de administratie wordt gevoerd, duidelijk zijn vastgelegd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De onderneming bewaart de in het eerste lid, onderdelen a, b
            en c, bedoelde gegevens gedurende vijf jaar, gerekend vanaf
            het einde van het boekjaar waarop de gegevens betrekking hebben.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25c</nr></kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25b">Artikel 25b, eerste lid</intref>, is niet van toepassing op activiteiten
        die onder de toepassing vallen van specifieke door de Europese
        Gemeenschap vastgestelde bepalingen inzake een gescheiden
        administratie, andere dan die van de richtlijn.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25d</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25b">Artikel 25b, eerste lid</intref>, is voorts niet van toepassing op:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ondernemingen die diensten verrichten welke de
                    handel tussen lidstaten niet op merkbare wijze
                    ongunstig kunnen be&#xEF;nvloeden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ondernemingen waarvan de totale nettojaaromzet
                    minder dan  40 miljoen heeft bedragen gedurende de
                    twee boekjaren voorafgaande aan het boekjaar waarin
                    de onderneming een bijzonder of uitsluitend recht
                    heeft genoten dat overeenkomstig artikel 86, eerste
                    lid, van het Verdrag is verleend of waarin zij is
                    belast met het beheer van een dienst van algemeen
                    economisch belang overeenkomstig artikel 86, tweede
                    lid, van het Verdrag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ondernemingen die voor een redelijke periode met het
                    beheer van een dienst van algemeen economisch belang
                    belast zijn overeenkomstig artikel 86, tweede lid,
                    van het Verdrag, indien de overheidssteun in
                    enigerlei vorm, waaronder een subsidie,
                    ondersteuning of compensatie, die zij ontvangen, was
                    vastgesteld ingevolge een open, doorzichtige en
                    niet-discriminerende procedure.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid, onderdeel b, wordt
            ten aanzien van openbare
banken de
            nettojaaromzet vervangen door een balanstotaal van minder
            dan  &#x20AC; 800 miljoen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid, onderdeel b, en het in het tweede lid
            genoemde bedrag kunnen bij regeling van Onze Minister worden
            gewijzigd indien de wijziging voortvloeit uit een bindend
            besluit van een orgaan van de Europese Gemeenschappen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>25e</nr></kop><al>Indien de Commissie van de Europese Gemeenschappen verzoekt om
        terbeschikkingstelling van gegevens als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25b">artikel 25b,
        eerste lid</intref>, verstrekt de onderneming die dit aangaat, de
        raad op diens verzoek binnen de door hem gestelde
        termijn de desbetreffende gegevens. De raad doet
        de gegevens toekomen aan de Commissie van de Europese Gemeenschappen.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25f</nr>
    </kop>
    <al>Indien de goede uitvoering van de richtlijn dat vereist, kunnen
        bij regeling van Onze Minister nadere regels worden gesteld
        inzake de toepassing van dit hoofdstuk.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>                     <kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">4b</nr>
                        <titel status="officieel">Overheden en overheidsbedrijven</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25g</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>In dit
hoofdstuk en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder
overheidsbedrijf:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
onderneming met privaatrechtelijke rechtspersoonlijkheid, niet zijnde
een personenvennootschap met rechtspersoonlijkheid, waarin een
publiekrechtelijke rechtspersoon, al dan niet tezamen met een of meer
andere publiekrechtelijke rechtspersonen, in staat is het beleid te
bepalen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een
onderneming in de vorm van een personenvennootschap, waarin een
publiekrechtelijke rechtspersoon
deelneemt.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Een
publiekrechtelijke rechtspersoon is alleen in staat in een onderneming
het beleid te bepalen in de zin van het eerste lid, onder
a:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>indien
hij, al dan niet tezamen met een of meer andere publiekrechtelijke
rechtspersonen, beschikt over de meerderheid van de stemrechten,
verbonden aan de door de rechtspersoon van de onderneming uitgegeven
aandelen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien
meer dan de helft van de leden van het bestuur of het toezichthoudend
orgaan wordt benoemd door een of meer publiekrechtelijke rechtspersonen
of door leden of aandeelhouders die een publiekrechtelijke
rechtspersoon
zijn;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>indien de
onderneming een dochtermaatschappij in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=24a" compleet="nee">artikel 24a van Boek
2 van het Burgerlijk Wetboek</extref> is van een rechtspersoon waarvoor
onderdeel a of b van toepassing is;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>in andere
gevallen, voor zover bij algemene maatregel van bestuur
bepaald.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25h</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Dit
hoofdstuk is niet van toepassing
op:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>openbare
scholen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op het primair onderwijs</extref>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op de expertisecentra</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet op
het voortgezet
onderwijs</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>openbare
instellingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007625&amp;artikel=1.1.1" compleet="nee">artikel 1.1.1, onder c, van de Wet educatie
en
beroepsonderwijs</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>openbare
instellingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1, onder h, van de Wet op het
hoger onderwijs en wetenschappelijk
onderzoek</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de
instellingen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005682&amp;artikel=1.5" compleet="nee">artikel 1.5 van de Wet op het hoger onderwijs
en wetenschappelijk onderzoek</extref>, en de organisaties, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003906&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3
van de TNO-wet</extref> en in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004191&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de Nederlandse organisatie
voor wetenschappelijk
onderzoek</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>publieke media-instellingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025028&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1 van de Mediawet
2008</extref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Dit
hoofdstuk is niet van toepassing op het aanbieden van goederen of
diensten door bestuursorganen aan andere bestuursorganen of aan
overheidsbedrijven voor zover deze goederen of diensten zijn bestemd
voor de uitvoering van een publiekrechtelijke
taak.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Dit
hoofdstuk is niet van toepassing op bestuursorganen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1.1, eerste lid, onder b, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> en
op bestuursorganen van openbare lichamen die zijn ingesteld op grond
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001840&amp;artikel=134" compleet="nee">artikel 134 van de
Grondwet</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Dit
hoofdstuk is niet van toepassing indien het economische activiteiten
van een bestuursorgaan betreft ten aanzien waarvan een maatregel is
getroffen die naar het oordeel van het bestuursorgaan kan worden
aangemerkt als een steunmaatregel die voldoet aan de criteria van
artikel 87, eerste lid, van het
Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Dit
hoofdstuk is niet van toepassing op economische activiteiten en op een
bevoordeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25j">artikel 25j</intref>, welke plaatsvinden
respectievelijk plaatsvindt in het algemeen
belang.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>De
vaststelling of economische activiteiten of een bevoordeling
plaatsvinden respectievelijk plaatsvindt in het algemeen belang
geschiedt voor provincies, gemeenten en waterschappen door provinciale
staten, de gemeenteraad respectievelijk het algemeen bestuur en voor
zelfstandige bestuursorganen in de zin van de Kaderwet zelfstandige
bestuursorganen door de minister die het aangaat.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25i</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
bestuursorgaan dat economische activiteiten verricht, brengt de
afnemers van een product of dienst ten minste de integrale kosten van
dat product of die dienst in
rekening.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
eerste lid is niet van
toepassing:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>indien
de economische activiteiten strekken ter uitoefening van een bijzonder
of uitsluitend recht in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25a">artikel 25a, onder c,
respectievelijk b</intref>, en reeds voorschriften gelden omtrent de voor de
desbetreffende activiteiten in rekening te brengen
prijzen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien de
economische activiteiten inhouden het verstrekken van gegevens die het
bestuursorgaan heeft verkregen in het kader van de uitoefening van zijn
publiekrechtelijke bevoegdheden of het verstrekken van
gegevensbestanden die uit de genoemde gegevens zijn
samengesteld;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>op
economische activiteiten die worden verricht door een onderneming die
belast is met de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale werkvoorziening</extref>, voor
zover op deze activiteiten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van die wet</extref> van toepassing
is.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Bij de
vaststelling van de integrale kosten, bedoeld in het eerste lid, wordt
voor de financiering met vreemd vermogen en met eigen vermogen voor
zover dat redelijkerwijs aan de economische activiteiten kan worden
toegerekend, een bedrag in aanmerking genomen dat niet lager is dan de
lasten die in het normale handelsverkeer gebruikelijk zijn voor de
financiering van
ondernemingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Op
verzoek van de raad toont een bestuursorgaan aan dat het heeft voldaan
aan de in het eerste lid bedoelde verplichting.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25j</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Een
bestuursorgaan bevoordeelt niet een overheidsbedrijf, waarbij hij in de
zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25g">artikel 25g, eerste lid</intref>, is betrokken, boven andere
ondernemingen waarmee dat overheidsbedrijf in concurrentie treedt en
kent evenmin een dergelijk overheidsbedrijf anderszins voordelen toe
die verder gaan dan in het normale handelsverkeer gebruikelijk
is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Als
bevoordeling als bedoeld in het eerste lid wordt in ieder geval ook
aangemerkt:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het
toestaan van het gebruik door het overheidsbedrijf van de naam en het
beeldmerk van de publiekrechtelijke rechtspersoon van het
bestuursorgaan op een wijze waardoor verwarring bij het publiek is te
duchten over de herkomst van goederen en
diensten;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het
leveren van goederen aan, het verrichten van diensten voor en het ter
beschikking stellen van middelen aan het overheidsbedrijf tegen een
vergoeding die lager is dan de integrale
kosten.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
eerste lid is niet van
toepassing:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>indien
de bevoordeling verband houdt met economische activiteiten ter
uitoefening van een bijzonder of uitsluitend recht in de zin van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25a">artikel 25a, onder c, respectievelijk b</intref>, en reeds voorschriften gelden
omtrent de voor de desbetreffende activiteiten in rekening te brengen
prijzen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien naar
het oordeel van het bestuursorgaan de bevoordeling kan worden
aangemerkt als een steunmaatregel die voldoet aan de criteria van
artikel 87, eerste lid, van het
Verdrag;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>op
economische activiteiten die worden verricht door een onderneming die
belast is met de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale werkvoorziening</extref>, voor
zover op deze activiteiten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=5" compleet="nee">artikel 5 van die wet</extref> van toepassing
is.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25k</nr>
                        </kop>
                        <al>Een bestuursorgaan gebruikt gegevens die hij heeft
verkregen in het kader van de uitvoering van zijn publiekrechtelijke
bevoegdheden alleen voor economische activiteiten die niet dienen ter
uitvoering van de publiekrechtelijke bevoegdheden, indien deze gegevens
ook aan derden beschikbaar kunnen worden gesteld.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25l</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien een bestuursorgaan een publiekrechtelijke
bevoegdheid uitoefent ten aanzien van economische activiteiten die door
hetzelfde of een ander bestuursorgaan van de desbetreffende
publiekrechtelijke rechtspersoon worden verricht, wordt voorkomen dat
dezelfde personen betrokken kunnen zijn bij zowel de uitoefening van de
bevoegdheid als bij het verrichten van de economische
activiteiten.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25m</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Bij of
krachtens algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld
inzake de toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25i">artikelen 25i</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25j">25j</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
in het eerste lid bedoelde nadere regels hebben in elk geval betrekking
op de kosten die bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25i">artikel 25i, eerste lid</intref>, bedoelde
kostendoorberekening in aanmerking worden genomen en op beginselen voor
de toerekening van indirecte
kosten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De
nadere regels op grond van het eerste lid worden gesteld na overleg
met:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties voor zover de
regels betrekking hebben op gemeenten of provincies,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de Minister van Infrastructuur en Milieu voor zover de regels betrekking hebben op
waterschappen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Concentraties </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Begripsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt onder zeggenschap
        verstaan  de mogelijkheid om op grond van feitelijke of
        juridische omstandigheden een  beslissende invloed uit te
        oefenen op de activiteiten van een onderneming. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onder een concentratie wordt verstaan:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het fuseren van twee of meer voorheen van elkaar
                onafhankelijke ondernemingen; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>het direct of indirect verkrijgen van zeggenschap door</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een of meer natuurlijke personen of
                        rechtspersonen die reeds zeggenschap  over ten
                        minste een onderneming hebben, of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                    <al>een of meer ondernemingen over een of meer
                        andere ondernemingen  of delen daarvan door
                        middel van de verwerving van participaties in
                        het kapitaal  of van vermogensbestanddelen, uit
                        hoofde van een overeenkomst of op enige  andere wijze.</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        
    </lijst></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De
totstandbrenging van een gemeenschappelijke onderneming die duurzaam
alle functies van een zelfstandige economische eenheid vervult, is een
concentratie in de zin van het eerste lid, onder
b.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27</intref> wordt niet als concentratie beschouwd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li><li.nr>a.</li.nr><al>het
door banken, financi&#xEB;le instellingen of
verzekeraars als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel
toezicht</extref>, tot wier normale werkzaamheden de verhandeling van effecten
voor eigen rekening of voor rekening van derden behoort, tijdelijk
houden van deelnemingen die zij in een onderneming hebben verworven ten
einde deze deelnemingen weer te verkopen, mits zij de aan deze
deelnemingen verbonden stemrechten niet uitoefenen om het marktgedrag
van deze onderneming te bepalen, of zij deze stemrechten slechts
uitoefenen om de verkoop van deze deelnemingen voor te bereiden, en
deze verkoop plaatsvindt binnen een jaar na de
verwerving;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>het verkrijgen van
zeggenschap
door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>curatoren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=68" compleet="nee">artikel 68,
eerste lid, van de Faillissementswet</extref>;</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>bewindvoerders als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=215" compleet="nee">artikel 215,
tweede lid, van de Faillissementswet</extref>;</al></li><li>
<li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>personen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A76" compleet="nee">1:76, eerste lid,
van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al></li><li>
<li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>bewindvoerders als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=3%3A162" compleet="nee">3:162,
vierde lid, van de Wet op het financieel toezicht</extref>;</al></li><li>
<li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al>personen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=3%3A175" compleet="nee">artikel 3:175,
negende lid, van de Wet op het financieel
toezicht</extref>;</al></li></lijst></li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verwerven van participaties in het kapitaal als
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27, eerste lid, onder b</intref>, met
inbegrip van participaties in een gemeenschappelijke onderneming als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27, tweede
lid</intref>, door
                    participatiemaatschappijen mits de aan de deelname
                    verbonden  stemrechten slechts worden uitgeoefend om
                    de volle waarde van deze beleggingen  veilig te stellen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid, onder a,
            genoemde termijn kan op verzoek door de  raad
            worden verlengd wanneer de desbetreffende instellingen  of
            verzekeraars aantonen dat de verkoop binnen de gestelde
            termijn redelijkerwijs  niet mogelijk was.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Toepassingsbereik concentratietoezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing op
            concentraties waarbij  de gezamenlijke omzet van de
            betrokken ondernemingen in het voorafgaande kalenderjaar
            meer bedroeg dan &#x20AC; 113&#xA0;450&#xA0;000, waarvan door ten minste twee
            van de betrokken ondernemingen ieder ten minste &#x20AC; 30&#xA0;000 000
            in Nederland is behaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in het eerste lid genoemde bedragen kunnen bij algemene
            maatregel van  bestuur worden verhoogd.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij algemene
maatregel van bestuur kunnen de in het eerste lid bedoelde bedragen
voor een bij die algemene maatregel van bestuur te bepalen categorie
van ondernemingen voor een periode van ten hoogste vijf jaar worden
verlaagd. Deze periode kan telkens bij algemene maatregel van bestuur
worden
verlengd.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De berekening van de omzet, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste
            lid</intref>, geschiedt  op de voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=377" compleet="nee">artikel 377,
            zesde lid, van boek 2 van het  Burgerlijk Wetboek</extref> voor de netto-omzet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Wanneer de concentratie tot stand wordt gebracht door middel
            van de verwerving  van de zeggenschap over delen van een of
            meer ondernemingen, welke delen al  dan niet eigen
            rechtspersoonlijkheid bezitten, wordt bij de berekening van
            de omzet, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, ten aanzien van
            de vervreemder  of de vervreemders uitsluitend rekening
            gehouden met de omzet  van de te vervreemden delen die
            voorwerp zijn van de transactie.</al>
    <al>Twee of meer verwervingen als bedoeld in
de eerste volzin die plaatsvinden binnen een door de raad in aanmerking
te nemen periode en die afhankelijk van elkaar zijn of op een
economische wijze zodanig met elkaar zijn verbonden dat deze
verwervingen als &#xE9;&#xE9;n verwerving zouden moeten worden
beoordeeld, worden beschouwd als &#xE9;&#xE9;n concentratie die tot
stand gebracht wordt op de dag van de laatste
transactie.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Onverminderd het bepaalde in het tweede lid worden voor de
            berekening  van de omzet van een betrokken onderneming als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste  lid</intref>, de omzetten van de
            volgende ondernemingen opgeteld:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrokken onderneming;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de ondernemingen waarin de betrokken onderneming
                    rechtstreeks of middellijk: </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>meer dan de helft van het kapitaal of de
                            bedrijfsactiva bezit,  dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de bevoegdheid heeft meer dan de helft van
                            de stemrechten uit  te oefenen, dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>de bevoegdheid heeft meer dan de helft van
                            de leden van de raad  van toezicht of van
                            bestuur, of van de krachtens de wet tot
                            vertegenwoordiging  bevoegde organen te
                            benoemen, dan wel</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                        <al>het recht heeft de onderneming te leiden;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ondernemingen die in een betrokken onderneming over
                    de in onderdeel  b
                    genoemde rechten of bevoegdheden beschikken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ondernemingen waarin een in onderdeel c bedoelde
                    onderneming over de  in onderdeel b genoemde rechten of
                    bevoegdheden beschikt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ondernemingen waarbij ten minste twee ondernemingen
                    als bedoeld in  de onderdelen a tot en met d gezamenlijk over de in
                    onderdeel b genoemde
                    rechten  of bevoegdheden beschikken.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien bij de concentratie betrokken ondernemingen
            gezamenlijk beschikken  over de in het derde lid, onderdeel
                b, genoemde rechten of
            bevoegdheden, wordt  voor de berekening van de omzet van de
            betrokken ondernemingen als bedoeld  in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geen rekening gehouden met de omzet, die het
                    resultaat is van de verkoop  van produkten en het
                    leveren van diensten tussen de gemeenschappelijke
                    onderneming  en elk van de betrokken ondernemingen
                    of van enige andere met de betrokken  onderneming
                    verbonden onderneming als bedoeld in het derde lid,
                    onderdelen  b tot en met
                        e;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rekening gehouden met de omzet die het resultaat is
                    van de verkoop  van produkten en het verlenen van
                    diensten tussen de gemeenschappelijke onderneming
                    en derde ondernemingen. Deze omzet wordt aan de
                    ondernemingen toegerekend  in verhouding tot hun
                    deelnemingen in de gemeenschappelijke onderneming.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Voor de berekening van de gezamenlijke omzet van de
            betrokken ondernemingen,  bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>,
            worden transacties tussen de in het derde  lid bedoelde
            ondernemingen buiten beschouwing gelaten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, wordt ten
            aanzien van banken en financi&#xEB;le instellingen als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368&amp;artikel=1%3A1" compleet="nee">artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht</extref> de omzet vervangen door de som
van de volgende, overeenkomstig de regels op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=417" compleet="nee">artikel 417 van
Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek</extref>, op de winst- en verliesrekening over
het voorafgaande boekjaar opgenomen
baten:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>rentebaten
en soortgelijke baten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>opbrengsten
uit waardepapieren;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>ontvangen
provisie;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>resultaat uit
financi&#xEB;le transacties;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>overige bedrijfsopbrengsten;</al></li></lijst><al>na aftrek van de belasting over de toegevoegde waarde en andere
rechtstreeks met de betrokken baten samenhangende
belastingen.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor verzekeraars in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op
het financieel
toezicht</extref> wordt
            voor de toepassing  van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, de omzet
            vervangen door de waarde van de bruto  geboekte premies in
            het voorafgaande boekjaar, waarvan voor ten minste &#x20AC;
            4&#xA0;540&#xA0;000 ontvangen van Nederlandse ingezetenen. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Melding </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>34</nr></kop><al>Het is verboden een concentratie tot stand te brengen voordat
        het voornemen  daartoe aan de raad is gemeld en
        vervolgens vier weken zijn  verstreken.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij een melding worden de bij algemene maatregel van bestuur
            aangewezen  gegevens verstrekt. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A4" compleet="nee">Artikel 4:4 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige  toepassing.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien niet is voldaan aan het eerste lid of indien de
            verstrekte gegevens  onvoldoende zijn voor de beoordeling
            van een melding, kan de raad  van de bij de concentratie betrokken
partijen, aanvulling van de melding
            verlangen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Door een onderneming bij de melding verstrekte gegevens die
            door die onderneming  als vertrouwelijk zijn aangemerkt,
            worden niet eerder openbaar gemaakt dan  nadat een week is
            verstreken na de bekendmaking van de daartoe strekkende
            beschikking van de raad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien met betrekking tot de in het derde lid bedoelde
            beschikking van  de raad een verzoek om een
            voorlopige voorziening als bedoeld  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A81" compleet="nee">artikel 8:81 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is gedaan, wordt de termijn,
            genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikelen 34</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">37, eerste en derde lid</intref>,
            opgeschort tot de dag  waarop de schriftelijke uitspraak van
            de voorzieningenrechter van de rechtbank, bedoeld  in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=93">artikel 93, eerste lid</intref>, is bekendgemaakt. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>36</nr></kop><al>Van een ontvangen melding wordt door de raad zo
        spoedig  mogelijk mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad deelt binnen vier weken na het
            ontvangen van een  melding mede of voor het tot stand
            brengen van de concentratie, waarop die  melding betrekking
            heeft, een vergunning is vereist.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De raad kan
bepalen dat een vergunning is vereist voor een concentratie waarvan hij
reden heeft om aan te nemen dat die de daadwerkelijke mededinging op de
Nederlandse markt of een deel daarvan op significante wijze zou kunnen
belemmeren, met name als het resultaat van het in het leven roepen of
het versterken van een economische machtspositie.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien de melding betrekking heeft op een
concentratie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid</intref>, waarmee de
co&#xF6;rdinatie van het concurrentiegedrag van de totstandbrengende
ondernemingen wordt beoogd of totstandgebracht, betrekt de raad bij
zijn besluit of een vergunning is vereist, tevens de criteria van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste en derde lid</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De
mededeling dat voor het totstandbrengen van de concentratie geen
vergunning is vereist, kan onder voorwaarden worden gedaan, indien uit
de terzake van de melding verstrekte gegevens en voorstellen zonder
meer blijkt dat de in het tweede en derde lid bedoelde gevolgen kunnen
worden vermeden indien aan die voorwaarden is voldaan.</al>
    </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien niet binnen vier weken toepassing is
gegeven aan het eerste lid is voor de concentratie geen vergunning
vereist. De in de vorige volzin bedoelde termijn vangt aan met ingang
van de eerstvolgende dag na ontvangst van de melding die niet een
zaterdag, zondag of algemeen erkende feestdag is in de zin van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene termijnenwet</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Door een
onvoorwaardelijke mededeling als bedoeld in het eerste lid, dat voor
een concentratie geen vergunning is vereist, houdt het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikel 34</intref>
vervatte verbod met betrekking tot die concentratie op te gelden.
Ingeval van een mededeling als bedoeld in het vierde lid, blijft het in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikel 34</intref> vervatte verbod gelden totdat aan de gestelde voorwaarden is
voldaan. Voldoen partijen niet of niet tijdig aan de voorwaarden, dan
is alsnog een vergunning
vereist.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al>Van een mededeling van de raad als bedoeld in
            het eerste  lid wordt mededeling gedaan in de Staatscourant.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    
    
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien
niet is voldaan aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=35">artikel 35, eerste lid</intref>, en de raad binnen vijf
werkdagen na de dag van ontvangst van de melding, degene die de melding
heeft gedaan, heeft verzocht om toezending van de ontbrekende gegevens
of documenten, vangt de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikelen 34</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">37, eerste en vijfde lid</intref>,
bedoelde termijn van vier weken aan op de dag waarop die gegevens of
documenten alsnog zijn verstrekt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onverminderd het eerste lid, wordt de in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikelen 34</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">37, eerste en vijfde lid</intref>, bedoelde termijn van vier
weken opgeschort met ingang van de dag waarop de raad op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=35">artikel 35, tweede lid</intref>, aanvulling van de melding verlangt tot de dag
waarop de aanvulling door elk van de partijen van wie aanvulling is
gevraagd, is gegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De termijn
kan voorts naar aanleiding van een met redenen omkleed verzoek van elk
van degenen die de melding doen door de raad eenmalig worden opgeschort
indien dat naar zijn oordeel in het belang van de behandeling van de
melding is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een melding geldt als
niet gedaan indien de in het tweede lid bedoelde aanvulling van
gegevens niet heeft plaatsgevonden binnen zes maanden na de datum
waarop het laatste verzoek tot aanvulling is gedaan en de termijn niet
ingevolge het derde lid is
opgeschort.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>39</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">Artikel 34</intref> geldt niet in geval van een openbaar overname of
            ruilaanbod  gericht op het verkrijgen van een deelname in
            het kapitaal van een onderneming,  mits daarvan onverwijld
            aan de raad melding wordt gedaan, en  de
            verkrijger de aan de deelname in het kapitaal verbonden
            stemrechten niet  uitoefent.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien de raad ter zake van een melding als
            bedoeld in het  eerste lid mededeelt dat op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikel 37, eerste lid</intref>, een vergunning  is vereist, dient de concentratie:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien niet binnen vier weken na die mededeling een
                    vergunning is aangevraagd,  dan wel de aanvraag om
                    een vergunning wordt ingetrokken of de vergunning
                    wordt  geweigerd, binnen dertien weken ongedaan te
                    worden gemaakt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de vergunning onder beperkingen wordt
                    verleend of daaraan voorschriften  worden verbonden,
                    binnen dertien weken na de verlening daarmee in
                    overeenstemming  te worden gebracht.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De raad kan, op verzoek van degene die een
            melding heeft  gedaan als bedoeld in het eerste lid, bepalen
            dat, in afwijking van het eerste  lid, de in dat lid
            bedoelde stemrechten mogen worden uitgeoefend om de volle
            waarde van diens belegging te handhaven.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>40</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan om gewichtige redenen op verzoek
            van degene  die een melding heeft gedaan, ontheffing
            verlenen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikel 34</intref> gestelde  verbod.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een ontheffing kan onder beperkingen worden verleend; aan
            een ontheffing  kunnen voorschriften worden verbonden. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien de raad na het verlenen van een
            ontheffing als bedoeld  in het eerste lid ter zake van de
            betrokken melding mededeelt dat op grond  van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikel 37,
            eerste lid</intref>, een vergunning is vereist, en de concentratie
            tot stand is gebracht voor de mededeling daarvan, dient de concentratie:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>indien niet binnen vier weken na die mededeling een
                    vergunning is aangevraagd,  dan wel de aanvraag om
                    een vergunning wordt ingetrokken of de vergunning
                    wordt  geweigerd, binnen dertien weken ongedaan te
                    worden gemaakt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien de vergunning onder beperkingen wordt
                    verleend of daaraan voorschriften  worden verbonden,
                    binnen dertien weken na de verlening daarmee in
                    overeenstemming  te worden gebracht.</al></li></lijst></lid></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Vergunningen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        
    <al>Het is verboden
zonder vergunning een concentratie tot stand te brengen waarvoor
ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikel 37</intref> een vergunning is
vereist.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        
    <al>Een vergunning
wordt geweigerd indien als gevolg van de voorgenomen concentratie de
daadwerkelijke mededinging op de Nederlandse markt of een deel daarvan
op significante wijze zou worden belemmerd, met name als het resultaat
van het in het leven roepen of het versterken van een economische
machtspositie. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">Artikel 37, derde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing
indien de aanvraag om een vergunning betrekking heeft op een
concentratie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid</intref>, waarmee de
co&#xF6;rdinatie van het concurrentiegedrag van de totstandbrengende
ondernemingen wordt beoogd of
totstandgebracht.</al></lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien ten minste een van de bij een concentratie betrokken
            ondernemingen  bij wettelijk voorschrift of door een
            bestuursorgaan is belast met het beheer  van diensten van
            algemeen economisch belang, kan een vergunning slechts
            worden  geweigerd indien de weigering van die vergunning de
            vervulling van de hun  toevertrouwde taak niet verhindert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Een vergunning kan onder beperkingen worden verleend; aan
            een vergunning  kunnen voorschriften worden verbonden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>42</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Een aanvraag om vergunning wordt ingediend bij de
            raad. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald welke
            gegevens bij  een aanvraag dienen te worden verstrekt.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Door een onderneming bij de aanvraag verstrekte gegevens die
            door die  onderneming als vertrouwelijk zijn aangemerkt,
            worden niet eerder openbaar  gemaakt dan nadat een week is
            verstreken na de bekendmaking van de daartoe  strekkende
            beschikking van de raad.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien met betrekking tot de in het derde lid bedoelde
            beschikking van  de raad een verzoek om een
            voorlopige voorziening als bedoeld  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A81" compleet="nee">artikel 8:81 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is gedaan, wordt de termijn,
            genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=44">artikel 44, eerste lid</intref>, opgeschort tot de dag
            waarop de schriftelijke  uitspraak van de
            voorzieningenrechter van de rechtbank, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=93">artikel
            93, eerste lid</intref>, is bekendgemaakt. </al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Van een ontvangen aanvraag wordt door de raad
            zo spoedig  mogelijk mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><al>Een onderneming verstrekt desgevraagd aan de raad
        de inlichtingen  omtrent bedrijfsgegevens van die onderneming,
        die voor de beoordeling van  een aanvraag om een vergunning
        redelijkerwijs nodig zijn. </al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>44</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad geeft zijn beschikking op de aanvraag
            binnen dertien  weken na ontvangst van die aanvraag. Het
            niet binnen dertien weken geven van  een beschikking wordt
            gelijkgesteld met het verlenen van een vergunning.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een aanvraag is ingediend voordat blijkens een
            mededeling van de  raad voor de desbetreffende
            concentratie een vergunning is vereist,  wordt deze niet in
            behandeling genomen alvorens die mededeling is
            bekendgemaakt.  De in het eerste lid genoemde termijn vangt
            aan op het moment van die bekendmaking. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De beschikking wordt, nadat zij is bekendgemaakt, ter inzage
            gelegd bij  de mededingingsautoriteit. Gegevens die
            ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Wet
                openbaarheid  van bestuur</extref> niet voor
            verstrekking in aanmerking komen, worden niet ter inzage  gelegd.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Van de beschikking wordt mededeling gedaan in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>45</nr></kop><al>De raad kan een vergunning intrekken indien de
        verstrekte  gegevens zodanig onjuist waren dat op de aanvraag
        anders zou zijn beslist  als de juiste gegevens wel bekend
        zouden zijn geweest.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>46</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan om gewichtige redenen op verzoek
            van degene  die een vergunning heeft aangevraagd, ontheffing
            verlenen van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=41">artikel  41, eerste lid</intref>, gestelde verbod
            tot op die aanvraag onherroepelijk is beslist. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een ontheffing kan onder beperkingen worden verleend; aan
            een ontheffing  kunnen voorschriften worden verbonden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien nadat een ontheffing is verleend als bedoeld in het
            eerste lid  de aanvraag om een vergunning wordt ingetrokken
            of de vergunning wordt geweigerd,  dient de concentratie,
            voor zover deze dan reeds is tot stand gebracht, binnen
            dertien weken ongedaan te worden gemaakt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Indien de vergunning onder beperkingen wordt verleend of
            daaraan voorschriften  worden verbonden, dient de
            concentratie, voor zover deze dan reeds is tot  stand
            gebracht, binnen dertien weken daarmee in overeenstemming te
            worden  gebracht.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>47</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onze Minister kan, nadat de raad een
            vergunning voor het  tot stand brengen van een concentratie
            heeft geweigerd, op een daartoe strekkende  aanvraag
            besluiten die vergunning te verlenen indien naar zijn
            oordeel gewichtige  redenen van algemeen belang die zwaarder
            wegen dan de te verwachten belemmering  van de mededinging,
            daartoe nopen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Een aanvraag als bedoeld in het eerste lid kan worden gedaan
            tot vier  weken nadat de beschikking van de
            raad om een vergunning te  weigeren
            onherroepelijk is geworden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien een aanvraag als bedoeld in het eerste lid is gedaan
            wordt de behandeling  van beroepschriften inzake de
            beschikking van de raad  opgeschort, totdat op
            die aanvraag onherroepelijk is beslist. </al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald welke
        gegevens bij  een tot Onze Minister gerichte aanvraag om een
        vergunning dienen te worden  verstrekt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onze Minister geeft zijn beschikking op een aanvraag, in
            overeenstemming  met het gevoelen van de ministerraad,
            binnen twaalf weken na ontvangst van die  aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=44">Artikel 44, derde en vierde lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">5a</nr>
        <titel status="officieel">Toezeggingsbesluit</titel>
    </kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">49a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een onderneming of een ondernemersvereniging
kan voor het opmaken van een rapport als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=59">artikel 59</intref>, of
indien een rapport is vastgesteld, tot het moment waarop een beslissing
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=62">artikel 62</intref> is genomen bij de raad een aanvraag doen tot
het nemen van een besluit waarmee de raad een in die aanvraag opgenomen
toezegging voor de onderneming of de ondernemersvereniging bindend
verklaart
opdat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>wordt voorkomen dat zal worden gehandeld in strijd
met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">24, eerste lid</intref>, of</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het handelen in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,
of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">24, eerste lid</intref> wordt gestaakt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De raad kan een besluit als bedoeld in het eerste
lid nemen indien naar het oordeel van de
raad:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>verzekerd is dat de onderneming of
ondernemersvereniging als gevolg van het besluit zal handelen in
overeenstemming met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">24, eerste
lid</intref>,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de onderneming of de
ondernemersvereniging aannemelijk maakt dat zij het besluit op
controleerbare wijze zal naleven, en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>in een concreet geval het nemen van het besluit
uit een oogpunt van handhaving van de wet doelmatiger is dan het
opleggen van een bestuurlijke boete of een last onder
dwangsom.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij een
besluit als bedoeld in het eerste lid, besluit de raad tevens geen
onderzoek te starten, een reeds ingesteld onderzoek niet langer voort
te zetten, geen rapport op te maken of af te zien van het opleggen van
een bestuurlijke boete of een last onder dwangsom. Het besluit bevat geen oordeel
over de verenigbaarheid van het gedrag van de onderneming of de
ondernemersvereniging met het bepaalde bij of krachtens deze
wet.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Nadat de raad een besluit als
bedoeld in het eerste lid heeft genomen gedraagt de onderneming of de
ondernemersvereniging zich overeenkomstig dat besluit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Een besluit als bedoeld in het eerste lid, wordt
voor een bepaalde periode gegeven. De raad kan besluiten het besluit
telkens voor een bepaalde periode te
verlengen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">49b</nr></kop><al>Op de
voorbereiding van een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, eerste lid</intref>,
of een besluit tot verlenging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, vijfde lid,
tweede volzin</intref>, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van
toepassing.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">49c</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat de raad een besluit als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, eerste lid</intref>, of een besluit tot verlenging als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, vijfde lid, tweede volzin</intref>, heeft genomen kan hij alsnog
een onderzoek instellen
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>er een wezenlijke verandering is opgetreden in de
feiten waarop het besluit berust,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het besluit berust op door de onderneming of de
ondernemersvereniging verstrekte onvolledige, onjuiste of misleidende
gegevens, of</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de onderneming of de
ondernemersvereniging handelt in strijd met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, vierde
lid</intref>.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De raad kan
gedurende het onderzoek, bedoeld in het eerste lid, een besluit als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, eerste lid</intref>, of een besluit tot verlenging als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, vijfde lid, tweede volzin</intref>, intrekken dan wel
wijzigen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op de voorbereiding van
een besluit tot wijziging als bedoeld in het tweede lid, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling
3.4 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">49d</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, eerste lid</intref>, of een besluit tot
verlenging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel 49a, vijfde lid, tweede volzin</intref>,
wordt, nadat het is bekendgemaakt, ter inzage gelegd bij de
mededingingsautoriteit. Gegevens die ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Wet
openbaarheid van bestuur</extref> niet voor verstrekking in aanmerking komen,
worden niet ter inzage gelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Van
het besluit wordt mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>6</nr>
        <titel>Toezicht en onderzoek </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Toezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>50</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met het toezicht op de naleving van het bepaalde bij of
            krachtens deze  wet zijn belast de bij besluit van de
            raad aangewezen ambtenaren  van de mededingingsautoriteit.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De krachtens het eerste lid aangewezen ambtenaren beschikken
            met het oog  op de toepassing van de bevoegdheid van de
            raad, bedoeld in  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=9">artikel
9, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=13">artikel 13, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=15">artikel 15, tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89a">artikel
89a, eerste lid</intref>,  over de
            bevoegdheden, die hun zijn toegekend ter uitoefening van het
            toezicht. </al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Van een besluit als bedoeld in het eerste lid wordt
            mededeling gedaan  door plaatsing in de <nadruk type="cur">Staatscourant</nadruk>.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>
        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">Artikel 5:17 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> is niet van toepassing  op
        geschriften met betrekking tot de toepassing van
        mededingingsregels, gewisseld  tussen een onderneming en een
        advocaat die is toegelaten tot de balie, die  zich bij de
        onderneming bevinden, doch waarop, indien zij zich zouden
        bevinden  bij die advocaat, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel 5:20, tweede lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref>  van toepassing
        zou zijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van degenen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0; van het Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al></lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Onderzoek </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>52</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Met het onderzoek zijn belast de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=50">artikel 50,
            eerste lid</intref>, aangewezen  ambtenaren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Ten dienste van het onderzoek beschikken zij over de
            bevoegdheden die  hun in deze paragraaf worden toegekend,
            alsmede, met inachtneming van de daaraan  in deze paragraaf
            gestelde beperkingen, over de bevoegdheden die hun zijn
            toegekend ter uitoefening van het toezicht, bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=50">artikel 50, eerste  lid</intref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">53</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren een
        redelijk  vermoeden hebben dat een bepaalde onderneming of
        ondernemersvereniging een  overtreding heeft begaan, is er geen
        verplichting aan de zijde van die onderneming  of
        ondernemersvereniging ter zake een verklaring af te leggen. De
        betrokkenen  worden hiervan in kennis gesteld voordat hun
        mondeling ter zake om informatie  wordt gevraagd. </al></lid>
<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van degenen,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0; van het Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    
    <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd
        om bedrijfsruimten  en voorwerpen te verzegelen, voor zover dat voor de
        uitoefening van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel 5:17 van de Algemene  wet
        bestuursrecht</extref> bedoelde bevoegdheden
        redelijkerwijs noodzakelijk is.</al>
</artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">54a</nr></kop><al>De
werkzaamheden in verband met het opleggen van een bestuurlijke boete
of een last onder dwangsom worden verricht door personen die niet betrokken zijn geweest
bij de opstelling van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=59">artikel 59, eerste lid</intref>, onderscheidenlijk
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=77">77, eerste lid</intref>, bedoelde rapport en het daaraan voorafgaande
onderzoek.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren zijn bevoegd een woning
zonder toestemming van de bewoner te betreden en te doorzoeken, voor
zover dat voor de uitoefening van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel 5:17 van de Algemene
wet bestuursrecht</extref> bedoelde bevoegdheden redelijkerwijs noodzakelijk
is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren oefenen de hun in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel
5:17 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> toegekende bevoegdheden alsmede
de bevoegdheid tot binnentreden en doorzoeken als bedoeld in het eerste
lid, zo nodig uit met behulp van de sterke
arm.</al></lid>
</artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55a</nr>
    </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor het betreden of het doorzoeken, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=55">artikel 55, eerste lid</intref>, is een voorafgaande machtiging vereist van
de rechter-commissaris, belast met de behandeling van strafzaken bij de
rechtbank te Rotterdam. De machtiging kan bij wijze van
voorzorgsmaatregel worden gevraagd. De machtiging wordt zo mogelijk
getoond.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=171" compleet="nee">Artikel 171 van het
Wetboek van Strafvordering</extref> is van overeenkomstige toepassing. De
rechter-commissaris kan het openbaar ministerie horen alvorens te
beslissen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Tegen de beslissing van
de rechter-commissaris staat voor zover het verzoek om een machtiging
niet is toegewezen, voor de raad binnen veertien dagen beroep open bij
de rechtbank te Rotterdam.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het
betreden of het doorzoeken vindt plaats onder toezicht van de
rechter-commissaris.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen
2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=3" compleet="nee">3 van de Algemene wet op het binnentreden</extref> zijn niet van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55b</nr>
    </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een machtiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=55a">artikel 55a</intref> is
met redenen omkleed en ondertekend en
vermeldt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam van de rechter-commissaris die de
machtiging heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de naam of
het nummer en de hoedanigheid van degene aan wie de machtiging is
gegeven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de wettelijke bepalingen
waarop de doorzoeking en het binnentreden berusten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het doel en voorwerp van het
onderzoek;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de
dagtekening.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
het betreden of het doorzoeken dermate spoedeisend is dat de machtiging
niet tevoren op schrift kan worden gesteld, zorgt de
rechter-commissaris zo spoedig mogelijk voor de
opschriftstelling.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De machtiging
blijft ten hoogste van kracht tot en met de derde dag na die waarop zij
is gegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=6" compleet="nee">Artikel 6 van de
Algemene wet op het binnentreden</extref> is niet van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">55c</nr>
    </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
ambtenaar die is binnengetreden of een doorzoeking als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=55">artikel 55</intref> heeft verricht, maakt op zijn ambtseed of -belofte een
schriftelijk verslag op omtrent het binnentreden of de
doorzoeking.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In het verslag
vermeldt
hij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>zijn naam of nummer en zijn
hoedanigheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de dagtekening van de
machtiging en de naam van de rechter-commissaris die de machtiging
heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de wettelijke
bepalingen waarop de doorzoeking en het binnentreden
berusten;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de plaats waar is
binnengetreden of is doorzocht en de naam van degene bij wie is
binnengetreden of de doorzoeking is verricht;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de wijze van binnentreden en het tijdstip waarop
de doorzoeking is begonnen en is be&#xEB;indigd;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>hetgeen tijdens het onderzoek is verricht en
overigens is voorgevallen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de namen
of nummers en de hoedanigheid van de overige personen die zijn
binnengetreden of aan de doorzoeking hebben
deelgenomen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het
verslag wordt uiterlijk op de vierde dag na die waarop is
binnengetreden of de doorzoeking is be&#xEB;indigd, toegezonden aan
de rechter-commissaris die de machtiging heeft gegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een afschrift van het verslag wordt uiterlijk op
de vierde dag na die waarop is binnengetreden of de doorzoeking is
be&#xEB;indigd, aan degene bij wie is binnengetreden of bij wie de
doorzoeking is verricht, uitgereikt of toegezonden. Indien het doel van
het onderzoek daartoe noodzaakt, kan deze uitreiking of toezending
worden uitgesteld. Uitreiking of toezending geschiedt in dat geval,
zodra het belang van dit doel het toestaat. Indien het niet mogelijk is
het afschrift uit te reiken of toe te zenden, houdt de
rechter-commissaris of de ambtenaar die is binnengetreden of de
doorzoeking heeft verricht, het afschrift gedurende zes maanden
beschikbaar voor degene bij wie is binnengetreden of bij wie de
doorzoeking is verricht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de Algemene wet op het binnentreden</extref> zijn niet
van
toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Overtredingen verbod van
            mededingingsafspraken en verbod  van misbruik van een
            economische machtspositie </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Bestuurlijke boete, last onder dwangsom en bindende
aanwijzing</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">56</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Ingeval
van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">artikel 24, eerste
lid</intref>, kan de raad de
overtreder:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
bestuurlijke boete
opleggen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een last
onder dwangsom
opleggen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>een
bindende aanwijzing tot naleving van deze wet
opleggen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Ingeval
van overtreding van een bindende aanwijzing als bedoeld in het eerste
lid, onder c, kan de raad de overtreder een bestuurlijke boete of een
last onder dwangsom
opleggen.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">57</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
bestuurlijke boete bedraagt ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000 of,
indien dat meer is, ten hoogste 10% van de omzet van de onderneming dan
wel, indien de overtreding door een ondernemersvereniging is begaan,
van de gezamenlijke omzet van de ondernemingen die van de vereniging
deel uitmaken, in het boekjaar voorafgaande aan de beschikking. Indien
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A1" compleet="nee">artikel 5:1, derde lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
toepassing is gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0;, van
het Wetboek van Strafrecht</extref>, bedraagt voor de daar bedoelde overtreder
de bestuurlijke boete ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De berekening van de omzet, bedoeld in het eerste lid,
            geschiedt op de  voet van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=377" compleet="nee">artikel 377, zesde
            lid, van boek 2 van het Burgerlijk  Wetboek</extref> voor de netto-omzet.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Aan een
last onder dwangsom kunnen voorschriften worden verbonden inzake het
verstrekken van gegevens aan de
raad.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een last geldt voor een door de raad te
            bepalen termijn  van ten hoogste twee jaren.</al>
    </lid>
    
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">58a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
last onder dwangsom kan worden opgelegd in de vorm van een structurele
maatregel als bedoeld in artikel 7 van Verordening 1/2003, indien die
maatregel evenredig is aan de gepleegde overtreding en noodzakelijk is
om aan de overtreding daadwerkelijk een einde te maken. Een structurele
maatregel kan uitsluitend worden opgelegd indien er niet een even
effectieve maatregel ter correctie van de overtreding bestaat of indien
een dergelijke maatregel voor de betrokken onderneming of
ondernemersvereniging meer belastend zou zijn dan de structurele
maatregel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=58">Artikel 58, tweede lid</intref>,
is niet van
toepassing.</al></lid></artikel></paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Procedure </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">59</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien de
raad na afloop van het onderzoek een redelijk vermoeden heeft dat een
overtreding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=56">artikel 56</intref> is begaan en dat daarvoor een
bestuurlijke boete of een last onder dwangsom dient te worden opgelegd,
doet hij een rapport als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">artikel 5:48, eerste lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> opmaken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Voor
zover het rapport strekt ter voorbereiding van het opleggen van een
last onder dwangsom, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.4.2" compleet="nee">afdeling 5.4.2 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van overeenkomstige toepassing.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Van
hetgeen mondeling naar voren is gebracht bij het geven van een
zienswijze ten aanzien van het rapport wordt een verslag
gemaakt.</al>
                        </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">59a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Alvorens
een bestuurlijke boete op te leggen kan de boekhouding van de onderneming of de
ondernemersvereniging door bij besluit van de raad aangewezen
ambtenaren van de mededingingsautoriteit worden onderzocht teneinde de
voor de oplegging van de bestuurlijke boete in aanmerking te nemen financi&#xEB;le
gegevens te kunnen bepalen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in
het eerste lid bedoelde ambtenaren kunnen zich ten behoeve van het
onderzoek, bedoeld in het eerste lid, laten bijstaan door een
accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het
Burgerlijk Wetboek</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De onderneming
of de ondernemersvereniging is verplicht medewerking te verlenen aan
een onderzoek als bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel>
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Beschikkingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">62</nr>
                        </kop>
                        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A51" compleet="nee">artikel 5:51, eerste lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref>, beslist de raad omtrent het opleggen van
een bestuurlijke boete of een last onder dwangsom binnen acht maanden
na dagtekening van het
rapport.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">63</nr>
                        </kop>
                        <al>De werking van een beschikking als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=56">artikel 56</intref> wordt, voor zover daarbij een bestuurlijke boete wordt
opgelegd, opgeschort totdat de beroepstermijn is verstreken of, indien
beroep is ingesteld, op het beroep is
beslist.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
vervaltermijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A45" compleet="nee">artikel 5:45 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> wordt telkens gestuit door een handeling
van de mededingingsautoriteit ter verrichting van een onderzoek of
procedure met betrekking tot de overtreding, alsmede door een
dergelijke handeling van de Commissie van de Europese Gemeenschappen of
van een mededingingsautoriteit van een andere lidstaat van de Europese
Unie met betrekking tot een overtreding van de artikelen 81 en 82 van
het Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De stuiting van de
vervaltermijn gaat in op de dag waarop tenminste &#xE9;&#xE9;n
onderneming of ondernemersvereniging die aan de overtreding heeft
deelgenomen, dan wel &#xE9;&#xE9;n van degenen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0; van het Wetboek van
Strafrecht</extref>, van de handeling schriftelijk in kennis wordt
gesteld.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op het moment van
stuiting vangt de vervaltermijn opnieuw aan. De bevoegdheid,
bedoeld in het eerste lid vervalt echter uiterlijk tien jaren nadat de
overtreding heeft plaatsgevonden, verlengd met de periode waarin de
vervaltermijn ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A45" compleet="nee">artikel 5:45, derde lid, van
de Algemene wet
bestuursrecht</extref> wordt
opgeschort.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een beschikking waarbij een bestuurlijke
boete of een last onder dwangsom als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=56">artikel 56</intref> wordt
opgelegd
            wordt, nadat zij  is bekendgemaakt, ter inzage gelegd bij de mededingingsautoriteit. De beschikking wordt
niet eerder ter inzage gelegd, dan nadat vijf dagen zijn verstreken na
de bekendmaking van de
beschikking.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Van de beschikking wordt mededeling gedaan in de Staatscourant. Gegevens  die ingevolge
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Wet
                openbaarheid van bestuur</extref> niet voor
            verstrekking  in aanmerking komen, worden niet ter inzage gelegd. Van de beschikking wordt
niet eerder mededeling gedaan, dan nadat vijf dagen zijn verstreken na
de bekendmaking van de
beschikking.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Wijziging of intrekking van de last
            onder dwangsom </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad kan een last onder dwangsom wijzigen
            of intrekken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.1.2" compleet="nee">afdeling 4.1.2 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> stelt  de
            raad, alvorens toepassing te geven aan het
            eerste lid, de
overtreder  in de gelegenheid schriftelijk
            of mondeling zijn zienswijze kenbaar te maken. </al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
                           <label>&#xA7;</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Invordering
van de bestuurlijke
boete</titel>
                        </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">67</nr>
                        </kop>
                        <al>Een bestuurlijke boete wordt betaald binnen
dertien weken nadat de beschikking waarbij de bestuurlijke boete is
opgelegd, bekend is
gemaakt.</al></artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">68</nr>
                        </kop>
                        <al>Verzet schorst de tenuitvoerlegging van een
dwangbevel dat strekt tot invordering van de bestuurlijke
boete.</al></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">68a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ingeval
de bestuurlijke boete is opgelegd aan een ondernemersvereniging, kan de raad bij
gebreke van betaling binnen de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A112" compleet="nee">artikel 4:112, eerste lid, van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> bedoelde
termijn als gevolg van insolventie van de ondernemersvereniging, bij
elke onderneming waarvan een vertegenwoordiger deel uitmaakte van het
betrokken besluitvormende orgaan van de ondernemersvereniging op het
tijdstip dat de beslissing tot het maken van de overtreding werd
genomen, de bestuurlijke boete invorderen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien na invordering overeenkomstig het eerste
lid, de bestuurlijke boete niet volledig is betaald, kan de raad van elk van de bij
de ondernemersvereniging aangesloten ondernemingen die op de markt
waarop de overtreding is begaan in de desbetreffende periode werkzaam
waren, het resterende bedrag vorderen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij toepassing van het eerste en het tweede lid
kan van elke onderneming geen hoger bedrag worden gevorderd dan 10% van
de omzet over het boekjaar voorafgaande aan de
beschikking.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een onderneming
waarvan op grond van het eerste of tweede lid een bestuurlijke boete wordt
gevorderd, is niet verplicht tot betaling indien zij aantoont dat zij
de beslissing van de ondernemersvereniging tot het begaan van de
overtreding niet heeft uitgevoerd en zij hetzij niet op de hoogte was
van die beslissing hetzij actief afstand heeft genomen van die
beslissing voordat het onderzoek naar de overtreding was
aangevangen.</al></lid></artikel></paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
        <titel status="officieel">Overige overtredingen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Overtredingen medewerkingsplicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    
    
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De raad kan degene die jegens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=50">artikel&#xA0;50, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel&#xA0;52, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89g">artikel&#xA0;89g, eerste lid</intref>, bedoelde ambtenaren in strijd handelt met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=59a">artikel&#xA0;59a, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=77a">77a, derde lid</intref>, of met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel&#xA0;5:20, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, een bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450 000 of, indien dat meer is, van ten hoogste 1% van de omzet van de onderneming dan wel, indien de overtreding door een ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar voorafgaande aan de beschikking.</al>
                     </lid><lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=184" compleet="nee">Artikel 184 van het Wetboek van
            Strafrecht</extref> is niet van toepassing op de  in
            het eerste lid bedoelde overtreding.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    
    
    
<al>Ingeval de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>, bedoelde overtreding
            een weigering  inhoudt medewerking te verlenen aan de
            toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A17" compleet="nee">artikel 5:17, eerste  lid, van
                de Algemene wet bestuursrecht</extref> kan de
            raad een last  onder dwangsom opleggen om
            inzage te verlenen in in die last aangegeven zakelijke
            gegevens en bescheiden.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1a</nr>
        <titel>Overtreding verplichtingen inzake
            financi&#xEB;le transparantie</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">70a</nr>
                        </kop>
                        <al>De raad kan ingeval van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25b">artikel
25b, eerste of tweede lid</intref>, of van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25e">artikel 25e, eerste volzin</intref>, de
overtreder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000
of, indien dat meer is, van ten hoogste 1% van de omzet van de
onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
last onder dwangsom
opleggen.</al>
                           </li>
                        </lijst></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">1b</nr><titel status="officieel">Overtreding
verzegeling</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">70b</nr></kop><lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De raad
kan degene, die een verzegeling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=54">artikel 54, eerste lid</intref>,
verbreekt, opheft of beschadigt, of de door de verzegeling bedoelde
afsluiting op andere wijze verijdelt, een bestuurlijke boete opleggen
van ten hoogste &#x20AC; 450&#xA0;000 of, indien dat meer is, van ten
hoogste 1% van de omzet van de onderneming dan wel, indien de
overtreding door een ondernemersvereniging is begaan, van de
gezamenlijke omzet van de ondernemingen die van de vereniging deel
uitmaken, in het boekjaar voorafgaande aan de
beschikking.</al>
                        </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=199" compleet="nee">Artikel 199 van het Wetboek van Strafrecht</extref> is niet
van toepassing op de in het eerste lid bedoelde
overtreding.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf>                     <kop>
                        <label>&#xA7;</label>
                        <nr status="officieel">1c</nr>
                        <titel status="officieel">Overtredingen
van verplichtingen aangaande overheden en
overheidsbedrijven</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">70c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De raad
kan ingeval van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25i">artikel 25i, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25j">25j, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25k">artikel 25k</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25l">artikel
25l</intref>:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>verklaren
dat hij de overtreding heeft vastgesteld,
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de overtreder een
last onder dwangsom opleggen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Aan een
last onder dwangsom kunnen voorschriften worden verbonden inzake het
verstrekken van gegevens aan de
raad.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  </paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Overtredingen concentratietoezicht </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">71</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=40">artikel 40, tweede lid</intref>, of van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=46">artikel 46, tweede lid</intref>, aan een ontheffing als in het desbetreffende
artikel bedoeld verbonden voorschriften niet worden nageleefd, kan de
raad de overtreder een bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000 of, indien dat meer is, van ten hoogste 10%
van de omzet van de onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">72</nr>
                        </kop>
                        <al>De raad kan degene die, in strijd handelt met
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=43">artikel 43</intref>, een bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000 of, indien dat meer is, van ten hoogste 1%
van de omzet van de onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">73</nr>
                        </kop>
                        <al>De raad kan degene die onjuiste of onvolledige
gegevens verstrekt bij een melding van een concentratie op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikel 34</intref> of bij een aanvraag om een vergunning voor het tot stand
brengen van een concentratie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=41">artikel 41, eerste lid</intref>, een
bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000
of, indien dat meer is, van ten hoogste 1% van de omzet van de
onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">74</nr>
                        </kop>
                        <al>De raad kan ingeval van overtreding
van:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=34">artikel
34</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=39">artikel
39, tweede lid, onder a of
b</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=40">artikel 40,
derde lid, onder a of
b</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=41">artikel 41,
eerste
lid</intref>,</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>5&#xB0;.</li.nr>
                              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=46">artikel
46, derde of vierde lid</intref>, de
overtreder,</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>een
bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000
of, indien dat meer is, van ten hoogste 10% van de omzet van de
onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>een
last onder dwangsom
opleggen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </li>
                        </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">75</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikel 37, vierde lid</intref>,
opgelegde voorwaarden niet worden nageleefd of op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=41">artikel 41</intref>
aan een vergunning verbonden voorschriften niet worden nageleefd, kan
de raad de
overtreder:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een
bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000
of, indien dat meer is, van ten hoogste 10% van de omzet van de
onderneming dan wel, indien de overtreding door een
ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de
ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar
voorafgaande aan de
beschikking;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>een
last onder dwangsom
opleggen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">75a</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A1" compleet="nee">artikel 5:1, derde lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> bij overtredingen als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=69">artikelen 69</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70a">70a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70b">70b</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=71">71 tot en met 75</intref> toepassing is gegeven aan
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0;, van het Wetboek van Strafrecht</extref>,
bedraagt voor de daar bedoelde overtreder de bestuurlijke boete ten
hoogste
&#x20AC;&#xA0;450&#xA0;000.</al></artikel><artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">76</nr>
                        </kop>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=57">Artikel 57, tweede lid</intref>, is van toepassing ten
aanzien van het opleggen van een bestuurlijke boete op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70a">70a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70b">70b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=71">71</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=72">72</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=73">73</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=74">74</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=75">75</intref> of
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=75a">75a</intref>.</al></artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">2a</nr><titel status="officieel">Overtreding
toezeggingsbesluit</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76a</nr></kop><al>De raad kan in geval van overtreding van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=49a">artikel&#xA0;49a, vierde lid</intref>, de overtreder een bestuurlijke boete opleggen van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;450 000 of, indien dat meer is, van ten hoogste 10% van de omzet van de onderneming dan wel, indien de overtreding door een ondernemersvereniging is begaan, van de gezamenlijke omzet van de ondernemingen die van de vereniging deel uitmaken, in het boekjaar voorafgaande aan de beschikking.</al></artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
        <titel status="officieel">Procedure </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">77</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Indien
een ambtenaar als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel 52, eerste lid</intref>, vaststelt dat een
overtreding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=69">artikel 69, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70a">70a, eerste lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70b">70b, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70c">70c, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=71">71</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=72">72</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=73">73</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=74">74, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=75">75, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=76a">76a</intref>, is
begaan, maakt hij daarvan een rapport als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">artikel 5:48,
eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> op.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Voor
zover het rapport strekt ter voorbereiding van het opleggen van een
last onder dwangsom, is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.4.2" compleet="nee">afdeling 5.4.2 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">77a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Alvorens
een bestuurlijke boete op te leggen kan de boekhouding van de onderneming of de
ondernemersvereniging door bij besluit van de raad aangewezen
ambtenaren van de mededingingsautoriteit worden onderzocht teneinde de
voor de oplegging van de bestuurlijke boete in aanmerking te nemen financi&#xEB;le
gegevens te kunnen bepalen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De in
het eerste lid bedoelde ambtenaren kunnen zich ten behoeve van het
onderzoek, bedoeld in het eerste lid, laten bijstaan door een
accountant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393, eerste lid, van Boek 2 van het
Burgerlijk Wetboek</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De onderneming
of de ondernemersvereniging is verplicht medewerking te verlenen aan
een onderzoek als bedoeld in het eerste
lid.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">80</nr>
                        </kop>
                        <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=63">artikelen 63</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=67">67</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=68">68</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=68a">68a</intref> zijn van toepassing
op de in dit hoofdstuk bedoelde bestuurlijke
boete.</al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">82</nr>
    </kop>
    
    
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De vervaltermijn, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A45" compleet="nee">artikel 5:45 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> wordt voor twee jaren gestuit door het instellen van
een onderzoek als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=52">artikel
52</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De stuiting van de
vervaltermijn gaat in op de dag waarop tenminste &#xE9;&#xE9;n
onderneming of ondernemersvereniging die aan de overtreding heeft
deelgenomen, dan wel &#xE9;&#xE9;n van degenen, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51, tweede lid, onder 2&#xB0; van het Wetboek van
Strafrecht</extref>, van de handeling schriftelijk in kennis wordt
gesteld.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">82a</nr>
                        </kop>
                        <al>De bevoegdheid tot het opleggen van een last onder
dwangsom als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70a">artikel 70a</intref> vervalt vijf jaren nadat de
overtreding is
begaan.</al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">82b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
beschikking waarbij een verklaring of een last onder dwangsom als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=70c">artikel 70c</intref> wordt opgelegd wordt, nadat zij is
bekendgemaakt, ter inzage gelegd bij de mededingingsautoriteit. De
beschikking wordt niet eerder ter inzage gelegd, dan nadat vijf dagen
zijn verstreken na de bekendmaking van de beschikking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Van de
beschikking wordt mededeling gedaan in de Staatscourant. Gegevens die
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005252&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de Wet openbaarheid van bestuur</extref> niet voor
verstrekking in aanmerking komen, worden niet ter inzage gelegd. Van de
beschikking wordt niet eerder mededeling gedaan, dan nadat vijf dagen
zijn verstreken na de bekendmaking van de
beschikking.</al>
                     </lid>
                  </artikel></paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Voorlopige last onder dwangsom </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad kan een voorlopige last onder dwangsom
            opleggen,  indien naar zijn voorlopig oordeel aannemelijk is
            dat <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=24">artikel 24, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=41">artikel 41, eerste
lid</intref>, is
            overtreden, en onverwijlde spoed, gelet op de  belangen van
            de door de overtreding getroffen ondernemingen of het belang
            van instandhouding van een daadwerkelijke mededinging, dat vereist.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een voorlopige last verplicht de overtreder, tot het verrichten  of nalaten van in die last
            omschreven feitelijke gedragingen of rechtshandelingen. </al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=5.3.2" compleet="nee">Afdeling
5.3.2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige
toepassing op de voorlopige last onder
dwangsom.</al>
                        </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">84</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De raad deelt zijn voornemen een voorlopige
            last op te leggen  schriftelijk en met redenen omkleed mee
            aan de
overtreder.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=4.1.2" compleet="nee">afdeling 4.1.2 van de Algemene
                wet bestuursrecht</extref> stelt  de
            raad de
overtreder  in de gelegenheid
            schriftelijk of mondeling hun zienswijze kenbaar te maken
            over het in het eerste lid bedoelde voornemen. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">85</nr>
                        </kop>
                        <al>De voorlopige last vervalt in ieder
geval:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien
niet binnen zes maanden nadat de beschikking is gegeven een rapport als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A48" compleet="nee">artikel 5:48 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is opgemaakt,
op het tijdstip waarop die zes maanden zijn
verstreken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>indien
binnen de onder a bedoelde termijn het rapport is opgemaakt, zodra een
beschikking is gegeven waarbij een bestuurlijke boete of een last onder
dwangsom wordt
opgelegd.</al>
                           </li>
                        </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>86</nr></kop><al>Op een beschikking omtrent een voorlopige last is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=65">artikel 65</intref> van
        overeenkomstige  toepassing.</al></artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>87</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De raad kan een voorlopige last opheffen of wijzigen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=84">artikelen 84</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=85">85</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=86">86</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>10</nr>
        <titel>Toepassing van de
      EG-mededingingsregels</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>88</nr></kop><al>De raad wordt aangemerkt als de mededingingsautoriteit voor
Nederland in de zin van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> en als bevoegde autoriteit in de
zin van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref> en oefent de krachtens de verordeningen op grond
van artikel 83 van het Verdrag bestaande bevoegdheid uit om de artikelen 81
en 82 van het Verdrag toe te passen, alsmede de krachtens artikel 84 van het
Verdrag bestaande bevoegdheid om te beslissen over de toelaatbaarheid van
mededingingsafspraken en over het misbruik maken van een machtspositie op
de gemeenschappelijke markt.</al></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    <al>Ter zake van de uitoefening van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=88">artikel 88</intref> bedoelde bevoegdheden
zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;hoofdstuk=5a">hoofdstukken 5A</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;hoofdstuk=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;hoofdstuk=7">7</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;hoofdstuk=9">9</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89a</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De raad oefent de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid</intref>, van
<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> bestaande bevoegdheid uit tot het buiten toepassing verklaren
van een groepsvrijstelling.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op de voorbereiding van de beschikking is <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;afdeling=3.4" compleet="nee">afdeling 3.4 van de Algemene
wet bestuursrecht</extref> van toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een beschikking op grond van het eerste lid treedt niet eerder in werking
dan zes weken na de datum van haar terinzagelegging overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A44" compleet="nee">artikel 3:44, eerste lid, onderdeel a, van de
Algemene wet
bestuursrecht</extref>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89b</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Met het verlenen van bijstand bij een inspectie op grond van een mededingingsverordening
door de Commissie van de Europese Gemeenschappen, zijn belast de krachtens
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=50">artikel 50, eerste lid</intref>, aangewezen ambtenaren.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A12" compleet="nee">Artikel 5:12 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij verzet tegen een inspectie door de Commissie van de Europese Gemeenschappen,
verlenen de aangewezen ambtenaren de nodige bijstand om de Commissie van de
Europese Gemeenschappen in staat te stellen de inspectie te verrichten, zo
nodig met behulp van de sterke arm.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">89c</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Voor het verlenen van de nodige bijstand indien een onderneming of ondernemersvereniging
zich verzet tegen een inspectie op grond van een mededingingsverordening door
de Commissie van de Europese Gemeenschappen is voor zover de inspectie een
doorzoeking omvat, een voorafgaande machtiging vereist van de rechter-commissaris,
belast met de behandeling van strafzaken bij de rechtbank te Rotterdam.
De machtiging wordt zo mogelijk getoond.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris gaat bij de toetsing van het verzoek tot machtiging
na of de voorgenomen dwangmaatregelen niet willekeurig zijn of onevenredig
zijn in verhouding tot het voorwerp van de inspectie, zoals is bepaald in
de mededingingsverordeningen en het gemeenschapsrecht. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=171" compleet="nee">Artikel 171 van het
Wetboek van Strafvordering</extref> is van overeenkomstige toepassing. De rechter-commissaris kan het openbaar ministerie horen alvorens te beslissen.</al>
              </lid>
              <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Tegen
de beslissing van de rechter-commissaris staat voor zover het verzoek
om een machtiging niet is toegewezen, voor de raad binnen veertien
dagen beroep open bij de rechtbank te
Rotterdam.</al></lid><lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris kan bij de inspectie aanwezig zijn.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">89d</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Voor het uitvoeren van een inspectie als bedoeld in artikel 21, eerste
lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> door de Commissie van de Europese Gemeenschappen
in andere gebouwen, terreinen en vervoermiddelen dan die van ondernemingen
en ondernemersverenigingen, waaronder de woningen van directeuren, bestuurders
en andere personeelsleden, is een voorafgaande machtiging vereist van de rechter-commissaris,
belast met de behandeling van strafzaken bij de rechtbank te Rotterdam. De
machtiging wordt zo mogelijk getoond.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris toetst het verzoek tot machtiging overeenkomstig
artikel 21, derde lid, van verordening
1/2003. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=171" compleet="nee">Artikel 171 van het Wetboek van
Strafvordering</extref> is van overeenkomstige toepassing. De rechter-commissaris kan
het openbaar ministerie horen alvorens te beslissen.</al>
              </lid>
              <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Tegen de beslissing van de rechter-commissaris
staat voor zover het verzoek om een machtiging niet is toegewezen, voor
de raad binnen veertien dagen beroep open bij de rechtbank te
Rotterdam.</al></lid><lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De rechter-commissaris kan bij de inspectie aanwezig zijn.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Voor zover het een inspectie in een woning betreft, geldt dit artikel
in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=2" compleet="nee">artikelen 2</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=3" compleet="nee">3</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=8" compleet="nee">8 van de Algemene wet op het binnentreden</extref>.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">89e</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Een machtiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89c">artikel 89c, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89d">artikel 89d,
eerste lid</intref>, is met redenen omkleed en ondertekend en vermeldt:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam van de rechter-commissaris die de machtiging heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de naam of het nummer en de hoedanigheid van degene aan wie de machtiging
is gegeven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de beschikking waarbij de Commissie van de Europese Gemeenschappen
de inspectie heeft gelast;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de dagtekening.</al></li></lijst>
                
                
                
              </lid>
              <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien
een inspectie dermate spoedeisend is dat de machtiging niet tevoren op
schrift kan worden gesteld, zorgt de rechter-commissaris zo spoedig
mogelijk voor de
opschriftstelling.</al></lid><lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De machtiging blijft ten hoogste van kracht tot en met de derde dag na
die waarop zij is gegeven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Voor zover het een inspectie in een woning betreft, geldt dit artikel
in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Algemene wet op het binnentreden</extref>.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89f</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De ambtenaar die bijstand heeft verleend bij een inspectie in een woning
of bij een doorzoeking van een andere plaats dan een woning, maakt op zijn
ambtseed of -belofte een schriftelijk verslag op omtrent de inspectie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In het verslag vermeldt hij:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>zijn naam of nummer en zijn hoedanigheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de dagtekening van de machtiging en de naam van de rechter-commissaris
die de machtiging heeft gegeven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de beschikking waarbij de Commissie van de Europese Gemeenschappen
de inspectie heeft gelast;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de plaats van de inspectie en de naam van degene bij wie de inspectie
is verricht;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de wijze van binnentreden en het tijdstip waarop de inspectie is begonnen
en is be&#xEB;indigd;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>hetgeen tijdens de inspectie is verricht en overigens is voorgevallen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>de namen of nummers en de hoedanigheid van de overige personen die
aan de inspectie hebben deelgenomen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het verslag wordt uiterlijk op de vierde dag na die waarop de inspectie
is be&#xEB;indigd, toegezonden aan de rechter-commissaris die de machtiging
heeft gegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Een afschrift van het verslag wordt uiterlijk op de vierde dag na die
waarop de inspectie is be&#xEB;indigd, aan degene bij wie de inspectie is
verricht, uitgereikt of toegezonden. Indien het doel van de inspectie daartoe
noodzaakt, kan deze uitreiking of toezending worden uitgesteld.</al><al>Uitreiking of toezending geschiedt in dat geval, zodra het belang van
dit doel het toestaat. Indien het niet mogelijk is het afschrift uit te reiken
of toe te zenden, houdt de rechter-commissaris of de ambtenaar die de bijstand
heeft verleend, het afschrift gedurende zes maanden beschikbaar voor degene
bij wie de inspectie is verricht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor zover het een inspectie in een woning betreft, geldt dit artikel
in afwijking van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006763&amp;artikel=11" compleet="nee">11 van de Algemene wet op het binnentreden</extref>.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">89g</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Met het verrichten van een inspectie op grond van een mededingingsverordening
door de mededingingsautoriteit op verzoek van de Commissie van de Europese
Gemeenschappen of op verzoek van een
mededingingsautoriteit van een andere lidstaat van de Europese
Unie, zijn belast de krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=50">artikel 50, eerste lid</intref>, aangewezen
ambtenaren.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De aangewezen ambtenaren beschikken voor het verrichten van de inspectie
over de bevoegdheden die hun ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;hoofdstuk=6">hoofdstuk 6</intref> zijn toegekend ter uitoefening
van toezicht en onderzoek.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89h</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De raad of de Commissie van de Europese Gemeenschappen kan,
niet optredende als partij, bij de behandeling van een beroep bij de administratieve
rechter schriftelijke opmerkingen maken ingevolge artikel 15, derde lid, eerste
alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref>, indien de raad of de Commissie
van de Europese Gemeenschappen de wens daartoe te kennen heeft gegeven. De
rechter kan daarvoor een termijn bepalen. Met toestemming van de rechter kunnen
zij ter zitting ook mondelinge opmerkingen maken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op een verzoek ingevolge artikel 15, derde lid, tweede alinea, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening
1/2003</extref> verstrekt de rechter aan de raad en de Commissie van
de Europese Gemeenschappen alle in die bepaling bedoelde stukken. Partijen
kunnen binnen een door de rechter te bepalen termijn hun mening geven over
de te verstrekken stukken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Partijen kunnen binnen een door de rechter te bepalen termijn reageren
op de opmerkingen van de raad of de Commissie van de Europese
Gemeenschappen. De rechter kan partijen in staat stellen op elkaars opmerkingen
te reageren.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89i</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de administratieve rechter inlichtingen of advies wil vragen ingevolge
artikel 15, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref>, doet hij aan partijen schriftelijk
opgave van de te stellen vragen en de te verzenden stukken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Partijen kunnen binnen een door de rechter te bepalen termijn schriftelijk
hun mening omtrent de te stellen vragen en de te verzenden stukken geven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De griffier zendt een afschrift van het antwoord op het verzoek om inlichtingen
of van het advies aan partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Partijen kunnen binnen een door de rechter te bepalen termijn hun mening
over het antwoord of het advies geven. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A29" compleet="nee">Artikel 8:29 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
is van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
            <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>89j</nr></kop><al>Ingevolge artikel 15, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> verstrekt de
griffier onverwijld een afschrift van de uitspraak van de administratieve
rechter met betrekking tot de toepassing van de artikelen 81 en 82 van het
Verdrag aan de Commissie van de Europese Gemeenschappen. De verstrekking geschiedt,
behalve wanneer het arresten of beschikkingen van de Hoge Raad of uitspraken
van de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van State betreft, door tussenkomst
van de Raad voor de rechtspraak. Wanneer naar het oordeel van de administratieve
rechter de bescherming van zwaarwegende belangen van partijen of van derden
daartoe aanleiding geeft, kan de griffier volstaan met verstrekking van een
geanonimiseerd afschrift van de uitspraak.</al></artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>11</nr>
        <titel>Gebruik van gegevens </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">90</nr>
    </kop>
    <al>Gegevens of inlichtingen omtrent een onderneming, welke in verband met
enige werkzaamheid ten behoeve van de uitvoering van deze wet zijn verkregen,
met uitzondering van inlichtingen als bedoeld in artikel 28, eerste lid, van
<extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 1/2003</extref> en artikel 17, eerste lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref>, mogen
uitsluitend voor de toepassing van deze wet, de mededingingsverordeningen, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009755" compleet="nee">Elektriciteitswet 1998</extref> en de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011440" compleet="nee">Gaswet</extref> 
 worden gebruikt.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">91</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=90">artikel 90</intref> is de raad bevoegd
        gegevens  of inlichtingen, verkregen bij de uitoefening van de
        hem in deze wet opgedragen  taken, te verstrekken aan:</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>een buitenlandse instelling, die op grond van nationale
                wettelijke  regels is belast met de toepassing van
                mededingingsregels, voor zover die  gegevens of
                inlichtingen van betekenis zijn of kunnen zijn voor de
                uitoefening  van de taak van die instelling en de
                verstrekking ervan naar het oordeel van  de
                raad in het belang is van de Nederlandse economie,</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>een bestuursorgaan dat op grond van een andere
                wettelijke regeling dan deze wet is belast met taken die
                de toepassing of mede de toepassing  van bepalingen
                omtrent mededinging betreffen, voor zover die gegevens
                of inlichtingen  van betekenis zijn of kunnen zijn voor
                de uitoefening van de genoemde taken  van dat bestuursorgaan,</al>
        </li>
    </lijst>
    <al>mits</al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de geheimhouding van de gegevens of inlichtingen in
                voldoende mate  is gewaarborgd, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>voldoende is gewaarborgd dat de gegevens of inlichtingen
                niet zullen  worden gebruikt voor een ander doel dan
                waarvoor deze worden verstrekt.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>12</nr>
        <titel>Rechtsbescherming </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">92</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Over een bezwaar tegen een beschikking omtrent het opleggen van een bestuurlijke boete of een last onder
dwangsom als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=56">artikel&#xA0;56</intref> adviseert een commissie als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A13" compleet="nee">artikel 7:13 van de Algemene wet  bestuursrecht</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De leden van de in het eerste lid bedoelde adviescommissie
            zijn niet werkzaam  bij het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie of bij de
mededingingsautoriteit. Een lid van de raad kan evenmin deel uitmaken van een
dergelijke adviescommissie.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">93</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A7" compleet="nee">artikel 8:7 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> is voor  beroepen tegen
            besluiten op grond van deze wet de rechtbank te Rotterdam
            bevoegd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Ten aanzien van besluiten als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikelen 37,
            eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=44">44, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=47">47, eerste lid</intref>, blijft <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A1" compleet="nee">artikel 7:1 van de Algemene wet
            bestuursrecht</extref> buiten  toepassing.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een
consumentenorganisatie wordt geacht belanghebbende te zijn bij
besluiten genomen op grond van deze wet.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De raad kan bij toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=3%3A11" compleet="nee">artikel 3.11,
tweede lid van de Algemene wet bestuursrecht</extref> in zaken waarbij een
consumentenorganisatie als bedoeld in het derde lid belanghebbende is,
om gewichtige redenen onderscheid maken tussen de overtreder en genoemde
consumentenorganisatie bij de beoordeling van de vraag of op de zaak
betrekking hebbende stukken of gedeelten van stukken ter inzage worden
gelegd.</al></lid></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr>12a</nr><titel>Bijdragen</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">93a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Overeenkomstig bij of krachtens algemene
maatregel van bestuur te stellen regels is een vergoeding verschuldigd
voor het geven van een beschikking als bedoeld in de  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=25">artikelen 25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">37</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=40">40</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=44">44</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=46">46</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=47">47</intref> voor ten hoogste de kosten die gemoeid zijn
met het geven van die beschikkingen.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een vergoeding als bedoeld in het eerste lid is
verschuldigd door de aanvrager, dan wel, indien sprake is van een
beschikking op grond van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=37">artikelen 37</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=40">40</intref>, door degene die de
melding heeft gedaan.</al></lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Ten
aanzien van de in het eerste lid bedoelde vergoedingen is, voorzover al
niet van toepassing, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;titeldeel=4.4" compleet="nee">titel 4.4</extref> met uitzondering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A85" compleet="nee">artikelen 4:85</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A95" compleet="nee">4:95 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid><lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
verschuldigde bedrag kan worden ingevorderd bij dwangbevel. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=68">Artikel 68</intref>
is van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>13</nr>
        <titel>Wijzigingen in andere wetten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>94</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de Economische delicten.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>95</nr>
    </kop>
    <al>De <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet economische
        mededinging</extref> wordt ingetrokken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>96</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de
            inkomstenbelasting 1964.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>97</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet vervoer over zee.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>98</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet bestuursrechtspraak bedrijfsorganisatie.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>99</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op de Raad  van State.</redactie>
    </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>14</nr>
        <titel>Overgangsbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>100</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Voor de toepassing van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG) nr. 4064/89</extref> van de Raad van de
Europese Gemeenschappen van 21&#xA0;december 1989 betreffende de controle
op concentraties van ondernemingen (PbEG 1990, L 257) ingevolge artikel 26,
tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref>, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=88">artikel 88</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor de toepassing van artikel 12, eerste lid, of artikel 13, vijfde en
zesde lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening (EEG) nr. 4064/89</extref> van de Raad van de Europese Gemeenschappen
van 21&#xA0;december 1989 betreffende de controle op concentraties van ondernemingen
(PbEG 1990, L 257) ingevolge artikel 26, tweede lid, van <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">verordening 139/2004</extref>,
zijn onderscheidenlijk <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89g">artikel 89g</intref> of de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89b">artikelen 89b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89c">89c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89e">89e</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=89f">89f</intref> van
overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>106</nr></kop><al>De straffen en maatregelen, gesteld op overtredingen van
        voorschriften  gesteld bij of krachtens de <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wet economische
        mededinging</extref>, die een economisch  delict
        opleveren en die zijn begaan voor het tijdstip waarop <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=94">artikel 94</intref>
        in  werking treedt, blijven van toepassing.</al></artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>15</nr>
        <titel>Slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>107</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De hoofdstukken van deze wet treden in werking op een bij
            koninklijk besluit  te bepalen tijdstip, dat voor de
            verschillende hoofdstukken of onderdelen  daarvan
            verschillend kan worden vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008691&amp;artikel=32">Artikel 32</intref> vervalt twee jaar na het tijdstip van inwerkingtreding.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>108</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>109</nr>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>110</nr>
    </kop>
    
    <al>Deze wet wordt aangehaald als: Mededingingswet. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst  en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat,  aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">22 mei 1997</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Economische Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>G. J. Wijers</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de <nadruk type="cur">vierentwintigste</nadruk> juni 1997</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	