<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030281" dtdversie="2.0" id="461289" soort="wet-BES">
  
  <intitule>Leerplichtwet BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      
      
      
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">1</nr>
                              <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">1</nr>
                                 <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
                              </kop>
                              <al>Deze wet verstaat
onder:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">Onze Minister</nadruk>: Onze Minister van Onderwijs,
Cultuur en
Wetenschap;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">school</nadruk>:</al>
                                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                       <li>
                                          <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
openbare of een uit openbare kas bekostigde bijzondere basisschool of
school of inrichting voor voortgezet
onderwijs;</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=112" compleet="nee">artikel 112 van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref> aangewezen
bijzondere school voor voortgezet
onderwijs;</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
andere school die wat de inrichting van het onderwijs betreft,
overeenkomt met de criteria, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, en wat de
bevoegdheden van leraren betreft, overeenkomt met een of meer van de
onder 1&#xB0; bedoelde
scholen;</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>4&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
andere krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder a</intref>, voor de toepassing van
deze wet als school aangewezen
onderwijsinstelling;</al>
                                       </li>
                                    </lijst>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">instelling</nadruk>:</al>
                                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                       <li>
                                          <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
instelling voor educatie en beroepsonderwijs als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395" compleet="nee">Wet
educatie en beroepsonderwijs
BES</extref>;</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>een
andere krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid, onder b</intref>, voor de toepassing van
deze wet als instelling aangewezen cursus of instelling, waar onderwijs
of vorming wordt
gegeven;</al>
                                       </li>
                                    </lijst>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">hoofd</nadruk>:</al>
                                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                       <li>
                                          <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>hij
die met de leiding van de school is
belast;</al>
                                       </li>
                                       <li>
                                          <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                          <al>hij
die met de leiding van de instelling is
belast;</al>
                                       </li>
                                    </lijst>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">ambtenaar</nadruk>: de ambtenaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=28">artikel
28</intref>;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>f.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">startkwalificatie</nadruk>: een diploma van een
opleiding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028395&amp;artikel=7.2.2" compleet="nee">artikel 7.2.2, eerste lid onder b tot en met
e, van de Wet educatie en beroepsonderwijs BES</extref> of een diploma hoger
algemeen voortgezet onderwijs of voorbereidend wetenschappelijk
onderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=13" compleet="nee">artikel 13</extref> onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de
Wet voortgezet onderwijs
BES</extref>;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>g.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">openbaar lichaam</nadruk>: het openbaar lichaam
Bonaire, Sint Eustatius of
Saba;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>h.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">inspectie</nadruk>: de inspectie, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013800" compleet="nee">Wet
op het
onderwijstoezicht</extref>;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>i.</li.nr>
                                    <al>
                                       <nadruk type="vet">persoonsgebonden nummer BES</nadruk>: het nummer
waaronder de jongere bij de burgerlijke stand van het openbaar lichaam
is ingeschreven dan wel het door Onze Minister uitgegeven
onderwijsnummer.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">2</nr>
                                 <titel status="officieel">Aanwijzing
scholen en instellingen</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling dan wel bij beschikking van Onze Minister
kunnen:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>onderwijsinstellingen
dan wel groepen daarvan worden aangewezen als school bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel
1, onderdeel b subonderdeel 4</intref>,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>cursussen of
instellingen waar onderwijs of vorming wordt gegeven dan wel groepen
daarvan worden aangewezen als instelling bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1,
onderdeel c, subonderdeel 2</intref>.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                                 <al>Aan
de aanwijzing kunnen voorwaarden worden verbonden.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Onze
Minister kan de aanwijzing intrekken indien het hoofd of het personeel
van de school of instelling niet binnen de door hem gestelde redelijke
termijn alle medewerking verleent die Onze Minister redelijkerwijs kan
vorderen bij de uitoefening van zijn bevoegdheden. Indien het hoofd of
het personeel van de school of instelling uit hoofde van ambt, beroep
of wettelijk voorschrift verplicht zijn tot geheimhouding, kunnen zij
het verlenen van medewerking weigeren, voor zover dit uit hun
geheimhoudingsplicht voortvloeit.</al>
                              </lid>
                           </artikel>                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">3</nr>
                                 <titel status="officieel">Scholen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref></titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onverminderd
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;titeldeel=I" compleet="nee">titel I van de Wet primair onderwijs BES</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;titeldeel=I" compleet="nee">titel I van de Wet
voortgezet onderwijs BES</extref>, moet een school als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1,
onderdeel b, subonderdeel
3</intref>,</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>wat
de inrichting van het basisonderwijs betreft, voldoen aan de criteria,
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=10" compleet="nee">artikelen 10, eerste, tweede, derde, vijfde, zesde lid
onderdeel a, zevende en achtste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=11" compleet="nee">11</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=12" compleet="nee">12</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030280&amp;artikel=13" compleet="nee">13, eerste volzin, van
de Wet primair onderwijs BES</extref>, en tevens heeft de school een schoolplan
dat ten minste een beschrijving bevat van het beleid inzake het
onderwijs, bedoeld in artikel 10, derde lid, van genoemde
wet;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>wat de
inrichting van het voortgezet onderwijs betreft, voldoen aan de
criteria, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=8" compleet="nee">artikelen 8</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=47" compleet="nee">47, eerste volzin, van de Wet
voortgezet onderwijs BES</extref>, en tevens heeft de school een schoolplan dat
ten minste een beschrijving bevat van het beleid inzake het onderwijs,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42 van genoemde wet</extref> en besteedt het onderwijs binnen
de eerste twee leerjaren van het voortgezet onderwijs aantoonbaar
aandacht aan de kerndoelen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van genoemde wet</extref>, en
aansluitend aan de kerndoelen als onderwijsprogramma voor de eerste
twee leerjaren, stelt het onderwijs de leerlingen aantoonbaar in staat
om hun onderwijsloopbaan voort te zetten in het vervolgonderwijs op een
niveau dat van de leerling verwacht mag worden.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege volgt bij zijn oordeel of een onderwijsvoorziening een
school is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref>, een
door de inspectie ter zake gegeven advies.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Indien
Onze Minister naar aanleiding van een melding als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013800&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14
van de Wet op het onderwijstoezicht</extref>, aan het bestuurscollege van het
openbaar lichaam waarin de school is gevestigd adviseert dat de school
niet langer voldoet aan de criteria die gelden voor een school als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref>, dan volgt het
bestuurscollege dit advies en oordeelt dat de school niet langer een
school is als bedoeld in artikel 1, onderdeel b, subonderdeel
3.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Indien
het advies, bedoeld in het derde lid, daartoe aanleiding geeft, stelt
het bestuurscollege de ouders van de leerlingen van de
onderwijsvoorziening binnen 7 dagen schriftelijk op de hoogte van het
feit dat de onderwijsvoorziening niet langer een school is als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref>, of verzekert het er zich van
dat de onderwijsvoorziening de ouders daarvan op de hoogte heeft
gesteld.</al>
                              </lid>
                           </artikel><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">4</nr>
                                 <titel status="officieel">Meerderjarige
jongeren</titel>
                              </kop>
                              <al>Indien een leerplichtige
jongere of een jongere die kwalificatieplichtig is meerderjarig is,
rusten de verplichtingen en bevoegdheden die in deze wet zijn
toebedeeld aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen op de
jongere zelf.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">5</nr>
                                 <titel status="officieel">Maatregelen</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien de
kwaliteit van het niet uit &#x2019;s Rijks kas bekostigde onderwijs
ernstig of langdurig tekortschiet, kan Onze Minister op verzoek van het
hoofd van een school of instelling of uit eigener beweging in
overeenstemming met het hoofd maatregelen treffen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Tot de
maatregelen, bedoeld in het eerste lid, behoort de mogelijkheid het
hoofd van een school of instelling te laten bijstaan door een extern
deskundige. Ook kunnen onder voorwaarden extra financi&#xEB;le middelen
aan de school of instelling ter beschikking worden
gesteld.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">2</nr>
                              <titel status="officieel">Leerplicht</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">6</nr>
                                 <titel status="officieel">Verantwoordelijke
personen</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Degene
die het gezag over een jongere uitoefent, en degene die zich met de
feitelijke verzorging van een jongere heeft belast, zijn verplicht
overeenkomstig de bepalingen van deze wet te zorgen, dat de jongere als
leerling van een school staat ingeschreven en deze school na
inschrijving geregeld bezoekt. Bij de inschrijving wordt een van
overheidswege verstrekt document of een bewijs van uitschrijving van
een andere school overgelegd waarop de gegevens van de jongere
betreffende zijn geslachtsnaam, voorletters, geboortedatum, geslacht en
persoonsgebonden nummer BES zijn vermeld. Indien de in de eerste volzin
bedoelde personen bij de inschrijving aannemelijk hebben gemaakt dat
zij geen persoonsgebonden nummer BES van de jongere kunnen overleggen,
leggen zij het persoonsgebonden nummer BES van de jongere over aan de
school zodra zij daarvan kennis hebben gekregen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De in het
eerste lid bedoelde verplichtingen gelden niet voor zover de daarin
bedoelde personen kunnen aantonen dat zij daarvoor niet
verantwoordelijk kunnen worden geacht.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>De
jongere die de leeftijd van 12 jaren heeft bereikt, is verplicht
overeenkomstig de bepalingen van deze wet de school waaraan hij als
leerling staat ingeschreven, geregeld te bezoeken, onverminderd het
bepaalde in het eerste lid.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">7</nr>
                                 <titel status="officieel">Begin en einde
van de verplichting tot inschrijving</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
verplichting om te zorgen, dat een jongere als leerling van een school
staat ingeschreven, begint op de eerste schooldag van de maand volgende
op die waarin de jongere de leeftijd van vier jaar bereikt, en
eindigt:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>aan
het einde van het schooljaar na afloop waarvan de jongere ten minste
twaalf volledige schooljaren een of meer scholen heeft
bezocht;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>aan het
einde van het schooljaar waarin de jongere de leeftijd van zestien jaar
heeft bereikt.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Een
jongere die een basisschool in minder dan acht schooljaren heeft
doorlopen, wordt voor de toepassing van het eerste lid onder a geacht
reeds acht schooljaren een school te hebben
bezocht.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">8</nr>
                                 <titel status="officieel">Vervangende
leerplicht</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien
het een jongere betreft die ten minste de leeftijd van 14 jaar heeft
bereikt en waarvan naar het oordeel van het bestuurscollege is komen
vast te staan, dat hij niet geschikt is volledig onderwijs aan een
school te volgen, kan het bestuurscollege van het openbaar lichaam waar
de jongere als ingezetene is ingeschreven, op verzoek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel
6, eerste lid</intref>, bedoelde personen, in overeenstemming met het bevoegd
gezag van de school, toestaan dat gedurende een bepaald schooljaar,
voor zover nodig, in afwijking van het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=33" compleet="nee">artikelen 33</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=35" compleet="nee">35</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=36" compleet="nee">36 van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref> de jongere aan de school een
programma volgt, dat naast algemeen vormend onderwijs en op het beroep
gericht onderwijs tevens praktijktijd bevat, bestaande uit arbeid van
lichte aard, te verrichten naast en in de samenhang met het
onderwijs.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
verzoek, bedoeld in het eerste lid, gaat vergezeld van een plan van
aanpak dat voorziet in een begeleidingsprogramma ten behoeve van de
jongere dat is opgesteld door de school en dat ten minste bevat een
beschrijving van de onderwijsdoelen en van de praktijktijd.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Alvorens
het bestuurscollege besluit op het verzoek, bedoeld in het eerste lid,
hoort het bestuurscollege in elk
geval:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>degene
die het verzoek heeft ingediend en de jongere zelf,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>het hoofd van de
school waar de jongere staat ingeschreven.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege besluit binnen 4 weken na ontvangst van het verzoek,
bedoeld in het eerste lid, en zendt binnen 2 weken na het nemen van het
besluit daarvan afschrift aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde
personen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                                 <al>Indien de
jongere nog steeds niet geschikt is volledig onderwijs als bedoeld in
het eerste lid aan een school te volgen, kunnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
lid</intref>, bedoelde personen het bestuurscollege ten minste acht weken voor
het verstrijken van de periode waarvoor toestemming is verleend,
verzoeken de toestemming voor het daaropvolgend schooljaar te
verlengen. Het verzoek gaat vergezeld van een verklaring van het hoofd
van de school waar de jongere staat ingeschreven, waarin een overzicht
is gegeven van de wijze waarop uitvoering is gegeven aan het programma
en waaruit blijkt dat een terugkeer van de jongere naar het onderwijs,
bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=33" compleet="nee">artikelen 33 tot en met 36 van de Wet voortgezet
onderwijs BES</extref>, te ontraden is, alsmede dat voortzetting van het
programma bijdraagt aan de ontwikkeling van de jongere. Het tweede en
derde lid zijn van toepassing.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                                 <al>Een
jongere die wegens gedragsproblemen de veiligheid van medeleerlingen en
personeel negatief be&#xEF;nvloedt en die een grens heeft overschreden
of dreigt te overschrijden en daardoor tijdelijk niet meer is te
handhaven binnen de school, kan door het bestuurscollege van het
openbaar lichaam waar de jongere als ingezetene is ingeschreven, op
verzoek van het bevoegd gezag van een school en na overleg met de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen, opgedragen worden een niet
vrijblijvend traject te volgen buiten de school. Dit traject wordt
gevolgd binnen een afgebakende periode van enkele maanden, waarin de
jongere gemotiveerd wordt om zijn schoolloopbaan te vervolgen. Dit
traject wordt gevolgd in een daartoe door Onze Minister aangewezen
organisatie.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">9</nr>
                                 <titel status="officieel">Vervangende
leerplicht laatste schooljaar</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Op
verzoek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen kan het
bestuurscollege van het openbaar lichaam waar de jongere als ingezetene
is ingeschreven, toestaan dat de inschrijving van de jongere aan een
school voor het laatste schooljaar, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid,
onder a of b</intref>, wordt vervangen door de inschrijving als leerling van een
instelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;paragraaf=3">paragraaf 3</intref>.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
verzoek, bedoeld in het eerste lid, gaat vergezeld van plan van aanpak
dat voorziet in een begeleidingsprogramma ten behoeve van de jongere
dat is opgesteld door de instelling waar de jongere ingeschreven wenst
te worden. Het begeleidingsprogramma bevat ten minste een beschrijving
van de onderwijs- en vormingsdoelen, waaronder algemeen vormend
onderwijs en op het beroep gericht onderwijs, alsmede de wijze waarop
arbeid van lichte aard zal worden verricht, naast het volgen van
onderwijs aan een instelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;paragraaf=3">paragraaf 3</intref> doch niet in
samenhang met het onderwijs. Indien het betreft een jongere, die ten
tijde van de indiening van het verzoek een programma als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=8">artikel 8, eerste lid</intref>, volgt, gaat het verzoek tevens vergezeld van een
verklaring van het hoofd van de school waar de jongere staat
ingeschreven, waarin een overzicht is gegeven van de wijze waarop
uitvoering is gegeven aan het programma en waaruit blijkt dat een
terugkeer van de jongere naar het onderwijs, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=33" compleet="nee">artikelen 33
tot en met 36 van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref>, dan wel een
voortgezette toepassing van artikel 8, eerste lid, te ontraden
is.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Alvorens
het bestuurscollege besluit op het verzoek, bedoeld in het eerste lid,
hoort het bestuurscollege in elk
geval:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>degene
die het verzoek heeft ingediend en de jongere
zelf;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>het hoofd van
de school waar de jongere het laatst stond ingeschreven en het hoofd
van de instelling waar de jongere ingeschreven wenst te worden,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>de instellingen
van maatschappelijke zorg die reeds bij de begeleiding van de jongere
betrokken zijn.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege besluit binnen 4 weken na ontvangst van het verzoek,
bedoeld in het eerste lid, en zendt binnen 2 weken na het nemen van het
besluit daarvan afschrift aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde
personen.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">10</nr>
                                 <titel status="officieel">Begin en einde
van de verplichting tot geregeld schoolbezoek</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
verplichting om te zorgen, dat een jongere de school waar hij als
leerling staat ingeschreven, geregeld bezoekt, begint op de dag waarop
hij na inschrijving op die school kan plaats nemen en eindigt tegelijk
met de verplichting om te zorgen dat hij als leerling van een school
staat ingeschreven.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
schoolbezoek vindt geregeld plaats zolang geen les of praktijktijd
wordt
verzuimd.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">3</nr>
                              <titel status="officieel">Kwalificatieplicht</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">11</nr>
                                 <titel status="officieel">Inschrijving</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen zijn verplicht te zorgen dat
de jongere overeenkomstig de bepalingen van deze paragraaf staat
ingeschreven als leerling of deelnemer bij een school of instelling die
volledig onderwijs, een bij de wet geregelde combinatie van leren en werken, dan wel
een onderwijsprogramma als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, derde lid, onderdeel
d, van de Wet voortgezet onderwijs BES</extref>
verzorgt en dat hij deze school of instelling na
inschrijving geregeld bezoekt,
als:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>ten
aanzien van de jongere de leerplicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;paragraaf=2">paragraaf 2</intref>, is
ge&#xEB;indigd,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>de jongere geen
startkwalificatie heeft behaald.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
verplichting, bedoeld in het eerste lid, geldt niet ten aanzien van
jongeren die in het bezit zijn van een getuigschrift of een
schooldiploma praktijkonderwijs als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=73" compleet="nee">artikel 73 van de Wet
voortgezet onderwijs BES</extref>.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">Artikel
6, tweede lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing ten aanzien van de
verplichtingen, bedoeld in het eerste lid.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Als de
inschrijving, bedoeld in het eerste lid, plaats vindt aan een andere
school of instelling dan daarvoor door de jongere werd bezocht, wordt
bij de inschrijving een van overheidswege verstrekt document of een
bewijs van uitschrijving van een andere school of instelling overgelegd
waarop de gegevens van de jongere betreffende zijn geslachtsnaam,
voorletters, geboortedatum, geslacht en persoonsgebonden nummer BES
zijn vermeld. Als de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen bij de
inschrijving aannemelijk hebben gemaakt dat zij geen persoonsgebonden
nummer BES van de jongere kunnen overleggen, leggen zij het
persoonsgebonden nummer BES van de jongere over aan de school zodra zij
daarvan kennis hebben verkregen.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">12</nr>
                                 <titel status="officieel">Begin en einde
verplichting tot inschrijving</titel>
                              </kop>
                              <al>De
verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, vangt aan direct na
het einde van de leerplicht, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;paragraaf=2">paragraaf 2</intref>, en eindigt zodra
de jongere de leeftijd van 18 jaar bereikt of een startkwalificatie
heeft behaald.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">13</nr>
                                 <titel status="officieel">De invulling van
de verplichting tot geregeld schoolbezoek</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
jongere die als leerling of deelnemer van een school of instelling
staat ingeschreven op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>, is verplicht
het volledige onderwijsprogramma , het volledige programma van de
combinatie leren en werken, respectievelijk het onderwijsprogramma,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030284&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, derde lid, onderdeel d, van de Wet voortgezet
onderwijs BES</extref>, te volgen dat door die school of instelling wordt
aangeboden.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
jongere voldoet aan de verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11, eerste lid</intref>,
om de school of instelling na inschrijving geregeld te bezoeken, zolang
hij geen les of praktijktijd verzuimt anders dan op een van de gronden,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=20">artikel
20</intref>.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">4</nr>
                              <titel status="officieel">Vrijstellingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">14</nr>
                                 <titel status="officieel">Gronden voor
vrijstelling van inschrijving</titel>
                              </kop>
                              <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen zijn vrijgesteld van de
verplichting om te zorgen, dat een jongere als leerling van een school
onderscheidenlijk een instelling staat ingeschreven,
zolang</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
jongere op lichamelijke of psychische gronden niet geschikt is om tot
een school onderscheidenlijk een instelling te worden
toegelaten;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>zij
tegen de richting van het onderwijs op alle binnen redelijke afstand
van de woning &#x2013; of, indien zij geen vaste verblijfplaats hebben,
op alle binnen de openbare lichamen &#x2013; gelegen scholen
onderscheidenlijk instellingen waarop de jongere geplaatst zou kunnen
worden, overwegende bedenkingen
hebben;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>de jongere
als leerling van een inrichting van onderwijs buiten een van de
openbare lichamen staat ingeschreven en deze inrichting geregeld
bezoekt.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">15</nr>
                                 <titel status="officieel">Kennisgeving</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen kunnen zich slechts beroepen
op vrijstelling, indien zij aan het bestuurscollege van het openbaar
lichaam waar de jongere als ingezetene is ingeschreven, hebben kennis
gegeven, voor welke jongere en op welke grond zij daarop aanspraak
menen te mogen maken.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Deze
kennisgeving moet worden
ingediend:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>ten
minste een maand voordat de jongere leerplichtig wordt, indien zij
betrekking heeft op de aanvang van de leerplicht,
en</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>zolang nadien
aanspraak op vrijstelling wordt gemaakt, elk jaar opnieuw voor
1&#xA0;juli.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Het
tweede lid onder b is niet van toepassing, indien uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=16">artikel 16</intref>
bedoelde verklaring blijkt, dat de jongere nooit geschikt zal zijn een
school onderscheidenlijk een instelling te
bezoeken.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">16</nr>
                                 <titel status="officieel">Lichamelijke of
psychische ongeschiktheid</titel>
                              </kop>
                              <al>Een beroep
op vrijstelling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14, onderdeel a</intref>, kan slechts
worden gedaan, indien bij de kennisgeving een verklaring van een door
het bestuurscollege van het openbaar lichaam, waar de jongere als
ingezetene is ingeschreven, aangewezen arts &#x2013; niet zijnde de
behandelende arts &#x2013; of van een door het bestuurscollege
aangewezen academisch gevormde of daarmede bij ministeri&#xEB;le
regeling gelijkgestelde pedagoog of psycholoog is overgelegd, waaruit
blijkt, dat deze de jongere niet geschikt acht om tot een school
onderscheidenlijk een instelling te worden toegelaten. Deze verklaring
mag niet ouder zijn dan drie maanden.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">17</nr>
                                 <titel status="officieel">Bedenkingen
tegen richting van school</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Een
beroep op vrijstelling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14, onderdeel b</intref>, kan
slechts worden gedaan, indien de kennisgeving de verklaring bevat, dat
tegen de richting van het onderwijs op alle binnen redelijke afstand
van de woning &#x2013; of, bij het ontbreken van een vaste
verblijfplaats, op alle binnen de openbare lichamen &#x2013; gelegen
scholen onderscheidenlijk instellingen waarop de jongere geplaatst zou
kunnen worden, overwegende bedenkingen bestaan.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Deze
verklaring is niet geldig, indien de jongere in het jaar, voorafgaande
aan de dagtekening van de kennisgeving, geplaatst is geweest op een
school onderscheidenlijk een instelling van de richting waartegen
bedenkingen worden geuit.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">18</nr>
                                 <titel status="officieel">Bezoeken van
school buiten een van de openbare lichamen</titel>
                              </kop>
                              <al>Een beroep op vrijstelling op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel
14, onderdeel c</intref>, kan slechts worden gedaan, indien bij de kennisgeving
een verklaring is overgelegd van het hoofd van de inrichting van
onderwijs waaruit blijkt, dat de jongere als leerling van deze
inrichting staat ingeschreven en haar geregeld bezoekt.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">19</nr>
                                 <titel status="officieel">Afschrijving</titel>
                              </kop>
                              <al>Op verzoek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>,
bedoelde personen wordt een jongere binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=7">artikel 7, eerste lid</intref>,
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=12">artikel 12</intref> omschreven tijdvakken door het hoofd slechts van de lijst
der leerlingen of deelnemers
afgevoerd</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>wegens
inschrijving van de jongere op een andere school of
instelling;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>wegens
vrijstelling op een der gronden, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, nadat aan het
hoofd gebleken is, dat aan de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=15">artikelen 15 tot en met 18</intref> is
voldaan;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>wegens de
vrijstelling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=27">artikel 27</intref>.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">20</nr>
                                 <titel status="officieel">Gronden voor
vrijstelling van geregeld schoolbezoek</titel>
                              </kop>
                              <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen
zijn vrijgesteld van de verplichting te zorgen dat de jongere de school
waarop hij staat ingeschreven, geregeld bezoekt, en de leerplichtige
jongere die de leeftijd van 12 jaren heeft bereikt alsmede de jongere
die kwalificatieplichtig is, zijn vrijgesteld van de verplichting de
school of de instelling geregeld te bezoeken,
indien</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>de
school onderscheidenlijk de instelling is gesloten of het onderwijs is
geschorst;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>bij of op
grond van algemeen verbindende voorschriften het bezoeken van de school
onderscheidenlijk de instelling is
verboden;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>de jongere
bij wijze van tuchtmaatregel tijdelijk de toegang tot de school
onderscheidenlijk de instelling is
ontzegd;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>de jongere
wegens ziekte verhinderd is de school onderscheidenlijk de instelling
te bezoeken;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>e.</li.nr>
                                    <al>de
jongere wegens vervulling van plichten voortvloeiend uit godsdienst of
levensovertuiging verhinderd is de school onderscheidenlijk de
instelling te
bezoeken;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>f.</li.nr>
                                    <al>de jongere
vanwege de specifieke aard van het beroep van een van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6,
eerste lid</intref>, bedoelde personen slechts buiten de schoolvakanties met hen
op vakantie kan
gaan;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>g.</li.nr>
                                    <al>de jongere
door andere gewichtige omstandigheden verhinderd is de school
onderscheidenlijk de instelling te
bezoeken.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">21</nr>
                                 <titel status="officieel">Leeftijd
leerling</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen zijn met betrekking tot de
jongere die nog niet de leeftijd van zes jaar heeft bereikt, voor ten
hoogste 5 uren per week vrijgesteld van de verplichting om te zorgen
dat deze de school waarop hij staat ingeschreven, geregeld bezoekt. Van
een beroep op deze vrijstelling wordt mededeling gedaan aan het
hoofd.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Naast de
vrijstelling, bedoeld in het eerste lid, kan het hoofd op verzoek van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen ten behoeve van de
jongere bedoeld in het eerste lid, tot ten hoogste 5 uren per week
vrijstelling verlenen van de verplichting om te zorgen dat deze de
school waarop hij staat ingeschreven, geregeld
bezoekt.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">22</nr>
                                 <titel status="officieel">Ziekte van
leerling</titel>
                              </kop>
                              <al>Een beroep op vrijstelling
wegens ziekte van de jongere kan slechts worden gedaan, indien daarvan
binnen twee dagen na het ontstaan van de verhindering aan het hoofd
kennis is gegeven, zo mogelijk met opgave van de aard van de
ziekte.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">23</nr>
                                 <titel status="officieel">Plichten
voortvloeiend uit godsdienst of levensovertuiging</titel>
                              </kop>
                              <al>Een beroep op vrijstelling wegens vervulling van
plichten voortvloeiend uit godsdienst of levensovertuiging kan slechts
worden gedaan indien daarvan uiterlijk twee dagen v&#xF3;&#xF3;r de
verhindering aan het hoofd kennis is gegeven.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">24</nr>
                                 <titel status="officieel">Vakantie</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Een
beroep op vrijstelling wegens vakantie van de jongere, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=20">artikel 20, onder f</intref>, kan slechts worden gedaan indien het hoofd op
verzoek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen verlof heeft
verleend dat de jongere voor de duur van het verlof de school
onderscheidenlijk de instelling niet bezoekt.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Verlof
als bedoeld in het eerste lid kan door het hoofd slechts eenmaal voor
ten hoogste tien dagen per schooljaar worden verleend en kan geen
betrekking hebben op de eerste twee lesweken van het schooljaar. Het
verlof, bedoeld in de eerste volzin, kan aan de jongere die
kwalificatieplichtig is slechts worden verleend tot een evenredig deel
van het aantal dagen dat hij op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=13">artikel 13</intref> verplicht is
onderwijs te volgen.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">25</nr>
                                 <titel status="officieel">Kennisgeving bij
beroep op vrijstelling</titel>
                              </kop>
                              <al>Een beroep op
vrijstelling wegens ziekte van de jongere, wegens vervulling van
plichten voortvloeiend uit godsdienst of levensovertuiging wordt gedaan
door middel van kennisgeving aan het hoofd door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste
lid</intref>, bedoelde personen, tenzij de leerplichtige jongere of de jongere
die kwalificatieplichtig is niet meer woonachtig is bij deze personen,
in welk geval de kennisgeving wordt gedaan door de jongere
zelf.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">26</nr>
                                 <titel status="officieel">Andere
gewichtige omstandigheden</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Een
beroep op vrijstelling wegens andere gewichtige omstandigheden als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=20">artikel 20 onder g</intref> kan slechts worden gedaan, indien het
hoofd op verzoek van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen
verlof heeft verleend, dat de jongere de school onderscheidenlijk de
instelling tijdelijk niet bezoekt.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Indien
geen verlof is gevraagd, kan het hoofd alsnog verlof verlenen, indien
hem binnen twee dagen na het ontstaan van de verhindering de redenen
daarvan worden medegedeeld.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Het hoofd
kan ten aanzien van dezelfde jongere wegens de in het eerste lid
bedoelde omstandigheden voor ten hoogste tien dagen per schooljaar
verlof als bedoeld in dat lid verlenen. Indien het verlof ten aanzien
van dezelfde jongere wordt gevraagd voor meer dan tien dagen per
schooljaar, besluit de ambtenaar van het openbaar lichaam waar de
jongere woonachtig is, het hoofd gehoord. Het verlof, bedoeld in de
eerste volzin, kan aan de jongere die kwalificatieplichtig is slechts
worden verleend tot een evenredig deel van het aantal dagen dat hij op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=13">artikel 13</intref> verplicht is onderwijs te
volgen.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">27</nr>
                                 <titel status="officieel">Vrijstelling
wegens het volgen van ander onderwijs</titel>
                              </kop>
                              <al>In andere gevallen dan genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14</intref> kan
het bestuurscollege op grond van bijzondere omstandigheden vrijstelling
verlenen van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11</intref> opgelegde verplichtingen, indien wordt
aangetoond, dat de jongere op andere wijze voldoende onderwijs
geniet.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">27a</nr>
                                 <titel status="officieel">Vrijstelling en
vertrek van een openbaar lichaam</titel>
                              </kop>
                              <al>Bij
vertrek uit een openbaar lichaam is een leerplichtige jongere die
afwezig zal zijn gedurende de tijd dat er onderwijs wordt gegeven, in
het bezit van een verklaring waaruit blijkt
dat:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>hem
vrijstelling, ontheffing of verlof is verleend als bedoeld in deze wet,
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>hij zich heeft
uitgeschreven uit het bevolkingsregister teneinde zich buiten het
desbetreffende openbaar lichaam te
vestigen.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">5</nr>
                              <titel status="officieel">Toezicht op de naleving van
de wet</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">28</nr>
                                 <titel status="officieel">Leerplichtambtenaren</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Het
toezicht op de naleving van deze wet is opgedragen aan het
bestuurscollege. Het wijst daartoe een of meer ambtenaren
aan.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Alvorens
hun ambt te aanvaarden, leggen deze ambtenaren in handen van de
gezaghebber de eed of de belofte af, waarvan het formulier bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt vastgesteld.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Deze
ambtenaren zijn bevoegd hun taak uit te oefenen ten aanzien van
leerlingen die in een van de openbare lichamen woon- of verblijfplaats
hebben.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege stelt een instructie vast voor deze ambtenaren, die ten
minste
bevat:</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>de
wijze waarop de ambtenaren aan de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=26">artikelen 26, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=34">34</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=35">35</intref> bedoelde taken uitvoering
geven;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>de wijze
waarop de gevallen van schoolverzuim die ter kennis van het openbaar
lichaam worden gebracht, worden
behandeld;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>de wijze
waarop de ambtenaren bij de uitvoering van hun taken overleg plegen en
samenwerken met hun
ambtgenoten;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>d.</li.nr>
                                       <al>de
aanwijzing van de diensten en instellingen waarmee de ambtenaren bij de
uitvoering van hun taken dienen samen te
werken.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                                 <al>Deze
ambtenaren zijn belast met de opsporing van de bij deze wet strafbaar
gestelde feiten, onverminderd <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028681&amp;artikel=184" compleet="nee">artikel 184 van het Wetboek van
Strafvordering BES</extref>.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">29</nr>
                                 <titel status="officieel">Toezicht op de
naleving</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Ambtenaren
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, tonen bij de uitvoering van hun taak op
verzoek van belanghebbenden hun legitimatiebewijs. Deze ambtenaren
hebben toegang tot scholen en tot andere plaatsen, niet zijnde
woningen, voor zover dat redelijkerwijs nodig is voor de uitvoering van
hun taak, en kunnen zich indien nodig met behulp van de ambtenaren,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=36">artikel 36</intref>, toegang verschaffen. Deze ambtenaren kunnen zich
doen vergezellen van door hen aangewezen personen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Een ieder
is verplicht deze ambtenaren medewerking te verlenen door hun
aanwijzingen te volgen, de door hen gevraagde inlichtingen volledig en
naar waarheid te verstrekken en de benodigde bijstand te verstrekken,
een en ander voor zover die medewerking redelijkerwijs nodig is bij de
uitvoering van hun toezichthoudende taak.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">29a</nr>
                                 <titel status="officieel">Controle op
naleving leerplicht door ambtenaren belast met de
grensbewaking</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Onverminderd
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=28">artikel 28</intref> kunnen ambtenaren belast met de
grensbewaking, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028571" compleet="nee">Wet toelating en uitzetting BES</extref>, indien er
ernstige twijfel bestaat of er wordt voldaan aan de verplichting de
school of de instelling geregeld te bezoeken, bij vertrek van een
openbaar lichaam van een jongere op wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">11</intref> van toepassing
is, eisen dat deze de verklaring, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=27a">artikel 27a</intref>,
toont.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
ambtenaar, bedoeld in het eerste lid, belet de jongere die niet over de
in het eerste lid bedoelde verklaring beschikt, de toegang tot
luchtvaartuigen of schepen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>De
ambtenaar, bedoeld in het eerste lid, stelt de ambtenaar, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=28">artikel 28</intref>, zo spoedig mogelijk in kennis van een beslissing als
bedoeld in het tweede lid.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">30</nr>
                                 <titel status="officieel">Gemeenschappelijke
regeling betreffende toezicht</titel>
                              </kop>
                              <al>Gemeenschappelijke regelingen op de openbare
lichamen betreffende het toezicht op de naleving van deze wet, alsmede
wijziging of intrekking daarvan, worden mede ter kennis gebracht van
Onze Minister en van de openbare lichamen die bij de regeling zijn
aangesloten.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">31</nr>
                                 <titel status="officieel">Kennisgeving in-
en afschrijvingen</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De
hoofden geven aan het bestuurscollege binnen zeven dagen kennis van de
in- en afschrijving van leerlingen ten aanzien van wie deze wet van
toepassing is. Een beslissing tot verwijdering van een leerling wordt
terstond gemeld.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Indien de
jongere geen volledig onderwijsprogramma volgt, geeft het hoofd van een
instelling aan het bestuurscollege bericht van het programma van de
combinatie leren en werken, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=13">artikel 13, eerste lid</intref>, dat door
de jongere wordt gevolgd.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>De
hoofden geven aan het bestuurscollege en aan de ambtenaar alle
inlichtingen die deze in verband met de uitvoering van deze wet
verlangen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>In de
kennisgeving, bedoeld in het eerste lid, en in de mededeling, bedoeld
in het tweede lid, vermeldt het hoofd zo mogelijk het persoonsgebonden
nummer BES van de jongere.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">32</nr>
                                 <titel status="officieel">Controle
absoluut schoolverzuim door het bestuurscollege</titel>
                              </kop>
                              <al>Het bestuurscollege controleert of de jongeren die
als ingezetene zijn ingeschreven en nog leerplichtig of
kwalificatieplichtig zijn, overeenkomstig de bepalingen van deze wet
als leerling of deelnemer staan ingeschreven.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">33</nr>
                                 <titel status="officieel">Kennisgeving
relatief verzuim</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien
een ingeschreven leerling van een school ten aanzien van wie deze wet
van toepassing is zonder geldige reden les- of praktijktijd heeft
verzuimd en dit verzuim gedurende een periode van vier opeenvolgende
lesweken meer dan zestien uren les- of praktijktijd bedraagt, geeft het
hoofd van de school hiervan onverwijld kennis aan het bestuurscollege
van het openbaar lichaam waar de leerling woon- of verblijfplaats
heeft.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Indien
een ingeschreven leerling van een instelling ten aanzien van wie deze
wet van toepassing is zonder geldige reden gedurende een periode van
vier opeenvolgende lesweken in totaal zestien uren van de lestijd heeft
verzuimd, geeft het hoofd van de instelling hiervan onverwijld kennis
aan het bestuurscollege van het openbaar lichaam waar de leerling woon-
of verblijfplaats heeft.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>In de
kennisgeving, bedoeld in het eerste en tweede lid, vermeldt het hoofd
zo mogelijk het persoonsgebonden nummer BES van de
jongere.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">34</nr>
                                 <titel status="officieel">Onderzoek door
leerplichtambtenaar</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Indien
blijkt, dat een leerplichtige of kwalificatieplichtige jongere niet als
leerling of deelnemer staat ingeschreven, zonder dat een grond voor
vrijstelling aanwezig is, of indien een kennisgeving is ontvangen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=33">artikel 33</intref> stelt de ambtenaar vanwege het bestuurscollege
een onderzoek in. Hij hoort de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde
personen en tracht hen ertoe te bewegen hun verplichtingen na te
komen.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Blijkt
aan de ambtenaar dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen
weigeren de jongere als leerling van een school onderscheidenlijk als
deelnemer bij een instelling te laten inschrijven, zonder dat zij op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=27">27</intref> van deze verplichting zijn vrijgesteld, of
dat zij niet zorgen, dat de leerplichtige jongere de school of de
jongere die kwalificatieplichtig is de school of instelling geregeld
bezoekt, zonder dat zij op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=20">artikel 20</intref> van deze verplichting
zijn vrijgesteld, dan zendt hij proces-verbaal van zijn bevindingen aan
de officier van justitie.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Blijkt
aan de ambtenaar, dat de leerplichtige jongere die de leeftijd van 12
jaren heeft bereikt of de jongere die kwalificatieplichtig is het
onderwijs aan de school of aan de instelling niet geregeld volgt zonder
dat de jongere op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=20">artikel 20</intref> van deze verplichting is
vrijgesteld, dan hoort hij de jongere en tracht hem ertoe te bewegen
zijn verplichtingen na te komen. Indien blijkt dat de leerplichtige
jongere die de leeftijd van 12 jaren heeft bereikt, of de jongere die
kwalificatieplichtig is, weigert deze verplichtingen na te komen, zendt
de ambtenaar proces-verbaal van zijn bevindingen aan de officier van
justitie.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                                 <al>Indien
een onderwijsvoorziening niet langer een school is als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref>, onderzoekt de ambtenaar binnen
vier weken nadat de ouders hiervan op de hoogte zijn gesteld, of de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen de jongere bij een school
hebben ingeschreven dan wel of een grond voor vrijstelling aanwezig is.
Indien geen sprake is van een inschrijving bij een school dan wel een
vrijstelling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=14">artikel 14</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=27">27</intref>, wijst hij onverwijld de
in artikel 6, eerste lid, bedoelde personen op de verplichting, bedoeld
in dat artikel. Indien de jongere niet binnen vier weken nadat de
ambtenaar de in de vorige volzin bedoelde personen op hun verplichting
heeft gewezen op een school staat ingeschreven en geen sprake is van
een vrijstelling als bedoeld in artikel 14 of 27, zendt de ambtenaar
proces-verbaal van zijn bevindingen aan de officier van
justitie.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                                 <al>Indien de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen reeds eerder zijn
veroordeeld wegens het niet nakomen van de verplichtingen, opgelegd in
artikel 6, eerste lid, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11</intref>, zendt de ambtenaar een afschrift
van het proces-verbaal aan de raad voor de
kinderbescherming.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">35</nr>
                                 <titel status="officieel">Overtreding
arbeidsverbod</titel>
                              </kop>
                              <al>Indien aan het hoofd
of aan de ambtenaar blijkt, dat een jongere in strijd met de ter zake
geldende voorschriften arbeid verricht, geven zij hiervan terstond
kennis aan een daartoe door Onze Minister van Sociale Zaken en
Werkgelegenheid aangewezen onder hem ressorterende
ambtenaar.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">36</nr>
                                 <titel status="officieel">Bevoegdheden
politie</titel>
                              </kop>
                              <al>Ambtenaren, aangesteld voor
de uitvoering van de politietaak, zijn bevoegd een jongere die zij
onder schooltijd op een voor het publiek toegankelijke plaats
aantreffen, te brengen naar het hoofd van de school waarop de jongere
als leerling staat ingeschreven.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">37</nr>
                                 <titel status="officieel">Jaarverslag
openbaar lichaam en verstrekking statistische gegevens</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege brengt jaarlijks v&#xF3;&#xF3;r 1&#xA0;oktober verslag
uit aan de eilandsraad over het in het laatst afgesloten school- of
cursusjaar in het openbaar lichaam gevoerde beleid inzake de handhaving
van de leerplicht en de kwalificatieplicht en de resultaten
daarvan.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Het
bestuurscollege doet jaarlijks een opgave aan Onze Minister van de
omvang en behandeling van het aan hem gemelde schoolverzuim in het
openbaar lichaam.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                                 <al>Het hoofd
doet jaarlijks een opgave aan Onze Minister van de omvang van het
schoolverzuim aan zijn school of
instelling.</al>
                              </lid>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">6</nr>
                              <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">38</nr>
                                 <titel status="officieel">Strafbedreiging
verantwoordelijke personen</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, bedoelde personen die de in artikel 6, eerste
lid, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=11">artikel 11</intref> opgelegde verplichtingen niet nakomen, worden
gestraft met hechtenis van ten hoogste een maand of geldboete van de
tweede categorie.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
leerplichtige jongere die de leeftijd van 12 jaren heeft bereikt of de
jongere die kwalificatieplichtig is, die de verplichting tot geregeld
volgen van het onderwijs niet nakomt, wordt gestraft met een hoofdstraf
als genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028570&amp;artikel=79h" compleet="nee">artikel 79h, eerste lid, onderdeel b, van het Wetboek
van Strafrecht BES</extref>, met dien verstande dat de geldboete een geldboete
van de tweede categorie is.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">39</nr>
                                 <titel status="officieel">Strafbedreiging
hoofd</titel>
                              </kop>
                              <al>Met hechtenis van ten hoogste
een maand of geldboete van de tweede categorie wordt gestraft het hoofd
dat:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>in
strijd handelt met <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=24">artikel 24, tweede lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=26">artikel 26, derde lid,
eerste volzin</intref>,</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>niet
voldoet aan een der verplichtingen, opgelegd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=31">artikelen 31</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=33">33</intref>,
of</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>bij de uitvoering
van deze wet onjuiste of onvolledige inlichtingen
verstrekt.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">40</nr>
                                 <titel status="officieel">Overtreding</titel>
                              </kop>
                              <al>De bij deze wet strafbaar gestelde feiten worden
beschouwd als
overtredingen.</al>
                           </artikel></paragraaf><paragraaf><kop>
                              <label>&#xA7;</label>
                              <nr status="officieel">7</nr>
                              <titel status="officieel">Slot- en
overgangsbepalingen</titel>
                           </kop><artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">41</nr>
                                 <titel status="officieel">Nadere
voorschriften</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden nadere voorschriften gegeven voor de
uitvoering van deze wet en worden de modellen vastgesteld van de
kennisgevingen en mededelingen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=31">31</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=33">33</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=37">37, tweede en derde lid</intref>. Bij deze regeling kan tevens worden bepaald
dat de in artikel 37, tweede of derde lid, bedoelde opgave niet wordt
gedaan aan Onze Minister maar aan het Centraal Bureau voor de
Statistiek.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>De
formulieren van de kennisgevingen en mededelingen, bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=15">artikelen 15</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=31">31</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=33">33</intref> zijn voor de belanghebbenden kosteloos op het
bestuurskantoor van het openbaar lichaam verkrijgbaar. De formulieren
voor de opgaven van gegevens ten behoeve van statistisch onderzoek als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=37">artikel 37, tweede en derde lid</intref> worden door het Rijk
verstrekt.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">42</nr>
                                 <titel status="officieel">Oude
ontheffingen, vrijstellingen en verzoeken</titel>
                              </kop>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                                 <al>Ontheffingen
en vrijstellingen die krachtens de Leerplichtlandsverordening of
krachtens de Leerplichtwet BES zoals die wet op 10&#xA0;oktober 2010 is
komen te luiden, zijn verleend, worden geacht te zijn verleend
krachtens deze wet voor de resterende duur waarvoor zij werden
verleend.</al>
                              </lid>
                              <lid>
                                 <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                                 <al>Verzoeken
die op grond van artikel 4 van de Leerplichtlandsverordening zoals
luidend op 9&#xA0;oktober 2010 of op grond van artikel 4 van de
Leerplichtwet BES, zoals dat artikel op 10&#xA0;oktober 2010 is komen
te luiden, zijn gedaan en waarop op die dag nog niet is beslist, worden
afgehandeld met inachtneming van de regels die bij of krachtens de
Leerplichtlandsverordening zijn gesteld.</al>
                              </lid>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">43</nr>
                                 <titel status="officieel">Overgangsbepaling
scholen waaraan aan leerplicht wordt voldaan</titel>
                              </kop>
                              <al>Een school die op 9&#xA0;oktober 2010 was
aangemerkt als een niet bekostigde school, wordt met ingang van de
datum van inwerkingtreding van dit artikel aangemerkt als een school
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=1">artikel 1, onderdeel b, subonderdeel 3</intref>.</al>
                           </artikel>
                           <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">43a</nr>
                     <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
                  </kop>
                  <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030281&amp;artikel=5">5</intref> die niet bij Besluit van
3&#xA0;februari 2011, houdende vaststelling van het tijdstip van
inwerkingtreding van een aantal onderdelen van de Aanpassingswet
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
(Stb.&#xA0;2011,&#xA0;34)
in werking zijn getreden, treden in werking op een bij koninklijk
besluit te bepalen tijdstip, dat voor de verschillende artikelen of
onderdelen daarvan, verschillend kan worden
vastgesteld.</al>
               </artikel>
            <artikel status="goed">
                              <kop>
                                 <label>Artikel</label>
                                 <nr status="officieel">44</nr>
                                 <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
                              </kop>
                              <al>Deze wet wordt aangehaald als: Leerplichtwet
BES.</al>
                           </artikel></paragraaf></wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	