<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0010467" id="303819" soort="circulaire"><intitule>Regeling wijzingen normbedragen voor exploitatiebijdragen van standplaatsen en continuering subsidieafbraakpercentrage voor woonwagens en standplaatsen voor 1999 </intitule><circulaire><circulaire.aanhef><al>Geacht bestuur/college,</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Herziening normbedragen standplaatsen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Jaarlijks worden de subsidiebijdragen in de constante en variabele
            exploitatiekos-ten van standplaatsen op voet van de <extref status="slapend">Regeling
            geldelijke steun standplaatsen voor woonwagens 1992</extref> aangepast aan
            opgetreden prijswijzigingen. In artikel 1 van bijgaande regeling
            zijn de bedragen voor 1999 vastgelegd. De regeling is van belang
            voor die gemeenten die zijn uitgenodigd om in het kader van de
            brutering van huurwoonwagens en standplaatsen de aanvraag aan te
            vullen met nog ontbrekende gegevens (zie de toelichting op artikel 9
            van de Regeling afkoop geldelijke steun woonwagens en standplaatsen)
            en voor die gemeenten die niet met de afkoop meedoen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Continuering subsidieafbraakpercentage</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de periode van 1 juli 1999 tot 1 juli 2000 wordt bij de
            berekening van de jaarlijkse bijdragen voor huurwoonwagens en
            standplaatsen uitgegaan van een subsidieafbraakpercentage van 5,5,
            zoals U reeds is aangekondigd in <extref status="slapend">MG 99-03 van 28 januari 1999</extref>. In
            artikel 2 van bijgaande regeling is dit vastgelegd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Inlichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor nadere informatie naar aanleiding van deze circulaire kunt U
            zich wenden tot de afdeling Uitvoering Volkshuisvestingsregelingen
            van de Directie RAC van het DGVH te Den Haag. Telefoonnummer 070-3392207.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>de <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Volkshuisvesting,
              Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>J.W. </voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><titel><extref status="slapend">Wijziging normbedragen voor exploitatiebijdragen van
              standplaatsen en continuering subsidieafbraakpercentage voor
              woonwagens en standplaatsen voor 1999</extref></titel></kop></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	