<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0029018" dtdversie="2.0" id="448659" soort="ministeriele-regeling">
  
  <intitule>Aanwijzing
van de Minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport van
25&#xA0;november 2010, nr.&#xA0;MC-U- 3035734, op grond van artikel 7
van de Wet marktordening gezondheidszorg inzake overschrijding
ziekenhuiskader
2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De
Minister van Volksgezondheid, Welzijn en
Sport,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet marktordening
gezondheidszorg</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al>Na 29&#xA0;juni 2010
schriftelijk mededeling te hebben gedaan aan de Eerste en Tweede Kamer
der Staten-Generaal (Kamerstukken II 2009/10,
29
248, nr.
128);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien
het verslag van een schriftelijk overleg van de vaste commissie voor
Volksgezondheid, Welzijn en Sport van de Tweede Kamer der
Staten-Generaal van 7&#xA0;oktober 2010 inzake de voorhang taakstelling
ziekenhuizen 2011 (Kamerstukken II 2009/10,
29
248, nr.152) en de besluitenlijst van die commissie van
13&#xA0;oktober
2010;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien de Korte
aantekeningen Vergadering van de commissie van Volksgezondheid, Welzijn
en Sport/Jeugd en Gezin van dinsdag 6&#xA0;juli
2010;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>Deze
aanwijzing is van toepassing op zorg geleverd door instellingen voor
medisch specialistische zorg waarop in 2011 de budgetsystematiek van
toepassing is, te weten: algemene en categorale ziekenhuizen (inclusief
long/astmacentra), academische ziekenhuizen, epilepsie-inrichtingen,
instellingen voor revalidatie, radiotherapeutische centra en
dialysecentra, verder te noemen ziekenhuizen.</al>
        <al>Ter uitvoering
van dit besluit stelt de Nederlandse Zorgautoriteit, verder te noemen
zorgautoriteit, beleidsregels
vast.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Voor
zorg als bedoeld in het vorige artikel wordt per 1&#xA0;januari 2011
een korting van structureel &#x20AC;&#xA0;314 miljoen (prijspeil 2009)
opgelegd.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <al>Voor
de verdeling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029018&amp;artikel=2">artikel 2</intref> vermelde korting over de ziekenhuizen
gelden de volgende
uitgangspunten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>De
toedeling van de macro kortingsbedragen naar het niveau van de
individuele ziekenhuizen dient te geschieden op basis van het aandeel
van het individuele ziekenhuis in het macrobudget in het
basisjaar.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>Het basisjaar waarop het
macrobudget en de standen van de individuele ziekenhuizen betrekking
hebben en de daarbij te hanteren peildatum worden door de
zorgautoriteit nader vastgesteld.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>Het
macrobudget en de standen van de individuele ziekenhuizen hebben ieder
betrekking op het A- en B-segment tezamen. Bij de toedeling van het
macro taakstellingsbedrag wordt de omvang van het vrije B-segment in de
verdeelgrondslag betrokken.</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4.</li.nr>
            <al>Het
macrobudget en de standen van de individuele ziekenhuizen worden
uitsluitend geschoond voor loonkosten medisch specialisten en
agio&#x2019;s, inclusief schoning voor loonkosten medisch specialisten
en agio&#x2019;s academische component (waarbij de technische
uitwerking van deze schoning mede afhankelijk is van de keuze van het
basisjaar) alsmede de capaciteit en productieparameters van psychiaters
in psychiatrische universiteitsklinieken (PUK&#x2019;en). Bij
epilepsie-inrichtingen wordt daarnaast nog geschoond voor het
AWBZ-deel.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Het
op basis van voorgaande per individuele instelling berekende
taakstellingsbedrag wordt verwerkt als nominaal bedrag in het A-segment
en is onderhevig aan nominale aanpassingen (indexering). De eerste
nominale aanpassing vindt plaats over het jaar 2011 waarmee de
taakstelling op het prijspeil 2011 wordt
gebracht.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <al>Deze
aanwijzing treedt terstond in werking en wordt met de toelichting in de
Staatscourant
geplaatst.</al>
      </artikel>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>De
<functie>Minister</functie> van
<organisatie afkorting="VWS">Volksgezondheid, Welzijn en Sport,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>E.I.</voornaam>
          <achternaam>Schippers</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	