<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0019466" dtdversie="2.0" id="338559" soort="wet">
  
  
  <intitule>Wet
van 19 januari 2006, houdende regels met betrekking tot zuinig en
doelmatig ruimtegebruik en optimale leefomgevingskwaliteit in stedelijk
en landelijk gebied en met betrekking tot co&#xF6;rdinatie van
procedures 
				(Interimwet
stad-en-milieubenadering)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen
hebben, dat het wenselijk is in bepaalde gevallen afwijking van
wettelijke voorschriften mogelijk te maken in het belang van zuinig en
doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van optimale
leefomgevingskwaliteit en dat het voorts wenselijk is om een procedure
in de wet te regelen voor het co&#xF6;rdineren van besluitvorming
teneinde die besluitvorming te
versnellen;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord,
en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>In deze wet
en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>milieugevoelige bestemmingen: gebouwen en
terreinen die naar hun aard bestemd zijn voor het verblijf van personen
gedurende de dag of nacht of een gedeelte daarvan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>projectgebied: gebied waarin op grond van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">9</intref> wordt afgeweken van wettelijke
voorschriften;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>milieukwaliteitsnorm:
bij wettelijk voorschrift gestelde norm ten aanzien van de kwaliteit
van een onderdeel van het milieu;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                                 omgevingsvergunning: omgevingsvergunning
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Wet algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>veehouderij: veehouderij als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1,
eerste lid, van de Wet ammoniak en veehouderij</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>zeer kwetsbaar gebied: zeer kwetsbaar gebied als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet ammoniak en
veehouderij</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>ammoniakemissie:
ammoniakemissie als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, van de Wet
ammoniak en veehouderij</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>dierenverblijf:
dierenverblijf als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020396&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet geurhinder en
veehouderij</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>reconstructiegebied:
reconstructiegebied als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Reconstructiewet
concentratiegebieden</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>Onze Minister:
Onze Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>inspecteur: als
zodanig bij besluit van Onze Minister aangewezen
ambtenaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegdheid
tot afwijking van wettelijke voorschriften</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De
gemeenteraad kan ten behoeve van het vestigen van milieugevoelige
bestemmingen en van het vestigen of verplaatsen van kleinschalige
bedrijvigheid bij functiemenging van wonen en werken, ten aanzien van
een door hem aangewezen projectgebied in het belang van zuinig en
doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van optimale
leefomgevingskwaliteit,
besluiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>tot afwijking van een milieukwaliteitsnorm met
betrekking tot bodem, geluid en lucht, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>tot
afwijking van de waarden en afstanden, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020396&amp;artikel=3" compleet="nee">artikelen 3</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020396&amp;artikel=4" compleet="nee">4</extref> en
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020396&amp;artikel=5" compleet="nee">5 van de Wet geurhinder en
veehouderij</extref>.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De
gemeenteraad kan ten aanzien van een door hem aangewezen projectgebied
in het belang van zuinig en doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van
optimale leefomgevingskwaliteit,
besluiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>dat, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van
de Wet ammoniak en veehouderij</extref>, een omgevingsvergunning kan worden verleend voor
het oprichten van een veehouderij onder intrekking van de rechtsgeldige
omgevingsvergunning voor een bestaande veehouderij die binnen dat projectgebied
dichter bij een zeer kwetsbaar
gebied is gevestigd, met dien verstande
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren per diercategorie
niet hoger is dan het aantal dat in de bestaande veehouderij aanwezig
mocht zijn, de toegestane ammoniakemissie uit de dierenverblijven
behorende tot de op te richten veehouderij ten hoogste gelijk is aan de
ammoniakemissie die de bestaande veehouderij zou mogen veroorzaken,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren
per diercategorie van de op te richten veehouderij hoger is dan het
aantal dat in de bestaande veehouderij aanwezig mocht zijn, de
toegestane ammoniakemissie uit de dierenverblijven behorende tot de op
te richten veehouderij ten hoogste gelijk is aan de ammoniakemissie die
de bestaande veehouderij zou mogen veroorzaken indien daarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
van de Wet ammoniak en veehouderij</extref> van toepassing zou zijn,
en</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>dat, in afwijking
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet ammoniak en veehouderij</extref>, een
omgevingsvergunning kan worden verleend voor het veranderen van een veehouderij
onder intrekking van de rechtsgeldige omgevingsvergunning voor een of meer
andere binnen dat projectgebied bestaande, met de te veranderen
veehouderij samen te voegen veehouderijen die dichter bij een zeer kwetsbaar
gebied zijn gevestigd, met dien verstande
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren per diercategorie
niet hoger is dan het aantal dat in de samen te voegen veehouderijen
aanwezig mag zijn, de toegestane ammoniakemissie uit de
dierenverblijven behorende tot de te veranderen veehouderij ten hoogste
de ammoniakemissie bedraagt die de samen te voegen veehouderijen zouden
mogen veroorzaken, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien
het aantal dieren per diercategorie hoger is dan het aantal dat in de
samen te voegen veehouderijen aanwezig mag zijn, de toegestane
ammoniakemissie uit de dierenverblijven behorende tot de te veranderen
veehouderij ten hoogste de ammoniakemissie bedraagt die de samen te
voegen veehouderijen zouden mogen veroorzaken indien daarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
van de Wet ammoniak en veehouderij</extref> van toepassing zou
zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Van de bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
wordt geen gebruik
gemaakt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>met betrekking tot milieukwaliteitsnormen, gesteld
bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002267" compleet="nee">Luchtvaartwet </extref>of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005555" compleet="nee">Wet luchtvaart</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>met
betrekking tot milieukwaliteitsnormen, gesteld bij of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;artikel=5.2b" compleet="nee">artikel
5.2b</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003245&amp;titeldeel=5.2" compleet="nee">titel 5.2 van de Wet
milieubeheer</extref>;</al>
                              </li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>met betrekking tot milieukwaliteitsnormen, gesteld
krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003227&amp;artikel=108" compleet="nee">artikel 108 van de Wet geluidhinder</extref> voorzover die normen
betrekking hebben op luchtvaartterreinen, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorzover dat leidt tot een geluidsbelasting
binnen een woning met gesloten ramen, die hoger is dan 33
dB.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van de
bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, wordt geen gebruik gemaakt met
betrekking tot een deel van een reconstructiegebied waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27
van de Reconstructiewet concentratiegebieden</extref> van toepassing
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De gemeenteraad maakt van de
bevoegdheid, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2 </intref>en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref>, uitsluitend gebruik,
indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hij tot het oordeel is gekomen dat het rekening
houden met milieukwaliteit in de ruimtelijke planvorming, het nemen van
brongerelateerde maatregelen en het optimaal benutten van wettelijke
voorschriften niet toereikend zijn om zuinig en doelmatig ruimtegebruik
en optimale leefomgevingskwaliteit te bereiken, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een melding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=11">artikel 11</intref> is gedaan.</al>
              </li>
              
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3 </intref>bevat ten
minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een omschrijving van het projectgebied en een of
meerdere kadastrale kaarten waarop de begrenzing van dat gebied is
aangegeven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de milieukwaliteitsnorm
of het andere wettelijke voorschrift ten aanzien waarvan het besluit
een afwijking bevat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de norm met
betrekking tot de kwaliteit van het milieu of het andere wettelijke
voorschrift, welke geldt ter vervanging van de milieukwaliteitsnorm of
het andere wettelijke voorschrift waarvan wordt
afgeweken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de wijze waarop nadelige
gevolgen voor het milieu van een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>
en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> worden beperkt en voorzover nodig gecompenseerd, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de termijn waarvoor de afwijking
geldt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Onverminderd
het eerste lid bevat een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2</intref> onder
verwijzing naar de bijgevoegde kadastrale
kaart:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een beschrijving van de onroerende zaken waarop
dat besluit betrekking heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de
kadastrale aanduiding van die onroerende zaken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de grootte van elk van de desbetreffende percelen
volgens de basisregistratie kadaster, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien een in de beschrijving opgenomen onroerende
zaak een gedeelte van een perceel uitmaakt, de grootte van dat
gedeelte.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Op de
bijgevoegde kadastrale kaart, bedoeld in het tweede lid, zijn de
desbetreffende onroerende zaken en de bijhorende percelen en
perceelsgedeelten duidelijk
aangegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De
motivering van het besluit, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2 </intref>en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3"> 3,</intref> bevat ten
minste een beschrijving
van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de visie van de gemeenteraad op de gewenste
leefomgevingskwaliteit van het projectgebied, mede in relatie tot het
ruimtegebruik en de leefomgevingskwaliteit in het gebied waarbinnen het
projectgebied is gelegen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de wijze
waarop getracht of overwogen is door rekening te houden met
milieukwaliteit in de ruimtelijke planvorming, brongerelateerde
maatregelen en optimale benutting van wettelijke voorschriften zuinig
en doelmatig ruimtegebruik en optimale leefomgevingskwaliteit te
bereiken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de daarbij ondervonden of
te voorziene beperkingen ten aanzien van een milieukwaliteitsnorm of
ander wettelijk voorschrift en een uiteenzetting over de meerwaarde die
de afwijking daarvan met zich brengt met het oog op het bereiken van
zuinig en doelmatig ruimtegebruik en optimale
leefomgevingskwaliteit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de gevolgen
die de uitvoering van het besluit met zich brengt voor de onderscheiden
onderdelen van het milieu, de volksgezondheid en de objecten binnen het
projectgebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de overwegingen met
betrekking tot het beperken en voorzover nodig compenseren van de
nadelige gevolgen voor het milieu veroorzaakt door de afwijking van een
milieukwaliteitsnorm of een ander wettelijk voorschrift;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de wijze waarop bij de voorbereiding van het
besluit belanghebbenden en bestuursorganen die het aangaat, zijn
betrokken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de naar voren gebrachte
zienswijzen en uitgebrachte adviezen en de overwegingen van de
gemeenteraad omtrent de naar voren gebrachte zienswijzen en
uitgebrachte adviezen, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>indien het
besluit een bepaalde termijn bevat, de overwegingen die hebben geleid
tot de in het besluit aangegeven termijn waarvoor de afwijking geldt en
de maatregelen die zullen worden getroffen teneinde die termijn niet te
overschrijden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Voorzover de
nadelige gevolgen voor het milieu van een besluit als bedoeld in de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> niet kunnen worden voorkomen of beperkt, worden die
nadelige gevolgen gecompenseerd in of in de directe omgeving van het
projectgebied op een wijze die de belangen, genoemd in de aanhef van de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref>, dient.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Indien de
uitvoering van een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3
</intref>onvoorziene en ontoelaatbare effecten heeft op het milieu of de
volksgezondheid, neemt de gemeenteraad noodzakelijke maatregelen
teneinde die effecten tot een toelaatbaar niveau terug te
brengen.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Bevoegdheid
tot afwijking van wettelijke voorschriften in
reconstructiegebieden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Indien op
een deel van een reconstructiegebied <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27 van de Reconstructiewet
concentratiegebieden</extref> van toepassing is, kunnen provinciale staten van
de provincie waarin dat reconstructiegebied geheel of grotendeels is
gelegen ten aanzien van een door hen aan te wijzen projectgebied binnen
dat deel van het reconstructiegebied in het belang van zuinig en
doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van optimale
leefomgevingskwaliteit,
besluiten:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>dat, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van
de Wet ammoniak en veehouderij</extref>, een omgevingsvergunning kan worden verleend voor
het oprichten van een veehouderij onder intrekking van de rechtsgeldige
omgevingsvergunning voor een bestaande veehouderij die binnen het projectgebied,
bedoeld in de aanhef, dichter bij een zeer kwetsbaar
gebied is gevestigd,
met dien verstande
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren per diercategorie
niet hoger is dan het aantal dat in de bestaande veehouderij aanwezig
mocht zijn, de toegestane ammoniakemissie uit de dierenverblijven
behorende tot de op te richten veehouderij ten hoogste gelijk is aan de
ammoniakemissie die de bestaande veehouderij zou mogen veroorzaken,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren
per diercategorie in de op te richten veehouderij hoger is dan het
aantal dat in de bestaande veehouderij aanwezig mocht zijn, de
toegestane ammoniakemissie uit de dierenverblijven behorende tot de op
te richten veehouderij ten hoogste gelijk is aan de ammoniakemissie die
de bestaande veehouderij zou mogen veroorzaken indien daarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
van de Wet ammoniak en veehouderij</extref> van toepassing zou zijn,
en</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>dat, in afwijking
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 van de Wet ammoniak en veehouderij</extref>, een
omgevingsvergunning kan worden verleend voor het veranderen van een veehouderij
onder intrekking van de rechtsgeldige omgevingsvergunning voor een of meer
andere binnen het projectgebied, bedoeld in de aanhef, bestaande, met
de te veranderen veehouderij samen te voegen veehouderijen die dichter
bij een zeer kwetsbaar
gebied zijn gevestigd, met dien verstande
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien het aantal dieren per diercategorie
niet hoger is dan het aantal dat in de samen te voegen veehouderijen
aanwezig mag zijn, de toegestane ammoniakemissie uit de
dierenverblijven behorende tot de te veranderen veehouderij ten hoogste
de ammoniakemissie bedraagt die de samen te voegen veehouderijen zouden
mogen veroorzaken, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>indien
het aantal dieren per diercategorie hoger is dan het aantal dat in de
samen te voegen veehouderijen aanwezig mag zijn, de toegestane
ammoniakemissie uit de dierenverblijven behorende tot de te veranderen
veehouderij ten hoogste de ammoniakemissie bedraagt die de samen te
voegen veehouderijen zouden mogen veroorzaken indien daarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013402&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7
van de Wet ammoniak en veehouderij </extref>van toepassing zou
zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In een reconstructiegebied vindt de
voorbereiding, het nemen, de goedkeuring van het besluit, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, en het beroep tegen het besluit omtrent goedkeuring van dat
besluit, gelijktijdig plaats met de voorbereiding, het nemen en de
goedkeuring van het besluit tot vaststelling van het reconstructieplan,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11, eerste lid, van de Reconstructiewet
concentratiegebieden</extref>, het gewijzigde reconstructieplan, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, vierde lid, van die wet</extref>, of de uitwerking van het
reconstructieplan, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste lid, van die wet</extref>, en
het beroep tegen een van die besluiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij de toepassing van het eerste lid zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=4">artikelen 4, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=5">5, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=14">14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=15">15</intref> van deze wet en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=15" compleet="nee">artikelen 15</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=16" compleet="nee">16,
eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=28" compleet="nee">28 van de Reconstructiewet concentratiegebieden</extref> van
overeenkomstige toepassing, met dien verstande
dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onder &#xAB;gemeenteraad&#xBB; telkens wordt
verstaan &#xAB;provinciale staten van de provincie waarin het
reconstructiegebied geheel of grotendeels is
gelegen&#xBB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>onder
&#xAB;burgemeester en wethouders&#xBB; telkens wordt verstaan
&#xAB;gedeputeerde staten van de provincie waarin het
reconstructiegebied geheel of grotendeels is
gelegen&#xBB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>onder
&#xAB;gedeputeerde staten&#xBB; telkens wordt verstaan &#xAB;Onze
Minister en Onze Minister van Landbouw, Natuur en
Voedselkwaliteit&#xBB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
mededeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=11">artikel 11, derde lid, </intref>van deze wet tevens in de
Staatscourant wordt geplaatst, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>ook in het geval, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, derde
lid</extref>, of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=17" compleet="nee">17, zesde lid, van de Reconstructiewet concentratiegebieden</extref>,
gedeputeerde staten van de provincie waarin het reconstructiegebied
geheel of grotendeels is gelegen, een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9
</intref>van deze wet bekendmaken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het niet tijdig bekendmaken van een besluit
omtrent goedkeuring van een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van deze
wet of van een besluit tot verdaging van de beslissing omtrent
goedkeuring heeft niet tot gevolg dat een besluit tot goedkeuring is
genomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien goedkeuring wordt
onthouden aan het reconstructieplan dat betrekking heeft op het
projectgebied, wordt tevens goedkeuring onthouden aan het besluit,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref> van deze wet.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Totstandkoming
van een besluit tot afwijking van wettelijke
voorschriften</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Burgemeester en wethouders melden het
voornemen om een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3"> 3</intref> te nemen
aan gedeputeerde staten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
melding, bedoeld in het eerste lid, bevat ten
minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een omschrijving van het projectgebied en een of
meerdere kadastrale kaarten waarop de begrenzing van dat gebied is
aangegeven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het gewenste
ruimtegebruik in het projectgebied, voorzover dat verband houdt met de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een
beschrijving van de omstandigheden op grond waarvan wordt verwacht dat
het rekening houden met milieukwaliteit in de ruimtelijke planvorming,
het nemen van brongerelateerde maatregelen en het optimaal benutten van
wettelijke voorschriften niet toereikend zijn om zuinig en doelmatig
ruimtegebruik en optimale leefomgevingskwaliteit te
bereiken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de milieukwaliteitsnorm of
het andere wettelijke voorschrift waarvan afwijking wordt overwogen,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een beschrijving op hoofdlijnen
van de te verwachten gevolgen voor het milieu en de volksgezondheid in
het projectgebied.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van de melding, bedoeld in het eerste lid, wordt
gelijktijdig mededeling gedaan door kennisgeving van de melding of van
de inhoud ervan in een van overheidswege uitgegeven blad, een dag- of
nieuwsblad of huis-aan-huisblad en langs elektronische
weg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Burgemeester en wethouders
zenden een afschrift van de melding, bedoeld in het eerste lid, aan de
inspecteur.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In dit artikel wordt onder bevoegd gezag
verstaan: bestuursorgaan dat ten aanzien van een projectgebied belast
is met toepassing van een milieukwaliteitsnorm of ander wettelijk
voorschrift waarvan op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2 </intref>of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> afwijking wordt
overwogen.</al>
          </lid>
          <lid>
                              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                              <al>Op
de voorbereiding, het nemen en de terinzagelegging van het besluit,
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">9</intref>, zijn <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020449&amp;artikel=3.8" compleet="nee">artikel 3.8 van de Wet
ruimtelijke ordening</extref> en de krachtens die wet gestelde voorschriften
omtrent totstandkoming en inhoud van het bestemmingsplan van
overeenkomstige toepassing met dien verstande
dat:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                 <li>
                                    <li.nr>a.</li.nr>
                                    <al>burgemeester
en wethouders gelijktijdig met de terinzagelegging van het
ontwerpbesluit, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref>, het bevoegd gezag in de
gelegenheid stellen advies uit te brengen over het ontwerpbesluit,
tenzij een orgaan van de gemeente als bevoegd gezag of adviseur is
aangewezen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>b.</li.nr>
                                    <al>gedeputeerde
staten gelijktijdig met de terinzagelegging van het ontwerpbesluit,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, het bevoegd gezag in de gelegenheid stellen
advies uit te brengen over het ontwerpbesluit, tenzij een orgaan van de
provincie als bevoegd gezag of adviseur is
aangewezen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>c.</li.nr>
                                    <al>het
bevoegd gezag bij de voorbereiding van zijn advies de bestuursorganen
betrekt, die ingevolge wettelijk voorschrift zijn aangewezen om hem
terzake van advies te
dienen;</al>
                                 </li>
                                 <li>
                                    <li.nr>d.</li.nr>
                                    <al>naar voren
gebrachte zienswijzen omtrent het ontwerpbesluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref>,
zo spoedig mogelijk doch in elk geval daags na afloop van de
terinzagelegging van het ontwerpbesluit aan Onze Minister en Onze
Minister van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit worden
gestuurd.</al>
                                 </li>
                              </lijst>
                           </lid></artikel>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Op een besluit van de gemeenteraad tot
wijziging van een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2 </intref>en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> zijn de
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en met 8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=11">11</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=12">12, eerste en tweede lid, onderdelen
a, c en d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=16">16</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=18">18</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op een besluit van de
gemeenteraad tot intrekking van een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen
2</intref> en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3"> 3</intref> zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=11">artikelen 11, eerste, derde en vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=12">12, eerste en tweede lid,
onderdelen a, c en d</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=16">16</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=18">18</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Uitvoering van
een besluit tot afwijking van wettelijke
voorschriften</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het bestuursorgaan dat is belast met de
uitvoering van en het toezicht op de naleving van de
milieukwaliteitsnormen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2, onderdeel a</intref>, of de andere
wettelijke voorschriften, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2, onderdeel b</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref>,
neemt bij de uitoefening van zijn taak ten aanzien van een
projectgebied het besluit, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3"> 3</intref>, in
acht.</al>
          </lid>
          
        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
bestuursorgaan dat bevoegd is tot het nemen van een besluit ten aanzien
van een aanvraag om een omgevingsvergunning voor activiteiten met
betrekking tot een inrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.1" compleet="nee">artikel 2.1, eerste lid,
onder e, van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht</extref> neemt een
besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> in
acht
bij:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>het
beslissen op een aanvraag om een omgevingsvergunning,
en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het toepassen van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024779&amp;artikel=2.31" compleet="nee">artikel 2.31, eerste lid, onder b, en tweede lid, onder b, van de Wet
algemene bepalingen
omgevingsrecht</extref>.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Burgemeester en wethouders zenden een
afschrift van het besluit, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikel 2</intref>, aan het betrokken
kantoor van de Dienst voor het kadaster en de openbare registers ter
inschrijving van dat besluit in de openbare registers, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;afdeling=2" compleet="nee">afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek</extref>. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=24" compleet="nee">Artikel
24, eerste lid</extref>, en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26 van Boek 3</extref> van dat wetboek zijn niet van
toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien een besluit als
bedoeld in het eerste lid ingevolge een besluit of uitspraak in rechte
is vernietigd, ingetrokken of gewijzigd, doen burgemeester en
wethouders daarvan mededeling aan het kantoor, bedoeld in het eerste
lid. Het eerste lid is van overeenkomstige
toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf><kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr>5a</nr>
          <titel>
Toezicht op de uitvoering en de handhaving</titel>
        </kop></paragraaf>
<paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Verslagleggingsplicht</titel>
        </kop>
        
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Beroep</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">                           <kop>
                              <label>Artikel</label>
                              <nr status="officieel">18</nr>
                           </kop>
                           <al>Tegen een besluit als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3</intref> kan een belanghebbende beroep instellen bij de Afdeling
bestuursrechtspraak van de Raad van
State.</al>
                        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Tegen een besluit omtrent goedkeuring van een
besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref> kan een belanghebbende beroep
instellen bij de Afdeling bestuursrechtspraak van de Raad van
State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voor de mogelijkheid van
beroep ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=8" compleet="nee">hoofdstuk 8 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> worden
als &#xE9;&#xE9;n besluit aangemerkt een besluit als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref> en een reconstructieplan of een gewijzigd reconstructieplan.
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013399&amp;artikel=29" compleet="nee">Artikel 29, tweede lid, van de Reconstructiewet concentratiegebieden</extref> is
van overeenkomstige toepassing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Het beroep tegen een besluit ter uitvoering van
een besluit als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">artikel 9</intref> kan geen grond vinden in
bedenkingen tegen het laatstbedoelde
besluit.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet ammoniak en
veehouderij.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet geluidhinder.</redactie></al>
        </artikel>
        
        
      </paragraaf>
      <paragraaf>
        <kop>
          <label>&#xA7;</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Slot- en
overgangsbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041" compleet="nee">Experimentenwet Stad en Milieu</extref> wordt
ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041" compleet="nee">Experimentenwet
Stad en Milieu</extref> blijft van toepassing op voor 1&#xA0;januari 2004
genomen besluiten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, van die wet</extref>,
met dien verstande dat voor de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010041&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid,
eerste volzin en derde lid, van die wet</extref> gedeputeerde staten in de
plaats treden van Onze Minister.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Deze wet vervalt met ingang van 1&#xA0;januari
2014.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Deze wet blijft van
toepassing op besluiten als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=3">3 </intref>en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019466&amp;artikel=9">9</intref> die voor
het tijdstip waarop deze wet vervalt, genomen
zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
          </kop>
          <al>Deze wet
wordt aangehaald als: Interimwet
stad-en-milieubenadering.</al>
        </artikel>
      </paragraaf>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst
en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks
aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="19 januari 2006">19
januari 2006</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
Milieubeheer
          
        </functie>,
        <naam>
          <voornaam>P. L. B.
A.</voornaam>
          <achternaam>van Geel</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2006-01-31">de <nadruk type="cur">eenendertigste</nadruk>
januari 2006</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            
          </functie>,
          <naam>
            <voornaam>J.
P.
H.</voornaam>
            <achternaam>Donner</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	