<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008166" dtdversie="2.0" id="63669" soort="wet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Wet van 4 juli 1996 tot wijziging van de Wet op het
    basisonderwijs, de Interimwet op het speciaal onderwijs en het
    voortgezet speciaal onderwijs en de Tijdelijke wet bekostiging
    nieuwe basisscholen inzake vereenvoudiging van het
    bekostigingsstelsel voor het basisonderwijs en het (voortgezet)
    speciaal onderwijs (vereenvoudiging Londo)</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van  Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben dat het
            wenselijk is de regelgeving  inzake de bekostiging van het
            basisonderwijs, het speciaal onderwijs en het  voortgezet
            speciaal onderwijs te vereenvoudigen;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en met gemeen
            overleg  der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden  en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>I</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING VAN DE WET OP HET BASISONDERWIJS</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het basisonderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>II</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING VAN DE INTERIMWET OP HET
            SPECIAAL ONDERWIJS EN HET  VOORTGEZET SPECIAAL ONDERWIJS</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Interimwet op het
            speciaal onderwijs en het  voortgezet speciaal onderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>III</nr>
        <titel status="officieel">OVERGANGSBEPALING VERGOEDINGEN</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Voor zover toepassing is gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=96" compleet="nee">artikel 96, vijfde lid, van de
                Wet op het basisonderwijs</extref>
            onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93, vijfde lid, van de
                Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
                speciaal onderwijs</extref>,  zoals deze
            artikelen luidden op de dag voor inwerkingtreding van deze
            wet: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vindt de vergoeding waarop tot die dag aanspraak
                    bestaat, plaats overeenkomstig  het bepaalde in de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=100" compleet="nee">artikelen 100, derde lid,
                        van de Wet op het
                    basisonderwijs</extref>  onderscheidenlijk
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=97" compleet="nee">artikel 97, derde lid,
                        van de Interimwet op het speciaal  onderwijs en
                        het voortgezet speciaal
                    onderwijs</extref>, zoals deze luidden op
                    die  dag, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dient het bevoegd gezag dat de vergoeding krachtens
                    het onder <nadruk type="cur">a</nadruk> bepaalde
                    ontvangt, de met die vergoeding samenhangende
                    verplichtingen te voldoen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Indien in het geval, bedoeld in de aanhef van het eerste
            lid, de vergoeding  voor de kosten van de materi&#xEB;le
            instandhouding waarop de programma's  van eisen,
            bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93, eerste lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">a</nadruk>, van de Wet op het
            basisonderwijs</extref> onderscheidenlijk
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=90" compleet="nee">artikel 90, eerste lid, onderdeel
                    <nadruk type="cur">a</nadruk>, van  de Interimwet op
                het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref>,  betrekking hebben, door het
            Rijk is verstrekt aan het bevoegd gezag dat geen  eigenaar
            is van een schoolgebouw, draagt dat bevoegd gezag die
            vergoeding,  onder aftrek van de reeds bestede gelden en
            voor zover die vergoeding niet  op grond van een
            overeenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=96" compleet="nee">artikel 96, vierde lid, van de
                Wet op het basisonderwijs</extref>
            onderscheidenlijk <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93" compleet="nee">artikel 93, vierde lid, van de
                Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
                speciaal onderwijs</extref>  bij dat bevoegd
            gezag dient te blijven, binnen 3 maanden na de
            inwerkingtreding  van deze wet over aan de eigenaar van het schoolgebouw.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel status="officieel"> OVERGANGSBEPALING BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN</titel>
    </kop>
    <al>In afwijking van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=135" compleet="nee">artikel 135, derde lid onderdeel b,
            van de Wet op het primair onderwijs</extref>,
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=129" compleet="nee">artikel 129, derde lid, onderdeel b,
            van de Wet op de expertisecentra</extref>, en
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399&amp;artikel=244" compleet="nee">artikel 244, derde lid, onderdeel b,
            van de Wet op het voortgezet onderwijs</extref>
        wijst Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen het
        verzoek tot  1 januari van het derde jaar volgend op de
        inwerkingtreding van deze wet,  af indien de bijzondere
        omstandigheden niet het gevolg zijn van een aanmerkelijke
        afwijking van de omvang van de componenten van de voorziening
        ten aanzien  waarvan de bijzondere omstandigheden zouden bestaan.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr status="officieel">V</nr>
        <titel status="officieel"> GEWENNINGSREGELING</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien de rijksvergoeding voor de kosten van de materi&#xEB;le
            instandhouding  ten behoeve van de scholen van een bevoegd
            gezag waarop voor het jaar waarin  deze wet in werking
            treedt, aanspraak zou bestaan, 3% of meer lager,
            onderscheidenlijk  3% of meer hoger is dan de
            rijksvergoeding waarop voor dat jaar aanspraak  zou bestaan
            op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het
            basisonderwijs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op  het speciaal
                onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> alsmede de op  die wetten
            gebaseerde algemene maatregelen van bestuur, zoals deze
            wetten en besluiten luidden voorafgaande aan de
            inwerkingtreding van deze wet, wordt de rijksvergoeding</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het jaar waarin deze wet in werking treedt,
                    vermeerderd met 100%  van het verschil,
                    onderscheidenlijk verminderd met 100% van het
                    verschil, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het eerste jaar volgend op het jaar waarin deze
                    wet in werking  treedt, vermeerderd met 66,6% van
                    het verschil, onderscheidenlijk verminderd  met
                    66,6% van het verschil, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor het tweede jaar volgend op het jaar waarin deze
                    wet in werking treedt, vermeerderd met 33,3% van het
                    verschil, onderscheidenlijk  verminderd met 33,3%
                    van het verschil.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid wordt uitgegaan van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gegevens omtrent de huisvesting naar de toestand
                    op 1 oktober van  het jaar voorafgaande aan het jaar
                    waarin deze wet in werking treedt,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gegevens omtrent de schoolgrootte die normatief
                    wordt bepaald op  basis van het op grond van de
                    algemene maatregelen van bestuur, bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51 van de Wet op
                        het basisonderwijs</extref> en
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=59" compleet="nee">artikel 59 van de
                        Interimwet  op het speciaal onderwijs en het
                        voortgezet speciaal onderwijs</extref>,
                    normatief  bepaalde aantal te huisvesten groepen
                    leerlingen op de peildatum 1 oktober  van het jaar
                    voorafgaande aan het jaar waarin deze wet in werking
                    treedt, </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het aantal leerlingen op de peildatum 1 oktober van
                    het jaar voorafgaande  aan het jaar waarin deze wet
                    in werking treedt, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de programma's van eisen, vastgesteld ten
                    behoeve van het jaar waarin  deze wet in werking treedt.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor een school als bedoeld in artikel 2, tweede lid,
            onderdeel g,  geldt met
            betrekking tot het derde lid, onderdeel c, van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op  het speciaal
                onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> in plaats van  &#xAB;het aantal
            leerlingen op de teldatum 1 oktober van het jaar
            voorafgaande  aan het jaar waarin deze wet in werking
            treedt&#xBB;: het gemiddelde van  de hoogste dagtellingen volgens
            het register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93c" compleet="nee">artikel 93c, eerste  lid, van de Interimwet op
                het speciaal onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref> in elk van de maanden september
            van het tweede jaar voorafgaande  aan het jaar waarover de
            vergoeding plaatsvindt, tot en met april van het  jaar
            voorafgaande aan het jaar waarop deze wet in werking treedt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>De onderdelen b en c van het eerste lid vinden geen
            toepassing indien  zonder die onderdelen geen
            rijksvergoeding voor de in die onderdelen bedoelde  jaren
            aan het bevoegd gezag zou worden toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Bij de toepassing van het eerste lid worden buiten
            beschouwing gelaten:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de vergoedingen voor de kosten van de materi&#xEB;le
                    instandhouding van de ruimten voor het onderwijs in
                    lichamelijke oefening, en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de vergoedingen voor componenten in de
                    programma's van eisen voor het jaar waarin deze
                    wet in werking treedt die niet zouden voorkomen in
                    de programma's van eisen zoals deze zouden
                    worden vastgesteld op basis van de wetgeving zoals
                    luidend voorafgaand aan de inwerkingtreding van deze
                    wet en de wet van 4 juli 1996, Stb. 402, en omgekeerd. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr status="officieel">VA</nr>
        <titel status="officieel">VERLENGDE GEWENNINGSREGELING</titel>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het bevoegd gezag van een of meer scholen als bedoeld in de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het primair
            onderwijs</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Wet op de
            expertisecentra</extref> of deel II van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002399" compleet="nee">Wet op het voortgezet
            onderwijs</extref> komt na afloop van de
            gewenningsregeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=V">artikel V</intref>, in aanmerking voor
            een aanvulling op de rijksvergoeding voor de kosten van
            materi&#xEB;le instandhouding, indien:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het bevoegd gezag voor de jaren 1997 tot en met 1999
                    in aanmerking kwam voor een vermeerdering van de
                    rijksvergoeding op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=V">artikel V</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>uit de beschikking van Onze Minister van Onderwijs,
                    Cultuur en Wetenschappen ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=V">artikel
                    V</intref> volgt dat de rijksvergoeding voor de kosten van de
                    materi&#xEB;le instandhouding waarop het bevoegd gezag
                    blijkens die beschikking voor het jaar 1997
                    aanspraak had, meer dan 10% lager was dan de
                    rijksvergoeding waarop het bevoegd gezag blijkens
                    die beschikking voor het jaar 1997 aanspraak zou
                    hebben gehad op grond van de op 31 december 1996
                    geldende regelgeving; en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de rijksvergoeding voor de kosten van de materi&#xEB;le
                    instandhouding waarop het bevoegd gezag blijkens de
                    beschikking, bedoeld onder b, voor het jaar 1997
                    aanspraak had, meer dan 10% lager was dan de
                    rijksvergoeding waarop het bevoegd gezag blijkens de
                    beschikking, bedoeld onder b, voor het jaar 1997
                    aanspraak zou hebben gehad op grond van de op 31
                    december 1996 geldende regelgeving, nadat eerst
                    beide rijksvergoedingen zijn verminderd met de
                    vergoedingen ten behoeve van de scholen van het
                    bevoegd gezag die in de periode van 1 oktober 1996
                    tot en met 1 januari 2000 zijn opgeheven.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De hoogte van de aanvulling op de rijksvergoeding voor het
            betrokken bevoegd gezag wordt als volgt berekend:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de rijksvergoeding voor de kosten van de materi&#xEB;le
                    instandhouding waarop het bevoegd gezag blijkens de
                    beschikking, bedoeld in het eerste lid, onder b,
                    voor het jaar 1997 aanspraak zou hebben gehad op
                    grond van de op 31 december 1996 geldende
                    regelgeving, wordt verminderd met de rijksvergoeding
                    waarop het bevoegd gezag blijkens de beschikking,
                    bedoeld in het eerste lid, onder b, voor het jaar
                    1997 aanspraak had, nadat eerst beide
                    rijksvergoedingen zijn verminderd met de
                    vergoedingen ten behoeve van de scholen van het
                    bevoegd gezag die in de periode van 1&#xA0;oktober 1996
                    tot en met 1 januari 2000 zijn opgeheven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de uitkomst van de berekening, bedoeld onder a,
                    wordt verminderd met 10% van de rijksvergoeding voor
                    de kosten van de materi&#xEB;le instandhouding waarop het
                    bevoegd gezag blijkens de beschikking, bedoeld in
                    het eerste lid, onder b, voor het jaar 1997
                    aanspraak zou hebben gehad op grond van de op 31
                    december 1996 geldende regelgeving, nadat eerst deze
                    rijksvergoeding is verminderd met de vergoedingen
                    ten behoeve van de scholen van het bevoegd gezag die
                    in de periode van 1 oktober 1996 tot en met 1
                    januari 2000 zijn opgeheven;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de uitkomst van de berekening, bedoeld onder b,
                    wordt met een factor 15 vermenigvuldigd.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor iedere school van het bevoegd gezag die op de peildatum
            1 oktober 1996 volgens bij ministeri&#xEB;le regeling vast te
            stellen criteria ten hoogste vier groepen leegstand had,
            onderscheidenlijk, voor wat betreft een school als bedoeld
            in de op de genoemde peildatum geldende <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op het speciaal
                onderwijs en het voortgezet speciaal
            onderwijs</extref>, ten hoogste een bij ministeri&#xEB;le
            regeling vast te stellen aantal vierkante meters leegstand
            had, wordt een bedrag in mindering gebracht op de aanvulling
            op de rijksvergoeding zoals berekend op grond van het tweede
            lid. Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld omtrent
            de wijze waarop dit bedrag wordt berekend, rekening houdend
            met de mate van leegstand.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het aantal vierkante meters, bedoeld in de eerste volzin van
            het derde lid, en de regels, bedoeld in de tweede volzin van
            het derde lid, kunnen voor de verschillende soorten scholen
            verschillend worden vastgesteld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>De aanvulling op de rijksvergoeding, bedoeld in het eerste
            lid, wordt als bedrag ineens aan het bevoegd gezag uitgekeerd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>De aanvulling op de rijksvergoeding, bedoeld in het eerste
            lid, wordt door het bevoegd gezag, na overleg met de
            gemeente over de wijze van besteding, uitsluitend aangewend
            voor materi&#xEB;le instandhouding of voor voorzieningen in de huisvesting.</al>
    </lid>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VB</nr>
        <titel status="officieel">OVERGANGSREGELING VERGOEDING VOOR
            MATERI&#xCB;LE INSTANDHOUDING BIJ INSTELLINGEN IN DE JAREN 1997,
            1998 EN 1999</titel>
    </kop>
    <al>Met betrekking tot de vergoeding op grond van artikel XII van de
        wet van 31 mei 1995, houdende wijziging van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op het speciaal onderwijs
            en het voortgezet speciaal onderwijs</extref> en van
        enkele andere wetten inzake samenvoeging van de schoolsoorten
        onderwijs aan blinde kinderen en onderwijs aan slechtziende
        kinderen tot de schoolsoort onderwijs aan visueel gehandicapte
        kinderen (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1995, 319) wordt
        nagegaan op welk bedrag een instelling in het jaar 1997 recht
        zou hebben indien in dat jaar op de instelling de
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=89" compleet="nee">artikelen 89</extref> tot en
        met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=92" compleet="nee">92</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=93" compleet="nee">93</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=97" compleet="nee">97</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549&amp;artikel=98" compleet="nee">98 van de Interimwet op het speciaal
            onderwijs en het voortgezet speciaal
        onderwijs</extref>, zoals luidend met ingang van 1
        januari 1997, van toepassing zouden zijn. Indien dit bedrag
        hoger is dan het bedrag waarop de instelling op grond van
        voornoemd artikel XII recht zou hebben bij ongewijzigde
        toepassing van artikel XII, wordt voor het jaar 1997 het hogere
        bedrag vergoed en wordt dit hogere bedrag als basis genomen voor
        de aanpassing van de vergoeding als bedoeld in het tweede lid
        van voornoemd artikel XII ten behoeve van de jaren 1998 en 1999.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel status="officieel"> WIJZIGING TIJDELIJKE WET BEKOSTIGING
            NIEUWE BASISSCHOLEN</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Tijdelijke wet
            bekostiging nieuwe basisscholen.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel status="officieel"> VASTSTELLING PROGRAMMA'S VAN
            EISEN TEN BEHOEVE VAN HET JAAR  WAARIN DEZE WET IN WERKING TREEDT</titel>
    </kop>
    <al>Onze Minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen stelt de
        programma's  van eisen, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003420" compleet="nee">Wet op het
        basisonderwijs</extref> en in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003549" compleet="nee">Interimwet op  het speciaal onderwijs
            en het voortgezet speciaal onderwijs</extref> zoals
        deze wetten  luiden na de inwerkingtreding van deze wet, vast
        voor 1 oktober van het jaar  voorafgaande aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=XI">artikel XI,
        aanhef</intref>, bedoelde jaar.</al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel status="officieel">WIJZIGING IN VERBAND MET HET VOORSTEL
            VAN WET TOT WIJZIGING  VAN DE WET OP HET BASISONDERWIJS
            INZAKE DE OVERBOEKING VAN NIET BESTEDE VERGOEDINGEN  EN
            WIJZIGING VAN DE INTERIMWET OP HET SPECIAAL ONDERWIJS EN HET
            VOORTGEZET  SPECIAAL ONDERWIJS INZAKE DE OVERBOEKING VAN
            NIET BESTEDE VERGOEDINGEN EN  HET VERVALLEN VAN DE
            VERPLICHTE PAUZE</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt de Wet op het basisonderwijs
            en de Interimwet op het speciaal onderwijs en het voortgezet
            speciaal onderwijs.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel status="officieel"> WIJZIGINGEN IN VERBAND MET HET
            VOORSTEL VAN WET TOT WIJZIGING  VAN DE WET OP HET
            BASISONDERWIJS, DE INTERIMWET OP HET SPECIAAL ONDERWIJS  EN
            HET VOORTGEZET SPECIAAL ONDERWIJS, ALSMEDE DE WET OP HET
            VOORTGEZET ONDERWIJS  IN VERBAND MET DE DECENTRALISATIE VAN
            DE HUISVESTINGSVOORZIENINGEN</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>X</nr>
        <titel status="officieel"> WIJZIGINGEN IN VERBAND MET HET
            VOORSTEL VAN WET TOT WIJZIGING  VAN DE WET OP HET
            BASISONDERWIJS, DE INTERIMWET OP HET SPECIAAL ONDERWIJS  EN
            HET VOORTGEZET SPECIAAL ONDERWIJS, ALSMEDE DE WET OP HET
            VOORTGEZET ONDERWIJS  IN VERBAND MET DE DECENTRALISATIE VAN
            DE HUISVESTINGSVOORZIENINGEN</titel>
    </kop>
    <al>
        <redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie>
    </al>
</artikel>
            <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>ARTIKEL</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel status="officieel">INWERKINGTREDING</titel>
    </kop>
    <al>Deze wet treedt in werking met ingang van 1 januari van een bij
        koninklijk  besluit te bepalen jaar, met dien verstande dat</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=I">artikel I</intref>, voor zover het betreft artikel 101, vijfde
                lid, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=II">artikel  II</intref>, voor zover het betreft artikel 98,
                vijfde lid, in werking treden met ingang  van de tweede
                dag na inwerkingtreding van de algemene maatregel van
                bestuur,  bedoeld in het derde lid, onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, van die artikelen, en</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008166&amp;artikel=VII">artikel VII</intref> in werking treedt met ingang van 1 september
                van het jaar  voorafgaande aan het in de aanhef bedoelde
                jaar. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst  en dat
            alle ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie
            zulks aangaat,  aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">4 juli 1996</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Staatssecretaris van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen,</functie>
        <naam>
            <achternaam>T. Netelenbos</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de dertigste juli 1996</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>W. Sorgdrager</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	