<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004965" id="317039" soort="pbo"><intitule>Verordening op de beroepsaansprakelijkheid 1991</intitule><regeling><aanhef><wie>Het College van Afgevaardigden van de Nederlandse Orde van Advocaten,</wie><considerans><considerans.al>Overwegende, dat het in het belang van de Orde van
          Advocaten, haar leden en derden is om bij verordening regelen te
          stellen omtrent </considerans.al><considerans.lijst type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de verzekering door advocaten en procureurs van het risico van beroepsaansprakelijkheid;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de contractuele beperking van beroepsaansprakelijkheid door
              advocaten en procureurs;</al></li></considerans.lijst><considerans.al>Gezien het ontwerp van de Algemene Raad;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=28" compleet="nee">artikel 28 van de Advocatenwet</extref>;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Stelt de navolgende verordening vast:</al></afkondiging></aanhef><regeling-tekst><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In deze verordening wordt verstaan onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Advocaat: de in Nederland ingeschreven advocaat, alsmede de advocaat bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002093&amp;artikel=16h" compleet="nee">artikel 16h van de Advocatenwet</extref>;</al></li><li><al>&#x2018;Raad van Toezicht&#x2019;: de Raad van Toezicht van de Orde van Advocaten
          in het arrondissement waarbinnen de advocaat kantoor houdt;</al></li><li><al>&#x2018;gebeurtenis&#x2019;: een feit dat leidt tot burgerrechtelijke
          aansprakelijkheid van de advocaat in het kader van de uitoefening van
          zijn beroep;</al></li><li><al>&#x2018;samenwerkingsverband&#x2019;: iedere samenwerking waarin de deelnemers voor gezamenlijke rekening en risico praktijk uitoefenen of te dien aanzien de zeggenschap danwel de eindverantwoordelijkheid met elkaar delen.</al></li><li><al>Deken: de deken van het arrondissement waar de advocaat kantoor houdt.</al> 
        </li></lijst>
        
        
        
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De advocaat is verplicht terzake van het risico van zijn
          beroepsaansprakelijkheid een verzekering te sluiten en in stand te houden.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De verplichting uit het vorige lid
geldt tevens voor de advocaat die de
praktijk uitoefent in dienst van een
werkgever als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007830&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3
tweede lid van de Verordening op de
praktijkuitoefening in dienstbetrekking</extref>.
Uitsluitend indien de werkgever
schriftelijk te kennen heeft gegeven de
werknemer-advocaat, voor zover het
betreft het risico van aansprakelijkheid
jegens zijn werkgever voor schade
die hij in zijn beroepsuitoefening
als advocaat aan zijn werkgever, als
cli&#xEB;nt, heeft toegebracht, niet aansprakelijk
te zullen houden, behoeft
de advocaat dat risico niet te verzekeren.
Wel blijft voor de advocaat in dienstbetrekking
in dat geval de verplichting
bestaan een beroepsaansprakelijkheidsverzekering
af te sluiten voor
schade, toegebracht aan derden;.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De advocaat die de praktijk uitoefent
in dienst van de Staat is niet verplicht
een verzekering af te sluiten
voor het risico van zijn beroepsaansprakelijkheid
als bedoeld in het eerste
lid, indien de Staat door middel
van een schriftelijke verklaring te
kennen heeft gegeven de advocaat
niet aansprakelijk te zullen houden
voor schade in zijn beroepsuitoefening
als advocaat aan de Staat als
werkgever toegebracht en de advocaat
te vrijwaren wanneer deze aansprakelijk
wordt gesteld voor schade die hij in zijn beroepsuitoefening als
advocaat in dienst van de Staat heeft
toegebracht. De verklaring dient
onverkort de bepalingen te bevatten
van het als <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004965&amp;bijlage=">bijlage</intref> aan deze verordening
gehechte model.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004965&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde verzekering dient te voldoen aan de
          volgende voorwaarden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het verzekerd bedrag bedraagt per advocaat, of &#x2013;&#xA0;indien de
              advocaat deel uitmaakt van een samenwerkingsverband&#xA0;&#x2013; per
              samenwerkingsverband tenminste &#x192;&#xA0;1 000 000 per gebeurtenis tot een
              totaal van tenminste tweemaal dit bedrag per verzekeringsjaar;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het bedrag van het eigen risico bedraagt voor &#xE9;&#xE9;n advocaat en
              voor een samenwerkingsverband van twee advocaten ten hoogste &#x192;&#xA0;25
              000 per gebeurtenis. Indien aan de in artikel 2 bedoelde
              verplichting wordt voldaan door het sluiten van een verzekering
              ten name ven een samenwerkingsverband bestaande uit meer dan twee
              advocaten, mag het bedrag van het eigen risico ten hoogste zoveel
              maal &#x192;&#xA0;10 000 bedragen als het aantal verzekerde advocaten met een
              maximum van &#x192;&#xA0;200 000;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de verzekerde werkzaamheden omvatten al hetgeen gerekend kan
              worden tot de beroepsuitoefening van de advocaat, daaronder
              begrepen het optreden als curator in een faillissement, als
              bewindvoerder in een surs&#xE9;ance van betaling en in andere
              hoedanigheden waarin de advocaat door de rechterlijke macht wordt benoemd;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>De verzekering is tenminste van kracht voor gebeurtenissen in de
              landen van de Europese Unie;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de verzekering is aangegaan met een verzekeraar van wie
              aannemelijk is dat deze voldoet aan redelijkerwijs te stellen
              eisen van solvabiliteit;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>de verzekering dekt mede de burgerrechtelijke aansprakelijkheid
              van de advocaat voor handelingen en nalatigheden van personen die
              onder zijn verantwoordelijkheid werkzaam zijn.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Indien de advocaat er niet in slaagt een verzekering af te sluiten
          of in stand te houden die voldoet aan de vereisten van deze
          verordening, kan de Algemene Raad bemiddeling verlenen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De advocaat is verplicht op eerste uitnodiging van de deken van
            zijn Orde ten genoege van deze aan te tonen dat hij aan zijn
            verplichtingen ingevolge deze verordening heeft voldaan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De deken kan zich bij de uitoefening van zijn bevoegdheid uit
            hoofde van lid 1 van dit artikel doen vervangen door een lid van de
            Raad van Toezicht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Ten aanzien van de deken oefent de Raad van Toezicht of een door
            deze aangewezen lid de bevoegdheid uit welke aan de deken in lid 1
            van dit artikel ten aanzien van de andere advocaten is toegekend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De Algemene Raad is bevoegd vrijstelling te verlenen van de
          verplichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004965&amp;artikel=2">artikel 2</intref> op grond van het feit dat de
          betrokken advocaat gemoedsbezwaren heeft tegen elke vorm van
          verzekering. De Algemene Raad kan aan deze vrijstelling voorwaarden verbinden.</al></artikel><artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het is slechts de advocaat die aan zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004965&amp;artikel=2">artikel 2</intref> omschreven
            verplichtingen heeft voldaan toegestaan zich, buiten het bedrag van
            het eigen risico, van aansprakelijkheid vrij te tekenen;
            vrijtekening is slechts geoorloofd voor zover de door hem
            overeenkomstig deze verordening verplicht afgesloten
            beroepsaansprakelijkheidsverzekering geen aanspraak op een uitkering geeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een afspraak tot beperking van de beroepsaansprakelijkheid dient
            schriftelijk tussen de advocaat en de cli&#xEB;nt te worden vastgelegd.</al>
        </lid>
      </artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>Deze verordening kan worden aangehaald onder de naam &#x2018;Verordening op
          de beroepsaansprakelijkheid 1991&#x2019;.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De Algemene Raad bepaalt het tijdstip van inwerkingtreding van deze
          verordening. (Is geworden 1&#xA0;januari 1992).</al></artikel></regeling-tekst><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><titel>bij de Verordening op de
Beroepsaansprakelijkheid 1991</titel></kop><tussenkop><nadruk type="vet">Model vrijwaringsverklaring</nadruk></tussenkop><al>De Minister van &#x2026;, namens deze de
&#x2026; vrijwaart bij deze mr. &#x2026; voor de
nadelige gevolgen van een aansprakelijkstelling,
voor zover deze schade
direct of indirect is veroorzaakt of zal
worden veroorzaakt door of ten
gevolge van werkzaamheden die mr.
&#x2026; voornoemd uitvoert in zijn/ haar
hoedanigheid van advocaat in dienstbetrekking
van het Ministerie van &#x2026;,
dit alles in ruime zin.
</al><al>De Minister van &#x2026;, namens deze
de &#x2026; verklaart onvoorwaardelijk mr.
&#x2026; niet aansprakelijk te stellen voor
schade die direct of indirect is of zal
worden veroorzaakt door of ten
gevolge van werkzaamheden die door
mr. &#x2026; in zijn/ haar hoedanigheid van
advocaat in dienstbetrekking van het
Ministerie van &#x2026; zijn verricht, dit
alles in ruime zin.</al></bijlage></regeling></wetgeving>
  	