<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0008491" dtdversie="2.0" id="200099" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling inzake vermindering en vrijstelling van Oekra&#xEF;ense   belasting op dividenden, interest, en royalty's, genoten door inwoners van   Nederland</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Staatssecretaris van Financi&#xEB;n</wie>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>      <al>Door plaatsing in de Staatscourant het navolgende ter kennis van     belanghebbende inwoners van Nederland te brengen: </al>   </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      <titel>Aanspraken van inwoners van Nederland</titel>     </kop>      <al>Aan het op 24 oktober 1995 tussen Nederland en Oekra&#xEF;ne gesloten     Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het     ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar     het vermogen en het Protocol bij dat Verdrag (Trb. 1995, 285), kunnen inwoners     van Nederland onder meer de volgende aanspraken ontlenen, geregeld in de     hieronder tussen haakjes vermelde artikelen van het Verdrag en onderdelen van     het Protocol:</al>      <lijst nr-sluiting="">     <li>     <li.nr>a.</li.nr>      <al> vermindering tot 15 percent van de Oekra&#xEF;ense belasting op       dividenden, betaald door een lichaam dat inwoner van Oekra&#xEF;ne is aan een       inwoner van Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is (artikel 10,       tweede lid, onderdeel b);</al>      </li>     <li>     <li.nr>b.</li.nr>      <al> vermindering tot 5 percent van de Oekra&#xEF;ense belasting op       dividenden betaald door een lichaam dat inwoner van Oekra&#xEF;ne is aan een lichaam       (niet zijnde een maatschap of een venootschap onder firma) dat inwoner van       Nederland is, indien dat lichaam de uiteindelijk gerechtigde daarvan is en het       onmiddellijk ten minste 20 percent bezit van het kapitaal van het Oekra&#xEF;ense       lichaam dat de dividenden betaalt (artikel 10, tweede lid, onderdeel a);</al>      </li>     <li>     <li.nr>c.</li.nr>      <al> algehele vrijstelling van de Oekra&#xEF;ense belasting op       dividenden betaald door een lichaam dat inwoner van Oekra&#xEF;ne is aan lichaam       (niet zijnde een maatschap of een vennootschap onder firma) dat inwoner van       Nederland is, indien dat lichaam de uiteindelijk gerechtigde daarvan is       en:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>i)</li.nr>       <al> het onmiddellijk ten minste 50 percent bezit van het       kapitaal van het Oekra&#xEF;ense lichaam dat de dividenden betaalt en mits een       investering is gedaan van ten minste 300.000 Amerikaanse dollars of de       tegenwaarde daarvan in Nederlandse of Oekra&#xEF;ense valuta in het kapitaal van het       Oekra&#xEF;ense lichaam dat de dividenden betaalt, of</al>       </li>       <li>       <li.nr>ii)</li.nr>       <al> waarvan de investering in het kapitaal van het Oekra&#xEF;ense       lichaam dat de dividenden betaalt wordt gegarandeerd of verzekerd door de       Regering of de centrale bank van Nederland of door enig agentschap dat of enige       instantie (waaronder begrepen een financi&#xEB;le instelling) die eigendom is van of       wordt beheerst door de Regering van Nederland (artikel 10, derde lid).</al>       </li>     </lijst>      <al>Voor de vaststelling of aan de voorwaarde van een minimale       investering van 300.000 Amerikaanse dollars of de tegenwaarde daarvan in       Nederlandse of Oekra&#xEF;ense valuta is voldaan, wordt een investering in       aanmerking genomen naar de waarde op het tijdstip waarop deze investering wordt       gepleegd (onderdeel VI van het Protocol);</al>      </li>     <li>     <li.nr>d.</li.nr>      <al> algehele vrijstelling van de Oekra&#xEF;ense belasting op uit       Oekra&#xEF;ne afkomstige interest, indien deze wordt betaald ter zake van een       obligatie, schuldbewijs of andere soort-gelijke verplichting van de Regering of       de centrale bank van Oekra&#xEF;ne of een staatkundig onderdeel of plaatselijk       publiekrechtelijk lichaam van Oekra&#xEF;ne (artikel 11, derde lid, onderdeel       a);</al>      </li>     <li>     <li.nr>e.</li.nr>      <al> algehele vrijstelling van de Oekra&#xEF;ense belasting op uit       Oekra&#xEF;ne afkomstige interest, indien deze wordt betaald ter zake van een       obligatie, schuldbewijs of andere soort-gelijke verplichting aan de Regering of       de centrale bank van Nederland, een staatkundig onderdeel of een plaatselijk       publiekrechtlijk lichaam van Nederland (artikel 11, derde lid, onderdeel       b);</al>      </li>     <li>     <li.nr>f.</li.nr>      <al> algehele vrijstelling van de Oekra&#xEF;ense belasting op uit       Oekra&#xEF;ne afkomstige interest, indien deze wordt betaald ter zake van leningen,       gegarandeerd of verzekerd door de Regering of de centrale bank van Nederland of       door enig agentschap dat of enige instantie (waaronder begrepen een financi&#xEB;le       instelling) die eigendom is van of wordt beheerst door de Regering van       Nederland (artikel 11, derde lid, onderdeel c);</al>      </li>     <li>     <li.nr>g.</li.nr>      <al> vermindering tot 2 percent van de Oekra&#xEF;ense belasting op uit       Oekra&#xEF;ne afkomstige interest, genoten door een inwoner van Nederland die de       uiteindelijk gerechtigde daar-van is, en de interest wordt betaald:</al>      <lijst nr-sluiting="">       <li>       <li.nr>i)</li.nr>       <al> op leningen van welke soort dan ook, verstrekt door een       bank of enige andere financi&#xEB;le instelling van Nederland, waaronder begrepen       investeringsbanken en spaarbanken en verzekeringsmaatschappijen; of</al>       </li>       <li>       <li.nr>ii)</li.nr>       <al> door de koper van machines en uitrusting aan de verkoper       van de machines en uitrusting in verband met een verkoop op krediet (artikel       11, tweede lid, onderdeel a);</al>       </li>     </lijst>      </li>     <li>     <li.nr>h.</li.nr>      <al> vermindering tot 10 percent van de Oekra&#xEF;ense belasting op de       niet onder de onderdelen d, e, f en g vallende interest, afkomstig uit Oekra&#xEF;ne       en betaald aan een inwoner van Nederland die de uiteindelijk gerechtigde       daarvan is (artikel 11, tweede lid, onderdeel b);</al>      </li>     <li>     <li.nr>i.</li.nr>     <al> algehele vrijstelling van de Oekra&#xEF;ense belasting op       vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van, of voor het recht van       gebruik van, een auteursrecht op een werk op het gebied van wetenschap, een       octrooi, een fabrieks- of handelsmerk, een tekening of model, een plan, een       geheim recept of een geheime werkwijze, of voor inlichtingen omtrent ervaringen       op het gebied van nijverheid, handel of wetenschap (artikel 12, derde lid,       juncto artikel 12, vijfde lid, onderdeel b);</al>     </li>     <li>     <li.nr>j.</li.nr>     <al> vermindering tot 10 percent van de Oekra&#xEF;ense belasting op       vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van, of voor het recht van       gebruik van een auteursrecht op een werk op het gebied van letterkunde of kunst       (waaronder begrepen bioscoopfilms en films of geluidsbanden voor radio of       televisieuitzendingen), afkomstig uit Oekra&#xEF;ne en betaald aan een inwoner van       Nederland die de uiteindelijk gerechtigde daarvan is (artikel 12, tweede lid,       juncto artikel 12, vijfde lid, onderdeel a);</al>      </li>     </lijst>      <al>Vergoedingen voor technische diensten, waaronder begrepen studies     of toezichthoudende werkzaamheden van wetenschappelijke, geologische of     technische aard, of voor diensten van raadgevende of toezichthoudende aard     worden aangemerkt als vergoedingen waarop de bepalingen van artikel 7 of     artikel 14 van het Verdrag van toepassing zijn (onderdeel IV van het     Protocol).</al>     <al>De in de onderdelen a, b, g, h en j van dit artikel vermelde     verminderingen worden berekend over het bruto bedrag van de dividenden,     interest en royalty&#x2019;s.</al>     <al>De in onderdelen a, b, g, h en j van dit artikel vermelde     verminderingen zijn niet van toepassing indien de genieter van de dividenden,     de interest of de royalty&#x2019;s in Oekra&#xEF;ne een bedrijf uitoefent door middel van     een aldaar gevestigde vaste inrichting of in Oekra&#xEF;ne zelfstandige arbeid     verricht vanuit een aldaar gevestigd vast middelpunt, en het aandelenbezit uit     hoofde waarvan de dividenden worden betaald, de vordering uit hoofde waarvan de     interest wordt betaald of het recht of de zaak uit hoofde waarvan de royalty&#x2019;s     worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het     beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort (artikel 10, zevende lid,     respectievelijk artikel 11, zesde lid, en artikel 12, zesde lid). </al>         </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      <titel>Oekra&#xEF;ense regeling</titel>     </kop>      <al>Ter uitvoering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008491&amp;artikel=1">artikel 1</intref> is van Oekra&#xEF;ense zijde de volgende     regeling getroffen: </al>      <lid>     <lidnr>1</lidnr>     <tussenkop>Oekra&#xEF;ense belasting</tussenkop>     <al>Volgens de huidige Oekra&#xEF;ense wetgeving zijn dividenden, interest     en royalty&#x2019;s betaald aan niet-inwoners van Oekra&#xEF;ne die aldaar geen bedrijf     uitoefenen met behulp van een vaste inrichting onderworpen aan een     bronbelasting van 15 percent. </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>2</lidnr>     <tussenkop>Wijze waarop de vermindering of vrijstelling met     betrekking tot dividenden, interest en royalties wordt verleend</tussenkop>     <al>Als algemene regel geldt dat de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008491&amp;artikel=1">artikel 1</intref> vermelde     verminderingen en vrijstellingen in de Oekra&#xEF;ne bij de bron worden verleend.     Tot het verkrijgen van de vermindering of vrijstelling aan de bron dient de     belanghebbende inwoner van Nederland gebruik te maken van het formulier     &#x2019;Request for exemption from tax on profits of non-resident who does not carry     on business in Ukraine through a permanent establishment&#x2019;. Dit formulier,     luidende in de Engelse taal, moet door de belanghebbende inwoner van Nederland     in drievoud worden ingevuld en ondertekend. Vervolgens moet hij de drie     ingevulde en ondertekende exemplaren van het formulier zenden aan de inspecteur     van de eenheid van de belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij woont of     gevestigd is.</al>      <al>De inspecteur voorziet de drie exemplaren van het formulier van     dagtekening en ondertekening van de daarop voorkomende bevestiging, behoudt een     exemplaar van het formulier ten behoeve van de legger van de aanvrager en zendt     de overige twee exemplaren aan hem terug. Nadat de belanghebbende inwoner van     Nederland de twee gecertificeerde exemplaren van het formulier heeft     terugontvangen, zendt hij die exemplaren naar de Oekra&#xEF;ense belastinginspectie     binnen wier ambtsgebied de dividenden, interest en royalty&#x2019;s worden uitbetaald.     Vorenbedoelde Oekra&#xEF;ense belastinginspectie onderzoekt of het ingediende     formulier in overeenstemming is met de bepalingen van het Nederlands-Oekra&#xEF;ense     belastingverdrag en voorziet de beide exemplaren van het formulier van     dagtekening en ondertekening van de daarop voorkomende bevestiging. Vervolgens     zendt zij de beide exemplaren van het formulier aan de verzoeker terug. Na     terugontvangst zendt de verzoeker een exemplaar van het formulier aan de     Oekra&#xEF;ense schuldenaar van de dividenden, interest en royalty&#x2019;s, die vervolgens     die inkomsten mag uitbetalen zonder inhouding van Oekra&#xEF;ense belasting of onder     inhouding van Oekra&#xEF;ense belasting naar ten hoogste het in het     Nederlands-Oekra&#xEF;ense belastingverdrag neergelegde percentage.</al>      <al>Alle in het formulier vermelde bedragen moeten luiden in dezelfde     valuta als waarin de betalingen worden gedaan.</al>      <al>Indien het formulier door een gemachtigde wordt ingevuld en     ondertekend, moet een machtiging worden bijgevoegd. </al>      </lid>     <lid>     <lidnr>3</lidnr>     <tussenkop>Verzoek om teruggaaf van de te veel ingehouden     belasting</tussenkop>     <al>Indien bij de uitbetaling van de Oekra&#xEF;ense dividenden, interest     en royalty&#x2019;s de Oekra&#xEF;ense belasting ten volle is ingehouden, dan kan teruggaaf     van de op grond van het Verdrag te veel ingehouden belasting worden verzocht     door middel van het formulier &#x2019;Request for refund of tax on profits from     Ukraine source and paid to non-resident who does not carry on business in     Ukraine through a permanent establishment&#x2019;. Dit formulier, luidende in de     Engelse taal, moet door de belanghebbende inwoner van Nederland in drievoud     worden ingevuld en ondertekend. Vervolgens moet hij de drie ingevulde en     ondertekende exemplaren van het formulier zenden aan de inspecteur van de     eenheid van de belastingdienst binnen wiens ambtsgebied hij woont of gevestigd     is.</al>      <al>De inspecteur voorziet de drie exemplaren van het formulier van     dagtekening en ondertekening van de daarop voorkomende bevestiging, behoudt een     exemplaar van het formulier ten behoeve van de legger van de aanvrager en zendt     de overige twee exemplaren aan hem terug. Nadat de belanghebbende inwoner van     Nederland de twee gecertificeerde exemplaren van het formulier heeft     terugontvangen, zendt hij die exemplaren naar de Oekra&#xEF;ense belastinginspectie     binnen wier ambtsgebied de dividenden, interest en royalty&#x2019;s werden uitbetaald.     Vorenbedoelde Oekra&#xEF;ense belastinginspectie onderzoekt of het ingediende     formulier in overeenstemming is met de bepalingen van het Nederlands-Oekra&#xEF;ense     belastingverdrag en voorziet de beide exemplaren van het formulier van     dagtekening en ondertekening van de daarop voorkomende bevestiging. Vervolgens     verleent zij de gevraagde teruggaaf en zendt zij een exemplaar van het     formulier aan de verzoeker terug.</al>      <al>Alle in het formulier vermelde bedragen moeten luiden in dezelfde     valuta als waarin de betalingen werden gedaan.</al>      <al>Indien het formulier door een gemachtigde wordt ingevuld en     ondertekend, moet een machtiging worden bijgevoegd. </al>      </lid>     <lid>     <lidnr>4</lidnr>     <tussenkop>Termijn van indiening van verzoeken om teruggaaf van     belasting</tussenkop>     <al>In de gevallen waarin teruggaaf wordt verzocht van de op de     dividenden, interest en royalty&#x2019;s te veel ingehouden Oekra&#xEF;ense belasting, moet     het formulier &#x2019;Request for refund of tax on profits from Ukraine source and     paid to non-resident who does not carry on business in Ukraine through a     permanent establishment&#x2019; worden ingediend binnen een tijdvak van drie jaren na     het einde van het kalenderjaar waarin de belasting is geheven (onderdeel VIII     van het Protocol). </al>     </lid>     <lid>     <lidnr>5</lidnr>     <al>Exemplaren van de Oekra&#xEF;ense formulieren &#x2019;Request for exemption     from tax on profits of non-resident who does not carry on business in Ukraine     through a permanent establishment&#x2019; en &#x2019;Request for refund of tax on profits     from Ukraine source and paid to non-resident who does not carry on business in     Ukraine through a permanent establishment&#x2019; zijn op aanvraag verkrijgbaar, in     Nederland bij de Belastingdienst/Centrum voor facilitaire dienstverlening,     Afdeling Logistiek reprografisch centrum, Postbus 1314, 7301 BN Apeldoorn, en     in de Oekra&#xEF;ne bij Ministry of Finance of Ukraine, Main State Tax Inspectorate     of Ukraine, Lvovsky square 8, 254055 Kiev-55. </al>     </lid>         </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>     <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      <titel>Inwerkingtreding</titel>     </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Deze regeling kan worden aangehaald als: Oekra&#xEF;ense     uitvoeringsvoorschriften belastingverdrag Nederland-Oekra&#xEF;ne.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zij treedt in werking met ingang van de tweede dag na die van de     dagtekening van de Staatscourant waarin zij is geplaatst.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Zij vindt toepassing met betrekking tot dividenden, interest en     royalty&#x2019;s die zijn betaald of worden betaald in een belastingjaar of     belastingtijdvak dat aanvangt op of na 1 januari 1997.</al>      </lid>          </artikel>   </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van     <organisatie>Financi&#xEB;n</organisatie>,      <naam>      <voornaam>W.A.</voornaam>      <achternaam>Vermeend</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	