<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0007294" id="300609" soort="circulaire"><intitule>Circulaire Inwerkingstelling Uitvoeringsovereenkomst Akkoord van Schengen</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Circulaire aan de Korpschefs Politieregio's en de
            Commandant der Koninklijke Marechaussee; i.a.a. de
            Procureurs-Generaal (fgd. Directeuren van Politie)</context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><tekst status="goed"><al>Op 26 maart 1995 wordt de Uitvoeringsovereenkomst bij het Akkoord
            van Schengen in werking gesteld voor wat betreft de landen: Belgi&#xEB;,
            Duitsland, Frankrijk, Luxemburg, Nederland, Portugal en Spanje.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Uit de bepalingen van dit Akkoord vloeit onder meer voort dat
                visumplichtige vreemdelingen die in het bezit zijn van een
                geldige verblijfstitel afgegeven door &#xE9;&#xE9;n der bij het Akkoord
                van Schengen aangesloten en hierboven vermelde landen, zich
                voortaan voor een periode van ten hoogste drie maanden op grond
                van deze verblijfstitel visumvrij mogen verplaatsen op het
                grondgebied van de overige Overeenkomstsluitende Partijen.</al><al>Voor de uitoefening van dit zogenaamde
                'circulatierecht' gelden naast het bezit van een
                geldig reisdocument en een geldige verblijfstitel, nog wel de
                volgende voorwaarden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>het, zonodig, overleggen van documenten ter staving van
                    het doel van het  voorgenomen verblijf en de verblijfsomstandigheden;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>beschikken over voldoende middelen van bestaan zowel voor
                    de duur van het  voorgenomen verblijf als voor de terugreis
                    naar het land van oorsprong of voor doorreis naar de derde staat waar toelating gewaarborgd
                is, dan wel in staat zijn deze middelen rechtmatig te verwerven;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>niet beschouwd worden als een gevaar voor de openbare orde,
                de nationale veiligheid of de internationale betrekkingen van &#xE9;&#xE9;n der
                Overeenkomstsluitende Partijen;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>niet gesignaleerd staan op de nationale signaleringslijst
                (OPS) van de betrokken Overeenkomstsluitende Partij.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Daarnaast geldt voor onderdanen van Turkije &#x2013; op grond van in
                Beneluxverband gemaakte afspraken &#x2013; een opschorting van de
                visumplicht in die zin dat zij zich voor een periode van
                maximaal drie maanden visumvrij in het Beneluxgebied mogen
                ophouden mits zij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>in het bezit zijn van een geldig nationaal paspoort en</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>beschikken over een geldige verblijfstitel voor &#xE9;&#xE9;n der
                    overige lidstaten van de Europese Unie waarvan de
                    geldigheidsduur bij binnenkomst nog ten minste vier maanden bedraagt.</al></li></lijst><al>Met de overige lidstaten der Europese Unie worden in dit
                verband bedoeld:</al><al>Denemarken, Finland, Griekenland, Ierland, Itali&#xEB;, Oostenrijk,
                het Verenigd Koninkrijk en Zweden.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voor niet-visumplichtige vreemdelingen geldt dat zij zich op
                het Schengen-grondgebied voor de duur van drie maanden binnen
                een periode van zes maanden vrij kunnen verplaatsen, mits zij
                aan de hierboven onder 1. genoemde voorwaarden voldoen (m.u.v.
                het vereiste van een verblijfstitel) en bovendien niet ter fine
                van weigering van toegang gesignaleerd staan.</al><al>Bovendien blijft de huidige Benelux-regeling van kracht, op
                basis waarvan niet-visumplichtige vreemdelingen voor een totaal
                van negen maanden binnen een periode van twaalf maanden zich in
                de Benelux mogen ophouden (waarvan ten hoogste drie maanden binnen zes maanden per Benelux-staat).</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Voor visumplichtige vreemdelingen die houder zijn van een
                visum geldig voor het hele Schengengebied, geldt dat zij zich op
                het Schengengrondgebied vrij mogen verplaatsen, zolang het visum
                geldig is, zolang zij aan de hierboven onder 1. genoemde
                voorwaarden voldoen (m.u.v. het vereiste van een verblijfstitel)
                en zij bovendien niet ter fine van weigering van toegang
                gesignaleerd staan.</al></li></lijst><al>Het circulatierecht geldt niet voor houders van een tot &#xE9;&#xE9;n of
            meerdere Schengenstaten territoriaal beperkt visum.</al><al>Ik verzoek u de onder u ressorterende ambtenaren belast met het
            toezicht op vreemdelingen terzake in te lichten.</al><al>Bovenstaande aanwijzingen zullen voor zover nodig, te zijner tijd
            in de <extref status="slapend">Vreemdelingencirculaire 1994</extref> worden verwerkt.</al></tekst></circulaire-tekst><circulaire-sluiting>
      <ondertekenaar><ondertekening>De <functie>Staatssecretaris</functie> van <organisatie>Justitie</organisatie>,</ondertekening><ondertekening><deze>namens de Staatssecretaris,</deze></ondertekening></ondertekenaar>
      <ondertekening>
         het <functie>Hoofd
        van de Immigratie- en Naturalisatiedienst</functie>,<naam>
          <voornaam>H.P.A.</voornaam>
          <achternaam>Nawijn</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </circulaire-sluiting></circulaire></wetgeving>
  	