<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0031464" dtdversie="2.0" id="473119" soort="zbo">
  
  <intitule>Prestatiebeschrijvingbeschikking Facultatieve Prestatie Fysiotherapie</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>De Nederlandse Zorgautoriteit,</wie>
      <considerans>
        <considerans.al>Heeft krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;paragraaf=4.2" compleet="nee">paragrafen 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;paragraaf=4.4" compleet="nee">4 van hoofdstuk 4 van de Wet marktordening gezondheidszorg (Wmg)</extref></considerans.al>
        <considerans.al>
          <nadruk type="cur">Op basis van de beleidsregel:</nadruk> Prestatiebeschrijvingen voor fysiotherapie (BR/CU-7049)</considerans.al>
        <considerans.al>
          <nadruk type="cur">En gelet op:</nadruk> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=50" compleet="nee">artikel 50 lid 1, onderdelen a en d</extref> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=51" compleet="nee">jo. artikel 51 tot en met 53 Wmg</extref></considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besloten:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>dat rechtsgeldig</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">
            <nadruk type="cur">door:</nadruk>
          </nadruk>
        </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>1.</li.nr>
            <al>zorgaanbieders, die als fysiotherapeut staan ingeschreven in het BIG-register;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2.</li.nr>
            <al>zorgaanbieders die paramedische zorg leveren zoals fysiotherapeuten die bieden waarop bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zorgverzekeringswet</extref> (Zvw) of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten</extref> aanspraak bestaat;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3.</li.nr>
            <al>zorgaanbieders als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020078&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 onder c sub 2 van de Wmg</extref></al>
          </li>
        </lijst>
        <al>waarbij deze prestatiebeschrijvingbeschikking niet van toepassing is op instellingen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018983&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2, aanhef en onder de nummers 2 en 3, 10 en 12 tot en met 24 van het Uitvoeringsbesluit WTZi</extref> en voor zover de prestaties niet als onderdeel van een diagnose behandelingscombinatie in rekening worden gebracht</al>
        <al>
          <nadruk type="cur">aan:</nadruk>
        </al>
        <al>alle ziektekostenverzekeraars en alle (niet-)verzekerden</al>
        <al>de prestaties:</al>
        <al>zoals omschreven in de bijgevoegde prestatielijst, in rekening kunnen worden gebracht waarbij deze prestaties slechts door een niet-Big&#x2019;er in rekening kunnen worden gebracht indien het zorg betreft waarop bij of krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450" compleet="nee">Zvw</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">AWBZ</extref> aanspraak bestaat.</al>
        <al>Voor alle facultatieve prestaties geldt dat zij enkel gedeclareerd kunnen worden wanneer hier een schriftelijke overeenkomst tussen een ziektekostenverzekeraar en de betreffende zorgaanbieder aan ten grondslag ligt.</al>
      </tekst>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>Nederlandse Zorgautoriteit</functie>
        <naam>
          <voornaam>J.C.E.</voornaam>
          <achternaam>Kursten,</achternaam>
        </naam>
        <functie>unitmanager Eerstelijns Zorg en Ketens.</functie>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
    <bijlage status="goed">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <titel status="officieel">bij Prestatiebeschrijvingbeschikking TB/CU-7038-01 van 4 april 2012</titel>
      </kop>
      <divisie opmaak="default">
        <kop>
          <titel status="officieel">Facultatieve prestaties fysiotherapie</titel>
        </kop>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Lijst met facultatieve prestaties</titel>
          </kop>
          <al>Fp1. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Menisectomie type 1</al>
          <al>Fp2. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Menisectomie type 2</al>
          <al>Fp3. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Menisectomie type 3</al>
          <al>Fp4. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Voorste Kruisband reconstructie (VKB).</al>
          <al>Fp5. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Totale Knieprothese (TKP).</al>
          <al>Fp6. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Totale Heupprothese (THP).</al>
          <al>Fp7. Fysiotherapeutisch traject aansluitend op operatieve ingreep Decompressie  Schouder.</al>
          <al>Voor al deze facultatieve prestaties geldt dat zij enkel gedeclareerd kunnen worden wanneer hier een schriftelijke overeenkomst met een ziektekostenverzekeraar aan ten grondslag ligt.</al>
        </divisie>
        <divisie opmaak="default">
          <kop>
            <titel status="officieel">Aanvraagprocedure Facultatieve Prestatie</titel>
          </kop>
          <al>De NZa kan een prestatiebeschrijving vaststellen voor fysiotherapie die afwijkt van de prestatiebeschrijvingen vermeld in de prestatiebeschrijvingbeschikking voor fysiotherapie (TB/CU-7027-01), indien ten minste &#xE9;&#xE9;n zorgaanbieder en ten minste &#xE9;&#xE9;n ziektekostenverzekeraar gezamenlijk daarom verzoeken. Andere verzoeken dan gezamenlijke worden zonder inhoudelijke beoordeling afgewezen.</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>De aanvraag dient:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>schriftelijk te worden ingediend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>door zorgaanbieder en ziektekostenverzekeraar gezamenlijk en;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>te zijn voorzien van een handtekening van deelnemende partijen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>De aanvraag dient het volgende te bevatten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een voorstel voor een concrete en duidelijke prestatiebeschrijving</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>een toelichting waarom de voorgestelde prestatiebeschrijving binnen de werkingssfeer van de beleidsregel &#x2018;Prestatiebeschrijvingen voor fysiotherapie&#x2019; valt</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
          <al>De NZa beoordeelt de aanvraag op de volgende onderdelen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>voldoet de aanvraag aan de gestelde voorwaarden onder 1 en 2;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>valt de voorgestelde prestatiebeschrijving(en) onder de reikwijdte van de beleidsregel &#x2018;Prestatiebeschrijvingen voor fysiotherapie&#x2019;.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Indien de aanvraag niet voldoet aan de gestelde voorwaarden zal de NZa de beoordeling ervan aanhouden totdat de benodigde gegevens zijn ontvangen. Bij een complete aanvraag voor een nieuwe prestatie zal de NZa binnen 4 weken na ontvangst van de schriftelijke aanvraag een besluit nemen.</al>
        </divisie>
      </divisie>
    </bijlage>
  </regeling>
</wetgeving>
  	