<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004036" dtdversie="2.0" id="188729" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">            <intitule>Vaststelling Regeling ter bepaling grondslag   uitkeringsgerechtigden</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur,</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, zesde lid, van     de Wet buitengewoon pensioen Indisch Verzet</extref> (Stb. 1986, 360);</considerans.al>      <considerans.al bevat="gehoord">Gehoord de Buitengewone Pensioenraad en     de Stichting Pelita;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit:</al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>1</nr>      </kop>      <al>In deze regeling wordt verstaan onder:</al>      <definitielijst nr-sluiting="" plaatsing="inline" type="expliciet"><definitie-item><li.nr>a.</li.nr>     <term> <nadruk type="cur">de wet:</nadruk></term>     <definitie>       <al> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968" compleet="nee">Wet buitengewoon pensioen Indisch verzet</extref> (Stb. 1986,       360);</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>b.</li.nr>     <term> <nadruk type="cur">de belanghebbende:</nadruk></term>     <definitie>       <al> de deelnemer aan het verzet in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste       lid, onder b, van de wet</extref>, alsmede degene die behoort tot een der categorie&#xEB;n       van personen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, tweede lid, van de wet</extref>, op wie <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10,       zesde lid, van de wet</extref> van toepassing is;</al>     </definitie>     </definitie-item><definitie-item><li.nr>c.</li.nr>     <term><nadruk type="cur">de grondslag:</nadruk></term>     <definitie>       <al> de pensioengrondslag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10 van de wet</extref>.</al>     </definitie>     </definitie-item></definitielijst>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <al>Indien de belanghebbende geen onderwijs heeft kunnen volgen of     indien het gevolgde onderwijs beperkt is gebleven tot basisonderwijs, wordt de     grondslag vastgesteld op het bedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003968&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10, achtste lid, onder     a, van de wet</extref>, tenzij de leeftijd van de belanghebbende, zijn verworven     bekwaamheid en zijn persoonlijke instelling ten tijde van de aanvraag duidelijk     redenen vormen om daarvan af te wijken.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>3</nr>      </kop>      <al>Indien de belanghebbende lager of middelbaar beroepsonderwijs dan     wel algemeen voortgezet of voorbereidend wetenschappelijk onderwijs heeft     gevolgd, wordt de grondslag vastgesteld naar het inkomen dat hij na voltooiing     van zijn opleiding uit arbeid in een met die opleiding overeenstemmende     werkkring ten tijde van de aanvraag zou hebben verdiend.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>4</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien de belanghebbende hoger beroepsonderwijs of     wetenschappelijk onderwijs heeft gevolgd en de desbetreffende opleiding heeft     voltooid, wordt de grondslag vastgesteld naar het inkomen dat hij, gezien de     aard van de voltooide opleiding, uit arbeid in een met die opleiding     overeenstemmende werkkring ten tijde van de aanvraag zou hebben verdiend.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de belanghebbende de in het eerste lid bedoelde opleiding     niet heeft kunnen voltooien, kan de grondslag, gezien de aard en de duur van     die opleiding, en mede gezien zijn leeftijd, verworven bekwaamheid en     persoonlijke instelling ten tijde van de aanvraag, worden vastgesteld op de     wijze als in het eerste lid omschreven.</al>      </lid>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>5</nr>      </kop>      <al>Indien de belanghebbende, na be&#xEB;indiging van zijn al dan niet     voltooide opleiding, arbeid heeft aanvaard welke niet in overeenstemming is met     het niveau van het gevolgde onderwijs, en de belanghebbende uit die arbeid een     inkomen geniet of heeft genoten dat ten tijde van de aanvraag minder bedraagt     of zou hebben bedragen dan het inkomen dat hij op grond van die opleiding ten     tijde van de aanvraag redelijkerwijs had kunnen verwerven, kan de grondslag     worden vastgesteld overeenkomstig het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004036&amp;artikel=2">artikelen 2</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004036&amp;artikel=3">3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004036&amp;artikel=4">4</intref>.</al>          </artikel>    <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>6</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van de dag na de datum     van bekendmaking in de Nederlandse Staatscourant en werkt terug tot en met 1     januari 1983.</al>          </artikel>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>Rijswijk</plaats>      <datum isodatum="1986-10-13">13 oktober 1986</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening>De <functie>minister</functie> voornoemd,      <naam>      <voornaam>L. C.</voornaam>      <achternaam>Brinkman</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    </regeling> </wetgeving>
  	