<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0027426" dtdversie="2.0" id="432739" soort="zbo">
  
  <intitule>Regeling
schrijversbiografie</intitule>
  
  <circulaire>
    <circulaire-tekst>
      <tekst status="goed">
        <al>
          <nadruk type="cur">Regeling van het bestuur van de Stichting
Nederlands Letterenfonds als bedoeld in artikel 10 lid 4 van de Wet op
het specifiek cultuurbeleid en artikel 5 lid 2 van het Algemeen
reglement van de Stichting Nederlands Letterenfonds, afdeling
Huddestraat.</nadruk>
        </al>
      </tekst>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
regeling beoogt de ontwikkeling van het genre van de biografie, in het
bijzonder de schrijversbiografie, te stimuleren en de interesse voor
het Nederlands- en Friestalige literaire erfgoed te bevorderen door
middel van het verstrekken van subsidies aan auteurs van
schrijversbiografie&#xEB;n. De regeling wordt uitgevoerd op basis van
een jaarlijks door het bestuur vast te stellen
budget.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Waarvoor
kan een biografie-subsidie worden
aangevraagd?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>2.1</li.nr>
              <al>De
subsidie is bestemd voor de totstandkoming van biografie&#xEB;n met als
onderwerp een Nederlandse schrijver of letterkundige die toonaangevend
dan wel van groot belang is (geweest) voor de letterkunde in Nederland
en/of Vlaanderen. Ook voor biografie&#xEB;n van niet-schrijvers kan een
biografie-subsidie worden aangevraagd indien er sprake is van een grote
literairhistorische betekenis van deze persoon voor het Nederlandse of
Friese taalgebied. De biografie dient toegankelijk te zijn voor een
breed ge&#xEF;nteresseerd publiek en te worden geschreven in de
Nederlandse- of Friese taal.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.2</li.nr>
              <al>Het
Nederlands Letterenfonds heeft een samenwerkingsverband met het Vlaams
Fonds voor de Letteren (VFL). Ook het VFL heeft een subsidieregeling
voor (schrijvers) biografie&#xEB;n. Indien het onderwerp van de
biografie een Vlaamse schrijver of letterkundige betreft, kan een
aanvraag worden gedaan bij het Vlaams Fonds voor de Letteren. Zie
www.vfl.be. Gegevens over de ingediende biografie-aanvragen worden
tussen de fondsen
uitgewisseld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.3</li.nr>
              <al>Subsidie kan worden
gevraagd als bijdrage in de kosten voor onderzoek ten behoeve van de
biografie of als bijdrage in de kosten van levensonderhoud in de
periode dat de biograaf zich aan het project
wijdt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Aan
welke formele vereisten moet het biografieproject
voldoen?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>3.1</li.nr>
              <al>Alleen
biografieprojecten die gericht zijn op publicatie in boekvorm bij een
professionele uitgeverij komen voor subsidie in
aanmerking.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.2</li.nr>
              <al>Voor de biografie dient
een uitgeverscontract te zijn afgesloten (voor Nederland het
Modelcontract GAU/VvL en voor Vlaanderen een vergelijkbaar contract) of
een schriftelijke toezegging van een uitgever te zijn opgesteld dat een
dergelijk contract na ontvangst van het manuscript wordt afgesloten.
Toezeggingen van een uitgever die tot stand komen doordat de auteur
zelf bijdraagt in de productiekosten voldoen
niet.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.3</li.nr>
              <al>De uitgever vermeldt in een
schriftelijke verklaring het verwachtte jaar van publicatie en de
oplage, die minimaal 750 exemplaren bedraagt, alsmede de
verkrijgbaarheid van de publicatie in de reguliere
boekhandel.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.4</li.nr>
              <al>Biografische schetsen
die niet als zelfstandige publicatie verschijnen, maar bijvoorbeeld
samen met een keuze uit het werk van de gebiografeerde, komen in
beginsel niet voor subsidie in
aanmerking.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.5</li.nr>
              <al>Biografie&#xEB;n die tot
stand komen binnen een universitair of wetenschappelijk werkverband
komen in beginsel niet voor subsidie in
aanmerking.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.6</li.nr>
              <al>Werk in de vorm van
redactie en samenstelling valt niet binnen het kader van deze
regeling.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Door
wie, wanneer en hoe en moet de aanvraag worden
ingediend?</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>4.1</li.nr>
              <al>De
aanvraag wordt door de biograaf zelf ingediend volgens een daartoe door
het fonds vastgesteld
aanvraagformulier.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.2</li.nr>
              <al>Aanvragen moeten
ieder jaar uiterlijk op een sluitingsdatum worden ingediend. De
sluitingsdatum wordt telkens in het begin van het jaar bekendgemaakt
via de website van het Nederlands Letterenfonds, afdeling Huddestraat:
www.fondsvoordeletteren.nl.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.3</li.nr>
              <al>Aanvragen
verstuurd na de sluitingsdatum (c.f. poststempel) worden niet in
behandeling
genomen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Het
aanvraagdossier</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De
aanvraag bevat in ieder geval de volgende
informatie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>5.1</li.nr>
              <al>Inhoud
project:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
schets van de gebiografeerde en een motivering van de
keuze;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een omschrijving van de
voorgenomen biografie, waarin met name omvang van het werk, werkwijze,
werkhypothesen en theoretische uitgangspunten worden
toegelicht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een synopsis, bij
voorkeur voorzien van (voorlopige)
hoofdstukindeling.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.2</li.nr>
              <al>Informatie
over het
bronnenmateriaal:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>welke
bronnen worden gebruikt, toegang tot de archieven, toestemming van de
rechthebbenden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>welke
selectiecriteria worden
gehanteerd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.3</li.nr>
              <al>Tijdschema:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>benodigde
tijd voor research en
schrijven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>benodigde tijd voor
tekst/eindredactie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>verwacht tijdstip
van
publicatie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.4</li.nr>
              <al>Motivering
aanvraag: noodzakelijkheid van financiering van (een deel van) het
biografieproject door het Nederlands Letterenfonds. Indien in de
aanvraag om een onkostenvergoeding wordt gevraagd dient deze
gespecificeerd te worden. Daarnaast dienen ook aanvragen bij andere
fondsen en eventuele uitkomsten daarvan vermeld te
worden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.5</li.nr>
              <al>Beschrijving van kennis van
het onderwerp, ervaring met archiefonderzoek en schrijfervaring
vergezeld van representatieve (tijdschrift)publicaties over het te
behandelen onderwerp, referenties
e.d.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.6</li.nr>
              <al>Uitgeverscontract of
schriftelijke toezegging van een uitgever (voor Nederland het
Modelcontract GAU/VvL en voor Vlaanderen een vergelijkbaar contract),
waarbij een redelijke oplage (minimaal 750 exemplaren) en verspreiding
van de publicatie wordt gegarandeerd en waarin het verwachte jaar van
publicatie wordt vermeld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.7</li.nr>
              <al>Het
aanvraagdossier wordt volledig, gedateerd en ondertekend toegezonden.
De aanvrager is verantwoordelijk voor een juiste en volledige
informatieverstrekking. Indien de informatie onvolledig is en dat
&#x2013; na de mogelijkheid tot aanvulling &#x2013; blijft, wordt de
aanvraag buiten behandeling gesteld. Het fondssecretariaat behoudt zich
het recht voor nadere informatie op te
vragen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Advisering
door de Adviescommissie
Biografie</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>6.1</li.nr>
              <al>Nadat
is vastgesteld dat de aanvraag aan alle voorwaarden voor behandeling
voldoet, wordt de beoordeling van de aanvragen voorbereid door een
jaarlijks door het bestuur te benoemen Adviescommissie
Biografie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.2</li.nr>
              <al>Deze commissie bestaat
uit drie leden waarvan er minimaal twee afkomstig zijn uit de
Adviesraad van het Nederlands
Letterenfonds.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.3</li.nr>
              <al>De commissie kan
gebruik maken van adviezen van voor het onderwerp deskundige
adviseurs.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Beoordelingscriteria</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>7.1</li.nr>
              <al>De
aanvragen worden door de adviescommissie vergelijkenderwijs besproken
en beoordeeld binnen het vastgestelde
budget.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.2</li.nr>
              <al>Bij de beoordeling van de
aanvragen wordt rekening gehouden met de volgende (combinatie van)
factoren:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>7.2.1</li.nr>
                  <al>verwachtingen
die de adviescommissie heeft ten aanzien van de te verschijnen
biografie, gebaseerd
op:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>a.</li.nr>
                      <al>het
belang van het onderwerp voor de letterkunde in
Nederland;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>b.</li.nr>
                      <al>de motivering van de keuze
voor de gebiografeerde;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>c.</li.nr>
                      <al>de
omschrijving en de (voorgenomen) aanpak van het project, alsook de
synopsis;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>d.</li.nr>
                      <al>de kennis van het onderwerp
en eventueel vroeger biografisch onderzoek van de
aanvrager;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>e.</li.nr>
                      <al>essayistische ervaring en
stilistische vaardigheid;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>f.</li.nr>
                      <al>de planning
van het
project.</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>7.2.2</li.nr>
                  <al>noodzakelijkheid
van (gedeeltelijke) financiering door het Nederlands
Letterenfonds;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>7.2.3</li.nr>
                  <al>de beschikbaarheid
van andere fondsen c.q. subsidies voor het
biografieproject.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Maximale
hoogte biografiebeurs,
stimuleringsbeurs</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>8.1</li.nr>
              <al>Een
volledige biografiebeurs bedraagt maximaal
&#x20AC;&#xA0;40.000,&#x2013;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.2</li.nr>
              <al>De
commissie kan adviseren een talentvolle auteur met beperkte
biografische ervaring een stimuleringssubsidie te verlenen om een deel
van het onderzoek te laten uitwerken. Na voltooiing van dit
deelonderzoek, kan de biograaf in een volgend jaar een vervolgsubsidie
aanvragen. De totale subsidie zal niet meer bedragen dan
&#x20AC;&#xA0;40.000.&#x2013;.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Beslissingen
worden door of namens het bestuur van het Nederlands Letterenfonds
genomen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Bekendmaking
van de
besluiten</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>10.1</li.nr>
              <al>Het
fonds streeft ernaar de definitieve beslissing binnen vier maanden na
de sluitingsdatum schriftelijk bekend te
maken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.2</li.nr>
              <al>Een inhoudelijke motivering
van het besluit wordt niet automatisch verstrekt. De aanvrager kan de
motivering van het besluit opvragen binnen twee weken na bekendmaking
van de beslissing.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.3</li.nr>
              <al>Toekenningen
worden ook via een persbericht
verspreid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">11</nr>
          <titel status="officieel">Uitbetaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>11.1</li.nr>
              <al>Bij
honorering van de aanvraag wordt het verleende subsidiebedrag in
minimaal twee termijnen bevoorschot. De biograaf kan schriftelijk
verzoeken tot betaling van maximaal 75% van het bedrag als voorschot.
De laatste 25% van het verleende bedrag wordt betaald na ontvangst door
het Nederlands Letterenfonds van de gepubliceerde
biografie.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.2</li.nr>
              <al>Subsidies van
&#x20AC;&#xA0;10.000,&#x2013; of lager worden na aanvaarding van de
subsidie in beginsel in hun geheel als voorschot
betaald.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.3</li.nr>
              <al>Voor deze regeling geldt
geen
inkomensgrens.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">12</nr>
          <titel status="officieel">Verplichtingen
voor de
biograaf</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Aan
de subsidieverlening zijn de volgende verplichtingen
verbonden:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>De
biograaf dient de subsidie uitdrukkelijk aan te wenden voor het in de
aanvraag omschreven
biografieproject.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Bij wijzigen of
staken van het project dient het Nederlands Letterenfonds onmiddellijk
te worden ingelicht. De biograaf dient rekening te houden met de
mogelijkheid dat hij/zij verplicht kan worden het reeds betaalde
voorschot geheel of gedeeltelijk terug te
betalen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Jaarlijks dient de biograaf
een schriftelijk verslag in te sturen met betrekking tot de voortgang
van de werkzaamheden aan de biografie. Op grond van deze rapportage zal
het Nederlands Letterenfonds zich een oordeel vormen over kwaliteit en
voortgang van de werkzaamheden. Mocht de rapportage daartoe aanleiding
geven dan kan om een mondelinge toelichting worden
gevraagd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Op basis van de resultaten
van het gesprek kan het bestuur besluiten de middelen bestemd voor het
vervolg van het project niet verder te
bevoorschotten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>De biografie dient
binnen tien jaar na verlening van de subsidie te zijn verschenen.
Indien de biografie er na deze termijn nog niet is, zal het eventuele
restant van het subsidiebedrag komen te vervallen en kan de biograaf
verplicht worden het reeds uitbetaalde voorschot geheel of gedeeltelijk
terug te betalen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>De biografie ten
behoeve waarvan subsidie is verleend, dient <nadruk type="cur">zo
spoedig mogelijk</nadruk> na publicatie (in drievoud) naar het
Nederlands Letterenfonds te worden
gestuurd.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>In de biografie dient een
vermelding te komen dat de publicatie mede tot stand is gekomen door
een subsidie van het Nederlands
Letterenfonds.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">13</nr>
          <titel status="officieel">Regeling
bij
overlijden</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Indien
de schrijver overlijdt na verlening van de subsidie, maar voordat de
biografie is afgerond, worden reeds betaalde voorschotten niet
teruggevorderd. Op niet-uitbetaalde restanten van de subsidie kan geen
aanspraak meer worden
gemaakt.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">14</nr>
          <titel status="officieel">Bezwaarprocedure</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Tegen
de subsidiebeslissingen kan een bezwaarschrift worden ingediend. De
bezwaarprocedure is beschreven in het Algemeen reglement van het
Nederlands Letterenfonds, afdeling
Huddestraat.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">15</nr>
          <titel status="officieel">Inwerkingtreding
en
overgangsbepaling</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>15.1</li.nr>
              <al>Deze
regeling treedt in werking met ingang van 1 juli
2009.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.2</li.nr>
              <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013318" compleet="nee">Meerjarige
opdrachtregeling literaire non-fictie</extref> wordt met ingang van 1&#xA0;juli
2009 ingetrokken. Een subsidie verleend onder de werking van de
Meerjarige opdrachtregeling literaire non-fictie wordt beheerst door de
bepalingen van die regeling.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.3</li.nr>
              <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling
schrijversbiografie.</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      <ondertekening>
        het <functie>bestuur van het Fonds voor de Letteren</functie>,
        <deze>namens het
bestuur:</deze>
        <naam>
          <voornaam>M.F. van
den</voornaam>
          <achternaam>Bergh</achternaam>
        </naam>
        <functie>waarnemend directeur</functie></ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	