<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0024838" dtdversie="2.0" id="406859" soort="zbo">
  
  <intitule>Klachtenreglement UWV 2009</intitule>
  
  <regeling>
    <aanhef>
      <wie>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen;</wie>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;hoofdstuk=9" compleet="nee">hoofdstuk 9 van de Algemene wet bestuursrecht</extref>;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Besluit:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <regeling-tekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>In dit reglement wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">UWV:</nadruk> het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Awb:</nadruk> de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">klacht:</nadruk> iedere uiting van ongenoegen over een gedraging, handeling of nalaten door (een medewerker van) UWV;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">medewerker:</nadruk> een ieder die onder verantwoordelijkheid van UWV werkzaamheden verricht voor UWV, ongeacht of hij in dienst is van UWV of anderszins werkzaam is voor UWV</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>
                <nadruk type="cur">Nationale ombudsman:</nadruk> De Nationale ombudsman, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=9%3A17" compleet="nee">art 9:17 Abw</extref>, die belast is met de klachtbehandeling en -beoordeling in tweede aanleg.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Klachtrecht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een ieder heeft het recht om over de wijze waarop UWV zich in een bepaalde aangelegenheid tegenover hem of een ander heeft gedragen, een klacht in te dienen bij UWV.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een gedraging van een medewerker wordt aangemerkt als een gedraging van UWV.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Een klant ondervindt geen nadelige hinder bij het indienen van een klacht</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Behoorlijke behandeling</titel>
          </kop>
          <al>UWV draagt zorg voor een behoorlijke, empatische behandeling van mondelinge en schriftelijke klachten over zijn gedragingen.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">De behandeling van klachten</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Indienen van een klacht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De schriftelijke klacht wordt ondertekend en bevat ten minste:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam en het adres van de indiener;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de dagtekening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een omschrijving van de gedraging waartegen de klacht is gericht.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien de klacht in een vreemde taal is opgesteld en een vertaling voor een goede behandeling van de klacht noodzakelijk is, zorgt UWV voor vertaling</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>UWV kan besluiten om een schriftelijke klacht die niet aan het eerste of het tweede lid voldoet niet te behandelen mits de indiener de gelegenheid heeft gehad de klacht binnen een redelijke termijn aan te vullen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Interventie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Zodra UWV naar tevredenheid van de klager aan diens klacht tegemoet is gekomen, vervalt de verplichting tot het verder toepassen van dit reglement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Aan de klager wordt schriftelijk medegedeeld dat UWV er vanuit gaat dat de klacht naar tevredenheid is afgehandeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de klager niet tevreden blijkt over deze afhandeling van zijn klacht zal deze alsnog volgens dit reglement worden behandeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Ontvangstbevestiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV bevestigt de ontvangst van de klacht schriftelijk binnen 3 werkdagen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In de ontvangstbevestiging wordt vermeld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de klachtomschrijving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de termijn van afhandeling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verdere procedure;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de contactpersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de mogelijkheid te worden gehoord of daarvan af te zien.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>UWV zendt een klacht tot behandeling waarvan kennelijk een andere instantie bevoegd is onverwijld naar die instantie door onder gelijktijdige mededeling daarvan aan de indiener.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>UWV zendt een klacht die niet voor hem bestemd is en ook niet wordt doorgezonden binnen 3 werkdagen terug aan de indiener.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Onpartijdige klachtenbehandelaar</titel>
          </kop>
          <al>De behandeling van de klacht geschiedt nooit door een medewerker die bij de gedraging waarop de klacht betrekking heeft, betrokken is geweest.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Leren van Klachten</titel>
          </kop>
          <al>UWV benut klachten als input voor het verbetermanagement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Niet verplicht in behandeling nemen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV is niet verplicht de klacht te behandelen indien zij betrekking heeft op een gedraging:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>waarover reeds eerder een klacht is ingediend die met inachtneming van dit reglement is behandeld, anders dan onder toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024838&amp;artikel=6">artikel 6, eerste en tweede lid</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die langer dan een jaar voor indiening van de klacht heeft plaatsgevonden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>waartegen door de klager bezwaar, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A5" compleet="nee">artikel 1:5 eerste lid van de Awb</extref>, had kunnen worden ingesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>waartegen door de klager beroep kan worden ingesteld, tenzij de gedraging bestaat uit het niet tijdig nemen van een besluit, of kon worden ingesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>die door het instellen van een procedure aan het oordeel van een andere rechterlijke instantie dan een administratieve rechter onderworpen is, dan wel onderworpen is geweest of,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>zolang terzake daarvan een opsporingsonderzoek op bevel van de officier van justitie of een vervolging gaande is, dan wel indien de gedraging deel uitmaakt van de opsporing of vervolging van een strafbaar feit en terzake van dat feit een opsporingsonderzoek op bevel van de officier van justitie of een vervolging gaande is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV is niet verplicht de klacht te behandelen indien het belang van de klager dan wel het gewicht van de gedraging kennelijk onvoldoende is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van het niet in behandeling nemen van de klacht wordt de klager zo spoedig mogelijk doch uiterlijk binnen twee weken na ontvangst van de klacht schriftelijk in kennis gesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Toezendingsplicht beklaagde</titel>
          </kop>
          <al>Aan degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, wordt een afschrift van de klacht alsmede van de daarbij meegezonden stukken toegezonden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Hoorplicht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV stelt de klager en degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft, in de gelegenheid te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Van het horen van de klager kan worden afgezien indien de klacht kennelijk ongegrond is dan wel indien de klager heeft verklaard geen gebruik te willen maken van het recht te worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Van het horen wordt een verslag gemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Aan de klager wordt een afschrift van het verslag toegezonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Afhandelingstermijn</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV handelt de klacht af binnen zes weken na ontvangst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV kan de afhandeling voor ten hoogste vier weken verdagen. Van de verdaging wordt schriftelijk mededeling gedaan aan de klager en aan degene op wiens gedraging de klacht betrekking heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Afhandeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>UWV stelt na ontvangst van een ontvankelijk bevonden klacht een deugdelijk onderzoek in naar de feiten van het probleem in de dienstverlening waarover geklaagd wordt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>UWV stelt de klager schriftelijk en gemotiveerd in kennis van de bevindingen van het onderzoek naar de klacht, zijn oordeel daarover alsmede van de eventuele conclusies die het daaraan verbindt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Tegen een kennisgeving als bedoeld in het tweede lid kan geen bezwaar of beroep worden ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Bij de kennisgeving wordt melding gemaakt van de mogelijkheid om vervolgens een klacht in te dienen bij de Nationale ombudsman.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Overige bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Verantwoordingsinformatie </titel>
          </kop>
          <al>UWV draagt zorg voor registratie van de bij hem ingediende klachten. De geregistreerde klachten worden jaarlijks in het jaarverslag UWV gepubliceerd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking</titel></kop><al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018746" compleet="nee">klachtenreglement UWV 2005</extref> wordt ingetrokken.</al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Indien het bij Koninklijke boodschap van 24 juni 2008 ingediende voorstel van wet houdende Wijziging van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen en enkele andere wetten in verband met de evaluatie van deze wet, de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen en deregulering (31514), nadat het tot wet is verheven, in werking treedt, treedt dit besluit op hetzelfde tijdstip in werking.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Citeertitel</titel>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Klachtenreglement UWV 2009</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </regeling-tekst>
    <regeling-sluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Dit besluit wordt met de toelichting in de Staatscourant geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Amsterdam</plaats>
          <datum isodatum="2008-11-18">18 november 2008</datum>
        </dagtekening>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>Voorzitter Raad van bestuur UWV</functie>,<naam>
          <voornaam>J.M.</voornaam>
          <achternaam>Linthorst</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
    </regeling-sluiting>
  </regeling>
</wetgeving>
  	