<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004825" dtdversie="2.0" id="77049" soort="AMvB" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Besluit van 26 juli 1990, houdende vaststelling van een nieuw
    Reglement verkeersregels en verkeerstekens</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Op de voordracht van Onze Minister van Verkeer
            en Waterstaat van 12 mei 1989, nr. RW 26148, Hoofddirectie
            van de Waterstaat, Hoofdafdeling Bestuurlijke en Juridische Zaken;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="" compleet="nee">artikel 2</extref> en
                <extref status="actief" doc="" compleet="nee">34 van de
            Wegenverkeerswet</extref> (<nadruk type="cur">Stb.</nadruk> 1935, 554);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op het op 8 november
            1968 te Wenen tot stand gekomen Verdrag inzake het
            wegverkeer (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1974, 35), het
            op 8 november 1968 te Wenen tot stand gekomen Verdrag inzake
            verkeerstekens (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1974, 36),
            de op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Europese
            Overeenkomst tot aanvulling van het Verdrag inzake het
            wegverkeer dat op 8 november 1968 te Wenen voor
            ondertekening werd opengesteld (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1974, 37), de op 1 mei 1971 te
            Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Europese Overeenkomst tot
            aanvulling van het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8
            november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld
                (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1974, 38) en het op 1
            maart 1973 te Gen&#xE8;ve tot stand gekomen Protocol inzake
            tekens op het wegdek, aanvulling op de Europese Overeenkomst
            tot aanvulling van het Verdrag inzake verkeerstekens dat op
            8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld
                (<nadruk type="cur">Trb.</nadruk> 1975, 114);</considerans.al>
        <considerans.al>De Raad van State gehoord (advies van 2 maart
            1990, nr. W09.89.0262);</considerans.al>
        <considerans.al>Gezien het nader rapport van Onze Minister van
            Verkeer en Waterstaat van 16 juli 1990, nr. RW65898,
            Hoofddirectie van de Waterstaat, Hoofdafdeling Bestuurlijke
            en Juridische Zaken;</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Begripsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
    </kop>
    <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan
        onder: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>aanhangwagens: voertuigen die door een voertuig worden
                voortbewogen of kennelijk bestemd zijn om aldus te
                worden voortbewogen, alsmede opleggers;</al>
        </li>
        <li><li.nr>a1.</li.nr><al>ambulance: motorvoertuig, ingericht en bestemd om te worden gebruikt
voor ambulancevervoer als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002757" compleet="nee">Wet
ambulancevervoer</extref>;</al></li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>autobus: motorvoertuig, ingericht voor het vervoer van
                meer dan acht personen, de bestuurder daaronder niet begrepen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>autosnelweg: weg, aangeduid door bord G1 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref>;
                langs autosnelwegen gelegen parkeerplaatsen,
                tankstations en bushalteplaatsen maken geen deel van de
                autosnelweg uit;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>autoweg: weg, aangeduid door bord G3 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref>;
                langs autowegen gelegen parkeerplaatsen, tankstations en
                bushalteplaatsen maken geen deel van de autoweg uit;</al>
        </li><li><li.nr>da.</li.nr><al>bedrijfsauto: bedrijfsauto als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>;</al></li>
        
        <li><li.nr>db.</li.nr><al>bestelauto: motorvoertuig, bestemd voor het vervoer van goederen,
waarvan de toegestane maximum massa niet meer bedraagt dan 3500
kg;</al></li><li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>bestemmingsverkeer: bestuurders wier reisdoel &#xE9;&#xE9;n of
                meer bepaalde percelen betreft die zijn gelegen aan of
                in de directe nabijheid van een weg met een door
                verkeerstekens aangegeven geslotenverklaring voor
                bepaalde categorie&#xEB;n bestuurders en die slechts via deze
                weg zijn te bereiken alsmede bestuurders van lijnbussen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>bestuurder van een motorvoertuig: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                    <li.nr>1.</li.nr>
                    <al>hij die het motorvoertuig bestuurt of</al>
                </li>
                <li>
                    <li.nr>2.</li.nr>
                    <al>voor zover het betreft een motorvoertuig voor
                        het besturen waarvan een rijbewijs AM, B, C, D of
E,
                        is vereist en dat is voorzien van een dubbele
                        bediening, hij die rijonderricht geeft of
                        toezicht houdt in het kader van een vanwege de
                        overheid ingesteld onderzoek naar de
                        rijvaardigheid, niet zijnde een onderzoek als
                        bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=131" compleet="nee">artikel 131, eerste lid, van de wet</extref>;</al>
                </li>
            </lijst>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>bestuurders: alle weggebruikers behalve voetgangers;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>h.</li.nr>
            <al>bevoegd gezag: gezag als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel 18, eerste
                lid, van de wet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>ha.</li.nr>
            <al>brombakfiets: bromfiets op drie symmetrisch geplaatste
                wielen, met twee voorwielen met
een diameter van meer dan 0,40&#xA0;m, uitsluitend ingericht voor het vervoer van
                de bestuurder en van goederen en eventueel van een
                achter de bestuurder gezeten passagier;</al>
        </li>
        
        <li>
            
            
            
        <li.nr>i.</li.nr><al><redactie type="vervanging">vervallen;</redactie></al></li>
        
        <li>
            <li.nr>ia.</li.nr>
            <al>brommobiel: bromfiets op meer dan twee wielen, die is
                voorzien van een carrosserie;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>j.</li.nr>
            <al>busbaan: rijbaan waarop het woord &#xAB;BUS&#xBB; of &#xAB;LIJNBUS&#xBB;  is
                aangebracht; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>k.</li.nr>
            <al>busstrook: door doorgetrokken of onderbroken strepen
                gemarkeerd gedeelte van de rijbaan waarop het woord
                &#xAB;BUS&#xBB; of &#xAB;LIJNBUS&#xBB;  is aangebracht; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>l.</li.nr>
            <al>dag: de periode tussen zonsopgang en zonsondergang;</al>
        </li>
        <li>
                           <li.nr>l1.</li.nr>
                           <al>diensten
voor spoedeisende medische hulpverlening: de ambulancediensten waaraan
krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002757" compleet="nee">Wet ambulancevervoer</extref> vergunning is verleend voor het
verrichten van ambulancevervoer, alsmede daartoe uitgeruste voertuigen
van andere hulpverleningsdiensten die zich in opdracht van een centrale
post als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002757&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet ambulancevervoer</extref> bezighouden
met het verlenen van eerstelijns spoedeisende
hulpverlening;</al>
                        </li><li><li.nr>l2.</li.nr><al>dierenambulance:
motorvoertuig, ingericht en bestemd om te worden gebruikt voor het
vervoer van zieke en gewonde
dieren;</al></li>
        <li>
            <li.nr>m.</li.nr>
            <al>doorgaande rijbaan: rijbaan zonder de invoeg- en uitrijstroken;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>ma.</li.nr>
            <al>driewielig motorvoertuig: driewielig motorrijtuig
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>n.</li.nr>
            <al>fietsstrook: door doorgetrokken of onderbroken strepen
                gemarkeerd gedeelte van de rijbaan waarop afbeeldingen
                van een fiets zijn aangebracht;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>o.</li.nr>
            <al>geslotenverklaring: verbod de betrokken weg in te rijden
                of in te gaan alsmede de betrokken weg te gebruiken;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>p.</li.nr>
            <al>haaietanden: voorrangsdriehoeken op het wegdek;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>q.</li.nr>
            <al>
                <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
            </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>r.</li.nr>
            <al>gehandicaptenvoertuig: voertuig dat is ingericht voor
                het vervoer van een gehandicapte, niet breder is dan
                1,10 meter en niet is uitgerust met een motor, dan wel
                is uitgerust met een motor waarvan de door de
                constructie bepaalde maximumsnelheid niet meer dan 45 km
                per uur bedraagt, en geen bromfiets is;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>s.</li.nr>
            <al>invoegstrook: door een blokmarkering van de doorgaande
                rijbaan afgescheiden weggedeelte dat is bestemd voor
                bestuurders die de doorgaande rijbaan oprijden;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>t.</li.nr>
            <al>kruispunt: kruising of splitsing van wegen;</al>
        </li>
        <li>
                           <li.nr>u.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">ligplaats:</nadruk> ligplaats
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>;</al>
                        </li>
        
        <li>
            <li.nr>v.</li.nr>
            <al>lijnbus: motorvoertuig, gebezigd voor het verrichten van
                openbaar vervoer in de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer
                2000</extref>; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>w.</li.nr>
            <al>
                <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
            </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>x.</li.nr>
            <al>militaire kolonne: een aantal zich achter elkaar
                bevindende militaire dan wel bij een onderdeel van de
                rampenbestrijdingsorganisatie in gebruik zijnde
                motorvoertuigen, onder &#xE9;&#xE9;n commandant, die de door Onze
                Minister in overeenstemming met Onze Minister van
                Defensie vastgestelde herkenningstekens voeren;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>y.</li.nr>
            <al>motorfiets: motorvoertuig op twee wielen al dan niet met
                zijspan- of aanhangwagen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>z.</li.nr>
            <al>motorvoertuigen: alle
gemotoriseerde voertuigen behalve bromfietsen, fietsen met
trapondersteuning en gehandicaptenvoertuigen, bestemd om anders dan
langs rails te worden voortbewogen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>aa.</li.nr>
            <al>nacht: de periode tussen zonsondergang en zonsopgang;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>aab.</li.nr>
            <al>overweg: kruising van een weg en een spoorweg die wordt
                aangeduid door middel van bord J12 of J13 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ab.</li.nr>
            <al>parkeerhaven of parkeerstrook: langs de rijbaan gelegen
                verharding die is bestemd voor stilstaande of
                geparkeerde voertuigen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ac.</li.nr>
            <al>parkeren: het laten stilstaan van een voertuig anders
                dan gedurende de tijd die nodig is voor en gebruikt
                wordt tot het onmiddellijk in- of uitstappen van
                passagiers of voor het onmiddellijk laden of lossen van goederen;</al>
        </li>
        
        <li><li.nr>aca.</li.nr><al>personenauto: personenauto als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>;</al></li> <li>
      <li.nr>acb.</li.nr>
      <al>puntstuk: meerhoekig
vlak op het wegdek, opgenomen bij splitsingen of samenvoegingen van
wegen, rijstroken of rijbanen;</al>
    </li><li>
            <li.nr>ad.</li.nr>
            <al>rijbaan: elk voor rijdende voertuigen bestemd
                weggedeelte met uitzondering van de fietspaden en de fiets/bromfietspaden;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ae.</li.nr>
            <al>rijstrook: door doorgetrokken of onderbroken strepen
                gemarkeerd gedeelte van de rijbaan van zodanige breedte
                dat bestuurders van motorvoertuigen op meer dan twee
                wielen daarvan gebruik kunnen maken;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>af.</li.nr>
            <al>
                              snorfiets: bromfiets
die blijkens de gegevens in het kentekenregister of het voor het
voertuig afgegeven kentekenbewijs is geconstrueerd voor een
maximumsnelheid die niet meer bedraagt dan 25 km per uur of bromfiets
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e, subonderdeel d, van
de
wet</extref>;</al>
        </li>
        <li><li.nr>afa.</li.nr><al>spitsstrook: de vluchtstrook die als
rijstrook is aangewezen blijkens bord C23-01 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>;</al></li><li><li.nr>afb.</li.nr><al>T100-bus: autobus, ten aanzien waarvan uit een aantekening op
het kentekenbewijs of uit het kentekenregister blijkt dat hij zodanig
is ingericht dat hij in aanmerking komt voor een maximumsnelheid van
100 kilometer per uur.</al> <al>Met een T100-bus als bedoeld in dit
besluit wordt gelijkgesteld een autobus die is geregistreerd in een
andere lidstaat van de Europese Unie dan wel een staat, niet zijnde een
lidstaat van de Europese Unie, die partij is bij een daartoe strekkend
of mede daartoe strekkend Verdrag dat Nederland bindt, en ten aanzien
waarvan uit het kentekenbewijs of uit een verklaring afgegeven door een
onafhankelijke keuringsinstelling, afgegeven op basis van
onderzoekingen die een beschermingsniveau bieden dat ten minste
gelijkwaardig is aan het niveau dat met de nationale onderzoekingen
wordt nagestreefd, blijkt dat de autobus geschikt is voor een
maximumsnelheid van 100 kilometer per
uur;</al></li>
        <li>
            <li.nr>ag.</li.nr>
            <al>uitrijstrook: door een blokmarkering van de doorgaande
                rijbaan afgescheiden weggedeelte dat is bestemd voor
                bestuurders die de doorgaande rijbaan verlaten;</al>
        </li>
        
        <li>
                           <li.nr>aga.</li.nr>
                           <al>
                              <nadruk type="cur">uitvaartstoet van
motorvoertuigen:</nadruk> een stoet,
bestaande uit motorvoertuigen, die een lijk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005009&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2,
eerste lid, onderdeel a, van de Wet op de lijkbezorging</extref> of de as van
een gecremeerd lijk begeleiden en die de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=30c">artikel 30c</intref> bedoelde
herkenningstekens
voeren;</al>
                        </li><li>
            <li.nr>ah.</li.nr>
            <al>veiligheidscel: onderdeel van de constructie van een
                bromfiets, een motorfiets of een driewielig
                motorvoertuig dat de bestuurder of passagiers beschermt
                tegen hoofdletsel;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ai.</li.nr>
            <al>verdrijvingsvlak: gedeelte van de rijbaan waarop schuine
                strepen zijn aangebracht;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>aj.</li.nr>
            <al>verkeer: alle weggebruikers;</al>
        </li>
        
        <li>
                           <li.nr>aja.</li.nr>
                           <al>verkeersregelaar:
persoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004826&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel f, van het Besluit
administratieve bepalingen inzake het
wegverkeer</extref>;</al>
                        </li><li><li.nr>aj1.</li.nr><al>verlicht transparant:
verlicht transparant als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>;</al></li><li>
            <li.nr>ak.</li.nr>
            <al>vluchthaven of vluchtstrook: door een
doorgetrokken streep van de rijbaan van de autosnelweg of autoweg afgescheiden
weggedeelte, dat bestemd is voor gebruik in noodgevallen, behoudens voor de
duur van openstelling als spitsstrook;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>al.</li.nr>
            <al>voertuigen: fietsen, bromfietsen,
                gehandicaptenvoertuigen, motorvoertuigen, trams en wagens;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>am.</li.nr>
            <al>voorrang verlenen: het de betrokken bestuurders in staat
                stellen ongehinderd hun weg te vervolgen;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>an.</li.nr>
            <al>voorrangsvoertuig: motorvoertuig dat de optische en
                geluidssignalen voert als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=29">artikel 29</intref>;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ao.</li.nr>
            <al>vrachtauto: motorvoertuig, niet ingericht voor het
                vervoer van personen, waarvan de toegestane maximum
                massa meer bedraagt dan 3500 kg;</al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>ap.</li.nr>
            <al>weggebruikers: voetgangers, fietsers, bromfietsers,
                bestuurders van een gehandicaptenvoertuig, van een
                motorvoertuig of van een tram, ruiters, geleiders van
                rij- of trekdieren of vee en bestuurders van een
                bespannen of onbespannen wagen;</al>
        </li>
        
         <li>
      <li.nr>aq.</li.nr>
      <al>wet: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622" compleet="nee">Wegenverkeerswet 1994</extref>;</al>
    </li>
    <li>
      <li.nr>ar.</li.nr>
      <al>zitplaats: zitplaats als bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.1" compleet="nee">artikel 1.1 van de Regeling
voertuigen</extref>.</al>
    </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">1a</nr>
    </kop>
    <al>Onder de vermelding in dit besluit van een
EG-richtlijn of VN/ECE-reglement wordt verstaan hetgeen daaronder wordt
begrepen in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.2" compleet="nee">artikel 1.2 van de Regeling voertuigen</extref>, met inbegrip van de
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.3" compleet="nee">artikel 1.3, eerste lid, van de Regeling voertuigen</extref>
bekendgemaakte wijzigingen. <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=1.3" compleet="nee">Artikel 1.3, tweede lid, van de Regeling
voertuigen</extref> is van overeenkomstige
toepassing.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De regels van dit besluit betreffende voetgangers zijn mede
            van toepassing op bestuurders van een gehandicaptenvoertuig,
            indien zij van een voetpad of trottoir gebruik maken of van
            het ene naar het andere voetpad of trottoir oversteken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De regels van dit besluit betreffende voetgangers zijn
            voorts mede van toepassing op personen die te voet een
            motorfiets, bromfiets of fiets aan de hand meevoeren,
            alsmede op personen die zich verplaatsen met behulp van
            voorwerpen, niet zijnde voertuigen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De regels van dit besluit betreffende wagens zijn mede van
            toepassing op door voetgangers gevormde kolonnes, optochten
            en uitvaartstoeten voor zover deze de rijbaan volgen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">2a</nr>
    </kop>
    
    <al>De regels van dit besluit betreffende motorvoertuigen en
        bestuurders en passagiers van motorvoertuigen zijn, in plaats
        van de regels betreffende bromfietsen, bromfietsers en
        passagiers van bromfietsen, mede van toepassing op brommobielen
        en bestuurders en passagiers van brommobielen, tenzij anders is
bepaald.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2b</nr>
    </kop>
    
    <al>De regels van dit besluit betreffende fietsen en fietsers zijn,
        in plaats van de regels betreffende bromfietsen en bromfietsers,
        mede van toepassing op snorfietsen en snorfietsers, tenzij
        anders is bepaald.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk> 
		  <kop> 
			 <label>Hoofdstuk</label> 
			 <nr status="officieel">II</nr> 
			 <titel status="officieel">Verkeersregels</titel> 
		  </kop> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Plaats op de weg</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bestuurders zijn verplicht zoveel mogelijk rechts te houden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Fietsers mogen met zijn twee&#xEB;n naast elkaar rijden. Dit
            geldt niet voor snorfietsers. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Voetgangers gebruiken het trottoir of het voetpad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Zij gebruiken het fietspad of het fiets/bromfietspad indien
            trottoir en voetpad ontbreken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Zij gebruiken de berm of de uiterste zijde van de rijbaan,
            indien ook een fietspad of een fiets/bromfietspad ontbreekt.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In
afwijking van het eerste en het tweede lid gebruiken personen die zich
verplaatsen met behulp van voorwerpen, niet zijnde voertuigen, het
fietspad, het fiets/bromfietspad, het trottoir of het voetpad. Zij
gebruiken de rijbaan indien een fietspad, een fiets/bromfietspad, een
trottoir of een voetpad
ontbreekt.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">5</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Fietsers gebruiken het verplichte fietspad of het fiets/bromfietspad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Zij gebruiken de rijbaan indien een verplicht fietspad of
            een fiets/bromfietspad ontbreekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Zij mogen het onverplichte fietspad gebruiken. Bestuurders
van snorfietsen uitgerust met een verbrandingsmotor
            mogen het onverplichte fietspad slechts gebruiken met
            uitgeschakelde motor.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bestuurders van fietsen op meer dan twee wielen en fietsen
            met aanhangwagen, die met inbegrip van de lading breder zijn
            dan 0,75 meter, mogen de rijbaan gebruiken.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Bestuurders
vanaf 16 jaar van snorfietsen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid,
onderdeel e, subonderdeel d, van de wet</extref> die beschikken over een
gehandicaptenparkeerkaart of een bij ministeri&#xEB;le regeling
aangewezen kaart ten behoeve van het vervoer van gehandicapten mogen
het trottoir en het voetpad
gebruiken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Bestuurders
jonger dan 16 jaar van snorfietsen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste
lid, onderdeel e, subonderdeel d, van de wet</extref> die beschikken over een
gehandicaptenparkeerkaart of een bij ministeri&#xEB;le regeling
aangewezen kaart ten behoeve van het vervoer van gehandicapten
gebruiken het trottoir of het
voetpad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, het tweede lid en het vierde lid gelden niet voor
bestuurders als bedoeld in het zesde
lid.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bromfietsers gebruiken het fiets/bromfietspad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Zij gebruiken de rijbaan indien een fiets/bromfietspad ontbreekt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bestuurders van bromfietsen op meer dan twee wielen en
            bromfietsen met aanhangwagen, die met inbegrip van de lading
            breder zijn dan 0,75 meter, mogen de rijbaan gebruiken.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">7</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders van een gehandicaptenvoertuig gebruiken het
        trottoir, het voetpad, het fietspad, het fiets/bromfietspad of
        de rijbaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Ruiters gebruiken het ruiterpad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Zij gebruiken de berm of de rijbaan indien een ruiterpad ontbreekt.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">9</nr>
    </kop>
    
    <al>Voetgangers mogen de rijbaan gebruiken, indien zij een kolonne,
        een optocht of een uitvaartstoet vormen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Andere bestuurders dan die genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=5">artikelen 5 tot en
            met 8</intref> gebruiken de rijbaan. Deze
bestuurders en voetgangers die een aanhangwagen voortbewegen die
kennelijk bestemd is om door een motorvoertuig te worden
voortbewogen, mogen voor het parkeren van
            hun voertuig tevens andere weggedeelten gebruiken, behalve
            het trottoir, het voetpad, het fietspad, het
            fiets/bromfietspad of het ruiterpad.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Andere bestuurders dan fietsers en bestuurders van een
            gehandicaptenvoertuig mogen fietsstroken met doorgetrokken
            strepen niet gebruiken.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Inhalen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">11</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Inhalen geschiedt links.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bestuurders die links voorgesorteerd hebben en te kennen
            hebben gegeven dat zij naar links willen afslaan, worden
            rechts ingehaald.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Fietsers dienen elkaar links in te halen; zij mogen andere
            bestuurders rechts inhalen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bestuurders die zich rechts van een blokmarkering bevinden
            mogen bestuurders die zich links van deze markering bevinden
            rechts inhalen.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bestuurders mogen trams rechts inhalen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>12</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is verboden een voertuig vlak voor of op een
        voetgangersoversteekplaats in te halen.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Files</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bij fileverkeer behoeft, indien de rijbaan is verdeeld in
            rijstroken in dezelfde richting, niet de meest rechts
            gelegen rijstrook te worden gevolgd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Files mogen aan de rechterzijde worden ingehaald.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Oprijden van kruispunten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>14</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders mogen een kruispunt niet blokkeren.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Verlenen van voorrang</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op kruispunten verlenen bestuurders voorrang aan voor hen
            van rechts komende bestuurders.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op deze regel gelden de volgende uitzonderingen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bestuurders op een onverharde weg verlenen voorrang
                    aan bestuurders op een verharde weg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bestuurders verlenen voorrang aan bestuurders van
                    een tram.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5a</nr>
        <titel>Gedrag bij overwegen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>15a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Weggebruikers mogen een overweg opgaan, indien zij direct
            kunnen doorgaan en de overweg geheel kunnen vrijmaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bij overwegen laten weggebruikers een spoorvoertuig voorgaan
            en laten daarbij de overweg geheel vrij.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
        <titel status="officieel">Doorsnijden militaire kolonnes en
uitvaartstoeten van motorvoertuigen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">16</nr>
    </kop>
    
    <al>Weggebruikers mogen militaire kolonnes en
uitvaartstoeten van motorvoertuigen niet doorsnijden.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>7</nr>
        <titel>Afslaan</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Bestuurders die willen afslaan, mogen voorsorteren door: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien zij naar rechts willen afslaan tijdig zoveel
                    mogelijk aan de rechterzijde te gaan rijden;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien zij naar links willen afslaan tijdig zoveel
                    mogelijk tegen de wegas te rijden of bij rijbanen
                    bestemd voor bestuurders in &#xE9;&#xE9;n richting daarop
                    zoveel mogelijk links te houden.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Bestuurders moeten alvorens af te slaan een teken met hun
            richtingaanwijzer of met hun arm geven.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">18</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bestuurders die afslaan, moeten het verkeer dat hen op
            dezelfde weg tegemoet komt of dat op dezelfde weg zich naast
            dan wel links of rechts dicht achter hen bevindt, voor laten gaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bestuurders die naar links afslaan, moeten tegemoetkomende
            bestuurders die op hetzelfde kruispunt naar rechts afslaan
            voor laten gaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste en het tweede lid gelden niet voor bestuurders
            van een tram.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>8</nr><titel>Maximumsnelheid</titel></kop><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>19</nr>
    </kop>
    
    <al>De bestuurder moet in staat zijn zijn voertuig tot stilstand te
        brengen binnen de afstand waarover hij de weg kan overzien en
        waarover deze vrij is.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">20</nr>
    </kop>
    
    <al>Binnen de bebouwde kom gelden de volgende maximumsnelheden: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voor motorvoertuigen 50 km per uur;</al>
        </li>
        <li> <li.nr>b.</li.nr><al>voor
bromfietsen en gehandicaptenvoertuigen, uitgerust met een
motor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>op het fietspad of het
fiets/bromfietspad 30 km per uur;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>op
de rijbaan 45 km per
uur;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>voor gehandicaptenvoertuigen,
uitgerust met een motor, en snorfietsen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e, subonderdeel d, van
de wet</extref> op het trottoir of het voetpad 6 km per
uur.</al></li>
    </lijst>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">21</nr>
    </kop>
    
    <al>Buiten de bebouwde kom gelden de volgende maximumsnelheden: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>voor motorvoertuigen op autosnelwegen 130 km per uur, op
                autowegen 100 km per uur en op andere wegen 80 km per uur;</al>
        </li>
        <li> <li.nr>b.</li.nr><al> voor
bromfietsen en gehandicaptenvoertuigen, uitgerust met een
motor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>op het fietspad of het
fiets/bromfietspad 40 km per uur;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>op
de rijbaan 45 km per
uur;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>voor
gehandicaptenvoertuigen, uitgerust met een motor, en snorfietsen
als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e, subonderdeel d, van
de wet</extref> op het trottoir of
het voetpad 6 km per
uur.</al></li>
    </lijst>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">22</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor zover niet ingevolge andere artikelen van dit
besluit een lagere maximumsnelheid geldt, gelden voor de volgende
voertuigen de volgende bijzondere
maximumsnelheden:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>voor
kampeerwagens die volgens het kentekenbewijs behoren tot de categorie
bedrijfsauto&#x2019;s en waarvan de toegestane maximummassa meer
bedraagt dan 3500 kg, vrachtauto&#x2019;s en autobussen, niet zijnde
T100-bussen, 80 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>voor
T100-bussen 100 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>voor landbouw-
of bosbouwtrekkers en motorvoertuigen met beperkte snelheid, als
bedoeld in artikel 1.1 van de Regeling voertuigen, al dan niet met
aanhangwagen, 25 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>voor
brommobielen 45 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>voor
snorfietsen 25 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>voor
personenauto&#x2019;s, bestelauto&#x2019;s, motorfietsen, driewielige
motorvoertuigen en T100-bussen, die een aanhangwagen met een toegestane
maximummassa van niet meer dan 3500 kg voortbewegen, 90 km per
uur;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>voor andere dan
de in onderdelen c en f genoemde motorvoertuigen met aanhangwagen 80 km
per
uur.</al>
                        </li>
                     </lijst></artikel></paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>9</nr>
        <titel>Stilstaan</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">23</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bestuurder mag zijn voertuig niet laten stilstaan: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op een kruispunt of een overweg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op een fietsstrook of op de rijbaan langs een fietsstrook;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>op een oversteekplaats of binnen een afstand van
                    vijf meter daarvan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in een tunnel;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>bij een bord bushalte ter hoogte van de geblokte
                    markering dan wel, ingeval die markering niet is
                    aangebracht, op een afstand van minder dan 12 meter
                    van het bord;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>op de rijbaan langs een busstrook en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>langs een gele doorgetrokken streep.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Onderdeel <nadruk type="cur">e</nadruk> van het eerste lid
            geldt niet voor het onmiddellijk laten in- en uitstappen van passagiers.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>10</nr>
        <titel>Parkeren</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bestuurder mag zijn voertuig niet parkeren:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij een kruispunt op een afstand van minder dan vijf
                    meter daarvan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor een inrit of een uitrit;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>buiten de bebouwde kom op de rijbaan van een voorrangsweg;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>op een parkeergelegenheid:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>voor zover zijn voertuig niet behoort tot de
                            op het bord of op het onderbord aangegeven
                            voertuigcategorie of groep voertuigen;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op een andere wijze of met een ander
doel dan op het bord of op
                            het onderbord is aangegeven;</al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op dagen of uren waarop dit blijkens het
                            onderbord is verboden;</al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>langs een gele onderbroken streep;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>op een gelegenheid bestemd voor het onmiddellijk
                    laden en lossen van goederen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>op een parkeerplaats voor vergunninghouders,
                    aangeduid door verkeersbord E9 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref>, indien
                    voor zijn voertuig geen vergunning tot parkeren op
                    die plaats is verleend.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien onder de verkeersborden E4 tot en met E8, E12 en E13
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, op een onderbord dagen of uren zijn vermeld,
            gelden de uit het bord of onderbord voortvloeiende geboden
            of verboden slechts gedurende de aangegeven dagen of uren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De bestuurder mag zijn voertuig niet dubbel parkeren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien een parkeergelegenheid, aangeduid met een van de
            verkeersborden E 4 tot en met E 13 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, is
            voorzien van parkeervakken, mag slechts in die vakken worden geparkeerd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">25</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het
is verboden in een parkeerschijf-zone te parkeren, behalve op
parkeerplaatsen die als zodanig zijn aangeduid of aangegeven of
plaatsen die zijn voorzien van een blauwe streep.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op plaatsen die zijn voorzien van een blauwe
streep is het parkeren van een motorvoertuig op meer dan twee wielen
slechts toegestaan indien het motorvoertuig overeenkomstig het bij
ministeri&#xEB;le regeling bepaalde is voorzien van een duidelijk zichtbare parkeerschijf. Indien het motorvoertuig is
voorzien van een voorruit, wordt de parkeerschijf achter de voorruit
geplaatst.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Op de
parkeerschijf staat het tijdstip aangegeven waarop met parkeren is
begonnen. Een parkeerschijf voorzien van een mechanisme dat tijdens het
parkeren het tijdstip van aankomst automatisch verschuift, mag niet
worden
gebruikt.</al>
                     </lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Bij het instellen mag het tijdstip van aankomst
naar boven worden afgerond op het eerstvolgende hele of halve uur. De
toegestane parkeerduur mag niet zijn verstreken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Indien op een onderbord dagen of uren zijn
vermeld, gelden het tweede tot en met het vierde lid slechts gedurende
die dagen of
uren.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">26</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op een gehandicaptenparkeerplaats mag slechts worden geparkeerd: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>een gehandicaptenvoertuig, indien het
parkeren rechtstreeks verband houdt met het vervoer van een
gehandicapte;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>een motorvoertuig op meer dan twee wielen waarin een
                geldige gehandicaptenparkeerkaart duidelijk zichtbaar is
                aangebracht, indien het parkeren
rechtstreeks verband houdt met het vervoer van de gehandicapte aan wie
de kaart is verstrekt, dan wel met het vervoer van een of meerdere
personen die in een instelling verblijven, indien de kaart aan het
bestuur van die instelling is
verstrekt; of</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>indien de gehandicaptenparkeerplaats is gereserveerd
                voor een bepaald voertuig, dat voertuig.</al>
        </li>
    </lijst></lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien op een onderbord een maximale parkeerduur
is vermeld, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=25">artikel 25, tweede lid</intref>, van overeenkomstige toepassing,
met dien verstande dat de parkeerplaats niet hoeft te zijn voorzien van
een blauwe
streep.</al></lid></artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>11</nr>
        <titel>Het plaatsen van fietsen en bromfietsen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">27</nr>
    </kop>
    
    <al>Fietsen en bromfietsen worden geplaatst op het trottoir, op het
        voetpad of in de berm dan wel op andere door het bevoegde gezag
        aangewezen plaatsen.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
        <titel status="officieel">Signalen en
herkenningstekens</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders mogen slechts geluidssignalen en knippersignalen
        geven ter afwending van dreigend gevaar.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29</nr>
    </kop>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van motorvoertuigen in gebruik bij politie en brandweer,
motorvoertuigen in gebruik bij diensten voor spoedeisende medische
hulpverlening, en motorvoertuigen van andere door Onze Minister
aangewezen hulpverleningsdiensten voeren blauw zwaai-, flits- of
knipperlicht en een tweetonige hoorn om kenbaar te maken dat zij een
dringende taak vervullen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in het
eerste lid genoemde bestuurders mogen aanvullend op de in dat lid
bedoelde verlichting overdag knipperende koplampen voeren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorschriften worden vastgesteld
betreffende het blauwe zwaai-, flits- of knipperlicht, de tweetonige
hoorn en de knipperende
koplampen.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van motorvoertuigen die voor nader aan te geven werkzaamheden worden
gebruikt, voeren onder nader aan te geven omstandigheden geel of groen
zwaai-, flits- of knipperlicht. De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, genoemde
bestuurders voeren in die gevallen geel of groen zwaai-, flits- of
knipperlicht in plaats van blauw zwaai-, flits- of knipperlicht. De
bestuurder van het motorvoertuig die als eerste of enige de plek
bereikt om de daar aan hem opgedragen taak uit te voeren, mag in plaats
van dat licht, blauw zwaai-, flits- of knipperlicht
voeren.</al>
                     </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij ministeri&#xEB;le regeling worden voorschriften vastgesteld
            betreffende het geel of groen zwaai-, flits- of
knipperlicht en de
            werkzaamheden en omstandigheden waarbij deze signalen worden gevoerd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, bedoelde motorvoertuigen mogen onder
nader aan te geven omstandigheden extra richtingaanwijzers
voeren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorschriften worden vastgesteld
betreffende de in het eerste lid bedoelde richtingaanwijzers en de
omstandigheden waarin deze worden
gebruikt.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30b</nr>
                     </kop>
                     <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=29">artikelen 29 tot en met 30a</intref> zijn niet van toepassing op Belgische en
Duitse motorvoertuigen in gebruik bij politie en brandweer, in gebruik
bij diensten voor eerstelijns spoedeisende hulpverlening alsmede
motorvoertuigen van Belgische en Duitse hulpverleningsdiensten,
aangewezen bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, mits deze
voertuigen elk de signalen voeren overeenkomstig de voor hen in hun
eigen land geldende wettelijke
regels.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">30c</nr>
                     </kop>
                     <al>De motorvoertuigen die onderdeel uitmaken van een
uitvaartstoet van motorvoertuigen voeren een herkenningsteken. Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over het
herkenningsteken en de wijze waarop dit wordt
gevoerd.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    <al>Signalen mogen niet worden gegeven en de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=30c">artikel 30c</intref> bedoelde herkenningstekens mogen niet worden gevoerd in
andere gevallen of op andere wijze dan bij of krachtens de artikelen in
deze paragraaf is
bepaald.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">13</nr>
        <titel status="officieel">Gebruik van lichten tijdens het rijden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">32</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bestuurders
van een motorvoertuig, een bromfiets, een snorfiets, niet zijnde een
bromfiets als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste lid, onderdeel e,
subonderdeel d, van de wet</extref>, een
gehandicaptenvoertuig dat is uitgerust met een verbrandingsmotor, of
een gehandicaptenvoertuig dat is uitgerust met een elektromotor en
voorzien van een gesloten carrosserie, voeren bij dag, indien het zicht
ernstig wordt belemmerd, en bij nacht dimlicht. Bestuurders van een
gehandicaptenvoertuig dat is uitgerust met een elektromotor en niet is
voorzien van een gesloten carrosserie voeren alsdan de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.18.43" compleet="nee">artikel 5.18.43, eerste lid, van
de Regeling voertuigen</extref> bedoelde lichten.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het voeren van groot licht in plaats van dimlicht is
            toegestaan behoudens in de volgende gevallen: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>bij dag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij het tegenkomen van een andere weggebruiker en</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij het op korte afstand volgen van een ander voertuig.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Achterlicht en de verlichting van de achterkentekenplaat
            moeten steeds gelijktijdig met groot licht, dimlicht,
            stadslicht of mistlicht branden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    
    <al>Gekoppelde aanhangwagens moeten bij dag, indien het zicht
        ernstig wordt belemmerd, en bij nacht achterlicht, verlichting
        van de achterkentekenplaat en het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling
voertuigen</extref>
        voorgeschreven stadslicht voeren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">34</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij mist, sneeuwval of regen, die het zicht ernstig
            belemmert, mogen bestuurders van een motorvoertuig en van
            een gehandicaptenvoertuig mistlicht aan de voorzijde voeren. In dat geval hoeven die
bestuurders geen dimlicht te
voeren.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij mist of sneeuwval, die het zicht beperkt tot een
            afstand van minder dan 50 meter mag mistachterlicht worden gevoerd.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Fietsers
voeren tijdens het rijden bij nacht of bij dag indien het zicht ernstig
wordt belemmerd, verlichting overeenkomstig het tweede tot en met het
vierde lid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Een fiets
op twee wielen en een fiets op drie wielen met &#xE9;&#xE9;n voorwiel
moeten zijn voorzien van een wit of geel licht dat aan de voorzijde
wordt gevoerd, tenzij de bestuurder een wit of geel licht voert op zijn
borst.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Op een
fiets op meer dan twee wielen met twee voorwielen moeten aan de
voorzijde twee witte of twee gele symmetrisch links en rechts van het
midden bevestigde lichten worden gevoerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Een fiets
moet zijn voorzien van een rood achterlicht dat aan de achterzijde
wordt gevoerd, tenzij de bestuurder of een achter de bestuurder gezeten
passagier een rood licht voert op zijn rug.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Een fiets
mag zijn voorzien van twee ambergeel licht stralende richtingaanwijzers
aan de voorzijde en twee aan de
achterzijde.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Er mogen
niet meer lichten worden gevoerd op een fiets, door de bestuurder
daarvan of door een achter de bestuurder gezeten passagier dan de in
het tweede tot en met vijfde lid genoemde
lichten.</al>
                     </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35a</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=35">artikel 35</intref> bedoelde verlichting mag andere weggebruikers niet
verblinden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=35">artikel 35, eerste tot en met vierde
lid</intref>, bedoelde verlichting mag niet knipperen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>De in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=35">artikel 35, eerste tot en met vierde
lid</intref>, bedoelde verlichting
moet:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>aan de voorzijde voortdurend
zichtbaar zijn voor tegemoetkomende weggebruikers;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan de achterzijde voortdurend
zichtbaar zijn voor van achteren naderende
weggebruikers.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35b</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van een wagen voeren bij dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd,
of bij nacht voor- en
achterlicht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van een gehandicaptenvoertuig, dat niet is uitgerust met een motor,
voeren bij dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd, of bij nacht
voor- en achterlicht indien zij gebruik maken van de rijbaan, het
fietspad of het
fiets-/bromfietspad.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">35c</nr>
                     </kop>
                     <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=35">artikelen 35, eerste tot en met vierde lid en
zesde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=35a">35a</intref> zijn van overeenkomstige toepassing op bestuurders
van snorfietsen, zijnde bromfietsen als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, eerste
lid, onderdeel e, subonderdeel d, van de
wet</extref>.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">36</nr>
    </kop>
    
    <al>Ruiters en geleiders van rij- of trekdieren en vee moeten bij
        dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd, en bij nacht een
        lantaarn meevoeren die naar voren wit of geel licht en naar
        achteren rood licht moet stralen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">37</nr>
    </kop>
    
    <al>Door voetgangers gevormde kolonnes en optochten moeten buiten de
        bebouwde kom bij dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd,
        en bij nacht aan de linker voorzijde een naar alle zijden wit of
        geel licht uitstralende lantaarn en aan de linker achterzijde
        een naar alle zijden rood licht uitstralende lantaarn meevoeren.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>14</nr>
        <titel>Gebruik van lichten tijdens het stilstaan</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders van een motorvoertuig op meer dan twee wielen, die
        buiten de bebouwde kom stilstaan op de rijbaan en op langs
        autosnelwegen en autowegen gelegen parkeerstroken,
        parkeerhavens, vluchtstroken en vluchthavens moeten bij dag,
        indien het zicht ernstig wordt belemmerd, en bij nacht
        stadslicht en achterlicht voeren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    
    <al>Stilstaande aanhangwagens moeten buiten de bebouwde kom op de
        rijbaan en op langs autosnelwegen en autowegen gelegen
        parkeerstroken, parkeerhavens, vluchtstroken en vluchthavens bij
        dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd, en bij nacht
        achterlicht en het in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling
voertuigen</extref>
        voorgeschreven stadslicht voeren.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    
    <al>Stilstaande wagens moeten buiten de bebouwde kom op de rijbaan
        bij dag, indien het zicht ernstig wordt belemmerd, en bij nacht
        voor- en achterlicht voeren.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
        <titel status="officieel">Bijzondere lichten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">41</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=32">artikel 32, eerste lid</intref>, mogen
bestuurders van een motorvoertuig bij dag dagrijlicht voeren. Het
dagrijlicht wordt niet tegelijk met enig ander licht aan de voorzijde
van het voertuig gevoerd.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van een motorvoertuig mogen tegelijk met dimlicht of mistlicht aan de
voorzijde bermlicht, bochtlicht, hoeklicht, richtlicht,
markeringslichten of staaklichten
voeren.</al>
                     </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">41a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Verlichte transparanten die informatie bieden
over de bestemming of het gebruik van het voertuig mogen worden gevoerd
door:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>personenauto&#x2019;s,
bedrijfsauto&#x2019;s en
motorfietsen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>in gebruik bij de politie;</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>in gebruik bij de brandweer;</al></li><li>
<li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>in gebruik bij
pechhulpdiensten;</al></li><li> <li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al> in
gebruik bij Rijkswaterstaat;</al></li><li>
<li.nr>5&#xB0;.</li.nr><al> die worden gebruikt door
artsen;</al></li><li> <li.nr>6&#xB0;.</li.nr><al> die worden gebruikt
voor het geven van rijonderricht of het afleggen van een
rijproef;</al></li><li> <li.nr>7&#xB0;.</li.nr><al> die worden
gebruikt door ambulancediensten waaraan krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002757" compleet="nee">Wet
ambulancevervoer</extref> een vergunning is verleend voor het verrichten van
ambulancevervoer;</al></li><li>
                        <li.nr>8&#xB0;.</li.nr>
                        <al>van
hulpverleningsdiensten die zich in opdracht van een meldkamer als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0027466&amp;artikel=35" compleet="nee">artikel 35 van de Wet veiligheidsregio&#x2019;s</extref> bezighouden
met het verlenen van eerstelijns spoedeisende
hulpverlening;</al>
                     </li></lijst></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>autobussen van openbaar
vervoerdiensten;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>bedrijfsauto&#x2019;s van
transportbegeleiders;</al></li><li> <li.nr>d.</li.nr><al>personen- en
bedrijfsauto&#x2019;s ingericht als dierenambulance;</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>taxi&#x2019;s.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Personenauto&#x2019;s, bedrijfsauto&#x2019;s en
motorfietsen die worden gebruikt voor het geven van rijonderricht of
het afleggen van een rijproef mogen slechts zijn voorzien van een
verlicht transparant die de ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008074" compleet="nee">Reglement rijbewijzen</extref>
voorgeschreven letter &#xAB;L&#xBB; weergeeft.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Onverminderd het eerste lid
mogen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>verlichte transparanten die worden gevoerd door de
voertuigen als bedoeld in het eerste lid, onderdeel a, onder 1&#xB0;
tot en met 4&#xB0; en onderdeel c, aanwijzingen weergeven voor het
overige wegverkeer,</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>taxi&#x2019;s
zijn voorzien van verlichte transparanten die de volgende informatie
weergeven:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>tarieven;</al></li><li>
<li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>naam van het taxibedrijf;
en</al></li><li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>telefoonnummer van het
taxibedrijf.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Taxi&#x2019;s die zijn voorzien van verlichte
transparanten die tarieven weergeven, mogen deze verlichting slechts
voeren wanneer zij zich op een taxistandplaats
bevinden.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Verlichte transparanten
worden niet gevoerd door andere voertuigen dan genoemd in het eerste
lid en worden niet gevoerd op een andere wijze dan bepaald in het
eerste tot en met vierde
lid.</al></lid></artikel></paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>16</nr>
        <titel>Autosnelwegen en autowegen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">42</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het gebruik van de autosnelweg is slechts toegestaan voor
            bestuurders van een motorvoertuig waarmee met een snelheid
            van ten minste 60 km per uur mag en kan worden gereden.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het gebruik van de autoweg is slechts toegestaan voor
            bestuurders van een motorvoertuig waarmee met een snelheid
            van ten minste 50 km per uur mag en kan worden gereden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">43</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is de bestuurders verboden op een autosnelweg of autoweg
            hun voertuig te keren of achteruit te rijden.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het is de bestuurders voorts verboden op de rijbaan van een
            autosnelweg of autoweg hun voertuig te laten stilstaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Behoudens in noodgevallen is het de weggebruikers verboden
            op een autosnelweg of autoweg gebruik te maken van de
            vluchtstrook, de vluchthaven of de berm.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Op een autosnelweg is het bestuurders van een samenstel van
            voertuigen met een totale lengte van meer dan 7 meter en van
            een vrachtauto verboden op een rijbaan met drie of meer
            rijstroken enig andere dan de twee meest rechts gelegen
            rijstroken te gebruiken. Het verbod geldt niet voor het
            geval zij moeten voorsorteren.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>17</nr>
        <titel>Erven</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">44</nr>
    </kop>
    
    <al>Voetgangers mogen wegen gelegen binnen een erf over de volle
        breedte gebruiken.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders mogen binnen een erf niet sneller rijden dan stapvoets.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>46</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het is bestuurders van een motorvoertuig verboden binnen een
            erf te parkeren anders dan op parkeerplaatsen die als
            zodanig zijn aangeduid of aangegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien het erf tevens is aangeduid als parkeerschijf-zone,
            is ten aanzien van het parkeren van voertuigen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
            van toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>18</nr>
        <titel>Rotondes</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>47</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is bestuurders van een motorvoertuig en bromfietsers die de
        rijbaan volgen toegestaan vlak voor of op  rotondes anders dan
        aan de rechterzijde van de rijbaan te rijden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is bestuurders toegestaan vlak voor of op rotondes rechts in
        te halen.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>19</nr>
        <titel>Voetgangers</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bestuurders moeten blinden, voorzien van een witte stok met
            &#xE9;&#xE9;n of meer rode ringen, en overigens alle personen die zich
            moeilijk voortbewegen, voor laten gaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bestuurders moeten voetgangers en bestuurders van een
            gehandicaptenvoertuig, die op een voetgangersoversteekplaats
            oversteken of kennelijk op het punt staan zulks te doen,
            voor laten gaan.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het tweede lid geldt niet voor bestuurders van een
            motorvoertuig dat behoort tot een militaire kolonne of een uitvaartstoet van
motorvoertuigen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Het tweede lid geldt evenmin, indien voor de voetgangers en
            de bestuurders van een gehandicaptenvoertuig een rood
            voetgangerslicht of een geel knipperlicht als bedoeld in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=74">artikel 74, tweede lid</intref>, van toepassing is.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>20</nr>
        <titel>Voorrangsvoertuigen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">50</nr>
    </kop>
    
    <al>Weggebruikers moeten bestuurders van een voorrangsvoertuig voor
        laten gaan.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>21</nr>
        <titel>Loslopend vee</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">51</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het is verboden rij- of trekdieren of vee zonder toezicht op
            de weg los te laten lopen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet ten aanzien van wegen die door
            het bevoegde gezag zijn aangewezen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>22</nr>
        <titel>In- en uitstappende passagiers</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">52</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders die een stilstaande tram of autobus willen
        voorbijrijden aan de zijde waar passagiers in- en uitstappen,
        moeten aan hen daartoe gelegenheid geven.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>23</nr>
        <titel>Slepen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    <al>Het is bestuurders van een motorvoertuig verboden een ander
        motorvoertuig te slepen, indien de afstand van de achterzijde
        van het trekkende voertuig tot de voorzijde van het gesleepte
        voertuig meer dan vijf meter bedraagt.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>24</nr>
        <titel>Bijzondere manoeuvres</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">54</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders die een bijzondere manoeuvre uitvoeren, zoals
        wegrijden, achteruitrijden, uit een uitrit de weg oprijden, van
        een weg een inrit oprijden, keren, van de invoegstrook de
        doorgaande rijbaan oprijden, van de doorgaande rijbaan de
        uitrijstrook oprijden en van rijstrook wisselen, moeten het
        overige verkeer voor laten gaan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders van een motorvoertuig respectievelijk bromfietsers
        moeten een teken met hun richtingaanwijzer geven respectievelijk
        een teken met hun richtingaanwijzer of met hun arm geven, indien
        zij willen wegrijden, andere bestuurders van een motorvoertuig
        willen inhalen, de doorgaande rijbaan willen oprijden en
        verlaten en indien zij van rijstrook willen wisselen alsmede bij
        alle andere belangrijke zijdelingse verplaatsingen.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">56</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Binnen de bebouwde kom moeten bestuurders aan bestuurders
            van een autobus de gelegenheid geven van een bushalte weg te
            rijden, wanneer de bestuurder van die autobus door het geven
            van een teken met zijn richtingaanwijzer zijn voornemen om
            weg te rijden kenbaar maakt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet voor bestuurders van een
            motorvoertuig dat behoort tot een militaire kolonne of een uitvaartstoet
van motorvoertuigen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>25</nr>
        <titel>Onnodig geluid</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>57</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders van een motorvoertuig, bromfietsers en snorfietsers
        mogen met hun voertuig geen onnodig geluid veroorzaken.</al>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>26</nr>
        <titel>Gevarendriehoek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">58</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Stilstaande motorvoertuigen op meer dan twee wielen en
            aanhangwagens moeten worden aangeduid door een
            gevarendriehoek, indien het voertuig een obstakel vormt dat
            door naderende bestuurders niet tijdig als zodanig kan
            worden opgemerkt.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De gevarendriehoek moet goed zichtbaar op de weg worden
            geplaatst op een afstand van ongeveer 30 meter van het
            voertuig en in de richting van het verkeer waarvoor het
            voertuig gevaar oplevert.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het eerste lid geldt niet wanneer knipperend
            waarschuwingslicht wordt gevoerd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr status="officieel">26a</nr><titel status="officieel">Zitplaatsen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">58a</nr></kop><lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Tijdens
deelname aan het verkeer zitten bestuurders en passagiers op de voor
hen bestemde
zitplaatsen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing op:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>staande
passagiers van autobussen waarin het vervoer van staande passagiers is
toegestaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>passagiers
van autobussen zonder staanplaatsen bij incidenteel gebruik van het
gangpad of
toilet;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>passagiers
die worden vervoerd overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=61b">artikel 61b, tweede lid, onderdelen
a, b en
d</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>passagiers,
jonger dan 3 jaar, in
autobussen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>passagiers
jonger dan 18 jaar en met een lengte van minder dan 1,35 meter die
gebruik maken van een voor deze passagiers geschikte zitgelegenheid die
deel uitmaakt van de constructie van het voertuig, hierin deugdelijk is
bevestigd en is voorzien van
autogordels;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>het
vervoer van passagiers die gebruik maken van een rolstoel als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=59">artikel 59, vierde
lid</intref>;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>het vervoer van
&#xE9;&#xE9;n persoon van 8 jaar of ouder op de bagagedrager door
fietsers met uitzondering van
snorfietsers.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>passagiers
die gebruik maken van een ligplaats, indien op &#xE9;&#xE9;n ligplaats
ten hoogste &#xE9;&#xE9;n passagier is gelegen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het eerste lid worden op fietsen en bromfietsen
passagiers jonger dan 8 jaar alleen vervoerd indien zij zijn gezeten op
een doelmatige en veilige voorziening met voldoende steun voor rug,
handen en
voeten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
is bestuurders verboden passagiers te vervoeren op een andere wijze dan
in dit artikel is
voorgeschreven.</al>
                     </lid></artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>27</nr>
        <titel>Autogordels en kinderbeveiligingssystemen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">59</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Bestuurders
van een personenauto, een bedrijfsauto, een driewielig motorvoertuig
met gesloten carrosserie of een brommobiel en hun passagiers maken
gebruik van de voor hen beschikbare autogordel. Passagiers die jonger
zijn dan 18 jaar en met een lengte van minder dan 1,35 meter, maken
gebruik van een voor hen geschikt kinderbeveiligingssysteem dat is
voorzien van een keurmerk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, vijfde lid, van de
wet</extref>. Wanneer de zitplaatsen die bestemd zijn voor passagiers voorzien
zijn van autogordels, worden op deze zitplaatsen niet meer passagiers
vervoerd dan er autogordels aanwezig
zijn.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Met
een personenauto, een bedrijfsauto, een driewielig motorvoertuig met
gesloten carrosserie of een brommobiel die niet zijn uitgerust met een
autogordel of kinderbeveiligingssysteem als bedoeld in het eerste lid,
worden geen passagiers vervoerd die jonger zijn dan 3 jaar en worden
passagiers in de leeftijd van 3 tot 18 jaar met een lengte van minder
dan 1,35 meter op een andere zitplaats dan een van de voorste
zitplaatsen
vervoerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Passagiers
die jonger zijn dan 18 jaar, worden niet in een naar achteren gericht
kinderbeveiligingssysteem op een passagierszitplaats met een voorairbag
vervoerd, tenzij deze airbag is uitgeschakeld of automatisch op
toereikende wijze wordt
uitgeschakeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid geldt niet voor passagiers die gebruik maken van een
rolstoel. Deze passagiers worden vervoerd in een rolstoel die in het
voertuig wordt vastgezet op een wijze die de stabiliteit van de
rolstoel en de veiligheid van de rolstoelgebruiker waarborgt. Deze
passagiers maken gebruik van de veiligheidsgordel die deel uitmaakt van
het voertuig of van het systeem waarmee de rolstoel aan de vloer van
het voertuig is bevestigd, tenzij gebruik gemaakt wordt van een door
Onze Minister aangewezen
constructie.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid, tweede volzin, en het tweede lid zijn niet van toepassing
tijdens vervoer in taxi&#x2019;s. In taxi&#x2019;s waarin geen
kinderbeveiligingssysteem aanwezig is, worden passagiers die jonger
zijn dan 18 jaar en met een lengte van minder dan 1,35 meter op een
andere zitplaats dan een van de voorste zitplaatsen
vervoerd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid voor zover dat op bestuurders betrekking heeft en het vierde
lid gelden niet tijdens het vervoer van passagiers tegen vergoeding in
de zin van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470" compleet="nee">Wet personenvervoer 2000</extref> en tijdens vraagafhankelijk
openbaar vervoer in taxi&#x2019;s, anders dan in de gevallen waarin een
overeenkomst is gesloten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011470&amp;artikel=84" compleet="nee">artikel 84, derde lid, van die
wet</extref>, of anders dan tijdens taxivervoer in een taxi die is ingericht
voor rolstoelvervoer overeenkomstig de daaromtrent gestelde eisen in de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798" compleet="nee">Regeling
voertuigen</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>De
autogordel of het kinderbeveiligingssysteem wordt gebruikt op een wijze
die de beschermende werking ervan niet negatief be&#xEF;nvloedt of kan
be&#xEF;nvloeden. Personen van 18 jaar en ouder en personen onder de 18
jaar die in de betrokken omstandigheden geen gebruik hoeven maken van
een kinderbeveiligingssysteem, kunnen een voorziening gebruiken door
middel waarvan het diagonale deel van de autogordel over de schouder
wordt geleid. Onze Minister kan aan een dergelijke voorziening nadere
eisen
stellen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Het
is bestuurders van de in het eerste lid genoemde voertuigen verboden
passagiers jonger dan 12 jaar en passagiers die gebruik maken van een
rolstoel te vervoeren op een andere wijze dan in dit artikel is
voorgeschreven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid geldt niet voor passagiers die gebruik maken van een
ligplaats. Deze passagiers maken, indien beschikbaar, gebruik van de
daarvoor bestemde veiligheidsvoorziening die deel uitmaakt van het
voertuig of van het systeem waarmee de ligplaats aan de vloer van het
voertuig is
bevestigd.</al>
                     </lid>
</artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">59a</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bestuurders van een autobus en hun
passagiers van 3 jaar of ouder gebruiken de autogordel of het kinderbeveiligingssysteem
waarmee de autobus is uitgerust, wanneer zij zich op hun zitplaats
bevinden en het voertuig deelneemt aan het verkeer.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Passagiers van een autobus die in beweging is,
wordt meegedeeld dat het verplicht is gebruik te maken van het in het
eerste lid genoemde beveiligingsysteem wanneer zij zich op hun
zitplaats bevinden en het voertuig deelneemt aan het verkeer. Deze
mededeling gebeurt op &#xE9;&#xE9;n of meer van de volgende
manieren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li> <li.nr>a.</li.nr><al>door de bestuurder, de
conducteur, de reisleider of een als groepsleider aangewezen
persoon;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>door audiovisuele
middelen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>door opschriften of het
volgende
pictogram:</al><plaatje><illustratie bin-id="219037" display="block" formaat="png" kleur="ja" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/219037"/></plaatje><al>Het
pictogram wordt bij gebruikmaking daarvan duidelijk op iedere zitplaats
aangebracht.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In
afwijking van het eerste lid behoeven passagiers van
autobussen waarin het vervoer van staande passagiers is toegestaan geen
beveiligingssysteem te gebruiken en behoeven passagiers van autobussen
die volgens een dienstregeling stads- of streekvervoer uitvoeren binnen
de bebouwde kom geen beveiligingssysteem te gebruiken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het is bestuurders van een autobus verboden
passagiers jonger dan 12 jaren te vervoeren op een andere wijze dan in
dit artikel is voorgeschreven.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid geldt niet voor passagiers die gebruik maken van een
ligplaats. Deze passagiers maken, indien beschikbaar, gebruik van de
daarvoor bestemde veiligheidsvoorziening die deel uitmaakt van het
voertuig of van het systeem waarmee de ligplaats aan de vloer van het
voertuig is
bevestigd.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">59b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=59">artikel 59, eerste en
achtste lid</intref>, mag anders dan op de voorste zitplaatsen in
personenauto&#x2019;s en bestelauto&#x2019;s, wanneer het na
installatie van twee kinderbeveiligingssystemen niet mogelijk is nog
een derde kinderbeveiligingssysteem te installeren en deze
beveiligingssystemen in gebruik zijn, een derde passagier die 3 jaren
of ouder is en met een lengte van minder dan 1,35 meter, worden
vervoerd wanneer deze een autogordel gebruikt. <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=59">Artikel 59, zevende lid,
is van toepassing</intref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=59">artikel 59, eerste lid, tweede
volzin, en achtste lid</intref>, mogen in incidentele gevallen en over korte
afstand in personenauto's en bestelauto's op andere dan de voorste
zitplaatsen passagiers die 3 jaar of ouder zijn en met een lengte van
minder dan 1,35 meter worden vervoerd wanneer deze passagiers een
autogordel gebruiken. Dit geldt niet met betrekking tot passagiers
waarvan een ouder de auto bestuurt dan wel daarvan eigenaar of houder
is.</al></lid></artikel></paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>28</nr>
        <titel>Helmen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De bestuurder en de passagiers van bromfietsen, brommobielen zonder gesloten
carrosserie, motorfietsen
            en driewielige motorvoertuigen moeten een goed passende helm
            dragen, die door middel van een sluiting op deugdelijke
            wijze op het hoofd is bevestigd en die is voorzien van een
            goedkeuringsmerk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=22" compleet="nee">artikel 22, vierde lid, van de wet</extref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid geldt niet voor:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de bestuurder en de passagiers van een snorfiets;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bestuurder en de achter hem zittende passagier
                    van een brombakfiets;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de bestuurder of de passagier van een door de Dienst
                    Wegverkeer aangewezen type bromfiets, niet zijnde
                    een brommobiel, of motorfiets van wie de zitplaats
                    beschermd wordt door een veiligheidscel en voorzien
                    is van autogordels. Bij de aanwijzing kan
                    onderscheid gemaakt worden tussen de bestuurder en
                    de passagiers ten aanzien van de gelding van het
                    eerste lid. Bij ministeri&#xEB;le regeling worden regels
                    gesteld betreffende de eisen waaraan een type
                    bromfiets of motorfiets moet voldoen om te kunnen
                    worden aangewezen. Deze regels zien in elk geval op
                    de eisen die gesteld worden aan de veiligheidscel en
                    de autogordels;</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de bestuurder of de passagiers van een brommobiel
                    zonder gesloten carrosserie of een driewielig
                    motorvoertuig, van wie de zitplaats in deze
                    brommobiel of dat motorvoertuig is voorzien van
                    bevestigingspunten voor autogordels overeenkomstig
                    het bepaalde in <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn 97/24/EG</extref>, zoals deze gold
                    op de datum waarop het voertuig in gebruik is
                    genomen, en van autogordels die voldoen aan het bepaalde in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;artikel=5.2.47" compleet="nee">artikel 5.2.47, vijfde en zesde lid, van de Regeling
voertuigen</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het is bestuurders verboden passagiers beneden de twaalf
            jaren te vervoeren op een andere wijze dan in dit artikel is voorgeschreven.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf> 
		  <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>29</nr>
        <titel>Zitplaats kinderen op fietsen en bromfietsen</titel>
    </kop>
    
</paragraaf>
		  <paragraaf>
			 <kop><label>&#xA7;</label> 
				<nr>30</nr> 
				<titel>Gebruik van mobiele
				  telecommunicatieapparatuur</titel> 
			 </kop>
			 <artikel status="goed">
				<kop><label>Artikel</label> 
				  <nr status="officieel">61a</nr> 
				</kop>
				<al>Het is degene die een motorvoertuig, bromfiets,
snorfiets of
				  gehandicaptenvoertuig dat is uitgerust
met een
motor bestuurt verboden tijdens het rijden een mobiele telefoon
				  vast te houden.</al>
			 </artikel>
		  </paragraaf>
		<paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>31</nr><titel>Vervoer
van personen in of op aanhangwagens en in
laadruimten</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">61b</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het is verboden personen te vervoeren in de
open of gesloten laadruimte van een motorvoertuig of bromfiets en in of
op een aanhangwagen achter een motorvoertuig of
bromfiets.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid is niet
van
toepassing:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>op
het vervoer van personen in de laadruimte van een ambulance of
dierenambulance en op het vervoer van rolstoelinzittenden op de
daarvoor ingerichte plaatsen in de laadruimte van een voertuig dat
blijkens een aantekening op het kentekenbewijs speciaal is uitgerust
voor
rolstoelvervoer.</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>op het vervoer van
personen in de laadruimte van motorvoertuigen ten dienste van politie
en brandweer en van andere door Onze Minister aangewezen
hulpverleningsdiensten;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>op het
vervoer van een persoon op de bestuurderszitplaats in een motorvoertuig
of op een bromfiets op meer dan twee wielen die door een ander
motorvoertuig of een andere bromfiets op meer dan twee wielen wordt
voortgetrokken en op het vervoer van passagiers van het getrokken
voertuig als hier bedoeld, voor wie geen zitplaats in het trekkende
voertuig als hier bedoeld beschikbaar is;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>in het geval het vervoer van personen geschiedt in
het kader van een evenement of optocht waarvoor een vergunning op grond
van een gemeentelijke verordening is
afgegeven.</al></li></lijst></lid></artikel></paragraaf></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>III</nr>
        <titel>Verkeerstekens</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">62</nr>
    </kop>
    
    <al>Weggebruikers zijn verplicht gevolg te geven aan de
        verkeerstekens die een gebod of verbod inhouden.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>63</nr>
    </kop>
    
    <al>Verkeerstekens gaan boven verkeersregels, voor zover deze regels
        onverenigbaar zijn met deze tekens.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">63a</nr></kop>
<al>Tijdelijke geplaatste of toegepaste verkeerstekens op het wegdek
gaan boven ter plekke aangebrachte andere verkeerstekens op het wegdek,
voor zover deze verkeerstekens onverenigbaar
zijn.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">63b</nr></kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wanneer verkeerstekens die een
maximumsnelheid aanduiden een hogere snelheid aangeven dan
:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=20">artikelen 20, onderdeel b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=21">21, onderdeel
b</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=22">22</intref> vastgestelde maximumsnelheden, of</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>de ingevolge een ministeri&#xEB;le regeling
krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=86a">artikel 86a</intref> geldende maximumsnelheid, of</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=45">artikel 45</intref> aangegeven
snelheid,</al></li></lijst><al>geldt de laagste
aangegeven snelheid.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien zowel
door verkeerstekens op borden als door elektronische signaleringsborden
een maximumsnelheid wordt aangegeven, geldt de laagste aangegeven
maximumsnelheid.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    
    <al>Verkeerslichten gaan boven verkeerstekens die de voorrang regelen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">2</nr>
        <titel status="officieel">Verkeersborden</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">64a</nr></kop><al>Verkeersborden
mogen op een elektronisch signaleringsbord worden
weergegeven.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>65</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Ingeval een weg is verdeeld in rijstroken, kan de toepassing
            van een verkeersbord worden beperkt tot &#xE9;&#xE9;n of meer rijstroken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De verkeersborden E1, E2 en E3 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref> gelden slechts
            voor de zijde van de weg alwaar zij zijn geplaatst.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het parkeren van een voertuig en het plaatsen van een fiets
            en van een bromfiets is echter toegestaan op de daartoe
            bestemde weggedeelten.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Indien boven een verkeersbord het woord &#xAB;zone&#xBB; is
            aangebracht  en een aanduiding van het gebied van de zone is
            toegevoegd, geldt het verkeersbord in het aldus aangeduide gebied.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien boven een verkeersbord het woord &#xAB;zone&#xBB; is
            aangebracht zonder aanduiding van het gebied van de zone,
            geldt het verkeersbord in een  gebied dat wordt begrensd
            door het verkeersbord en een of meer in samenhang  met  dat
            verkeersbord geplaatste borden waarmee het einde van de zone
            wordt  aangeduid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het eerste en tweede lid zijn van overeenkomstige
            toepassing, als bord E 10 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> is geplaatst.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">67</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onder verkeersborden aangebrachte onderborden kunnen
            inhouden: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een nadere uitleg van het verkeersbord;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ingeval op een onderbord uitsluitend symbolen
                    voorkomen: het verkeersbord geldt slechts voor de
                    aldus aangeduide weggebruikers of het aldus
                    aangeduide verkeersgedrag;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ingeval op een onderbord het woord
                    "uitgezonderd" in combinatie met symbolen
                    voorkomt: het verkeersbord geldt niet voor de aldus
                    aangeduide weggebruikers of het aldus aangeduide verkeersgedrag.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het beoogde verkeersgedrag wordt aangegeven door
            middel van teksten of tekens al dan niet in combinatie met
            symbolen, blijkt het beoogde verkeersgedrag uit het onderbord.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Symbolen op onderborden hebben dezelfde betekenis als die
            welke in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> zijn opgenomen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>Verkeerslichten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">68</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij driekleurige verkeerslichten betekent: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>groen licht: doorgaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>geel licht: stop; voor bestuurders die het teken zo dicht genaderd
			 zijn dat stoppen redelijkerwijs niet meer mogelijk is: doorgaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>rood licht: stop.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Indien in een driekleurig verkeerslicht of in een daaraan toegevoegd
		&#xE9;&#xE9;nkleurig verkeerslicht een verlichte pijl zichtbaar is, geldt het licht
		uitsluitend voor de door de pijl aangegeven richting.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Indien een verlichte afbeelding van een fiets zichtbaar is, geldt het
		licht voor fietsers, bromfietsers op een fiets/bromfietspad en bestuurders van
		een gehandicaptenvoertuig.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Bestuurders van een motorvoertuig dat behoort tot een militaire
		kolonne die het verkeerslicht bij groen licht is begonnen te passeren, mogen
		blijven doorgaan ook nadat een andere kleur licht zichtbaar is geworden.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Indien onder of bij een driekleurig verkeerslicht een bord is geplaatst
		met de tekst &#xAB;Rechtsaf voor (brom)fietsers vrij&#xBB; respectievelijk&#xAB; Rechtsaf voor
		fietsers vrij&#xBB; gelden het gele en het rode licht niet voor rechts afslaande
		fietsers, bromfietsers en bestuurders van een gehandicaptenvoertuig
		respectievelijk voor fietsers en bestuurders van een
		gehandicaptenvoertuig.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al> Zij dienen alsdan het overige verkeer ter plaatse voor te laten
		gaan.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Ingeval een weg is verdeeld in rijstroken met verkeer in dezelfde
		richting, kan de toepassing van een verkeerslicht worden beperkt tot &#xE9;&#xE9;n van
		deze rijstroken. In dat geval heeft het verkeerslicht slechts betrekking op het
		verkeer op de aangeduide rijstrook.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij tweekleurige verkeerslichten betekent: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geel licht: stop; voor bestuurders die het licht zo
                    dicht genaderd zijn dat stoppen redelijkerwijs niet
                    meer mogelijk is: doorgaan;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>rood licht: stop.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het tweede tot en met zevende lid van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=68">artikel 68</intref> zijn van
            overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">70</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Bij tram/buslichten betekent: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>wit licht of wit knipperlicht: doorgaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>geel licht: stop; voor bestuurders die het licht zo dicht genaderd
			 zijn dat stoppen redelijkerwijs niet meer mogelijk is: doorgaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>rood licht: stop.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Het witte licht en het witte knipperlicht gelden slechts voor de
		aangegeven richtingen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> De tram/buslichten gelden voor bestuurders van een tram en van een
		lijnbus, die de richting volgen waarop het licht betrekking heeft.</al> 
  </lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De
tram/buslichten gelden tevens voor bestuurders van voertuigen, niet
zijnde een lijnbus, die een busbaan of een busstrook gebruiken waarop
het licht betrekking
heeft.</al></lid> 
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">71</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij overweglichten betekent: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wit knipperlicht: er nadert geen trein;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>rood knipperlicht: stop.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij bruglichten betekent rood licht of rood knipperlicht: stop.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">73</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij rijstrooklichten betekent: </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>groene pijl of maximumsnelheid, aangeduid door bord A3
                van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref>: de rijstrook mag worden gebruikt;</al>
        </li>
        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>rood
kruis: de rijstrook mag niet worden gebruikt. De vluchtstrook mag
alleen in noodgevallen worden
gebruikt;</al>
                        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>witte pijl: voorwaarschuwing rood kruis;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het woord &#xAB;BUS&#xBB;: de rijstrook mag slechts gebruikt
                worden door bestuurders van een lijnbus en bestuurders
                van een autobus; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>het woord &#xAB;LIJNBUS&#xBB;: de rijstrook mag slechts worden
                gebruikt door bestuurders van een lijnbus.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">74</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij voetgangerslichten betekent: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>groen licht: voetgangers mogen oversteken;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>groen knipperend licht: voetgangers mogen
                    oversteken; het rode licht verschijnt spoedig;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>rood licht: voetgangers mogen niet meer beginnen
                    over te steken; reeds overstekende voetgangers
                    moeten zo snel mogelijk doorlopen.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien het rode licht is vervangen door een geel
            knipperlicht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=75">artikel 75</intref>, mogen voetgangers
            oversteken, mits zij het overige verkeer ter plaatse voor
            laten gaan.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>75</nr>
    </kop>
    
    <al>Geel knipperlicht betekent: gevaarlijk punt; voorzichtigheid geboden.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Verkeerstekens op het wegdek</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">76</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Een
doorgetrokken streep die zich niet langs de rand van de
rijbaanverharding bevindt, mag niet worden overschreden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing
als:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de
streep wordt overschreden om een naast de gevolgde rijstrook gelegen
vluchthaven, vluchtstrook of spitsstrook te bereiken of te
verlaten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>aan de
zijde vanwaar men de streep overschrijdt een onderbroken streep is
aangebracht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>zich
een doorgetrokken streep bevindt tussen rijstroken voor verkeer in
tegenovergestelde richtingen en aan de rechterzijde van de
doorgetrokken streep een onderbroken streep is
aangebracht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>zich
een doorgetrokken streep bevindt tussen een rijstrook en een
fietsstrook, voor bestuurders die ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=10">artikel 10, tweede lid</intref>, de
fietsstrook mogen
gebruiken.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">77</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bestuurders mogen verdrijvingsvlakken en
puntstukken niet gebruiken.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het
eerste lid is niet van toepassing wanneer bestuurders een spitsstrook
volgen die een splitsing of samenvoeging van wegen, rijstroken of
rijbanen
passeert.</al></lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Het
eerste lid is niet van toepassing wanneer bestuurders rechtmatig een
busbaan of busstrook volgen die een splitsing of samenvoeging van
wegen, rijstroken of rijbanen
passeert.</al>
                     </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">78</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bestuurders
die de rijbaan volgen zijn verplicht op een kruispunt de richting te
volgen die de voorsorteerstrook waarop zij zich bevinden aangeeft. Een
in een voorsorteerstrook gelegen fietsstrook maakt deel uit van deze
voorsorteerstrook.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bestuurders die
de doorgaande rijbaan verlaten en daartoe een uitrijstrook volgen, zijn
ter hoogte van de daarin aangebrachte pijlen verplicht om de richting
te volgen die de uitrijstrook waarop zij zich bevinden,
aangeeft.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>79</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders moeten voor een voor hen bestemde stopstreep
        stoppen, indien stoppen op grond van dit besluit is verplicht.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>80</nr>
    </kop>
    
    <al>Haaietanden hebben de volgende betekenis: de bestuurders moeten
        voorrang verlenen aan bestuurders op de kruisende weg.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">81</nr>
    </kop>
    
    <al>Busbanen en busstroken waarop het woord &#xAB;BUS&#xBB; is aangebracht
        mogen slechts worden gebruikt door bestuurders van een lijnbus, een
autobus of een tram. Busbanen en busstroken waarop
        het woord &#xAB;LIJNBUS&#xBB;  is aangebracht mogen slechts worden
        gebruikt door bestuurders van een lijnbus of een
tram.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>Aanwijzingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr status="officieel">1</nr>
        <titel status="officieel">Verplichtingen weggebruikers</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">82</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Weggebruikers zijn verplicht de aanwijzingen op te volgen
            die mondeling of door middel van gebaren worden gegeven door:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de daartoe bevoegde en als zodanig kenbare ambtenaren,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de militairen van de Koninklijke Marechaussee voor
                    zover niet behorend tot de in onderdeel a bedoelde
                    ambtenaren,</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de daartoe bevoegde en als zodanig kenbare verkeersregelaars, en</al>
            </li>
        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de
personen die optreden tijdens de praktijklessen of het praktijkexamen
in het kader van een opleiding tot verkeersregelaar of een cursus voor
verkeersregelaars, voor de duur van deze praktijklessen of dit
praktijkexamen en voor zover gebruik wordt gemaakt van de bij
ministeri&#xEB;le regeling voor verkeersregelaars voorgeschreven
kleding.</al>
                        </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Bij het geven van aanwijzingen door middel van gebaren
            worden, voor zover mogelijk, de in bijlage II vastgestelde
            aanwijzingen gegeven.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Bestuurders zijn tevens verplicht de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=2">bijlage II,
            onderdeel 8</intref>, vastgestelde aanwijzing om te stoppen op te
            volgen die wordt gegeven door daartoe bevoegde en als
            zodanig kenbare verkeersbrigadiers.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Weggebruikers zijn voorts verplicht te stoppen indien hen
            door een begeleider van een railvoertuig een stopteken
            volgens model F10 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, een rode vlag of een rode
            lamp wordt getoond.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">82a</nr></kop>
<al>Weggebruikers zijn voorts verplicht de aanwijzingen op te volgen
die worden gegeven door middel van de verlichte transparanten op
personenauto&#x2019;s, bedrijfsauto&#x2019;s en motorfietsen in gebruik
bij de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=41a">artikel
41a, eerste lid, onderdeel a, onder 1&#xB0; en
4&#xB0;</intref>, genoemde diensten en op bedrijfsauto&#x2019;s van
transportbegeleiders.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">83</nr>
    </kop>
    
    <al>Weggebruikers zijn voorts verplicht te stoppen indien hen een
        stopteken wordt getoond dat bestaat uit een rode lamp dan wel uit een aan een voertuig van de politie of van weginspecteurs
in dienst van Rijkswaterstaat aangebracht verlicht
transparant, waarin
        de woorden "stop" of "stop politie" in rode
        letters tegen donkere achtergrond worden verlicht.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Rangorde aanwijzingen, verkeerstekens
            en verkeersregels</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>84</nr>
    </kop>
    
    <al>Aanwijzingen gaan boven verkeerstekens en verkeersregels.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>V</nr>
        <titel>Bijzondere bepalingen ten behoeve van gehandicapten</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Uitzonderingen voor gehandicapten</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">85</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Op bestuurders van een motorvoertuig op meer dan twee wielen
            waarin op de door Onze Minister voorgeschreven wijze een
            geldige en behoorlijk leesbare gehandicaptenparkeerkaart is
            aangebracht, zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=25">artikel 25</intref> en, indien niet langer wordt
            geparkeerd dan drie uren, de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=24">artikelen 24, eerste lid,
            onderdeel e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=46">46</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=62">62</intref>, voor
            zover het betreft bord E1 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Op bestuurders van gehandicaptenvoertuigen, zijn <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=25">artikel 25</intref>
            en, indien niet langer wordt geparkeerd dan drie uren, de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=24">artikelen 24, eerste lid, onderdeel e</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=62">62</intref>, voor zover het betreft bord E1
            van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, niet van toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In de gevallen, waarin niet langer dan drie uren mag worden
            geparkeerd, moet het motorvoertuig overeenkomstig het bij ministeri&#xEB;le regeling bepaalde zijn voorzien van een
            duidelijk zichtbare parkeerschijf waarop het tijdstip staat
            aangegeven waarop met parkeren is begonnen.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Buiten Nederland afgegeven
            gehandicaptenparkeerkaarten </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">86</nr>
    </kop>
    
    <al>Met een gehandicaptenparkeerkaart worden gelijkgesteld de door
        het daartoe bevoegde gezag buiten Nederland afgegeven
        parkeerkaarten voor gehandicapten, voor zover deze bij
        ministeri&#xEB;le regeling zijn aangewezen.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VA</nr>
        <titel>Tijdelijke verlaging maximumsnelheid
            in geval van verstoring  olie-aanvoer </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>86a</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>In
geval van een ernstige verstoring van de olieaanvoer kan bij regeling
van Onze Minister worden bepaald dat op autosnelwegen en op autowegen,
in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=21">artikel 21, aanhef en onderdeel a</intref>, voor
motorvoertuigen een maximumsnelheid geldt van 90 kilometer per
uur.</al></lid>
    <lid> <lidnr>2</lidnr><al>Het eerste lid
is niet van toepassing op vrachtauto&#x2019;s, motorvoertuigen met
aanhangwagen of autobussen, niet zijnde
T100-bussen.</al></lid><lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Onze Minister stelt de regeling, als bedoeld in het eerste
            lid, vast in overeenstemming met Onze Ministers van Justitie
            en van Economische Zaken.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>De regeling, als bedoeld in het eerste lid, vervalt
            uiterlijk met ingang van de eerste dag van de vijfde
            kalendermaand na het tijdstip van inwerkingtreding.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>86b</nr></kop><al>Het is de bestuurders van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=86a">artikel 86a, eerste lid</intref>, bedoelde
motorvoertuigen verboden de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=86a">artikel 86a</intref> bepaalde
maximumsnelheid te
overschrijden.</al></artikel>
</hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
                        <label>Hoofdstuk</label>
                        <nr status="officieel">VB</nr>
                        <titel status="officieel">Milieuzones</titel>
                     </kop><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">86c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>In dit
hoofdstuk wordt verstaan
onder:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">
                              <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al><nadruk type="cur">datum
van de eerste toelating tot het verkeer:</nadruk> datum van de eerste toelating
van een motorvoertuig tot het verkeer op de weg zoals vastgesteld
ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025798&amp;bijlage=II" compleet="nee">bijlage II bij de Regeling
voertuigen</extref>;</al>
                        </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">dieselmotor:</nadruk> motor
die werkt volgens het principe van ontsteking door
compressie;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">roetfilter:</nadruk> roetfilter
als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026149" compleet="nee">Regeling typegoedkeuring
roetfilters</extref>;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">richtlijn
88/77/EEG:</nadruk> richtlijn van de Raad
van de Europese Gemeenschappen van 3 december 1987 inzake de onderlinge
aanpassing van de wetgevingen van de lidstaten met betrekking tot
maatregelen tegen de emissie van verontreinigende gassen en deeltjes
door voertuigmotoren met compressieontsteking en de emissie van
verontreinigende gassen door op aardgas of vloeibaar petroleumgas
lopende voertuigmotoren met elektrische ontsteking (PbEG 1988, L36),
zoals deze gold tot 9 november 2006 en laatstelijk is gewijzigd bij
richtlijn nr 96/1/EG van het Europees Parlement en de Raad van 22
januari 1996 (PbEG L 040);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">richtlijn
2005/55/EG:</nadruk> richtlijn van het
Europees Parlement en de Raad van 28 september 2005 inzake de
onderlinge aanpassing van de wetgevingen van de lidstaten met
betrekking tot maatregelen tegen de emissie van verontreinigende gassen
en deeltjes door voertuigmotoren met compressieontsteking (PbEG 2005, L
275);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">Euronorm
II:</nadruk> richtlijn 88/77/EEG (de
grenswaarden in regel B van punt 6.2.1 dan wel punt 8.3.1.1 van bijlage
I bij die richtlijn);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>g.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">Euronorm
III:</nadruk> richtlijn 2005/55/EG (de
grenswaarden in rij A van de tabellen in punt 6.2.1 van bijlage I bij
die richtlijn);</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>h.</li.nr>
                                 <al>
                                    <nadruk type="cur">Euronorm
IV:</nadruk> richtlijn 2005/55/EG (de
grenswaarden in rij B1 van de tabellen in punt 6.2.1 van bijlage I bij
die
richtlijn);</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Een
wijziging van de in het eerste lid, onderdeel e, genoemde richtlijn
gaat voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=86d">artikel 86d</intref> gelden met ingang van de dag
waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet zijn
gegeven, tenzij bij ministerieel besluit, dat in de Staatscourant wordt
bekendgemaakt, een ander tijdstip wordt
vastgesteld.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">86d</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
geslotenverklaring krachtens bord C22a van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref> is niet van
toepassing:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>tot
1 januari 2010 op
vrachtauto&#x2019;s,</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>waarvan
de dieselmotor blijkens de aantekening in het kentekenregister of op
het kentekenbewijs ten minste voldoet aan Euronorm IV,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>waarvan de
dieselmotor blijkens de aantekening in het kentekenregister of op het
kentekenbewijs voldoet aan Euronorm II of III, en die blijkens de
aantekening in het kentekenregister zijn uitgerust met een roetfilter,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>die niet
worden aangedreven door een
dieselmotor.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>vanaf
1 januari 2010 tot 1 juli 2013 op
vrachtauto&#x2019;s,</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>waarvan
de dieselmotor blijkens de aantekening in het kentekenregister of op
het kentekenbewijs ten minste voldoet aan Euronorm IV,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>waarvan de
dieselmotor blijkens de aantekening in het kentekenregister of op het
kentekenbewijs voldoet aan Euronorm III en, waarvoor geldt dat sedert
de datum van de eerste toelating tot het
verkeer niet meer dan acht jaar
zijn verstreken, en die voorts blijkens de aantekening in het
kentekenregister zijn uitgerust met een roetfilter,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>die niet
worden aangedreven door een
dieselmotor.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>vanaf
1 juli 2013 op
vrachtauto&#x2019;s,</al>
                                 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                                    <li>
                                       <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>waarvan
de dieselmotor blijkens de aantekening in het kentekenregister of op
het kentekenbewijs ten minste voldoet aan Euronorm IV,
of</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                       <al>die niet
worden aangedreven door een
dieselmotor.</al>
                                    </li>
                                 </lijst>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Vrachtauto&#x2019;s
waarvan ten aanzien van de emissienorm geen aantekening in het
kentekenregister of op het kentekenbewijs aanwezig is, worden voor de
toepassing van het eerste lid
geacht:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>te
voldoen aan Euronorm II, wanneer blijkens de aantekening in het
kentekenregister of op het kentekenbewijs de datum van de eerste
toelating tot het verkeer na 30 september 1995, maar voor 1 oktober
2000 ligt;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>te
voldoen aan Euronorm III, wanneer blijkens de aantekening in het
kentekenregister of op het kentekenbewijs de datum van de eerste
toelating tot het verkeer na 30 september 2000, maar voor 1 oktober
2005 ligt;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>ten
minste te voldoen aan Euronorm IV, wanneer blijkens de aantekening in
het kentekenregister of op het kentekenbewijs de datum van de eerste
toelating tot het verkeer na 30 september 2005
ligt.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel></hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VI</nr>
        <titel>Ontheffingen en vrijstellingen</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87</nr>
    </kop>
    
    <al>Door het bevoegd gezag kan ontheffing worden verleend van de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=3">artikelen 3, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=5">5, eerste en tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=6">6, eerste,
        tweede en derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=8">8</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=10">10</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=23">23, eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=26">26</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=42">42</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=43">43</intref>,
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=46">46</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=53">53</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=61b">61b</intref>, alsmede <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=62">artikel 62</intref> voor zover het betreft de
        verkeerstekens C1, C2, C4, C6 tot en met C21, C22a, D2, D4 tot en met
        D7, E1 tot en met E3, F7 en de verkeerstekens genoemd in de
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=73">artikelen 73</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=76">76</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=77">77</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=78">78</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=81">81</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=98">98</intref>.</al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>Autogordels en kinderbeveiligingssystemen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien op grond van medische noodzaak toepassing wordt
            gevraagd van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006622&amp;artikel=149" compleet="nee">artikel 149, tweede lid, van de
            wet</extref> voor wat betreft ontheffing van de
            verplichting tot gebruik van autogordels en
            kinderbeveiligingssystemen, kan een schriftelijke verklaring
            van een arts worden verlangd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De ontheffing vermeldt een geldigheidsduur van maximaal
            twintig jaar.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Op de ontheffing wordt het symbool zoals aangeduid in
            artikel 5 van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr 91/671/EEG</extref> van de Raad van de
            Europese Gemeenschappen van 16 december 1991 inzake de
            onderlinge aanpassing van de wetgevingen van de Lid-Staten
            betreffende het verplichte gebruik van veiligheidsgordels in
            voertuigen van minder dan 3,5 ton (<nadruk type="cur">PbEG</nadruk> L 373) aangebracht.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al>Een wijziging van de <extref doc="" label="richtlijn" reeks="Celex" compleet="nee">richtlijn nr 91/671/EEG</extref> gaat voor de
            toepassing van het derde lid gelden met ingang van de dag
            waarop aan de betrokken wijzigingsrichtlijn uitvoering moet
            zijn gegeven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>5</lidnr>
        <al>De aan de behandeling van de aanvraag van een ontheffing van
            het gebruik van autogordels en kinderbeveiligingssystemen
            verbonden kosten worden ten laste van de aanvrager gebracht.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
    </kop>
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>5</nr>
        <titel>Voorrangsvoertuigen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>91</nr>
    </kop>
    
    <al>Bestuurders van een voorrangsvoertuig mogen afwijken van de
        voorschriften van dit besluit voor zover de uitoefening van hun
        taak dit vereist.</al>
</artikel>
</paragraaf>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VII</nr>
        <titel>Strafbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">92</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Overtreding van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=3">artikelen 3 tot en met 12</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=14">14 tot en met
            27</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=30">30, eerste
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=31">31 tot en met 43</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=45">45</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=46">46</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=49">49 tot en met 61b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=62">62</intref>, met
            uitzondering van verkeersbord C22 van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=68">68, zesde
            lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=74">74, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=82">82</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=82a">82a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=83">83</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;artikel=86b">86b</intref> is een strafbaar feit.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Bij de veroordeling van de bestuurder van een motorvoertuig,
            een bromfietser of een snorfietser wegens een overtreding
            als bedoeld in het eerste lid kan hem de bevoegdheid om
            motorvoertuigen, bromfietsen en snorfietsen te besturen voor
            ten hoogste twee jaren worden ontzegd. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>VIII</nr>
        <titel>Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">96</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De in de rechterkolom genoemde borden volgens
het model van bijlage 2, behorende bij het met ingang van 1 november
1991 ingetrokken Reglement verkeersregels en verkeerstekens (Stb. 1966,
181), blijven van kracht. Zij hebben de betekenis die is toegekend aan
de overeenkomstige in de linker kolom genoemde borden opgenomen in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage 1 van het RVV 1990</intref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In
afwijking van het eerste lid behouden de in de rechter kolom genoemde
borden 46 en 47 de betekenis die daaraan is toegekend in het in het
eerste lid, eerste volzin, genoemde reglement. Zij blijven van kracht
tot 1 januari
2009.</al></lid>
    <table colsep="0" frame="topbot" rowsep="0">
        <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0" tgroupstyle="sdu">
            <colspec colname="1" colnum="1" colsep="0" colwidth="3.20in"/>
            <colspec colname="2" colnum="2" colsep="0" colwidth="3.20in"/>
            <thead valign="bottom">
                <row rowsep="1" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>Bijlage I RVV 1990      </al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                        <al>Bijlage II RVV 1966</al>
                    </entry>
                </row>
            </thead>
            <tbody valign="top">
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>A1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>1</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>A2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>2</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>A4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>1a (eerste model)</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>A5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>2a (eerste model)</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>6</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>7</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>8</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>8 (uitgevoerd conform onderschrift)</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>8 (uitgevoerd conform onderschrift)</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>B7</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>10</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>13</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>14</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C6</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>17</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C7</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>17a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C8</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>17b</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C10</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>18</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C11</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>19</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C12</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>20</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C13</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>21</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C14</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>22</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C15</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>23</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C16</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>27</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C17</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>32</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C18</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>33</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C19</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>34</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C20</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>35</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C21</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>36</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>C22</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>98a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>D1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>15</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>D2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>16</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>D3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>63</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>D4 tot en met D6 </al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>46 en 47</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>52</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>99</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>54a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E6</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>54b en 54c</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E7</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>54d</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E8</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>99 (met onderbord waarop de betrokken
                            categorie is aangegeven)</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E9</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>99a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E10</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>53</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>E11</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>54</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>40</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>41</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>42</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>43</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>44</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F6</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>45</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F7</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>48</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>F8</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>55</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>57a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>58a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>57b</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>58b</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>57c</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G6</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>58c</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G7</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>61</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G11</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>59</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>G13</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>60</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>H1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>3 en 4</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>H2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>5</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>66</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>67</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>69</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J5</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>68</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J1</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>73</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J15</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>79</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J16</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>80</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J20</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>82</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J21</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>83</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J22</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>84</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J23</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>84</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J24</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>87</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J25</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>85</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J26</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>86</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J27</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>88</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J28</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>89</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J29</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>91</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J31</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>93</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J33</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>94a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J34</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>94b</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J35</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>94c</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>J37</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>90</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>K14</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>98</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>L2</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>96</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>L3</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>102</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>L4</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>100</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>L8</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>101, onderdeel a</al>
                    </entry>
                </row>
                <row rowsep="0" valign="top">
                    <entry colname="1" morerows="0" rotate="0">
                        <al>L9</al>
                    </entry>
                    <entry colname="2" morerows="0" rotate="0">
                        <al>101, onderdeel b</al>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>97</nr></kop><al>Bewegwijzeringsborden, geplaatst voor 1 november 1991, blijven
        van kracht totdat zij door in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004825&amp;bijlage=1">bijlage I</intref> vastgestelde borden zijn vervangen.</al></artikel>
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IX</nr>
        <titel>Wijziging van het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">wegenverkeersreglement</extref>
        </titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>X</nr>
        <titel>Wijziging van de bijlage, behorende
            bij het <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Wegenverkeersreglement</extref>
        </titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XI</nr>
        <titel>Wijziging van andere Besluiten </titel>
    </kop>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XII</nr>
        <titel>Intrekking RVV 1966</titel>
    </kop>
    
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XIII</nr>
        <titel>Inwerkingtreding</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>120</nr>
    </kop>
    
    <al>De artikelen van dit besluit treden in werking op een bij
        koninklijk besluit te bepalen tijdstip, dat voor de
        verschillende artikelen of onderdelen daarvan verschillend kan
        worden gesteld.</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>XIV</nr>
        <titel>Citeertitel</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>121</nr>
    </kop>
    
    <al>Dit besluit kan worden aangehaald als "Reglement
        verkeersregels en verkeerstekens 1990" of als "RVV 1990".</al>
</artikel>
</hoofdstuk>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende
            nota van toelichting in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst en dat
            daarvan afschrift zal worden gezonden aan de Raad van State.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Tavarnelle</plaats>
            <datum isodatum="">26 juli 1990</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Verkeer en Waterstaat,</functie>
        <naam>
            <achternaam>J. R. H. Maij-Weggen</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde oktober 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
        
        <bijlage status="goed">
    <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr>2</nr>
        <titel status="officieel">Aanwijzingen</titel>
    </kop>
    <plaatje>
        
    <illustratie bin-id="201058" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/201058"/></plaatje>
    <plaatje>
        
    <illustratie bin-id="201059" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/201059"/></plaatje>
</bijlage>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	