<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011625" id="301709" soort="circulaire"><intitule>Tijdelijke woonzorgstimuleringsregeling</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><al>Geacht college/bestuur,</al></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Inleiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de brief van 20 december 1999 aan de Tweede Kamer heb ik mede
            namens Staatssecretaris Vliegenthart van Volksgezondheid, Welzijn en
            Sport aangekondigd dit jaar te komen met een  regeling ter
            stimulering van innovatieve projecten. Een regeling gericht op
            degenen die, om (langer) zelfstandig te kunnen functioneren in de
            maatschappij, zorg en/of dienstverlening behoeven.</al><al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Tijdelijke woonzorgstimuleringsregeling</extref>, hierna te noemen de
            regeling, met een toelichting en de bijbehorende aanvraagformulieren
            doe ik u hierbij toekomen.</al><al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> treedt in werking op 1 oktober 2000 en is van kracht
            tot 1 oktober 2003.</al><al>De verlening van een subsidie voor de ontwikkeling en de
            uitvoering van innovatieve projecten vindt op aanvraag plaats door
            middel van een tendersysteem, waarvan de bekendmaking in de
            Staatscourant plaatsvindt. De opening van de eerste tender is op 1
            oktober 2000.</al><al>Het tendersysteem is niet van toepassing voor aanvragen op het
            gebied van kennisverzameling en kennisoverdracht inzake innovatieve
            projecten. Hiervoor kunnen de initiatiefnemers de aanvragen vanaf  1
            oktober 2000 indienen, deze zullen op volgorde van binnenkomst
            worden afgehandeld.</al><al>Hierna ga ik in op het doel, de reikwijdte en de beschikbare
            middelen van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref>, de  hoofdlijnen van de subsidieverlening,
            het overleg dat heeft plaatsgevonden en waar nadere informatie is te
            verkrijgen over de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref>. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Doel, reikwijdte en beschikbare middelen van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref></titel></kop><tekst status="goed"><al>Op basis van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> is een subsidie mogelijk met als doel het
            realiseren van innovatieve projecten met een goede samenhang tussen
            wonen, zorg en dienstverlening, ter bevordering van het langer
            zelfstandig functioneren van burgers die daarvoor op zorg of
            begeleiding zijn aangewezen.</al><al>Het innovatieve heeft betrekking op:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#xB7;</li.nr><al>de samenwerking van partijen uit diverse disciplines
                (organisaties op het gebied van wonen en zorg en organisaties
                van (ouders) van pati&#xEB;nten, gemeenten e.d.)</al></li><li><li.nr>&#xB7;</li.nr><al>de aard van de bouw- of woontechnische voorzieningen ter
                bevordering van het zelfstandig wonen, b.v. technologische
                vernieuwingen zoals domotica</al></li><li><li.nr>&#xB7;</li.nr><al>de wijze waarop de vraag van de burger centraal wordt gesteld.
                Helder dient te zijn in welke mate de projecten bijdragen aan de
                verbetering van de zelfredzaamheid en de eigen beslissingsruimte
                van de beoogde doelgroepen ten opzichte van de bestaande situatie.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Hoofdlijnen van de subsidieverlening</titel></kop><tekst status="goed"><al>De subsidie is geen exploitatiebijdrage maar is een eenmalige
            bijdrage om het proces op gang te krijgen of is een laatste schakel
            om de financiering van een vernieuwend project rond te krijgen.
            Voorwaarde is dat de samenwerkende partijen gezamenlijk zorgdragen
            voor de financiering van de overige kosten, uit eigen middelen en/of
            met steun uit andere bronnen.</al><al>De aanvrager dient verantwoording af te leggen over de besteding.</al><al>De aanvrager van subsidie vermeldt op het aanvraagformulier de
            samenwerkende partijen, de inhoud van het plan, de betrokken
            doelgroepen, de innovatieve elementen, de (extra) kosten en de vraag
            van de burger die aan het project ten grondslag ligt.</al><al>Subsidie is mogelijk voor projecten op het samenhangend terrein
            van wonen, zorg en dienstverlening onderverdeeld naar vier categorie&#xEB;n:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>noodzakelijke kosten van voorbereiding van een project;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>noodzakelijke, rechtstreeks aan een project toe te rekenen
                kosten, voorzover die kosten hoger zijn dan normale kosten van
                investeringen in woningen of gebouwen en indien sprake is van
                investeringen in woningen of gebouwen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>noodzakelijke kosten van een project dat geen investeringen in
                woningen of gebouwen betreft, met uitzondering van de kosten,
                bedoeld onder a;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>noodzakelijke kosten van kennisverzameling en kennisoverdracht
                inzake projecten.</al></li></lijst><al>In de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> zijn de subsidiepercentages per categorie
            aangegeven en het maximale subsidiebedrag per aanvraag. Op drie van
            de vier categorie&#xEB;n (a, b en c) is het eerdergenoemde tendersysteem
            van toepassing. In de tender is de indieningstermijn aangegeven en
            het beschikbare bedrag per categorie. Op grond van een aantal
            kwalitatieve criteria  wordt de rangorde bepaald van de ingediende
            projecten, op basis waarvan de hoogst scorende projecten binnen de
            financi&#xEB;le mogelijkheden van het in de tender aangegeven budget een
            subsidie ontvangen.</al><al>Het beschikbare budget voor de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> is circa f 130 miljoen.
            Mijn streven is met betrekking tot de eerste tender gericht op het
            verstrekken van subsidie op basis van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> voor minimaal 50
            projecten die in een voorbereidende fase verkeren en voor minimaal
            60 projecten die een concrete investering beogen.</al><al>Ik verwacht dat van deze projecten minimaal 20 betrekking hebben
            op de toepassing van moderne technologie in woonzorgcombinaties
            (domotica). Verder acht ik het van belang dat van deze projecten,
            naast projecten voor ouderen, minimaal 15 betrekking hebben op
            projecten voor mensen met een handicap en eveneens 15 projecten op
            overige in aanmerking komende groepen.</al><al>Ik merk op dat de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Huursubsidiewet</extref> (HSW) in veel gevallen van
            toepassing is op de te realiseren projecten binnen het kader van
            deze <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref>. De bewoners van de zelfstandige woningen van deze
            projecten kunnen dan ook in aanmerking komen voor huursubsidie,
            afhankelijk van de hoogte van de huur, het inkomen en eventueel
            vermogen. Indien binnen het innovatieve project onzelfstandige
            woonruimten tot stand komen (bestemd voor begeleid wonen of
            groepswonen van bij voorbeeld ouderen), dan kunnen de bewoners van
            die woonruimten eveneens een beroep doen op de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">HSW</extref>. Wel dient dan
            aanwijzing van het woongebouw waarbinnen de woonruimten zijn gelegen
            plaats te vinden op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11, tweede lid, van de HSW</extref>.</al><al>Voor de criteria om voor aanwijzing in aanmerking te komen verwijs
            ik naar de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire MG 98-13</extref> d.d. 18 mei 1998 en de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">circulaire MG
            2000-03</extref> d.d. 18 februari 2000. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Overleg en inspraak</titel></kop><tekst status="goed"><al>Over de opzet van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> heeft samen met het ministerie van
            VWS overleg plaatsgevonden met de organisaties en instellingen die
            op het terrein van wonen en zorg actief  zijn: zoals, Aedes (koepel
            van woningcorporaties) en koepels van de aanbieders van de zorg en
            van de pati&#xEB;nten- en  consumentenorganisaties van o.a. ouderen en
            mensen met een functionele beperking, en met de Vereniging van
            Nederlandse Gemeenten </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Nadere informatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor nadere informatie over deze <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> kunt u terecht bij de
            Inspectie Volkshuisvesting, zie bijgevoegde lijst voor de adressen
            en telefoonnummers. Ook is er een mogelijkheid uw vragen te e-mailen
            naar het volgende adres: 'wzsr@bd.dgvh.minvrom.nl'.</al><al>De tekst van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> met de formulieren is ook beschikbaar op
            de website van VROM: 'www.minvrom.nl/wzsr'. De formulieren
            kunt u dan downloaden en met de computer invullen. De indiening van
            de formulieren moet, met het oog op de ondertekening door aanvrager
            en samenwerkende partijen wel in papieren vorm plaatsvinden en niet
            via de electronische snelweg. Informatie over innovatieve projecten
            en de aanvragen om een subsidie op basis van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref>  is ook
            beschikbaar op de kennisbank die door de stichting Stuurgroep
            Experimenten Volkshuisvesting (SEV) en het Nederlands Instituut voor
            Zorg en Welzijn (NIZW) is opgezet in het kader van het
            Innovatieprogramma Wonen en Zorg (IWZ). De kennisbank IWZ is te
            raadplegen op de website: 'www.iwz.nl'. Een korte inhoud
            van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> is weergegeven op het informatieblad: Tijdelijke woonzorgstimuleringsregeling</al><al>De <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">regeling</extref> inclusief toelichting wordt op 11 september 2000 in de
            Staatscourant geplaatst. De inwerkingtreding is bepaald op 1 oktober 2000.</al><al>De bekendmaking van de eerste tender met het daarvoor beschikbare
            budget per categorie en de bekendmaking van het beschikbare bedrag
            voor kennisverzameling en kennisoverdracht voor het jaar 2000 vindt
            eveneens op 11 september 2000 plaats in de Staatscourant.</al><al>Ook de bekendmakingen van de volgende tenders met de beschikbare
            budgetten en het beschikbare bedrag voor kennisoverdracht voor de
            jaren 2001 t/m 2003 vinden in de Staatscourant plaats. Indien het
            per jaar beschikbare bedrag (subsidieplafond) voor kennisverzameling
            en kennisoverdracht is bereikt, wordt daarvan eveneens mededeling
            gedaan in de Staatscourant.</al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><circulaire-sluiting><ondertekenaar><ondertekening>Hoogachtend,</ondertekening><ondertekening>
         De <functie>Staatssecretaris</functie> van
          <organisatie>Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer</organisatie>,
      </ondertekening><ondertekening><naam><voornaam>J.W.</voornaam><achternaam>Remkes</achternaam></naam></ondertekening></ondertekenaar></circulaire-sluiting><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label></kop><al>Informatie over de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011624" compleet="nee">Tijdelijke woonzorgstimuleringsregeling</extref> staat op de
        website van VROM: 'www.minvrom.nl/wzsr', over projecten vindt
        u informatie op de website van de kennisbank IWZ:'www.iwz.nl'.
        Voor vragen over de regeling kunt u kontakt opnemen met de Inspectie
        Volkshuisvesting in uw provincie . Ook is er een mogelijkheid uw vragen
        te e-mailen naar het volgende adres:
        'wzsr@bd.dgvh.minvrom.nl'.</al><divisie opmaak="default"><kop><titel>Groningen, Friesland en Drenthe</titel></kop><al>Cascadeplein 10</al><al>Postbus 1318</al><al>9701 BH Groningen</al><al>Tel: 050-5992700</al><al>Fax: 050-5992699 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Overijssel</titel></kop><al>Hanzelaan 310</al><al>Postbus 7006</al><al>8007 HA Zwolle</al><al>Tel: 038-4695555</al><al>Fax: 038-4695560 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Gelderland</titel></kop><al>Pels Rijckenstraat 1</al><al>Postbus 750</al><al>6800 AT Arnhem</al><al>Tel: 026-3528456</al><al>Fax: 026-3528457 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Utrecht</titel></kop><al>Maliebaan 18</al><al>Postbus 85185</al><al>3508 AD Utrecht</al><al>Tel: 030-2335511</al><al>Fax: 030-2335550 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Noord-Holland en Flevoland</titel></kop><al>Kennemerplein 6-8</al><al>Postbus 5054</al><al>2000 GB Haar-lem</al><al>Tel: 023-5150700</al><al>Fax: 023-5150701 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Zuid-Holland</titel></kop><al>Huis te Landelaan 492</al><al>Postbus 3254</al><al>2280 GG Rijswijk</al><al>Tel: 070-3985811</al><al>Fax: 070-3985800 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Noord-Brabant en Zeeland</titel></kop><al>'t Schimmelt 28</al><al>Postbus 6469</al><al>5600 HL Eindhoven</al><al>Tel: 040-2652911</al><al>Fax: 040-2467311 </al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><titel>Limburg</titel></kop><al>Avenue Ceramique 1-d</al><al>Postbus 1118</al><al>6201 BC Maastricht</al><al>Tel: 043-3514100</al><al>Fax: 043-3514121</al></divisie></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	