<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0011604" dtdversie="2.0" id="260019" soort="ministeriele-regeling" xml:lang="nl">        <intitule>Regeling periodieke audit GBA</intitule>        <regeling>    <aanhef>    <wie>De Minister voor Grote Steden- en Integratiebeleid;</wie>    <considerans>      <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=120a" compleet="nee">artikel 120a van de Wet     gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref> en de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933&amp;artikel=53b" compleet="nee">artikelen 53b</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933&amp;artikel=53c" compleet="nee">53c</extref> en     <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933&amp;artikel=53d" compleet="nee">53d van het Besluit gemeentelijke basisadministratie     persoonsgegevens</extref>;</considerans.al>    </considerans>    <afkondiging>      <al>Besluit: </al>    </afkondiging>        </aanhef>    <regeling-tekst>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>1</nr>      <titel>Algemene bepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">1</nr>      </kop>      <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> In deze regeling wordt verstaan onder:</al>                   <definitielijst nr-sluiting="." plaatsing="inline" type="ndash"><definitie-item><term><nadruk type="cur">de wet:</nadruk></term><definitie><al>  de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">Wet gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">het besluit:</nadruk></term><definitie><al>  het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933" compleet="nee">Besluit gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">de Regeling GBA:</nadruk></term><definitie><al>  de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006935" compleet="nee">Regeling gemeentelijke basisadministratie persoonsgegevens</extref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">auditee:</nadruk></term><definitie><al>  de gemeente die onderwerp is van de audit;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">auditor:</nadruk></term><definitie><al>  de medewerker van de auditinstelling die het inhoudelijke deel van de audit namens de auditinstelling uitvoert of de medewerker van de auditinstelling onder wiens verantwoordelijkheid het procesmatige en privacydeel van de audit namens de auditinstelling wordt uitgevoerd;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">auditinstelling:</nadruk></term><definitie><al>  het bedrijf dat door de minister is aangewezen om de audit als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=120a" compleet="nee">artikel 120a van de wet</extref> uit te voeren;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">kwaliteitsbrochure:</nadruk></term><definitie><al>  een vanwege de minister uitgegeven brochure, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=8">artikel 8</intref>;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">de minister:</nadruk></term><definitie><al>  de Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">het agentschap BPR:</nadruk></term><definitie><al>  het agentschap Basisadministratie Persoonsgegevens en Reisdocumenten van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties;</al></definitie></definitie-item><definitie-item><term><nadruk type="cur">de persoonslijst:</nadruk></term><definitie><al>  de in het GBA-systeem van de auditee opgeslagen persoonslijst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet GBA</extref>.</al></definitie></definitie-item></definitielijst>                                                                                                                                                                           </lid>            <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Brondocumenten als bedoeld in deze regeling zijn:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>de kopie van de persoonskaart in het Vestigingsregister;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>documenten die door instanties in Nederland zijn opgemaakt, te weten (kennisgevingen van) akten van de burgerlijke stand, besluiten en (afschriften van) rechterlijke uitspraken, tenzij deze de vorm hebben van een Og01-, Og11-, Tb01- dan wel een TB02-bericht; en</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>overige Nederlandse en buitenlandse documenten die vermeld zijn in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=4">bijlage 4</intref>.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid>      <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Indien een brondocument als bedoeld in het tweede lid niet aanwezig is en dit document door een instantie in Nederland is opgemaakt, vraagt het college van burgemeester en wethouders bij de desbetreffende instantie een afschrift op.</al> 
				  </lid></artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>2</nr>      </kop>      <lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de uitvoering van deze regeling wordt verstaan onder het     aantal inwoners van een gemeente: het aantal inwoners volgens de door het     Centraal Bureau voor de Statistiek openbaar gemaakte bevolkingscijfers per 1     januari van het jaar waarin een audit  wordt uitgevoerd. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij de uitvoering van de heraudit wordt uitgegaan van hetzelfde aantal inwoners dat ingevolge het eerste lid voor de audit is vastgesteld.</al></lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>2</nr>      <titel>De periodieke audit</titel>      </kop>      <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>1</nr>      <titel>Het inhoudelijke deel van de audit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>3</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>De auditor is verantwoordelijk voor het trekken van een niet-selecte steekproef uit       de basisadministratie van de auditee ten behoeve van het inhoudelijke deel van       de audit.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al>De steekproef wordt getrokken uit de verzameling van       persoonslijsten van personen die als ingezetene staan ingeschreven in de       basisadministratie van de auditee en de persoonslijsten die vanwege de       emigratie, een ministerieel besluit, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=32" compleet="nee">artikel 32 van de wet</extref> of het       overlijden van de ingeschrevene zijn opgeschort. De auditee levert in verband       hiermee twee overzichten van administratienummers van alle in de       basisadministratie van de auditee opgenomen actuele respectievelijk opgeschorte       persoonslijsten.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>Het aantal te selecteren persoonslijsten bedraagt:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> 100 voor gemeenten tot 20.000 inwoners;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> 200 voor gemeenten met 20.000 tot 100.000 inwoners;</al>              </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> 300 voor gemeenten met 100.000 of meer inwoners.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al>Vijf procent van de te selecteren persoonslijsten is       opgeschort in verband met de in het tweede lid genoemde redenen. </al>      </lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De auditee draagt er zorg voor dat na ontvangst van de door de auditor opgegeven A-nummers, de daarbij behorende persoonslijsten binnen een werkweek aan de auditor beschikbaar worden gesteld. Indien dit niet binnen de genoemde termijn heeft plaatsgevonden, geeft de auditor onmiddellijk nieuwe A-nummers op en stelt de auditee alsnog binnen een werkweek na ontvangst van deze nieuwe A-nummers, de daarbij behorende persoonslijsten aan de auditor beschikbaar.</al></lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>4</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al>Naast de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=3">artikel 3</intref> bedoelde niet-selecte steekproef,       draagt de auditor zorg voor een selecte steekproef uit de basisadministratie       van de auditee.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al> De aantallen select verzamelde persoonslijsten bedragen:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> 5 voor gemeenten tot 20.000 inwoners;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> 10 voor gemeenten met 20.000 tot 100.000 inwoners;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> 20 voor gemeenten met 100.000 of meer inwoners.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al>De select verzamelde persoonslijsten voldoen aan de criteria       genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref>. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>5</nr>      </kop>      <al>De te controleren persoonslijsten worden op papier afgedrukt,       ongeacht de wijze waarop de controle plaatsvindt. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr status="officieel">6</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr status="officieel">1</lidnr>        <al>In het kader van de toetsing van de eisen die voortvloeien       uit de systeembeschrijving wordt onderzocht of:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de gegevens voldoen aan de eisen in het         gegevenswoordenboek;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de tekens voorkomen in het overzicht van te gebruiken         Teletex karakters;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de gegevens weergeven dat mutaties zijn uitgevoerd         conform de in de systeembeschrijving beschreven actualiseringprocedures;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de gegevens weergeven dat bij het opnemen dan wel         wijzigen van gegevens de voorschriften gesteld bij of krachtens de wet zijn         gevolgd;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> de door een college van burgemeester en wethouders spontaan geplaatste         afnemersindicaties voorkomen op de persoonslijsten waar deze verwacht mogen         worden;</al>        </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> de gegevens zijn ontleend aan bij of krachtens de wet         bepaalde brondocumenten.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr status="officieel">2</lidnr>        <al>Een gegeven wordt getoetst aan de hand van het daarop       betrekking hebbende voorschrift dat gold op het moment waarop het gegeven werd       opgenomen, tenzij later is aangegeven dat het betreffende gegeven gecorrigeerd       moest worden omdat het bij de opname gehanteerde voorschrift niet juist was.       Gegevens die ten tijde van het trekken dan wel verzamelen van de persoonslijsten, bedoeld in de       <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=3">artikelen 3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=4">4</intref>, niet conform de eisen waren opgenomen, maar naderhand zijn       gecorrigeerd, worden aangemerkt als afwijkingen.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr status="officieel">3</lidnr>        <al>Beoordeeld wordt of de gegevens op de persoonslijsten correct       zijn ontleend aan de gegevens op het brondocument.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr status="officieel">4</lidnr>        <al>Voor wat betreft de niet-selecte steekproef geldt dat:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>de controle alleen wordt uitgevoerd aan de hand van de brondocumenten die bij de auditee aanwezig dienen te zijn of waarvan alsnog een afschrift kan worden verkregen;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de controle wordt uitgevoerd bij de door de auditor te         bepalen helft van de in de steekproef aanwezige persoonslijsten;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> bij de andere helft van de in de steekproef aanwezige         persoonslijsten wordt alleen een controle uitgevoerd indien het vermoeden         bestaat dat gegevens niet juist aan de gegevens op het brondocument zijn         ontleend.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr status="officieel">5</lidnr>        <al>Bij de select verzamelde persoonslijsten wordt de controle       uitgevoerd ten aanzien van de bij de desbetreffende specifieke situatie       gehanteerde brondocumenten. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr status="officieel">7</nr>      </kop>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>Aangetroffen afwijkingen worden ingedeeld in drie foutklassen:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>foutklasse A, de voor afnemers cruciale gegevens, zijnde de rubrieken: 01.02.30 (voorvoegsel persoon), 01.02.40 (geslachtsnaam persoon), 01.03.10 (geboortedatum persoon), 05.03.10 en 55.03.10 (geboortedatum echtgenoot/geregistreerd partner), 05.06.10 en 55.06.10 (datum huwelijkssluiting), 05.07.10 (datum huwelijksontbinding), 06.08.10 (datum overlijden), 08.11.20 (huisnummer), 08.11.30 (huisletter), 08.11.40 (huisnummertoevoeging), 08.11.60 (postcode), 09.03.10 (geboortedatum kind) en 14.40.10 (afnemersindicatie);</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>foutklasse B, de niet onder a vermelde algemene gegevens met uitzondering van de rubrieken 01.01.10 (A-nummer persoon), 05.01.10 en 55.01.10 (A-nummer echtgenoot/geregistreerd partner) en 09.01.10 (A-nummer kind), alsmede van de bijzondere gegevens, de groepen: 13.31 (Europees kiesrecht), 13.38 (Uitsluiting kiesrecht);</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>foutklasse C, de overige administratieve gegevens met uitzondering van element 86.10, alsmede van de bijzondere gegevens, de groepen: 12.35 (Nederlands reisdocument), 12.36 (Signalering), 12.37 (Buitenlands reisdocument), 12.85 (Geldigheid), 13.82 (Document).</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het, met in achtneming van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=6">artikel 6, vierde lid, onder a</intref>, niet kunnen overleggen van een brondocument wordt aangemerkt als afwijking, vallend in foutklasse C.</al> 
				  </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>8</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al> Iedere aangetroffen afwijking wordt geteld als &#xE9;&#xE9;n fout.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al> Meervoudige afwijkingen worden geteld als &#xE9;&#xE9;n fout en ingedeeld in de hoogste van de van toepassing zijnde foutklassen, indien:</al>                                       <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de afwijkingen die op meerdere persoonslijsten zijn geconstateerd, worden veroorzaakt doordat het geautomatiseerde systeem van de auditee op een bepaald aspect niet goed werkt(e) of doordat een onjuiste procedure door een auditee is gevolgd, tenzij dezelfde afwijking tijdens een eerdere audit is geconstateerd;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de op &#xE9;&#xE9;n persoonslijst geconstateerde afwijkingen met elkaar samenhangen dan wel worden veroorzaakt door &#xE9;&#xE9;n en dezelfde fout, tenzij dezelfde afwijking tijdens een eerdere audit is geconstateerd.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al> Afwijkingen worden niet als fout geteld, indien:</al>                                       <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> door of namens de minister schriftelijk kenbaar is gemaakt dat de desbetreffende afwijking bij de bepaling van het resultaat van de audit niet als afwijking wordt aangemerkt;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> in de door het agentschap BPR uitgegeven Kwaliteitsbrochure kenbaar is gemaakt dat de desbetreffende afwijking niet als afwijking wordt aangemerkt.</al>        </li></lijst>      </lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> In verband met het bepaalde in het tweede lid overlegt de auditee de door de auditor verlangde managementsamenvattingen.</al></lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>9</nr>      </kop>      <al>Een auditee heeft het inhoudelijke deel van de audit met goed       gevolg afgelegd, indien er per foutklasse niet meer fouten zijn geteld       dan:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> 1% van het aantal niet-select getrokken persoonslijsten in       foutklasse A;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> 5% van het aantal niet-select getrokken persoonslijsten in       foutklasse B;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> 10% van het aantal niet-select getrokken persoonslijsten       in foutklasse C. </al>        </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>10</nr>      </kop>      <al>De onderzochte persoonslijst wordt door de auditor gewaarmerkt. De afwijkingen alsmede de telling van deze afwijkingen als fouten, worden in de auditrapportage vermeld.</al>            </artikel>      </paragraaf>      <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>2</nr>      <titel>Het procesmatige deel van de audit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>11</nr>      </kop>      <al>Het procesmatige deel van de audit wordt uitgevoerd met behulp       van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> opgenomen vragenlijst en de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=12">artikel 12, eerste       lid</intref>, door de auditee aangeboden documenten alsmede de waarneming ter plaatse door de auditor.</al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr status="officieel">12</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr status="officieel">1</lidnr>        <al>De vragenlijst wordt door de verantwoordelijke voor de       verwerking van persoonsgegevens in de basisadministratie voorafgaand aan de       audit ingevuld en samen met de afschriften van de meest recente versies van de       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> met een &#x2018;@&#x2019;-teken aangeduide documenten aan de auditor       aangeboden.</al>      </lid>      <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>De auditor controleert naar eigen inzicht de juistheid van de beantwoording van de door de minister voor Bestuurlijke Vernieuwing en Koninkrijksrelaties aangewezen vragen en de bij die vragen behorende vervolgvragen. Hij stelt daartoe naar eigen inzicht aanvullende vragen aan de voor de desbetreffende processen verantwoordelijke en uitvoerende personen en verricht elke toets die hij noodzakelijk acht.</al> 
				  </lid>      <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Indien uit de controle blijkt dat &#xE9;&#xE9;n of meerdere vragen dan wel twee of meerdere vervolgvragen onjuist is of zijn beantwoord, controleert de auditor tevens de beantwoording van de overige vragen.</al> 
				  </lid><lid>        <lidnr status="officieel">4</lidnr>        <al>De auditee geeft vooraf aan bij wie genoemde       verantwoordelijkheden zijn neergelegd en waar dat uit blijkt. </al>      </lid>            <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
					 <al>Een werkdag voordat de controle bedoeld in het tweede lid wordt uitgevoerd informeert de minister de auditinstelling welke vragen hij heeft aangewezen.</al> 
				  </lid></artikel>                  </paragraaf>      <paragraaf>      <kop>      <label>Paragraaf</label><nr>3</nr>      <titel>Het privacydeel van de audit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>15</nr>      </kop>      <al>Het privacydeel van de audit wordt uitgevoerd aan de hand van       de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=3">bijlage 3</intref> opgenomen aanvullende vragenlijst en de ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=15a">artikel 15a, eerste lid</intref>, door de auditee aangeboden documenten. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>        <label>Artikel</label>        <nr>15a</nr>      </kop>      <lid>        <lidnr>1</lidnr>        <al> De vragenlijst wordt door de verantwoordelijke voor de       verwerking van persoonsgegevens in de basisadministratie voorafgaand aan de       audit ingevuld en samen met de afschriften van de meest recente versies van de       in bijlage 3 met een &#x2018;@&#x2019;-teken aangeduide documenten aan de auditor       aangeboden.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>2</lidnr>        <al> De auditor stelt naar eigen inzicht aanvullende vragen aan       de volgende voor de bescherming van de persoonlijke levenssfeer       verantwoordelijke en uitvoerende personen:</al>        <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de functionaris die verantwoordelijk is voor de inhoud,         integriteit en toegankelijkheid van de gegevens in de basisadministratie in de         gemeente;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de functionaris die verantwoordelijk is voor de         bescherming van de persoonlijke levenssfeer van de personen over wie gegevens         in de GBA opgenomen zijn;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de functionaris die verantwoordelijk is voor het         controleren en evalueren van de maatregelen voor de informatiebeveiliging;</al>              </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de functionaris die verantwoordelijk is voor een juiste         bijhouding van de GBA.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>        <lidnr>3</lidnr>        <al> De auditee geeft vooraf aan bij wie genoemde       verantwoordelijkheden zijn neergelegd en waar dat uit blijkt.</al>      </lid>      <lid>        <lidnr>4</lidnr>        <al> De auditor toetst of ten aanzien van het onderdeel privacy de voorgeschreven maatregelen zijn getroffen, of deze in de praktijk worden nageleefd en welke risico's daarbij zijn te onderkennen.</al>      </lid>            </artikel>      </paragraaf>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">3</nr>      <titel status="officieel">De auditrapportage en het controleverslag procesmatig deel van de audit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">16</nr>      </kop>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>Deze regeling verstaat onder auditrapportage een rapportage die minimaal uit de volgende delen bestaat:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>de bevindingen van het inhoudelijke deel van de audit;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>de bevindingen van het privacydeel van de audit;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>de managementsamenvatting, bevattende de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933&amp;artikel=53c" compleet="nee">artikel 53c, tweede lid, van het besluit</extref> bedoelde onderdelen van de auditrapportage.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Deze regeling verstaat onder controleverslag een verslag met betrekking tot de controle van het procesmatige deel van de audit.</al> 
				  </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>17</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Omtrent het inhoudelijke deel van de audit wordt minimaal       opgenomen:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de zichtbare onvolkomenheden in de gecontroleerde       persoonslijsten;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de wijze van uitvoering van de niet-selecte       steekproef;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> welke select verzamelde persoonslijsten zijn       gecontroleerd;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> de bevindingen.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Ten aanzien van de niet-selecte steekproef worden de feitelijke       bevindingen en geconstateerde afwijkingen onderverdeeld in foutklassen. </al>      </lid>            </artikel>            <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">19</nr>      </kop>      <al>Omtrent het privacydeel van de audit wordt minimaal opgenomen:</al> 
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
					 <li> <li.nr>a.</li.nr> 
						<al>de zichtbare onvolkomenheden in de documentatie;</al> 
					 </li> 
					 <li> <li.nr>b.</li.nr> 
						<al>hoe dit deel van de audit is uitgevoerd, welke aanvullende documenten zijn geraadpleegd, welke controles en interviews zijn uitgevoerd;</al> 
					 </li> 
					 <li> <li.nr>c.</li.nr> 
						<al>de bevindingen.</al> 
					 </li> 
				  </lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>20</nr>      </kop>      <al>In verband met de bescherming van de persoonlijke levenssfeer van     de burger zijn de feitelijke bevindingen bij het inhoudelijke deel van de audit     op een zodanige wijze beschreven dat de gegevens niet zijn te herleiden tot een     individuele persoon. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">21</nr>      </kop>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De managementsamenvatting bestaat uit de volgende elementen:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>een passage waaruit blijkt onder wiens verantwoordelijkheid het inhoudelijk deel onderscheidenlijk het privacydeel van de audit is uitgevoerd, welke auditoren het inhoudelijke deel en het privacy deel hebben uitgevoerd, wanneer welke onderdelen van de audit zijn uitgevoerd en, indien sprake is geweest van uitbesteding door de auditinstelling, welk deel aan welke instantie is uitbesteed;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>een verklaring dat het inhoudelijk deel van de audit onderscheidenlijk het privacydeel van de audit niet, dan wel geheel of gedeeltelijk is uitgevoerd met behulp van computers en geautomatiseerde uitrusting;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>de conclusies, onderverdeeld naar:</al> 
						  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
							 <li> <li.nr>1&#xB0;.</li.nr> 
								<al>de niet-selecte persoonlijsten, waarbij per foutklasse wordt aangegeven welke afwijkingen zijn aangetroffen en of de geldende norm is overschreden;</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr> 
								<al>de select getrokken persoonslijsten, waarbij wordt aangegeven welke afwijkingen zijn aangetroffen;</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>3&#xB0;.</li.nr> 
								<al>de uitkomsten van het privacydeel van de audit, onder vermelding van de geconstateerde tekortkomingen;</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>4&#xB0;.</li.nr> 
								<al>de onderdelen waarvoor een heraudit verplicht is dan wel de mededeling dat geen heraudit verplicht is;</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>5&#xB0;.</li.nr> 
								<al>de afspraken die de auditee met de auditor heeft gemaakt naar aanleiding van de bespreking van het concept van de auditrapportage.</al> 
							 </li> 
						  </lijst> 
						</li> 
						<li> <li.nr>d.</li.nr> 
						  <al>een passage met aanbevelingen en voorgestelde maatregelen ter verbetering van bij de auditee in het kader van een audit of een heraudit geconstateerde afwijkingen en tekortkomingen.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Het controleverslag bestaat minimaal uit de volgende elementen:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>welke vragen en aanvullende vragen zijn gecontroleerd;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>de zichtbare onvolkomenheden in de documentatie;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>hoe dit deel van de audit is uitgevoerd, welke aanvullende documenten zijn geraadpleegd alsmede welke controles en interviews zijn uitgevoerd;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>d.</li.nr> 
						  <al>de bevindingen;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>e.</li.nr> 
						  <al>een passage waaruit blijkt onder wiens verantwoordelijkheid de controle van het procesmatige deel is uitgevoerd, welke auditoren de controle hebben uitgevoerd, wanneer de controle is uitgevoerd en, indien sprake is geweest van uitbesteding door de auditinstelling, aan welke instantie is uitbesteed.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Burgemeester en wethouders zenden binnen een maand na het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=21a">artikel 21a, derde lid</intref>, bedoelde tijdstip een afschrift van de managementsamenvatting onderscheidenlijk het controleverslag naar het agentschap BPR.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>Bij het afschrift van het controleverslag voegen zij een afschrift van de ingevulde vragenlijst met betrekking tot het procesmatige deel van de audit die zij aan de auditor ter controle hebben overgelegd.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
					 <al>Indien uit de bevindingen naar aanleiding van de controle is gebleken dat gecontroleerde vragen niet correct bleken te zijn beantwoord, voegen zij tevens een correct ingevulde vragenlijst bij.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
					 <al>Burgemeester en wethouders delen bij de toezending van het afschrift van het controleverslag mee voor welke onderdelen van het procesmatige deel van de audit een heraudit verplicht is dan wel dat geen heraudit verplicht is.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
					 <al>De managementsamenvatting en het controleverslag worden gedurende zeven jaren door de auditee bewaard.</al> 
				  </lid>            </artikel><artikel status="goed"><kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">21a</nr>      </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Uiterlijk twee maanden nadat met de uitvoering van de audit is begonnen, wordt een concept van de auditrapportage voorgelegd aan de auditee.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het concept van de auditrapportage wordt vervolgens met een vertegenwoordiger van de auditee besproken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De uiteindelijke auditrapportage wordt uiterlijk twee maanden nadat het concept van de auditrapportage aan de auditee is voorgelegd, vastgesteld en door de auditor of een door de auditinstelling gemachtigd personeelslid ondertekend.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De termijn van een jaar, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=120a" compleet="nee">artikel 120a, vijfde lid, van de wet</extref> vangt aan op het moment dat de auditrapportage is vastgesteld, dan wel op het tijdstip dat deze ingevolge het derde lid uiterlijk had moeten zijn vastgesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
					 <al>Ten aanzien van het verslag van de bevindingen van de controle van het procesdeel zijn het eerste tot en met vierde lid van overeenkomstige toepassing.</al> 
				  </lid></artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>4</nr>      <titel>De vergoeding van de audit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">22</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723&amp;artikel=120a" compleet="nee">artikel 120a, vierde lid, van de wet</extref>       bedraagt voor in 2002 gehouden audits:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> voor gemeenten met minder dan 20.000 inwoners: &#x20AC; 3641,-;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> voor gemeenten met 20.000 tot 100.000 inwoners: &#x20AC; 4911,-;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> voor gemeenten met 100.000 of meer inwoners: &#x20AC; 6181,-.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De in het eerste lid bedoelde bedragen worden jaarlijks, voor       het lopende kalenderjaar, ge&#xEF;ndexeerd conform het eerste in dat jaar door het       Centraal Bureau voor de Statistiek bekend gemaakte voorlopige indexcijfer voor       &#x2018;CAO-lonen van alle werknemers, bruto uurloon, inclusief bijzondere beloningen       voor de commerci&#xEB;le dienstverlening&#x2019; voor het voorafgaande jaar. </al>      </lid>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>5</nr>      <titel>De heraudit</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">23</nr>      </kop>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>Een heraudit van onderdelen van het inhoudelijk deel van de audit is verplicht indien bij de niet-selecte steekproef meer fouten zijn geconstateerd dan de desbetreffende norm toestaat.</al> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
					 <al>Een heraudit van onderdelen van het procesdeel van de audit is verplicht indien met betrekking tot de vragen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref>:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>negatief is geantwoord op &#xE9;&#xE9;n of meer van de volgende vragen:</al> 
						  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>1.1.1 tot en met 1.1.7</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>1.3.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>1.3.1.3 tot en met 1.3.1.5</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>1.3.1.6 tot en met 1.3.1.8</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.1.2 tot en met 2.1.1.5</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.2.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.3.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.5.1.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.5.1.1.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.1.8.1 tot en met 2.1.8.2.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.1.2</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.1.3</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.1.3.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.2.2</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.3.1.1.</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.3.1.4</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.4.1 tot en met 2.2.4.3</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.4.3.2</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>2.2.5.1 tot en met 2.2.5.4.1</al> 
							 </li> 
							 <li> <li.nr>&#x2013;</li.nr> 
								<al>3.2.1;</al> 
							 </li> 
						  </lijst> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>negatief is geantwoord op zowel vraag 2.2.1.1 als vraag 2.2.1.1.1;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>negatief is geantwoord op zowel vraag 2.2.5.2. als vraag 2.2.5.2.1;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>d.</li.nr> 
						  <al>bij &#xE9;&#xE9;n van de in de voorgaande onderdelen genoemde vragen de te overleggen documenten ontbreken.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid> 
				  <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
					 <al>Een heraudit van onderdelen van het privacydeel van de audit is verplicht indien met betrekking tot de vragen van bijlage 3 negatief is geantwoord op &#xE9;&#xE9;n of meer van de vragen 1.1.1 tot en met 1.1.1.2 en 1.4.1 tot en met 1.6.1.4, dan wel indien bij &#xE9;&#xE9;n of meer van deze vragen de te overleggen documenten ontbreken.</al> 
				  </lid>            </artikel>            <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">24</nr>      </kop>      <al>De heraudit wordt overeenkomstig de volgende eisen     uitgevoerd:</al>      <lid> <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
					 <al>De heraudit betreft:</al> 
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
						<li> <li.nr>a.</li.nr> 
						  <al>de foutklassen van het inhoudelijk deel van de audit, waarin meer fouten zijn geconstateerd dan de desbetreffende norm toestaat;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>b.</li.nr> 
						  <al>de vragen, genoemd in artikel 23, tweede lid, waarop negatief is geantwoord, waarbij het te overleggen document ontbreekt dan wel voor zover van toepassing maatregelen niet zijn getroffen of in de praktijk niet worden nageleefd;</al> 
						</li> 
						<li> <li.nr>c.</li.nr> 
						  <al>de vragen, genoemd in artikel 23, derde lid, waarop negatief is geantwoord dan wel waarbij het te overleggen document ontbreekt.</al> 
						</li> 
					 </lijst> 
				  </lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Er wordt bij de heraudit gecontroleerd of de auditee       zodanige maatregelen heeft getroffen dat de kwaliteit van de desbetreffende       onderdelen nu wel voldoende is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Voor een heraudit met betrekking tot de gegevens in       foutklassen A, B of C is het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=1">paragraaf 1		 van hoofdstuk 2</intref> van       overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
					 <al>Voor een heraudit met betrekking tot het procesdeel is het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=2">paragraaf 2 van hoofdstuk 2</intref> van overeenkomstige toepassing met dien verstande dat de beantwoording van alle vragen, bedoeld in het eerste lid, onderdeel b, wordt gecontroleerd.</al> 
				  </lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor een heraudit met betrekking tot het privacydeel is het       gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=3">paragraaf 3 van hoofdstuk 2</intref> van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=21">Artikel 21</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=21a">21a</intref> zijn van overeenkomstige toepassing.</al></lid></artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>6</nr>      <titel>De auditinstellingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>25</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling of de organisatie waarvan ze deel uitmaakt       is juridisch identificeerbaar.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De auditinstelling beschikt over documentatie die globaal het       gehele werkgebied beschrijft waarin ze bekwaamheid bezit en gedetailleerd het       werkgebied dat onderwerp is van de audit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De auditinstelling heeft een gepaste       aansprakelijkheidsverzekering, tenzij haar aansprakelijkheid is overgenomen       door de Staat, volgens nationale wetten, of door de organisatie waarvan ze deel       uitmaakt. In het laatste geval heeft de desbetreffende organisatie een gepaste       aansprakelijkheidsverzekering. In het geval dat er sprake is van een       aansprakelijkheidsverzekering, is het eventuele eigen risico in overeenstemming       met de financi&#xEB;le situatie van de organisatie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De auditinstelling beschikt over documentatie waarin haar       zakelijke voorwaarden beschreven staan. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>26</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditor is volledig vrij van commerci&#xEB;le, financi&#xEB;le en       andere druk die zijn oordeel zou kunnen be&#xEF;nvloeden.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De auditor is onafhankelijk ten opzichte van de auditee. De       auditor heeft geen andere zakelijke relaties met de auditee.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De auditor laat zich niet in met activiteiten die strijdig       kunnen zijn met de onafhankelijkheid van zijn oordeel en zijn integriteit met       betrekking tot de audit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>Alle colleges van burgemeester en wethouders kunnen, met inachtneming van het gestelde in de       voorgaande leden, de audit door de auditinstelling laten uitvoeren. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>27</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling verzekert de volledige geheimhouding van       informatie die zij in de loop van haar auditactiviteiten verkrijgt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De auditinstelling garandeert de privacybescherming van de       burger en de bescherming van eigendomsrechten. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">28</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De auditinstelling is zodanig georganiseerd dat ze blijvend in       staat is om haar auditfuncties naar behoren te vervullen. De audits die met       auditees zijn afgesproken, worden in het betreffende tijdvak van drie maanden uitgevoerd zonder dat dat tot kwaliteitsverlies leidt. De auditinstelling       beschikt om die reden over voldoende personeel of heeft met &#xE9;&#xE9;n of meerdere       auditinstellingen een overeenkomst gesloten zodat voldoende vervanging is       gegarandeerd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>Alle soorten functies die van invloed zijn op de kwaliteit van       de auditdiensten of betrokken zijn bij het verlenen van de auditdiensten zijn       beschreven. Deze functiebeschrijvingen omvatten de eisen op het gebied van       opleiding, training, technische kennis, inhoudelijke kennis van de       gemeentelijke basisadministraties en ervaring. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>29</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De leiding van de auditinstelling bepaalt haar beleid,       doelstelling en betrokkenheid met betrekking tot de kwaliteit van de audit,       legt dat schriftelijk vast en bewerkstelligt dat dit beleid op alle niveaus in       de organisatie wordt begrepen, toegepast en gehandhaafd.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De auditinstelling beheert een effectief kwaliteitssysteem dat       past bij de omvang van de organisatie.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Het kwaliteitssysteem is volledig schriftelijk vastgelegd. Er       is een kwaliteitshandboek aanwezig, dat de door deze norm vereiste informatie       bevat die is opgesomd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=38">artikel 38</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De auditinstelling wijst een functionaris aan die, ongeacht       andere taken, een duidelijk bepaalde bevoegdheid en verantwoordelijkheid heeft       voor de kwaliteitsborging aangaande de audit. Deze functionaris heeft directe       toegang tot de directie van de auditinstelling.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>5</lidnr>      <al>Het kwaliteitssysteem wordt passend en actueel gehouden onder       verantwoordelijkheid van deze functionaris.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>6</lidnr>      <al>De auditinstelling houdt een systeem in stand voor de       beheersing van alle voor de audit relevante documenten en bewerkstelligt       dat:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de documenten beschikbaar zijn voor al het betrokken       personeel;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> al het betrokken personeel tijdig van wijzigingen of       aanvullingen op de hoogte wordt gebracht;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> vervallen (onderdelen van) documenten binnen de       organisatie uit gebruik worden genomen behoudens &#xE9;&#xE9;n exemplaar dat wordt       bewaard. </al>        </li></lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>30</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling beschikt over voldoende personeel, met       voldoende deskundigheid voor het uitvoeren van hun taken. Indien gebruik wordt       gemaakt van op afroep beschikbare personen, voeren deze hun werk uit als was       het personeel van de auditinstelling. Werkzaamheden in het kader van een audit       worden, behoudens het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=36">artikel 36</intref>, niet uitbesteed.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Een auditor voldoet ten behoeve van het inhoudelijke deel van       de audit aan de eisen, genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=40">artikel 40</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Een auditor voldoet ten behoeve van het procesmatige deel van       de audit aan de eisen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=41">artikel 41</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>4</lidnr>      <al>De beloning van de auditoren is niet rechtstreeks afhankelijk       van het aantal uitgevoerde audits en is niet afhankelijk van de resultaten van       de audits. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>31</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>Indien de auditinstelling voor de vastlegging van de       bevindingen van de audit gebruikmaakt van computers en geautomatiseerde       uitrusting, dan bewerkstelligt ze dat:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de programmatuur en software is beproefd op haar       geschiktheid voor het bedoelde gebruik;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor       het beschermen van de integriteit van de gegevens;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de computer en geautomatiseerde uitrusting zodanig worden       onderhouden dat de goede werking ervan verzekerd is;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor een       voortdurende beveiliging van de gegevens.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Indien de auditinstelling voor de vastlegging van de       interviewverslagen in het kader van de audit gebruik maakt van computers en       geautomatiseerde uitrusting, dan bewerkstelligt ze, onverminderd het gestelde       in het eerste lid, dat procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor het       verwijderen van die gegevens na afloop van de audit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>Indien de auditinstelling voor de uitvoering van de audit       gebruik maakt van computers en geautomatiseerde uitrusting, dan bewerkstelligt       ze dat:</al>      <lijst nr-sluiting=""><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de programmatuur en software is beproefd op haar       geschiktheid voor het bedoelde gebruik;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor       het beschermen van de integriteit van de gegevens;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de computer en geautomatiseerde uitrusting zodanig worden       onderhouden dat de goede werking ervan verzekerd is;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor een       voortdurende beveiliging van de gegevens;</al>        </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> procedures zijn vastgesteld en worden toegepast voor het       verwijderen van de gegevens na afloop van de audit. </al>        </li></lijst>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">32</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>De auditinstelling voert het inhoudelijke deel van de audit uit       overeenkomstig de eisen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=1">paragraaf 1 van hoofdstuk 2</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De auditinstelling voert het procesmatige deel van de audit uit       overeenkomstig het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=2">paragraaf 2 van hoofdstuk 2</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De auditinstelling voert het privacydeel van de audit uit       overeenkomstig het gestelde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;paragraaf=3">paragraaf 3 van hoofdstuk 2</intref>.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>De auditinstelling heeft een systeem voor het beheersen van de       contracten of werkopdrachten om er zeker van te zijn dat:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> het uit te voeren werk binnen haar bekwaamheid ligt en dat       de organisatie over toereikende middelen beschikt om aan de eisen te       voldoen;</al>        </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de eisen van al wie een beroep wenst te doen op de       diensten van de auditinstelling, naar behoren worden bepaald en dat de       specifieke voorwaarden goed worden begrepen, zodat ondubbelzinnige instructies       kunnen worden gegeven aan de auditoren;</al>        </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> toezicht wordt uitgeoefend op het werk in uitvoering, door       middel van regelmatige beoordelingen en corrigerende maatregelen;</al>        </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> het werk na voltooiing wordt beoordeeld ter bevestiging       dat aan de eisen is voldaan.</al>        </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">5</lidnr>      <al>De waarnemingen en gegevens die gedurende de audit worden       verkregen, worden tijdig vastgelegd om verlies van ter zake doende informatie       te voorkomen. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>33</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling bewerkstelligt dat de te controleren       persoonslijsten op ondubbelzinnige wijze zijn gekenmerkt, om te voorkomen dat       op enig ogenblik verwarring ontstaat met betrekking tot de identiteit van de       persoonslijsten.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Zichtbare onvolkomenheden in de te controleren persoonslijsten       en te bestuderen documentatie die aan de auditor worden gemeld of die door hem       worden opgemerkt, voordat met de audit is gestart, worden in de auditrapportage       vastgelegd. Indien er enige twijfel bestaat over de geschiktheid van de       persoonslijsten of de documentatie voor de uit te voeren controle, raadpleegt       de auditor de auditee alvorens verder te gaan met de audit.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De auditinstelling bewerkstelligt dat na afloop van de audit       alle gecontroleerde persoonslijsten en andere door de auditee verstrekte       documentatie weer ter beschikking wordt gesteld aan de auditee. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>34</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De door de auditinstelling uitgevoerde audit of heraudit wordt afgesloten       met een auditrapportage.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>De auditrapportage voldoet aan de eisen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;hoofdstuk=3">hoofdstuk       3</intref>.</al>      </lid>                  </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">35</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>Alle registraties worden gedurende de audit veilig opgeslagen,       zorgvuldig en vertrouwelijk bewaard, met inachtneming van de wettelijke       verplichtingen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De auditinstelling bewerkstelligt dat na afloop van de audit       het door het college van burgemeester en wethouders ingevulde vragenlijst voor het procesmatige deel van de audit       en de eventuele interviewverslagen ter beschikking worden gesteld aan de       auditee. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>36</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling voert zelf de audits uit die ze op grond van       een overeenkomst op zich heeft genomen.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Uitbesteding van een gedeelte van de audit is slechts       toegestaan aan een andere auditinstelling die door de minister is aangewezen om       de audit uit te voeren. De auditinstelling stelt de auditee op de hoogte van       haar voornemen om een gedeelte van de audit uit te besteden. De andere       auditinstelling moet voor de auditee aanvaardbaar zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>3</lidnr>      <al>De auditinstelling houdt een register bij van al haar       uitbestede werk. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>37</nr>      </kop>      <lid>      <lidnr>1</lidnr>      <al>De auditinstelling beschikt over schriftelijk vastgelegde       procedures voor het behandelen van klachten van auditees.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr>2</lidnr>      <al>Er wordt een overzicht bijgehouden van alle klachten en van de       acties die daarop door de auditinstelling zijn genomen. </al>      </lid>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>38</nr>      </kop>      <al>De auditinstelling neemt op passende wijze deel aan de     uitwisseling van ervaringen met andere auditinstellingen, het Ministerie van     Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties en de Raad voor Accreditatie. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">39</nr>      </kop>      <al>In het kwaliteitshandboek van de auditinstelling dient de     volgende informatie te zijn opgenomen:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> algemene informatie (naam, adressen, telefoonnummer enz. en       wettelijke status);</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> verklaring van de leiding over haar beleid, doelstelling en       betrokkenheid op het gebied van kwaliteit;</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> verklaring van de leiding die de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=28">artikel 28, vierde lid</intref>,       vermelde functionaris aanstelt;</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al> beschrijving van de werkgebieden en bekwaamheden van de       auditinstelling;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al> informatie over de verhoudingen tussen de auditinstelling en       het moederbedrijf of verbonden organisaties, indien van toepassing;</al>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al> organisatieschema('s);</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al> beschrijving van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid</intref>, bedoelde       functies;</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>        <al> beleidsverklaring over de kwalificatie en opleiding van de       in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=27">artikel 27, tweede lid</intref>, bedoelde functies;</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>        <al> procedures voor documentenbeheer;</al>      </li><li><li.nr>j.</li.nr>        <al> procedures voor interne audits;</al>      </li><li><li.nr>k.</li.nr>        <al> procedures voor terugkoppeling en corrigerende       maatregelen;</al>      </li><li><li.nr>l.</li.nr>        <al> procedures voor beoordelingen van het kwaliteitssysteem door       de leiding;</al>      </li><li><li.nr>m.</li.nr>        <al> procedures voor het actueel houden van kwalificaties,       opleiding, ervaring en kennis van de auditor;</al>      </li><li><li.nr>n.</li.nr>        <al> andere procedures en voorschriften of verwijzingen naar       andere procedures of voorschriften die in deze norm worden vereist;</al>      </li><li><li.nr>o.</li.nr>        <al> verspreidingslijst van het kwaliteitshandboek. </al>      </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr status="officieel">40</nr>      </kop>      <al>De auditor die het inhoudelijke deel van de audit uitvoert,     voldoet aan de volgende criteria:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al> de auditor beschikt over gedegen en aantoonbare kennis van       de voor de audit relevante onderdelen uit de voorschriften zoals deze zijn       beschreven in: de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006723" compleet="nee">wet</extref>, het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006933" compleet="nee">besluit</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0006935" compleet="nee">regeling GBA</extref>, deze regeling, de       systeembeschrijving, de Landelijke Tabellen, overige voor de verwerking van       persoonsgegevens in de basisadministraties relevante regelgeving, het Handboek       Uitvoeringsprocedures, het Handboek Operationele Procedures, de       Kwaliteitsbrochures en de rubriek &#x2018;Vragen en antwoorden aan de GBA Helpdesk&#x2019; in       Burgerzaken en Recht;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al> de auditor beschikt over voldoende inzicht in de werking van geautomatiseerde systemen in het algemeen en van de verschillende GBA-applicaties in het bijzonder om vast te kunnen stellen of een steekproef uit de basisadministratie op de voorgeschreven wijze is getrokken, of het select verzamelen van persoonslijsten op de juiste wijze is geschied, om de persoonslijst op de juiste wijze te kunnen interpreteren en om vast te kunnen stellen dat een opgemerkte afwijking mogelijk niet als een fout moet worden geteld.</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al> de auditor werkt zeer nauwgezet en snel en bezit de       aantoonbare capaciteiten om afwijkingen in persoonslijsten te vinden. </al>      </li></lijst>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>41</nr>      </kop>      <al>De auditor die het procesmatige en privacydeel van de audit     uitvoert, of onder wiens verantwoordelijkheid die delen worden uitgevoerd,     voldoet aan het volgende criterium: de auditor is Register EDP-auditor (RE),     een Europees equivalent daarvan of Certified Information Systems Auditor     (CISA).</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    <hoofdstuk>      <kop>      <label>Hoofdstuk</label><nr>7</nr>      <titel>Slotbepalingen</titel>      </kop>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>42</nr>      </kop>      <al>Deze regeling treedt in werking met ingang van 1 oktober 2000.     Artikel 22 van deze regeling werkt terug tot en met 1 juli 1999. </al>            </artikel>      <artikel status="goed">      <kop>      <label>Artikel</label>      <nr>43</nr>      </kop>      <al>Deze regeling wordt aangehaald als: <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604" compleet="nee">Regeling periodieke audit     GBA</extref>.</al>            </artikel>    </hoofdstuk>    </regeling-tekst>    <regeling-sluiting status="goed">    <slotformulering>      <al>Deze regeling zal met de toelichting in de Staatscourant worden     geplaatst.</al>    </slotformulering>    <gegeven>      <dagtekening>      <plaats>'s-Gravenhage</plaats>      <datum isodatum="20000901">1 september 2000</datum>      </dagtekening>    </gegeven>    <ondertekenaar>      <ondertekening> De <functie>Minister</functie> voor <organisatie>Grote     Steden- en Integratiebeleid</organisatie>,      <naam>      <voornaam>R.H.L.M. van</voornaam>      <achternaam>Boxtel</achternaam>      </naam> </ondertekening>    </ondertekenaar>        </regeling-sluiting>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr>      <titel status="officieel">Bijlage bij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van de Regeling periodieke audit     GBA</titel>    </kop>    <artikel status="goed">      <kop>      <titel status="officieel">Lijst met select getrokken persoonslijsten bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=4">artikel     4, derde lid</intref></titel>      </kop>      <al>De vaststelling van de select getrokken persoonslijsten als bedoeld     in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011604&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, geschiedt op de volgende wijze:</al>      <lid>      <lidnr status="officieel">1</lidnr>      <al>In de basisadministratie van de auditee wordt gezocht naar de     onderstaande actualiseringen op de persoonslijsten, te beginnen met de eerste     en vervolgens de tweede en zo verder, totdat het aantal te controleren select     getrokken persoonslijsten is bereikt.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">2</lidnr>      <al>De controle van de select getrokken persoonslijsten is bedoeld om     het college van burgemeester en wethouders inzicht te verschaffen in de eigen kwaliteit van een aantal     bijzondere (actualiserings)processen. Daarom dienen de desbetreffende     bijzondere actualiseringen door het college van burgemeester en wethouders zelf te zijn uitgevoerd. Daarnaast     wordt, gezien het doel van deze controle, aanbevolen om zo mogelijk de     actualiseringen te laten controleren waarvan de gehanteerde brondocumenten     aanwezig zijn.</al>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">3</lidnr>      <al>De in onderdeel 1 genoemde actualiseringen zijn     achtereenvolgens:</al>      <lijst level="single" nr-sluiting="" start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr>        <al>een eerste inschrijving als gevolg van een vestiging vanuit       het buitenland;</al>      </li><li><li.nr>b.</li.nr>        <al>een erkenning bij geboorteaangifte, waarbij de geboorte en       aangifte niet op dezelfde dag hebben plaatsgevonden (op de persoonslijst van       het kind);</al>      </li><li><li.nr>c.</li.nr>        <al>een actualisering of correctie in de groepen 01       (Identificatienummers), 02 (Naam) of 03 (Geboorte) van categorie 01 (Persoon)       met de daaropvolgende actualisering resp. correctie bij &#xE9;&#xE9;n van de       gerelateerden die nog steeds in de gemeente is ingeschreven (de persoonslijst       van de persoon &#xE9;n &#xE9;&#xE9;n van zijn/haar gerelateerden);</al>      </li><li><li.nr>d.</li.nr>        <al>een hervestiging vanuit het buitenland in een andere gemeente       dan waar de persoon stond ingeschreven;</al>      </li><li><li.nr>e.</li.nr>        <al>twee of meer correcties, waarvan minimaal &#xE9;&#xE9;n van de       volgende:</al>        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ongemarkeerd">        <li>        <al>een correctie in groepen 02 (Naam) of 03 (Geboorte) van         categorie 01 (Persoon), een correctie als gevolg van onjuist         adres/verhuizing,</al>        </li>        <li>        <al>een correctie als gevolg van ten onrechte/dubbel         opgenomen huwelijk, of</al>        </li>        <li>        <al>een correctie in de categorie 04 (Nationaliteit);</al>        </li>        </lijst>      </li><li><li.nr>f.</li.nr>        <al>een adoptie met een naamswijziging (op de persoonslijst van       het kind);</al>      </li><li><li.nr>g.</li.nr>        <al>een naturalisatie met naamswijziging en het eventuele verlies       van andere nationaliteit(en);</al>      </li><li><li.nr>h.</li.nr>        <al>een vestiging vanuit het buitenland van een gezin (vader en       moeder met kind(eren)), als eerste inschrijving;</al>      </li><li><li.nr>i.</li.nr>        <al>een adoptie van een buitenlands kind, waarvan de       geboortegegevens zijn ingeschreven in de Registers van de Burgerlijke Stand van       Den Haag (op de persoonslijst van het kind);</al>      </li><li><li.nr>j.</li.nr>        <al>een ontkenning van het vaderschap (op de persoonslijsten van       het kind &#xE9;n van de vader en/of de moeder);</al>      </li><li><li.nr>k.</li.nr>        <al>een registratie van een emigratie naar land onbekend;</al>      </li><li><li.nr>l.</li.nr>        <al>een registratie van het adres van een persoon in het gegeven       08.12.10 (Locatiebeschrijving)</al>      </li><li><li.nr>m.</li.nr>        <al>een geboorte met de daaropvolgende opname van het gegeven       11.32.10 (Indicatie gezag minderjarige);</al>      </li><li><li.nr>n.</li.nr>        <al>nogmaals twee of meer correcties, waarvan minimaal &#xE9;&#xE9;n van de       volgende: een correctie in groepen 02 (Naam) of 03 (Geboorte) van categorie 01       (Persoon), een correctie als gevolg van onjuist adres/verhuizing, een correctie       als gevolg van ten onrechte/dubbel opgenomen huwelijk of een correctie in de       categorie 04 (Nationaliteit), maar dan wel een ander dan eerder is       gekozen;</al>      </li><li><li.nr>o.</li.nr>        <al>een registratie van het gegeven 01.61.10 (Aanduiding       naamgebruik) met een andere waarde dan &#x2018;E&#x2019; bij een gehuwde vrouw die niet de       Nederlandse nationaliteit bezit;</al>      </li><li><li.nr>p.</li.nr>        <al>een registratie van meer dan vijf categorie&#xEB;n 10/60       (Verblijfstitel).</al>      </li></lijst>      </lid>      <lid>      <lidnr status="officieel">4</lidnr>      <al>Indien te weinig van bovenstaande actualiseringen aanwezig zijn,     waardoor het aantal te controleren select getrokken persoonslijsten niet is     bereikt, kan het college van burgemeester en wethouders zelf andere actualiseringen aandragen. </al>      </lid>          </artikel>    </bijlage>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">2</nr>          </kop>            <al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">3</nr>          </kop>            <al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage>    <bijlage status="goed">    <kop>      <label>Bijlage</label><nr status="officieel">4</nr>          </kop>            <al><redactie type="vervanging">Ligt ter inzage bij het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties.</redactie></al></bijlage></regeling> </wetgeving>
  	