<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0025644" dtdversie="2.0" id="414919" soort="wet">
  
  <intitule>Wet
van 19 maart 2009, houdende tijdelijke regels voor experimenten met een
gebiedsgerichte bestemmingsheffing ten behoeve van aanvullende
activiteiten van samenwerkende ondernemers mede in het publiek
belang
                (Experimentenwet
BI-zones)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der
Nederlanden, Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz.
enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of
horen lezen, saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
wenselijk is experimenten mogelijk te maken met het instellen van zones
waarbinnen alle ondernemers bijdragen aan door een bepaalde meerderheid
van hen gewenste activiteiten die mede een publiek belang in de
openbare ruimte dienen en die in aanvulling op de activiteiten van de
gemeente door een vereniging of stichting worden
uitgevoerd;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State gehoord, en
met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
gemeenteraad kan onder de naam BIZ-bijdrage een heffing instellen ter
zake van binnen een bepaald gebied in de gemeente (BI-zone) gelegen
onroerende zaken die niet in hoofdzaak tot woning dienen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
BIZ-bijdrage is een belasting die strekt ter bestrijding van de kosten
die verbonden zijn aan activiteiten die zijn gericht op het bevorderen
van leefbaarheid, veiligheid, ruimtelijke kwaliteit of een ander mede
publiek belang in de openbare ruimte van de BI-zone.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
BIZ-bijdrage wordt geheven van degenen die bij het begin van het
kalenderjaar in de BI-zone gelegen onroerende zaken, al dan niet
krachtens eigendom, bezit, beperkt recht of persoonlijk recht,
gebruiken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De
verordening kan bepalen dat indien een onroerende zaak bij het begin
van het kalenderjaar niet in gebruik is, de desbetreffende BIZ-bijdrage
wordt geheven van degene die van die zaak het genot krachtens eigendom,
bezit of beperkt recht heeft.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220a" compleet="nee">artikelen 220a</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220b" compleet="nee">220b, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220d" compleet="nee">220d</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220e" compleet="nee">220e</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=220h" compleet="nee">220h van de Gemeentewet</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
heffingsmaatstaf van de BIZ-bijdrage is de op de voet van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007119&amp;hoofdstuk=IV" compleet="nee">hoofdstuk IV
van de Wet waardering onroerende zaken</extref> voor de onroerende zaak
vastgestelde waarde.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
onroerende zaken ter zake waarvan de heffing wordt geheven kunnen in
waardeklassen worden ingedeeld.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
tarief van de BIZ-bijdrage kan voor verschillende categorie&#xEB;n
niet-woningen verschillend worden vastgesteld waarbij onder meer de
vestigingslocatie, de bestemming van de onroerende zaak en de branche
of sector van de bijdrageplichtige gebruiker in relatie tot het belang
bij de activiteiten in aanmerking genomen kunnen worden. Indien de
verordening toepassing geeft aan <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=1">artikel 1, vierde lid</intref>, en tevens
branche of sector van de bijdrageplichtige gebruiker in aanmerking
neemt voor de bepaling van het tarief, wordt het niet in gebruik zijn
van de zaak door de verordening gelijkgesteld aan bepaald
gebruik.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>In
afwijking van het eerste, tweede en derde lid kan het tarief worden
bepaald op een voor iedere bijdrageplichtige gelijk bedrag.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">5</lidnr>
          <al>De
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=230" compleet="nee">artikelen 230 tot en met 233a</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005416&amp;artikel=236" compleet="nee">236 tot en met 257 van de Gemeentewet</extref>
zijn van overeenkomstige toepassing op de heffing en invordering van de
BIZ-bijdrage.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
BIZ-bijdrage wordt ingesteld voor een periode van ten hoogste vijf
jaren.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Met
overeenkomstige toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=5">5</intref> kan de periode
telkens met ten hoogste vijf jaren worden
verlengd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
verordening waarbij de BIZ-bijdrage wordt ingesteld treedt niet in
werking dan nadat gebleken is van voldoende steun onder de
bijdrageplichtigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
college van burgemeester en wethouders stelt iedere bij de gemeente
bekende bijdrageplichtige na vaststelling van de verordening in de
gelegenheid zich schriftelijk voor of tegen inwerkingtreding uit te
spreken. In afwijking van het peilmoment, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=1">artikel 1, derde
of vierde lid</intref>, wordt degene die blijkens de bij de gemeente op dat
moment bekende gegevens een onroerende zaak in de beoogde BI-zone
gebruikt onderscheidenlijk het genot daarvan heeft aangemerkt als
bijdrageplichtige.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Bij de
toepassing van het tweede lid zorgt het college van burgemeester en
wethouders dat alle bijdrageplichtigen zijn ge&#xEF;nformeerd over de
strekking van de verordening.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
college zorgt er voor dat de vertrouwelijkheid van de strekking van de
schriftelijke verklaring van de bijdrageplichtige gewaarborgd
is.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Van
voldoende steun is sprake indien na toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=4">artikel 4</intref> blijkt
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>ten
minste de helft van de bijdrageplichtigen zich voor of tegen
inwerkingtreding heeft
uitgesproken,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>ten
minste tweederde deel daarvan zich v&#xF3;&#xF3;r inwerkingtreding
heeft uitgesproken,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de som van de WOZ
waarden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=2">artikel 2, eerste lid</intref>, van onroerende zaken in
gebruik bij bijdrageplichtigen die zich hebben uitgesproken
v&#xF3;&#xF3;r inwerkingtreding hoger is dan de som van de WOZ waarden
in gebruik bij bijdrageplichtigen die zich hebben uitgesproken tegen
inwerkingtreding.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>In
afwijking van het eerste lid blijkt reeds van voldoende steun indien
voldaan wordt aan de criteria, bedoeld in dat lid, onder a en b, indien
de verordening voorziet in heffing van een voor iedere
bijdrageplichtige gelijk bedrag als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=2">artikel 2, vierde
lid</intref>.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
gemeenteraad trekt de verordening zo spoedig mogelijk in als blijkt van
voldoende steun voor intrekking onder de bijdrageplichtigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Op
verzoek van ten minste een vijfde van de bijdrageplichtigen stelt het
college van burgemeester en wethouders iedere bij de gemeente bekende
bijdrageplichtige in de gelegenheid zich schriftelijk voor of tegen
intrekking van de verordening uit te spreken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
verzoek kan niet worden
gedaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>binnen
een jaar na inwerkingtreding van de verordening,
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>binnen een jaar
na toepassing van het tweede lid.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=4">Artikel
4, tweede lid, tweede volzin, vierde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=5">artikel 5</intref> zijn van
toepassing met dien verstande dat de bijdrageplichtigen in de
gelegenheid worden gesteld zich uit te spreken voor of tegen intrekking
en met dien verstande dat in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=5">artikel 5, eerste lid, onder
b</intref>, reeds sprake is van voldoende steun voor intrekking indien ten
minste de helft zich voor intrekking heeft
uitgesproken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
opbrengst van de belasting wordt als subsidie verstrekt aan de bij de
verordening aangewezen vereniging of stichting. De perceptiekosten
kunnen hierop in mindering worden gebracht.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
verordening wijst uitsluitend als vereniging of stichting
aan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
vereniging met volledige
rechtsbevoegdheid:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>waarvan
alle beoogde bijdrageplichtigen lid zijn of dit desgewenst met
onmiddellijke ingang kunnen
worden,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>waarvan
de contributie op jaarbasis niet hoger is dan
&#x20AC;&#xA0;50,&#x2013;,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                  <al>die als
statutaire doelstelling uitsluitend heeft het uitvoeren van
activiteiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=1">artikel 1, tweede lid</intref>,
of</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een
stichting:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                  <al>waarvan
ten minste tweederde van de leden van het bestuur bestaat uit beoogde
bijdrageplichtigen,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                  <al>die als
statutaire doelstelling uitsluitend heeft het uitvoeren van
activiteiten als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=1">artikel 1, tweede
lid</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>In
aanvulling op het tweede lid wijst de verordening uitsluitend een
vereniging of stichting aan waarmee de gemeente ter uitvoering van de
verordening een overeenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A36" compleet="nee">artikel 4:36 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> heeft gesloten, waarin is bepaald dat de
subsidie-ontvanger verplicht is de activiteiten te verrichten waarvoor
de subsidie wordt verstrekt.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>De raad
stelt bij verordening de nodige regels, met inbegrip van de voorwaarden
waaronder en de wijze waarop de subsidie wordt
verstrekt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
aangewezen vereniging of stichting zorgt er voor
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>jaarlijks
door de algemene ledenvergadering van de vereniging of door het bestuur
van de stichting een begroting wordt vastgesteld voor de uitvoering van
de activiteiten in het daaropvolgende
jaar,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>na het eerste
jaar jaarlijks aan de algemene ledenvergadering of in het bestuur van
de stichting rekening en verantwoording wordt afgelegd over de uitgaven
voor de uitvoering van de activiteiten in het voorafgaande
jaar.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
aangewezen vereniging of stichting zorgt er voor dat alle
bijdrageplichtigen kosteloos kennis kunnen nemen van de begroting, de
rekening en de verantwoording.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onverminderd
de mogelijkheid van verlenging krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, kan de
verordening waarbij een BI-zone voor de eerste maal wordt ingesteld
niet worden vastgesteld na afloop van de periode die eindigt met ingang
van de eerste dag van de vierentwintigste maand volgend op de datum van
inwerkingtreding van deze wet.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
periode, bedoeld in het eerste lid, kan bij koninklijk besluit
&#xE9;&#xE9;nmaal met ten hoogste 24 maanden worden
verlengd.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
gemeente zendt een afschrift van de uitvoeringsovereenkomst en van de
verordening aan Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie zendt voor 1&#xA0;januari 2013 aan de
Staten-Generaal een verslag over de doeltreffendheid en de effecten van
deze wet in de praktijk, alsmede een standpunt inzake de voortzetting,
anders dan als experiment.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
gemeenten waar een verordening tot instelling van een BGV-bijdrage is
vastgesteld en de aangewezen verenigingen en stichtingen verlenen Onze Minister van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie op diens verzoek medewerking aan de
totstandkoming van het verslag.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Deze wet
vervalt met ingang van 1&#xA0;juli 2015.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025644&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en het eerste lid en met inachtneming van de bepalingen van
deze wet kunnen gemeenten na 1&#xA0;juli 2015 een bepaalde BIZ-bijdrage
blijven heffen tot 1&#xA0;januari 2018 of tot een later, bij koninklijk
besluit te bepalen tijdstip,
indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>v&#xF3;&#xF3;r
1&#xA0;juli 2015 een wetsvoorstel is ingediend voor voortzetting anders
dan als experiment van een regeling voor BIZ-bijdragen,
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een zelfde
BIZ-bijdrage in dezelfde BI-zone ook geheven werd tussen 1&#xA0;juli
2014 en 1&#xA0;juli 2015.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
tweede lid vervalt op het moment dat het wetsvoorstel, bedoeld in het
tweede lid, is verworpen dan wel op het moment dat het wetsvoorstel tot
wet is verheven en in werking treedt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <al>Deze
wet wordt aangehaald als: Experimentenwet
BI-zones.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat deze in het Staatsblad zal worden geplaatst en dat alle
ministeries, autoriteiten, colleges en ambtenaren wie zulks aangaat,
aan de nauwkeurige uitvoering de hand zullen
houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <label>Gegeven te
</label>
        <dagtekening>
          <plaats>&#x2019;s-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="2009-03-19">19
maart 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Economische Zaken,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>F.</voornaam>
          <achternaam>Heemskerk</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties,
          
        </functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-04-09">de <nadruk type="cur">negende</nadruk>
april 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie,
            
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	