<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0026190" dtdversie="2.0" id="420379" soort="AMvB">
  
  <intitule>Besluit
van 18 juli 2009, houdende instelling van het Nederlands register
gerechtelijk deskundigen en kwaliteitseisen aan deskundigen in
strafzaken
                (Besluit register
deskundige in strafzaken)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al bevat="voordracht">Op de voordracht van Onze Minister
van Justitie van 28 november 2008, nr. 5576404/08/6;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Gelet op de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=51i" compleet="nee">artikelen 51i, vierde lid</extref>
en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=51k" compleet="nee">51k, eerste lid, van het Wetboek van
Strafvordering</extref>;</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gehoord">De
Raad van State gehoord (advies van 26 januari 2009, nr.
W03.08.0519/II);</considerans.al>
        <considerans.al bevat="gezien">Gezien
het nader rapport van Onze Minister van Justitie mede namens Onze
Minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties van 10 juli
2009, nr. 5606193/09/6;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Hebben goedgevonden en
verstaan:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
        </kop>
        <al>In dit
besluit wordt verstaan
onder:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">Onze
Minister:</nadruk> Onze Minister van
Justitie;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">register:</nadruk> het
landelijk openbaar register, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001903&amp;artikel=51k" compleet="nee">artikel 51k van het Wetboek van
Strafvordering</extref>, met als volledige benaming het Nederlands register
gerechtelijk deskundigen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">geregistreerde
deskundige:</nadruk> degene die als
deskundige in het register is
ingeschreven;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
College:</nadruk> het College, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=3">artikel 3</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">de
secretaris:</nadruk> de secretaris van het
College, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=10">artikel 10</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">het
bureau:</nadruk> het bureau ter
ondersteuning van het College, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=11">artikel
11</intref>;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>g.</li.nr>
            <al>
              <nadruk type="cur">aanvrager:</nadruk> degene
die bij het College een aanvraag tot registratie heeft
ingediend.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
        </kop>
        <al>Het
register heeft ten doel de gebruikmaking van deskundigen in strafzaken,
die naar het oordeel van het College gerechtelijk deskundigen voldoen
aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, genoemde kwaliteitseisen, te
bevorderen door de gegevens van deze deskundigen, voor zover zij
relevant zijn voor potenti&#xEB;le opdrachtgevers, bijeen te brengen en
openbaar te maken.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een
College gerechtelijk deskundigen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
College is gevestigd te Utrecht.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
        </kop>
        <al>Het
College heeft tot
taak:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>het
overeenkomstig het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikelen 12 tot en met 14</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=17">17 tot
en met 19</intref> beslissen op een aanvraag tot inschrijving of tot
herinschrijving en overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=18">artikel 18</intref> over de
eventuele doorhaling uit het register, het doen inrichten en
onderhouden van het register waarin die beslissingen worden verwerkt
alsmede het geven van aanwijzingen daaromtrent aan het
bureau;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>te
bevorderen dat per deskundigheidsgebied specifieke eisen worden
opgesteld ter nadere uitwerking van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>,
bedoelde eisen;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>het
vaststellen van een gedragscode die de gedragsregels bevat waaraan de
geregistreerde deskundige zich dient te
houden;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>het in
overleg met de secretaris vaststellen van de door het bureau ter
ondersteuning van de werkzaamheden van het College te verrichten
activiteiten.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De leden
van het College worden benoemd op grond van de deskundigheid die nodig
is voor een goede vervulling van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=4">artikel 4</intref> genoemde taken alsmede
op grond van hun brede maatschappelijke kennis en ervaring.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
College bestaat uit een door Onze Minister te bepalen oneven aantal
leden, waarvan in elk geval deel
uitmaken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#xE9;&#xE9;n
met rechtspraak belast lid van de rechterlijke macht, tevens
voorzitter;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#xE9;&#xE9;n
lid van het openbaar
ministerie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#xE9;&#xE9;n
advocaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#xE9;&#xE9;n
politiefunctionaris
en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>drie
gerechtelijke deskundigen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College verricht zijn taken op onpartijdige en onafhankelijke
wijze.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Elk van
de leden die een aanvraag behandelt, kan zich verschonen indien zich
naar zijn oordeel feiten of omstandigheden voordoen die onverenigbaar
zijn met zijn onpartijdigheid of onafhankelijkheid.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Indien
het bepaalde in het tweede lid toepassing heeft gevonden, beslist het
College in een samenstelling waarvan het lid dat zich heeft verschoond,
geen deel uitmaakt.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College bepaalt zijn eigen werkwijze.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
College stelt maatstaven op aan de hand waarvan per
deskundigheidsgebied wordt beoordeeld of een aanvraag voldoet aan de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=14">artikel 14, eerste en tweede lid</intref>, bedoelde eisen, en maakt deze
openbaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
College benoemt een toetsingscommissie, en kan ook uit zijn midden
commissies samenstellen en belasten met de uitoefening van bepaalde
taken.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
College alsmede de door het College ingestelde commissies kunnen zich
door personen die niet tot het College behoren doen bijstaan, voor
zover dat voor de vervulling van hun taken nodig is. Deze personen
kunnen van die commissies deel uitmaken.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Onze
Minister benoemt, behalve bij gelegenheid van de instelling van het
College, op voordracht van het College de voorzitter en de leden,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid, onderdeel a tot en met d</intref>.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Onze
Minister benoemt op voordracht van het College tevens zoveel
plaatsvervangende leden van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, onderscheiden
leden worden benoemd als nodig is.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
benoeming van de leden en plaatsvervangende leden van het College
geschiedt voor de tijd van vier jaar, behoudens de mogelijkheid van
eerder ontslag. Zij kunnen eenmaal voor gelijke termijn worden
herbenoemd. Het lidmaatschap eindigt bij het bereiken van de leeftijd
van zeventig jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Onze
Minister stelt de vergoeding van reis- en verblijfkosten vast aan
degenen die op verzoek van het College op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=7">artikel 7, vierde
lid</intref>, bijstand verlenen, voor zover zij niet in dienst zijn van het
Rijk.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College stelt een bestuursreglement vast. Dit bevat in ieder geval
regels over werkwijzen en procedures met het oog op een goede en
zorgvuldige uitoefening van de taken van het College, de voorzitter, de
secretaris en het bureau.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
College stelt jaarlijks voor 1 april een jaarplan op dat aan Onze
Minister wordt toegezonden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Het
College heeft een secretaris en een bureau, waarvan de ambtenaren door
Onze Minister op voordracht van de voorzitter worden benoemd, geschorst
en ontslagen. De secretaris is geen lid van het College.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
voorzitter geeft leiding aan de werkzaamheden van de secretaris en het
bureau.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">11</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Er is een
bureau ter ondersteuning van het College. Onze Minister draagt, na
overleg met het College, zorg voor de nodige voorzieningen ten behoeve
van de werkzaamheden van het bureau en het College. Onze Minister kan
een instelling aanwijzen voor het beheer van het bureau. Op voordracht
van het College kan Onze Minister een andere organisatie aanwijzen als
bewerker voor het register.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Het
bureau heeft tot
taak:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het
ondersteunen van het College bij zijn
werkzaamheden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
voorbereiden en verrichten van de door het College overeenkomstig het
bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=4">artikel 4</intref> vastgestelde
activiteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>het
overeenkomstig de aanwijzingen van het College onderhouden van het
register en verwerken van de beslissingen van het College inzake
inschrijving, doorhaling en herinschrijving in het register alsmede het
overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=18">artikel 18, vierde lid</intref>, vernietigen van
de door het College en het bureau verwerkte
persoonsgegevens;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het
desgewenst verstrekken van de in het register opgenomen gegevens en het
fungeren als vraagbaak voor deskundigen en
opdrachtgevers.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">12</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
aanvraag tot inschrijving komt slechts in aanmerking voor toetsing aan
de in het tweede lid bedoelde eisen wanneer de aanvraag betrekking
heeft op een welomlijnd deskundigheidsgebied waarvan aannemelijk is dat
op basis daarvan zinvolle, objectieve en betrouwbare informatie kan
worden verschaft en dat naar het oordeel van het College zodanig
ontwikkeld is dat de bevindingen daarbinnen aan de hand van gedeelde
normen kunnen worden getoetst en verantwoord.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
deskundige wordt op zijn aanvraag slechts als deskundige in strafzaken
in het register ingeschreven wanneer hij naar het oordeel van het
College:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>beschikt
over voldoende kennis van en ervaring binnen het deskundigheidsgebied
waarop de aanvraag betrekking
heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>beschikt over
voldoende kennis van en ervaring in het desbetreffende rechtsgebied en
voldoende bekend is met de positie en de rol van de deskundige
daarin;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>in staat is
de opdrachtgever inzicht te bieden in de vraag of en zo ja, in hoeverre
de vraagstelling van de opdrachtgever voldoende helder en onderzoekbaar
is om deze vanuit zijn specifieke deskundigheid te kunnen
beantwoorden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>in
staat is op basis van de vraagstelling volgens de daarvoor geldende
maatstaven een onderzoeksplan op te stellen en uit te
voeren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>in staat is
onderzoeksmaterialen en -gegevens in een forensische context volgens de
daarvoor geldende maatstaven te verzamelen, vast te leggen, te
interpreteren en te
beoordelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>in staat
is om de geldende onderzoeksmethoden in een forensische context volgens
de daarvoor geldende maatstaven toe te
passen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>in staat is
zowel schriftelijk als mondeling over de opdracht en elk ander relevant
aspect van zijn deskundigheid gemotiveerd, controleerbaar en in voor de
opdrachtgever begrijpelijke bewoordingen te
rapporteren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>in
staat is een opdracht te voltooien binnen de daarvoor gestelde of
afgesproken
termijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>in staat is
zijn werkzaamheden als deskundige onafhankelijk, onpartijdig,
zorgvuldig, vakbekwaam en integer te
verrichten;</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">13</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
aanvraag tot inschrijving vindt schriftelijk plaats volgens een door
het College vastgesteld model.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Bij de
aanvraag tot inschrijving legt de deskundige in elk geval de volgende
stukken
over:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een
verklaring omtrent het gedrag die niet ouder is dan drie
maanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de deskundige die
minder dan vier jaar in Nederland woonachtig is, en voordien langer dan
een jaar in een ander land woonachtig is geweest, legt naast de
verklaring omtrent het gedrag zo mogelijk tevens een
integriteitverklaring over die is afgegeven door een daartoe bevoegde
instantie in het land waarin hij voor zijn komst naar Nederland langer
dan een jaar woonachtig
was;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de
deskundige die niet in Nederland woonachtig is, legt in plaats van de
verklaring omtrent het gedrag zo mogelijk een integriteitverklaring
over die is afgegeven door een daartoe bevoegde instantie in het land
waarin hij woonachtig
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>indien
geen integriteitverklaring kan worden overgelegd of de
integriteitverklaring afkomstig is uit een land buiten de Europese Unie
en het College niet overtuigd is dat de overgelegde
integriteitverklaring voldoende waarborg biedt inzake de integriteit,
kan het College inschrijving weigeren of een verklaring verlangen
waarin de deskundige instemt met openbaarmaking van het gegeven dat de
integriteit niet objectief kon worden
vastgesteld;</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>bewijsstukken
van de kwalificaties voor zover relevant voor de
inschrijving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een
verklaring inhoudende dat de aanvraag tot inschrijving naar waarheid is
opgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>een
verklaring inhoudende dat de aanvrager instemt met openbaarmaking van
zijn gegevens overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=16">artikel
16</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een ondertekende
verklaring, inhoudende dat hij kennis heeft genomen van de door het
College vastgestelde gedragscode en zich gedurende de registratie aan
de daarin opgenomen gedragsregels zal houden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>De
aanvraag tot inschrijving, bedoeld in het eerste lid, bevat in elk
geval de volgende
gegevens:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>naam
en adres van de aanvrager en een vermelding van de wijze waarop hij
zijn bereikbaarheid in het register opgenomen
wenst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>het
deskundigheidsgebied waarop het verzoek tot inschrijving betrekking
heeft, en de eventuele specifieke bekwaamheden binnen dat
deskundigheidsgebied, waarvan hij vermelding in het register
wenst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>namen en
functies van door het College te raadplegen referenten, alsmede een
vermelding van de wijze waarop zij te bereiken
zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een
beschrijving van de kwalificaties voor zover relevant voor de
beoordeling van het
verzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>vindplaats
van voor de beoordeling van het verzoek relevante
publicaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>een
vermelding van zaken waarin de aanvrager eerder als deskundige
optrad.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">14</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
aanvraag wordt niet in behandeling genomen indien de aanvrager ook na
aanmaning heeft verzuimd de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=13">artikel 13</intref> genoemde gegevens en
bescheiden over te leggen</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>De
aanvraag tot inschrijving wordt afgewezen
indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de
aanvrager naar het oordeel van het College niet voldoet aan de in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, genoemde kwaliteitseisen, behoudens wanneer
toepassing wordt gegeven aan het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=19">artikel
19</intref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de aanvrager de
aanvraag niet naar waarheid blijkt te hebben
opgesteld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de
aanvrager ingevolge een in kracht van gewijsde gegane rechterlijke
uitspraak onder curatele is gesteld wegens een geestelijke
stoornis;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>een op
grond van dit besluit jegens de aanvrager genomen beslissing tot
doorhaling zich tegen hernieuwde inschrijving
verzet.</al>
            </li>
          </lijst>
        </lid>
        <al>In de overige
gevallen wordt de aanvraag toegewezen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">15</nr>
        </kop>
        <al>De
geregistreerde deskundige ontvangt een bewijs van
inschrijving.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">16</nr>
        </kop>
        <al>Het
register bevat de volgende gegevens, welke voor een ieder toegankelijk
zijn:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
          <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>naam
van de deskundige en een vermelding van de wijze waarop hij voor
raadplegers van het register bereikbaar wenst te
zijn;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>de
deskundigheid waarvoor de deskundige is
geregistreerd;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>specifieke
bekwaamheden waarvan de deskundige vermelding in het register wenst en
waarvan het College vermelding wenselijk
acht;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>datum waarop
de deskundige voor het eerst is ingeschreven en data waarop de
inschrijving eventueel is
verlengd;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>het feit
dat het een onvoorwaardelijke dan wel voorwaardelijke inschrijving
betreft.</al>
          </li>
        </lijst>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">17</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Inschrijving
in het register vindt, behoudens voortijdige doorhaling overeenkomstig
het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=18">artikel 18</intref>, telkens plaats voor een periode van vier
jaar.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Uiterlijk
vier maanden voor ommekomst van de in het eerste lid genoemde termijn
wordt de deskundige door het bureau schriftelijk gevraagd of hij in
aanmerking wenst te komen voor herregistratie.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Het
bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=13">artikelen 13 tot en met 16</intref> is van overeenkomstige
toepassing op de herinschrijving.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">18</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>De
inschrijving in het register wordt doorgehaald indien de desbetreffende
deskundige naar het oordeel van het College niet langer voldoet aan de
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid</intref>, genoemde eisen dan wel sprake is van een van
de gronden tot afwijzing van de aanvraag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, dan
wel de deskundige niet langer in aanmerking wenst te komen voor
registratie of herregistratie dan wel de deskundige is
overleden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Indien de
deskundige voor meer dan &#xE9;&#xE9;n deskundigheid in het register is
ingeschreven, kan de doorhaling worden beperkt tot &#xE9;&#xE9;n of
meer van de deskundigheden.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">3</lidnr>
          <al>Van een
beschikking tot doorhaling wordt mededeling gedaan in de
Staatscourant.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">4</lidnr>
          <al>Het
College doet de met betrekking tot een deskundige verwerkte
persoonsgegevens vernietigen zodra de beslissing tot afwijzing van de
aanvraag, tot inschrijving of tot doorhaling van de inschrijving in het
register van de desbetreffende deskundige onherroepelijk is geworden
respectievelijk zo spoedig mogelijk na ontvangst van het bericht dat de
deskundige niet langer in aanmerking wenst te komen voor registratie of
herregistratie, of van het bericht dat de deskundige is
overleden.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">19</nr>
        </kop>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">1</lidnr>
          <al>Een
deskundige die niet aan het vereiste van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid,
onderdeel b</intref>, voldoet maar ten aanzien van wie naar het oordeel van het
College redelijkerwijs kan worden verwacht dat hij daar binnen een
periode van ten hoogste vier jaar wel aan zal voldoen, kan worden
geregistreerd onder de voorwaarde dat hij binnen een door het College
te bepalen termijn alsnog aan het desbetreffende vereiste voldoet. De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikelen 12 tot en met 17</intref> zijn van overeenkomstige toepassing met dien
verstande dat het College kan besluiten tot een kortere
inschrijvingstermijn dan vier jaar. Het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=18">artikel 18</intref> is van
overeenkomstige toepassing met dien verstande dat doorhaling
plaatsvindt indien de deskundige naar het oordeel van het College niet
langer voldoet aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel 12, tweede lid, onderdelen a, c, d, e,
f, g, h en i</intref> genoemde eisen.</al>
        </lid>
        <lid>
          <lidnr status="officieel">2</lidnr>
          <al>Een
voorwaardelijke inschrijving vindt slechts eenmaal plaats voor een
maximale duur van vier jaar.</al>
        </lid>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">20</nr>
        </kop>
        <al>Alvorens een deskundige te benoemen, die niet is
opgenomen in het register, beoordeelt de rechter diens geschiktheid om
als zodanig op te treden zoveel mogelijk aan de hand van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026190&amp;artikel=12">artikel
12, tweede lid</intref>, genoemde kwaliteitseisen.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">21</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit treedt in werking op het tijdstip waarop de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0025251" compleet="nee">Wet deskundige in
strafzaken</extref> in werking treedt.</al>
      </artikel>
      <artikel status="goed">
        <kop>
          <label>Artikel</label>
          <nr status="officieel">22</nr>
        </kop>
        <al>Dit
besluit kan worden aangehaald als: Besluit register deskundige in
strafzaken.</al>
      </artikel>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen
dat dit besluit met de daarbij behorende nota van toelichting in het
Staatsblad zal worden geplaatst.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Tavarnelle</plaats>
          <datum isodatum="2009-07-18">18
juli 2009</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De 
          Minister
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties
a.i.
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E. M.
H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2009-07-30">de <nadruk type="cur">dertigste</nadruk>
juli 2009</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            ,
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	