<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0014557" id="307889" soort="zbo"><intitule>Subsidieregeling Onderzoek en producties 2004</intitule><circulaire><circulaire.aanhef><context><context.al type="onbepaald">Deze regeling vervangt de regeling Onderzoek en producties 2003. </context.al></context></circulaire.aanhef><circulaire-tekst><circulaire.divisie><kop><nr>1</nr><titel>Doel van de subsidieregeling</titel></kop><tekst status="goed"><al>De subsidieregeling Onderzoek en producties 2004 heeft tot doel
            een bijdrage te leveren aan de kwaliteitsontwikkeling van en de
            diversiteit in de professionele podiumkunsten in Nederland.</al><al>De regeling stelt professionele podiumkunstenaars in staat zich in
            artistieke zin te ontwikkelen en dans-, theater- en muziekproducties
            te realiseren. Omdat het Fonds een landelijk fonds is, subsidieert
            het activiteiten die het lokale en regionale belang overstijgen.</al><al>Onder podiumkunsten verstaat het Fonds kunsten op het gebied van
            muziek, muziektheater, dans, toneel, mime, jeugdtheater, poppen- en
            objecttheater, opera, operette en mengvormen van genoemde
            (sub)disciplines, al dan niet in combinatie met nieuwe media. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>2</nr><titel>Aard van de aanvragen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een bijdrage kan worden verstrekt in de kosten die door in
            Nederland gevestigde professionele podiumkunstenaars worden gemaakt
            voor het uitvoeren van onderzoek en het uitbrengen van producties en
            die voldoen aan de bepalingen van deze subsidieregeling.</al><al>Een medewerker aan een onderzoek of productie beschikt over de
            Nederlandse nationaliteit of heeft zich in Nederland of de Europese
            Unie gevestigd. Indien een medewerker van buiten de Europese Unie
            zich in Nederland vestigt, dient u desgevraagd een kopie van de
            verblijfsvergunning te overleggen.</al><al>Het onderzoek of de productie wordt grotendeels in Nederland
            uitgevoerd door in Nederland gevestigde podiumkunstenaars of
            podiumkunstgezelschappen. Voorstellingen en concerten zijn openbaar
            toegankelijk en/of worden binnen het basis- of voortgezet onderwijs gespeeld.</al><al>Het onderzoek of de productie heeft een in tijd beperkt karakter.
            Het Fonds subsidieert voor dans-, muziektheater- en
            theaterproducties in eerste instantie een speelperiode van &#xE9;&#xE9;n
            maand. Voor theater-, dans- en muziektheaterproducties voor
            jeugd/jongeren geldt maximaal een speelperiode van twee maanden. Het
            Fonds stelt voor muziekproducties subsidie beschikbaar per concert.
            Het Fonds kan besluiten een beperkt aantal voorstellingen en/of
            concerten te subsidi&#xEB;ren. Het Fonds kan evenwel besluiten een
            subsidie te reserveren zodat tegen overlegging van opties of
            contracten die meer speelbeurten garanderen, alsnog een langere
            periode gesubsidieerd kan worden. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Libretti en (muziek)theaterteksten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Subsidie voor het schrijven van (muziek)theaterteksten of
              libretti (ook gericht op 'operetterepertoire') kan
              worden aangevraagd in het kader van deze regeling. Er zijn twee mogelijkheden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de (muziek)theatertekst/het libretto is onderdeel van het
                  onderzoek of de productie waarvoor u subsidie aanvraagt;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>u vraagt aan voor de (muziek)theatertekst/het libretto als
                  eerste fase in het tot stand brengen van een onderzoek of productie.</al></li></lijst><al>In beide gevallen dient het onderzoek of de productie volledig
              beschreven te zijn volgens de richtlijnen zoals opgenomen in deze
              regeling. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Operette</titel></kop><tekst status="goed"><al>Binnen deze subsidieregeling is door het Ministerie van OCenW
              voor de periode 2002-2004 een apart budget beschikbaar gesteld ter
              bevordering van de operette, dat wil zeggen alle vormen van
              professioneel muziektheater die voor wat betreft inhoud en vorm
              verwant zijn aan, ofwel hun oorsprong vinden binnen, de geldende operettetraditie.</al><al>Daarbij kan het gaan om:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>bestaand operetterepertoire in een nieuwe enscenering,
                  vertaling of arrangement,</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>nieuw of vernieuwend operetterepertoire en</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>geadapteerd operarepertoire.</al></li></lijst><al>Tevens kunnen aanvragen worden ingediend voor composities en
              arrangementen en nieuwe arrangementen van bestaand repertoire. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Vmbo-middelen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voorzover extra middelen door het Ministerie van OCenW
              beschikbaar zijn gesteld voor producties ten behoeve van het VMBO
              kunnen die binnen deze subsidieregeling worden aangewend. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Meerjarige programmasubsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Als het Fonds aan een instelling een meerjarige
              programmasubsidie heeft verleend, kan deze instelling geen beroep
              doen op de subsidieregeling Onderzoek en producties 2004. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Samenwerking van een ad hoc gesubsidieerde instelling en een
              meerjarig door het Ministerie van OCenW gesubsidieerde instelling</titel></kop><tekst status="goed"><al>Wanneer er sprake is van een artistieke en/of productionele
              samenwerking tussen enerzijds individuele, in groepsverband en op
              ad-hocbasis werkende, professionele podiumkunstenaars en
              anderzijds een culturele instelling die voor de periode 2001-2004
              van het Ministerie van OCenW een meerjarige subsidie ontvangt, kan
              een aanvraag alleen door de niet-meerjarig gesubsidieerde partner
              worden ingediend.</al><al>Bij de bepaling van de hoogte van het subsidie wordt ervan
              uitgegaan dat de inbreng van de meerjarig gesubsidieerde
              instelling gekapitaliseerd is, tenzij aangetoond kan worden dat
              zij extra kosten maakt, die niet uit het reguliere budget kunnen
              worden bekostigd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Uitzonderingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de volgende gelden andere indiendata en zijn separate
              budgetten beschikbaar.</al><al>- Meerjarig door het Ministerie van OCenW gesubsidieerde instellingen.</al><al>Een instelling die voor de periode 2001-2004 meerjarig door het
              Ministerie van OCenW wordt gesubsidieerd kan voor een subsidie
              Onderzoek en producties 2004 in aanmerking komen indien het een
              bijzondere aanvulling betreft op de activiteiten van de instelling
              en het Cultuurnotasubsidie niet bestemd is voor de uitvoering van
              deze bijzondere aanvullende activiteiten.</al><al>Aanvrager toont door middel van de beschikking van het
              Ministerie van OCenW en de herziene begroting 2001-2004, het
              activiteitenplan 2004 en de jaarrekening 2003 aan dat deze
              activiteiten niet uit de beschikbare middelen kunnen worden
              gefinancierd. Bij de bepaling van de hoogte van de financi&#xEB;le
              bijdrage worden alleen de directe kosten van die aanvullende
              activiteiten in aanmerking genomen. Aanvragen kunnen eens per jaar
              worden ingediend en moeten uiterlijk 9 januari 2004 om 15.00 uur
              door het Fonds ontvangen zijn. Voor honorering van deze plannen
              heeft het Fonds binnen het beschikbare budget voor Onderzoek en
              producties 2004 een budget afgezonderd.</al><al>- Aanvragen voor producties die in premi&#xE8;re gaan in een
              (midden-) grote zaal moeten eveneens uiterlijk 9 januari 2004 om
              15.00 uur door het Fonds ontvangen zijn.</al><al>Van een (midden-) grote zaal is sprake als de zaalcapaciteit 300
              plaatsen of meer is.</al><al>- Voor honorering van deze plannen heeft het Fonds binnen het
              beschikbare budget voor Onderzoek en producties 2004 een budget
              tevens afgezonderd. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>3</nr><titel>Beschikbaar budget</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het bestuur van het Fonds stelt het beschikbare budget voor de
            subsidieregeling Onderzoek en producties 2004 vast. Subsidie wordt
            slechts verleend voorzover de middelen van het Fonds toereikend
            zijn. Onder meer vanwege de beperkte hoeveelheid middelen kan het
            Fonds niet alle aanvragen honoreren en evenmin gehonoreerde
            aanvragen voor het gevraagde bedrag honoreren.</al><al>Let wel: Voor honorering van aanvragen van meerjarig door het
            Ministerie van OCenW gesubsidieerde instellingen voor een bijzondere
            aanvulling op de activiteiten van de instelling waarbij het
            Cultuurnotasubsidie niet bestemd is voor de uitvoering van deze
            bijzondere aanvullende activiteiten heeft het Fonds binnen het
            beschikbare budget voor Onderzoek en producties 2004 een budget
            afgezonderd van 200.000 euro. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>4</nr><titel>Aanvraag- en beslistermijn, repetitie- en onderzoeksperiode</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uw aanvraag moet dertien weken voor de start van uw activiteiten
            door het Fonds ontvangen zijn. De activiteiten vangen niet later aan
            dan op 31 december 2006. Het Fonds streeft ernaar binnen twaalf
            weken na ontvangst van uw aanvraag te berichten of uw aanvraag wordt
            gehonoreerd. Is uw aanvraag te laat ontvangen, dan wordt deze niet
            in behandeling genomen.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Aanvragen van meerjarig door het Ministerie van OCenW
                gesubsidieerde instellingen voor een bijzondere aanvulling op de
                activiteiten van de instelling waarbij het Cultuurnotasubsidie
                niet bestemd is voor de uitvoering van deze bijzondere
                aanvullende activiteiten en aanvragen voor producties die in
                premi&#xE8;re gaan in een (midden-) grote zaal moeten uiterlijk
                vrijdag 9 januari 2004 om 15.00 uur door het Fonds ontvangen zijn.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Aanvragen voor producties die in premi&#xE8;re gaan in een
                (midden-) grote zaal moeten eveneens uiterlijk 9 januari 2004 om
                15.00 uur door het Fonds ontvangen zijn.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Van een (midden-) grote zaal is sprake als de zaalcapaciteit
                300 plaatsen of meer is.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Voor aanvragen die ingediend worden in de maanden mei, juni,
                juli, en augustus geldt, gezien de beschikbaarheid van
                commissies, een langere behandeltermijn die maximaal 24 weken bedraagt.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5</nr><titel>Aanvragen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor het indienen van een aanvraag maakt u gebruik van het
            aanvraagformulier Onderzoek en producties 2004 met bijbehorend begrotingsmodel.</al><al>De aanvraag, gesteld in de Nederlandse taal, bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een volledig ingevuld aanvraagformulier (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=5.1">5.1</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een gemotiveerd plan (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=5.2">5.2</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een begroting met toelichting (in negenvoud, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=5.3">5.3</intref>.);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>en voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen (zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=5.4">5.4</intref>.).</al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>5.1</nr><titel>Aanvraagformulier</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op het aanvraagformulier worden onder andere vermeld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de gegevens van de aanvrager;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de gegevens van de contactpersoon;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>op welke discipline(s) (dans, (muziek)theater, muziek) de
                  aanvraag betrekking heeft;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>in welke periode het onderzoek of de productie plaatsvindt.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.2</nr><titel>Gemotiveerd plan</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het gemotiveerde plan beslaat bij voorkeur maximaal vier A-4tjes
              waarin u een inhoudelijke en organisatorische beschrijving van uw
              onderzoek of productie geeft. Het verdient aanbeveling om het
              artistiek inhoudelijke deel door de artistiek verantwoordelijken
              te laten opstellen. In het algemeen is het van belang uw plan zo
              concreet mogelijk te beschrijven.</al><al>Het bevat de volgende informatie: </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>In geval van een onderzoeksaanvraag:</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Een korte omschrijving van de doelstelling van het
                    onderzoek in artistiek opzicht, de vorm van het onderzoek en
                    wie het onderzoek verricht(en).</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De relatie tot eerder door u uitgevoerde onderzoeken of
                    producties. Indien uw aanvraag in het verlengde ligt van een
                    onderzoek of productie die eerder door het Fonds voor
                    Amateurkunst en Podiumkunsten werd gesubsidieerd, verzoeken
                    wij u het inhoudelijk verslag hiervan bij te voegen.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Schakelt u externe deskundigen in? Motiveer uw keuze.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Vermelding van de wijze waarop aan het onderzoek en de
                    resultaten ervan landelijke bekendheid wordt gegeven en de
                    wijze waarop deze landelijk worden verspreid.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Geef aan wanneer het onderzoek plaatsvindt en wat de
                    onderzoeksperiode is. Motiveer de geplande duur.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Hoe evalueert u uw onderzoek?</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Indien uw instelling meerjarig gesubsidieerd is door
                    OcenW: de reden(en) waarom dit onderzoek niet uit uw
                    middelen kan worden gefinancierd (beschikking van OCenW,
                    herziene begroting 2001-2004, activiteitenplan 2004 en
                    jaarrekening 2003 meezenden).</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Waarom vindt u dat uw onderzoek voor subsidi&#xEB;ring door het
                    Fonds in aanmerking komt? </al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>In geval van een productieaanvraag:</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Een korte omschrijving van de inhoud, vorm en artistiek
                    concept van uw plan en van de voorgenomen werkmethode
                    (regie, choreografie, muzikaal, mimografisch,
                    muziektheatraal of multidisciplinair concept, vormgeving,
                    dramaturgie, synopsis, manier van werken).</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Voorzover van toepassing bij muziekaanvragen: motiveer
                    waarom u, buiten het strikt muzikale programma, tevens
                    subsidie aanvraagt voor toevoegingen zoals video, licht of
                    beeldende kunst.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De relatie tot eerder door u uitgevoerde onderzoeken of producties.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De betekenis van uw aanvraag voor uw verdere artistieke
                    ontwikkeling en/of voor de artistieke ontwikkeling van de
                    professionele podiumkunsten.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Als er binnen uw plan bijzondere aandacht is voor &#xE9;&#xE9;n van
                    de beleidsprioriteiten (culturele diversiteit,
                    jeugd/jongeren, beginnende makers, spreiding) licht dit dan toe.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>In hoeverre is er sprake van een belangwekkende bijdrage
                    aan de veelzijdigheid van de podiumkunsten in Nederland?</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Vermelding van de uitvoerenden en motivatie van uw keuze.
                    Indien u met amateurs samenwerkt, wat is hiervoor de reden?</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Geef aan wanneer de repetitieperiode aanvangt en wat de
                    duur van de repetitieperiode is. Voor theater- en
                    dansproducties bedraagt de maximaal subsidiabele
                    repetitieperiode twee maanden. Een afwijkende
                    repetitieperiode licht u toe. Voor muziekproducties
                    motiveert u het noodzakelijk geachte aantal repetities.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>Geef aan in welke periode en in welke circuits de
                    voorstellingen of concerten gespeeld worden. (Let wel: het
                    Fonds subsidieert voor theater-, dans- en
                    muziektheaterproducties maximaal een speelperiode van &#xE9;&#xE9;n
                    maand. Voor producties gericht op jeugd/jongeren geldt een
                    maximum van twee maanden. Het Fonds stelt voor
                    muziekproducties subsidie beschikbaar per concert. Tegen
                    overlegging van opties of contracten die meer speelbeurten
                    garanderen, kan een langere periode gesubsidieerd worden.)</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>Beschrijf hoe u uw plan gaat realiseren: produceert u zelf
                    of brengt u het onder bij een producent? In dit laatste
                    geval dient u een intentieverklaring van de producent bij te
                    voegen. Of is er sprake van een co-productie? Zo ja, met
                    wie? Motiveer uw keuze.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>Geef aan wie de organisatie vormen en wat de functies
                    zijn. Motiveer uw keuze.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Beschrijf kort door wie en hoe speelplaatsen voor uw
                    productie worden benaderd, welke reeds zijn benaderd en
                    welke nog volgen.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>Geef aan hoe het publiek geworven wordt en of er sprake is
                    van specifieke publieksgroepen. Geef een toelichting als het
                    &#xE9;&#xE9;n van de beleidsprioriteiten (culturele diversiteit,
                    jeugd/jongeren, beginnende makers, toegankelijk repertoire,
                    spreiding) betreft.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>Hoe evalueert u uw productie?</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>Indien uw instelling meerjarig gesubsidieerd is door
                    OCenW: de reden(en) waarom deze productie niet uit uw
                    middelen kunnen worden gefinancierd (beschikking van OCenW,
                    de herziene begroting 2001-2004, het activiteitenplan 2004
                    en de jaarrekening 2003 meezenden).</al></li><li><li.nr>16.</li.nr><al>Waarom vindt u dat uw productie voor subsidi&#xEB;ring door het
                    Fonds in aanmerking komt? </al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.3</nr><titel>Begroting</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de subsidieregeling Onderzoek en producties 2004 maakt u
              gebruik van het bijbehorende begrotingsmodel.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Subsidiabel zijn die kosten die vallen binnen de periode
                  waarin het onderzoek of de productie wordt uitgevoerd en/of -
                  voorzover het meerjarig door rijk, provincie of gemeente
                  gesubsidieerde instellingen betreft - die kosten die niet
                  behoren tot de reguliere exploitatie en taakuitoefening van de
                  aanvrager. Tot de reguliere kosten van exploitatie en
                  taakuitoefening worden geacht te behoren: vaste
                  personeelslasten, voorziening voor de instandhouding en
                  uitbreiding van gebouwen, bouwkundige voorzieningen en vaste
                  technische installaties en automatiseringsapparatuur,
                  waaronder de aanschaf van hardware.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Baten en lasten dient u zo volledig mogelijk te begroten.
                  Als u over een BTW-nummer beschikt, dan begroot u baten en
                  lasten exclusief omzetbelasting.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Wanneer u van plan bent voorstellingen en concerten in het
                  buitenland te geven, moet u de lasten en baten die daarmee
                  gemoeid zijn ook in de begroting verwerken.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Het Fonds verzoekt u de begrotingsposten zoveel mogelijk te
                  specificeren en indien u dit nodig acht een toelichting bij uw
                  begroting te voegen.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Ter bepaling van de hoogte van het te verlenen subsidie
                  gelden de volgende richtlijnen: </al></li></lijst></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 1 en 2: Personeelslasten en honoraria</titel></kop><tekst status="goed"><al>Medewerkers aan een productie worden gehonoreerd conform de
                voor de sector geldende CAO of daarmee vergelijkbare salaris- en
                honorariumregelingen of de gangbare salarisniveaus en zijn
                verzekerd voor het risico loondoorbetaling bij ziekte,
                pensioenen en dergelijke.</al><al>Subsidiabel zijn in het geval van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>theaterproducties: een maand salaris per achttien
                    speelbeurten en een maximale repetitieperiode van twee
                    maanden. Is een afwijkende repetitieperiode noodzakelijk,
                    dan licht u dit toe in uw aanvraag.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>dansproducties: een maand salaris per veertien
                    speelbeurten en een maximale repetitieperiode van twee
                    maanden. Is een afwijkende repetitieperiode noodzakelijk,
                    dan licht u dit toe in uw aanvraag.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>muziekproducties: een honorarium per musicus per concert
                    en per repetitie. Het noodzakelijk geachte aantal repetities
                    en de hoogte van de honoraria licht u toe in uw aanvraag.</al></li></lijst><al>In de begroting maakt u onderscheid tussen loonkosten die
                betrekking hebben op werknemers (in loondienst) en honoraria van
                freelancers; beide onder vermelding van de contractduur en -omvang.</al><al>In de begroting kunt u uitgaan van een opslag van twintig
                procent van het bruto maandsalaris ten behoeve van sociale
                lasten. In de verantwoording van het subsidie gaat u uit van de
                werkelijke sociale lasten. Het percentage pensioenpremie blijkt
                uit uw overeenkomst met uw pensioenfonds.</al><al>Voor libretti en (muziek)theaterteksten geldt het volgende.
                Subsidiabel is het overeengekomen honorarium tot een maximum van
                12.500 euro voor een avondvullende productie van ten minste 75
                minuten en tot een maximum van 5.000 euro voor een
                niet-avondvullende productie van ten minste 30 minuten.</al><al>Let wel: Het oneigenlijke gebruik van de status van freelancer
                of zelfstandige kan leiden tot navorderingen loonheffing en
                sociale verzekeringspremie als de fiscus en/of de
                uitvoeringsinstelling concluderen dat sprake is van werknemers.
                Laat u zo nodig adviseren door de belastingdienst, de
                uitvoeringsinstelling, uw werkgeversorganisatie of vakbond.
                Navorderingen en boetes zijn overigens niet subsidiabel.</al><al>Sinds 2003 bent u automatisch verzekerd van pensioenopbouw.
                Daarom vragen wij sofinummers of geboortedata van de
                medewerkers. Meer informatie vindt u op de website (www.fapk.nl) </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 3: Voorbereidingskosten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tot de voorbereidingskosten behoren alle kosten - met
                uitzondering van salarissen en honoraria - die u maakt om de
                productie 'speelklaar' te maken. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 4: Uitvoeringskosten</titel></kop><tekst status="goed"><al>Tot de uitvoeringskosten worden gerekend die kosten - met
                uitzondering van salarissen en honoraria - die gepaard gaan met
                het uitvoeren van de productie, de dagkosten. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 5: Publiciteit en educatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Onder publiciteit en educatie neemt u alle kosten op die
                samenhangen met publiekswerving voor uw productie en
                verspreiding van de resultaten van uw onderzoek. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 6: Bureau- en huisvestingskosten</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de begroting kunt u uitgaan van een maximum van vijf
                procent van de totale lasten zoals aangegeven op het
                (begrotings) model. Bij de verantwoording neemt u de werkelijke
                kosten met een maximum van vijf procent van de totale lasten op.
                In dit forfait zijn de kosten voor een goedkeurende
                accountantsverklaring opgenomen. Een accountantsverklaring is
                vereist indien de begrote lasten verbonden aan een onderzoek of
                productie meer dan 250.000 euro bedragen, dan wel het maximaal
                verleende subsidie meer dan 25.000 euro bedraagt. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 7: Publieksinkomsten: uitkoopsommen en recettes</titel></kop><tekst status="goed"><al>Er moet een redelijke verhouding bestaan tussen de begrote
                publieksinkomsten, de beoogde publieksgroepen en het beoogde
                speelcircuit. Het Fonds bepaalt de redelijkheid van de begrote
                uitkoopsom en gaat daarbij uit van minimaal:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een uitkoopsom van 500 euro voor jeugdvoorstellingen
                    kleine zaal/onderwijs;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een uitkoopsom van 750 euro voor een kleine-zaalproductie;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een uitkoopsom van 1.250 euro voor jeugdvoorstellingen
                    grote zaal/onderwijs;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een uitkoopsom van 2.000 euro voor een grote-zaalproductie.</al></li></lijst><al>Wat betreft de verhouding tussen eigen inkomsten,
                uitvoeringskosten en kosten van publiciteit het volgende. Bij
                producties moeten de uitvoeringskosten, vermeerderd met de
                kosten van publiciteit, ten minste gedekt worden door de eigen
                inkomsten (uitkoopsommen). Indien deze kosten niet gedekt kunnen
                worden door de eigen inkomsten, moet u dit toelichten in uw
                aanvraag. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 8: Overige bijdragen en overige inkomsten</titel></kop><tekst status="goed"><al>In beginsel wordt er van uitgegaan dat er naast het Fonds ook
                andere Nederlandse subsidi&#xEB;nten zijn. Te denken valt aan
                particuliere fondsen (onder andere VSB Fonds, Prins Bernhard
                Cultuurfonds, Stichting Doen) en sponsoren. Vermeld in de
                begroting welke andere subsidi&#xEB;nten en/of sponsors u heeft
                benaderd. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Bijdragen van coproducenten</titel></kop><tekst status="goed"><al>De inbreng van coproducenten neemt u gekapitaliseerd op.
                Hierbij geldt dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de vergoeding die u betaalt aan een coproducent voor door
                    de coproducent ter beschikking gestelde goederen niet hoger
                    is dan het bedrag dat op grond van de historische kostprijs
                    berekend wordt, rekening houdend met de geldende afschrijvingspercentages;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de vergoeding die u betaalt aan een coproducent voor door
                    de coproducent geleverde diensten indien het diensten
                    betreft die in het algemeen door soortgelijke instellingen
                    in eigen beheer worden verricht niet hoger is dan het bedrag
                    dat gelijk is aan de kosten die u zou hebben gehad bij het
                    verrichten van de diensten in eigen beheer;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de vergoeding die u betaalt aan een coproducent voor door
                    de coproducent aan u geleverde diensten anders dan hiervoor
                    bedoeld niet hoger is dan het bedrag dat voor het doen
                    verrichten van dergelijke diensten door andere organisaties
                    gebruikelijk kan worden geacht.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Begrotingspost 9: Subsidies</titel></kop><tekst status="goed"><al>Vermeld in de begroting welke andere subsidi&#xEB;nten u heeft
                benaderd. Vermeld ook of u subsidie heeft gevraagd bij gemeente
                of provincie, bijvoorbeeld in het kader van het Actieplan Cultuurbereik.</al><al>Voorzover u voor dezelfde activiteiten tevens subsidie heeft
                aangevraagd bij een ander bestuursorgaan (zoals Mondriaan
                Stichting, Nederlands Fonds voor de Film) neemt u deze op in de
                begroting onder vermelding van de stand van zaken met betrekking
                tot de beoordeling van die aanvraag. Subsidie die gedurende de
                subsidieperiode van andere bestuursorganen is of wordt verkregen
                voor dezelfde activiteiten als waarvoor in het kader van deze
                subsidieregeling subsidie is verleend, wordt in mindering
                gebracht op het verleende subsidie. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>5.4</nr><titel>Voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Voor de beoordeling noodzakelijke bijlagen zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een activiteitenoverzicht: opgave van aantal en spreiding
                  van de activiteiten en van het deelnemers- en/of
                  bezoekersaantal (in negenvoud).</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>curricula vitae van makers, medewerkers en uitvoerenden (in negenvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een inhoudelijk verslag van het vorige door het Fonds
                  gesubsidieerd onderzoek of productie (in negenvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>voorzover het een tekst betreft die niet algemeen bekend is:
                  de tekst van het stuk, het libretto of tekstfragmenten (in negenvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>indien het nieuwe of zelden uitgevoerde composities betreft:
                  de partituur of een gedeelte daarvan (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>video- en / of filmfragmenten van relevant eerder werk (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>relevante opnamen op cd of band van werken van de componist,
                  van de voorgestelde uitvoerenden (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>voorzover in uw plan composities zijn opgenomen die niet
                  algemeen bekend zijn, muziekfragmenten op cd of band (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>voorzover uw aanvraag poppen- en objecttheater betreft,
                  foto's of illustraties van poppen en objecten (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>voorzover beschikbaar: kopie&#xEB;n van opties en contracten (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een kopie van de oprichtingsakte of indien meer recent de
                  statuten van de aanvrager (in enkelvoud);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>indien aanvrager meerjarig door het Ministerie van OCenW
                  gesubsidieerd is: de beschikking van het Ministerie van OCenW,
                  de herziene begroting 2001-2004, het activiteitenplan 2004 en
                  de jaarrekening 2003 (in enkelvoud).</al></li></lijst><al>Het is van belang dat foto's, illustraties, videobanden,
              geluidsbanden en cd's voorzien zijn van de naam van de
              aanvrager en van de titel van de activiteiten. U kunt op het
              aanvraagformulier aangeven of u dit materiaal na afloop van de
              bezwaartermijn terug wilt ontvangen. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>6</nr><titel>Werkwijze</titel></kop><tekst status="goed"><al>Zo spoedig mogelijk na de ontvangst van uw aanvraag zendt het
            Fonds u een ontvangstbevestiging. Hierna wordt getoetst of uw
            aanvraag past binnen de regeling en volledig en op tijd is
            ingediend. Over het besluit van het Fonds volgt altijd schriftelijk
            bericht. Desgevraagd retourneert het Fonds van een niet in
            behandeling genomen aanvraag acht exemplaren.</al><al>Het bestuur van het Fonds legt een in behandeling genomen aanvraag
            voor aan een adviescommissie. Het Fonds benoemt adviseurs op basis
            van hun specifieke deskundigheid en voor een periode van twee
            aaneengesloten seizoenen, met een mogelijkheid van verlenging met
            eenmaal twee aaneengesloten seizoenen. Een adviescommissie bestaat
            uit een voorzitter en minimaal drie leden. Het bestuur van het Fonds
            stelt de adviescommissie samen. Vergaderingen van adviescommissies
            zijn niet openbaar.</al><al>Deze commissie beoordeelt een in behandeling genomen aanvraag aan
            de hand van de criteria zoals vermeld in de subsidieregeling. De
            commissie preadviseert het college van advies. Het college van
            advies bestaat uit een externe voorzitter en een door het bestuur te
            bepalen aantal externe leden en de voorzitters van de
            adviescommissies. Vergaderingen van het college van advies zijn niet
            openbaar. Het college van het advies brengt advies uit aan het bestuur.</al><al>Tijdens de behandeling van een aanvraag wordt over de voortgang
            daarvan geen informatie verstrekt.</al><al>Het bestuur besluit in beginsel uiterlijk 12 weken na ontvangst
            van uw aanvraag. Het besluit van het bestuur bestaat uit de
            subsidiebeschikking met daarbij de motivatie, het uitgebrachte advies.</al><al>Wanneer uw aanvraag wordt gehonoreerd, berichten wij u het
            maximaal verleende subsidie of de voorwaarden waaronder een
            reservering kan worden omgezet in een subsidieverlening. Aan een
            subsidie zijn verplichtingen verbonden zoals vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=8">paragraaf 8
            Subsidieverplichtingen</intref> en zoals eventueel aanvullend opgenomen in de beschikking.</al><al>Aan het honoreren van een aanvraag Onderzoek en producties kunnen
            geen rechten worden ontleend met betrekking tot de honorering van
            een volgende aanvraag en/of een met betreffende activiteiten verband
            houdende aanvraag. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>7</nr><titel>Beoordelingscriteria</titel></kop><tekst status="goed"><al>De commissie beoordeelt in behandeling genomen aanvragen Onderzoek
            en producties 2004 aan de hand van de volgende specifieke criteria: </al></tekst><circulaire.divisie><kop><titel>Artistieke kwaliteit</titel></kop><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>aanvragen gericht op onderzoek worden beoordeeld op het
                  leveren van een bijzondere bijdrage aan de ontwikkeling van de
                  aanvrager en van de podiumkunsten;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>aanvragen voor producties worden beoordeeld op de artistieke
                  kwaliteit van het plan, de makers en de uitvoerenden.
                  Kernbegrippen daarbij zijn vakmanschap, zeggingskracht, oorspronkelijkheid.</al></li></lijst></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Diversiteit</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van een belangwekkende bijdrage aan de
              veelzijdigheid van de podiumkunsten in Nederland? </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Productionele kwaliteit</titel></kop><tekst status="goed"><al>De kwaliteit van de aanvrager op het gebied van productie,
              organisatie, financieel beheer, marketing en publiekswerving en
              zijn kwaliteit in de functie van werkgever (arbeidsvoorwaarden,
              arbeidstijden, arbeidsomstandigheden en dergelijke). Ook wordt de
              redelijkheid van de begroting beoordeeld.</al><al>Alleen indien een aanvraag voldoet aan deze specifieke
              beoordelingscriteria, beoordeelt de commissie aan de hand van de
              volgende aanvullende criteria. Het Fonds geeft voorrang aan
              aanvragen die aan &#xE9;&#xE9;n of meer van de volgende aanvullende criteria
              voldoen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Culturele diversiteit</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van een aanvraag waarvan het team van
              initiatiefnemers een multiculturele achtergrond heeft en/of in
              hoeverre is er sprake van bijzondere aandacht voor producties
              specifiek gemaakt voor een cultureel divers samengesteld publiek? </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Jeugd en jongeren</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van bijzondere aandacht voor producties
              specifiek gemaakt voor jeugd en jongeren? </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Beginnende makers</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van bijzondere aandacht voor
              onderzoeken en producties die bijdragen aan de artistieke
              ontwikkeling van beginnende podiumkunstenaars? </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Toegankelijk repertoire</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van bijzondere aandacht voor het
              verhogen van de kwaliteit van het toegankelijke repertoire
              waardoor de belangstelling voor de podiumkunsten wordt
              gestimuleerd? </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><titel>Spreiding</titel></kop><tekst status="goed"><al>In hoeverre is er sprake van zowel spreiding van speelbeurten
              over het land als van vestigingsplaats van de aanvragers? </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8</nr><titel>Subsidieverplichtingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Als uw aanvraag wordt gehonoreerd, gelden de volgende
            subsidieverplichtingen. </al></tekst><circulaire.divisie><kop><nr>8.1</nr><titel>Rechtspersoon</titel></kop><tekst status="goed"><al>Subsidie kan in beginsel slechts worden verleend aan een in
              Nederland gevestigde rechtspersoon. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.2</nr><titel>Administratieve organisatie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op verzoek van het Fonds overlegt u een volledig overzicht van
              uw financi&#xEB;le toestand. U zorgt ervoor dat de doelstelling van uw
              activiteiten op doelmatige en financieel verantwoorde wijze wordt
              nagestreefd en uitgevoerd. Ook zorgt u ervoor dat de administratie
              en de organisatie met betrekking tot uw activiteiten op
              overzichtelijke en doelmatige wijze wordt gevoerd en dat de
              administratie een juist, volledig en actueel beeld geeft van het
              (financi&#xEB;le) verloop van uw activiteiten. De administratie en de
              daarbij behorende bewijsstukken bewaart u ten minste gedurende
              vijf jaren na de vaststelling van het subsidie. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.3</nr><titel>Wijzigingen in uw productie of onderzoek</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het subsidie is uitsluitend bestemd voor de uitvoering van de in
              de beschikking genoemde activiteiten, binnen de in de beschikking
              genoemde periode. Wanneer zich substanti&#xEB;le wijzigingen voordoen
              in de planning of anderszins inhoudelijk en/of financieel, dient u
              het Fonds daarvan per omgaande schriftelijk in kennis te stellen.</al><al>Als substantieel worden in ieder geval aangemerkt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>wijziging van inhoud, vorm of artistiek concept van de
                  productie of het onderzoek;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wijziging van de kern van artistiek medewerkers of hun
                  functie binnen de productie of het onderzoek;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wijziging van de kern van zakelijk of productiemedewerkers
                  of hun functie binnen de productie of het onderzoek;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wijziging van de periode waarin het onderzoek of de
                  productie plaatsvindt;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wijziging van het aantal voorstellingen of concerten of de
                  mate van spreiding.</al></li></lijst><al>De eerste drie genoemde wijzigingen worden in principe opnieuw
              door een commissie beoordeeld. Op basis van dit advies blijft de
              oorspronkelijke subsidieverlening in stand of wordt het subsidie
              verminderd of ingetrokken.</al><al>Bij wijziging van de periode waarin de activiteiten
              plaatsvinden, blijft de oorspronkelijke subsidieverlening in stand
              als de activiteiten weliswaar later maar nog steeds in hetzelfde
              seizoen plaatsvinden. Wijziging leidt in principe tot intrekking
              van het subsidie als de activiteiten pas in een volgend seizoen plaatsvinden.</al><al>Bij wijziging van het aantal activiteiten of de mate van
              spreiding kan het subsidie evenredig worden verminderd of worden ingetrokken.</al><al>De intrekking of wijziging werkt terug tot het tijdstip waarop
              het subsidie is verleend, tenzij bij het besluit tot intrekking of
              wijziging anders is bepaald. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.4</nr><titel>Verzoek om een voorschot</titel></kop><tekst status="goed"><al>U kunt een voorschot tot maximaal 90% van het verleende subsidie
              verkrijgen. Een verzoek om een voorschot bestaat uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een speelplan, waaruit blijkt dat u het in uw aanvraag
                  genoemde aantal voorstellingen of concerten realiseert. U
                  stuurt tevens een kopie van de optie en/of definitieve contracten.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een herziene begroting conform het model van het Fonds. U
                  verantwoordt als bijdrage van het fonds ten hoogste het
                  verleende subsidie. Afwijkingen van 5% of meer ten opzichte
                  van de begroting moeten worden toegelicht. De herziene
                  begroting dient ondertekend te zijn door de penningmeester van
                  uw instelling.</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een uittreksel van de Kamer van Koophandel, niet ouder dan
                  drie maanden;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>indien niet reeds vermeld op het aanvraagformulier: een
                  opgave van uw (post)bankrekeningnummer waarop bevoorschotting
                  dient plaats te vinden. Deze opgave dient ondertekend te zijn
                  door de penningmeester van uw instelling.</al></li></lijst><al>Na tijdige ontvangst en goedkeuring van deze gegevens ontvangt
              u: ongeveer drie maanden voor de premi(redatum of start van het
              onderzoek een eerste voorschot ter grootte van 30% van het
              verleende subsidie, ongeveer zes weken voor de premi(redatum een
              tweede voorschot ter grootte van 30% van het verleende subsidie en
              ongeveer twee weken voor de premi(redatum een derde voorschot ter
              grootte van 30% van het verleende subsidie. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.5</nr><titel>Verzoek tot vaststelling van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Uiterlijk drie maanden na afloop van de uitvoering van het plan
              dient u een verantwoording in. Wanneer dit wordt nagelaten, kan
              het Fonds in ieder geval besluiten de subsidieverlening in te
              trekken of het subsidiebedrag te verlagen. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.6</nr><titel>Verantwoording van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Een verantwoording bestaat uit een activiteitenoverzicht, een
              inhoudelijk en financieel verslag, en, indien vereist, een
              goedkeurende accountantsverklaring.</al><al>Het activiteitenoverzicht bevat een opgave van aantal en
              spreiding van de activiteiten en van het deelnemers- en/of
              bezoekersaantal. Het is voorzien van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>recensies, uitkomsten van bezoekersonderzoek, waaruit de
                  publiekswaardering blijkt;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een evaluatie van publieksbereik en -waardering in relatie
                  tot de begrote en gerealiseerde publieksinkomsten.</al></li></lijst><al>In het inhoudelijk verslag wordt het oorspronkelijke plan
              ge&#xEB;valueerd. De inhoudelijke verantwoording bevat ten minste de
              volgende elementen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>een korte omschrijving van inhoud, vorm en artistiek concept
                  van uw activiteiten en van de werkmethode;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>een artistieke evaluatie: een gemotiveerd oordeel over de
                  vraag of en in hoeverre de artistieke doelstellingen van de
                  activiteiten zijn gerealiseerd.</al></li></lijst><al>Het financieel verslag bevat een overzicht van de werkelijke
              uitgaven en verkregen inkomsten. De opzet van dit verslag sluit
              aan bij de ingediende (herziene) begroting conform het model van
              het Fonds en de bepalingen in de subsidieregeling Onderzoek en
              producties 2004. Afwijkingen van 5% of meer ten opzichte van de
              (herziene) begroting licht u nader toe.</al><al>Een accountantsverklaring is niet vereist indien de begrote
              lasten verbonden aan een onderzoek of een productie 250.000 euro
              niet overschrijden en het maximaal verleend subsidie minder dan
              25.000 euro bedraagt.</al><al>In alle andere gevallen is een accountantsverklaring vereist. De
              accountantsverklaring wordt verstrekt door een accountant als
              bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003045&amp;artikel=393" compleet="nee">artikel 393 lid 1 van Boek 2 van het Burgerlijk
              Wetboek</extref>. De verklaring betreft de naleving van de
              subsidiebepalingen door de subsidieontvanger overeenkomstig het
              controleprotocol in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;bijlage=1">bijlage 1</intref> en is ingericht conform het
              opgenomen model accountantsverklaring in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;bijlage=2">bijlage 2</intref> van de regeling
              Onderzoek en producties 2004. U draagt er zorg voor dat uw
              accountant meewerkt aan door een externe accountant of medewerkers
              van het Fonds desgewenst in te stellen onderzoeken naar de door uw
              accountant verrichte werkzaamheden. De daaraan verbonden kosten
              worden geacht te zijn inbegrepen in het subsidie. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.7</nr><titel>Verwerven van eigendommen en/of vorming van vermogen</titel></kop><tekst status="goed"><al>Indien het subsidie heeft bijgedragen tot het verwerven van
              eigendommen of anderszins tot de vorming van vermogen, bent u
              daarvoor aan het Fonds een door het Fonds te bepalen vergoeding
              verschuldigd. De vergoeding is slechts verschuldigd indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>u de voor de gesubsidieerde activiteiten gebruikte of
                  bestemde goederen vervreemdt of bezwaart of de bestemming
                  daarvan wijzigt;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>u een schadevergoeding ontvangt voor verlies of beschadiging
                  van de voor de gesubsidieerde activiteiten gebruikte of
                  bestemde goederen;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de activiteiten waarvoor subsidie is verleend geheel of
                  gedeeltelijk worden be&#xEB;indigd;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de verlening wordt ingetrokken of het subsidie wordt
                  be&#xEB;indigd of</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de rechtspersoon die het subsidie ontving, wordt ontbonden.</al></li></lijst><al>Bij het bepalen van de hoogte van de vergoeding wordt uitgegaan
              van de waarde van de eigendommen en andere vermogensbestanddelen
              op het tijdstip waarop de vergoeding verschuldigd wordt. Een
              vergoeding is niet verschuldigd indien de ontvanger aan
              betreffende eigendommen een door het Fonds te bepalen bestemming
              geeft. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.8</nr><titel>Vaststelling en verrekening van het subsidie</titel></kop><tekst status="goed"><al>Het Fonds streeft ernaar binnen zes weken na ontvangst van de
              verantwoording het subsidie vast te stellen. Het subsidie kan
              evenwel nooit meer bedragen dan het verleende bedrag of het tekort
              op de afrekening.</al><al>Binnen veertien dagen na deze vaststelling wordt het subsidie
              onder verrekening van reeds betaalde voorschotten per bank
              uitbetaald. Tenzij het Fonds heeft besloten tot verrekening op
              andere wijze stort u het teveel ontvangen en/of de ten onrechte
              betaalbaar gestelde voorschotten binnen veertien dagen na
              ontvangst daarvan terug. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.9</nr><titel>Intellectuele eigendom</titel></kop><tekst status="goed"><al>Bij subsidieverlening geeft de aanvrager het Fonds toestemming
              om delen van het inhoudelijk en financieel eindverslag of overige
              op de aanvraag van toepassing zijnde documentatie (inclusief
              beeldmateriaal) openbaar te maken of anderszins te presenteren of
              te verveelvoudigen, zonder dat de aanvrager daarvoor een
              vergoeding ontvangt. Openbaarmaking, presentatie of
              verveelvoudiging vindt uitsluitend plaats ter verantwoording van
              de werkzaamheden van het Fonds. </al></tekst></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>8.10</nr><titel>Overige bepalingen</titel></kop><tekst status="goed"><al>In de gevallen waarin de Wet, de statuten van het Fonds of de
              subsidieregeling niet voorzien, beslist het bestuur van het Fonds. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire.divisie><circulaire.divisie><kop><nr>9</nr><titel>Bezwaar</titel></kop><tekst status="goed"><al>Op de subsidieregelingen van het Fonds is de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> van toepassing.</al><al>Een belanghebbende kan bezwaar maken tegen een besluit van het
            Fonds. De mogelijkheden tot bezwaar worden in voorkomende gevallen
            in de correspondentie vermeld. Het maken van bezwaar geschiedt door
            het indienen van een bezwaarschrift gericht aan het bestuur van het
            Fonds. De termijn hiervoor bedraagt zes weken. Het bezwaarschrift
            vermeldt in ieder geval wie de indiener is en bevat de redenen van
            het bezwaar. De werkwijze is voor bezwaar ontvankelijk; het
            kwaliteitsoordeel van adviseurs is dat niet. De
            bezwaarschriftenprocedure heeft geen schorsende werking.</al><al>Als het bezwaarschrift ontvankelijk is, stelt het Fonds de
            belanghebbende in de gelegenheid te worden gehoord door een interne
            bezwaarschriftencommissie. De indiener heeft dan de mogelijkheid om
            zijn bezwaren nog eens mondeling toe te lichten of zijn
            bezwaarschrift aan te vullen met nieuwe gronden. Van het horen wordt
            een verslag gemaakt dat ter goedkeuring wordt voorgelegd aan belanghebbende.</al><al>Let wel: Als een aanvrager gebruik maakt van de
            bezwaarschriftenprocedure kan deze aanvrager niet gelijktijdig
            dezelfde aanvraag opnieuw indienen. </al></tekst></circulaire.divisie></circulaire-tekst><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>1</nr><titel>Controleprotocol</titel></kop><al>Bij de controle omtrent naleving van de subsidiebepalingen
                wordt aan de in subsidieverplichtingen Onderzoek en producties
                2004 wordt aan de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0014557&amp;circulaire.divisie=8">paragraaf 8</intref>, Subsidieverplichtingen,
                vermelde onderdelen de daarbij aangegeven aandacht besteed:</al><table frame="topbot"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody><row rowsep="1"><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="1"><al>Onderdeel    </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="1"><al>Soort aandacht</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>administratieve organisatie        </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>normale aandacht </al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>wijzigingen van de activiteiten </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>speciale aandacht</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>verzoek om voorschot    </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>procedurele aandacht</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>verwerven van eigendommen       </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>speciale aandacht</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>vorming van vermogen    </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>speciale aandacht</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><al>verantwoording van het subsidie       </al></entry><entry colname="col2" colsep="0" rowsep="0"><al>normale aandacht </al></entry></row></tbody></tgroup></table><tussenkop>Toelichting</tussenkop><al>Onder normale aandacht wordt verstaan controle met de diepgang
                van een jaarrekeningcontrole zoals omschreven in Richtlijn 200
                en verder van de Richtlijnen voor de Accountantscontrole
                (Koninklijk NIVRA, Amsterdam, 1996).</al><al>Onder procedurele aandacht wordt verstaan controle op het
                bestaan en de werking van procedures, die in het leven zijn
                geroepen om aan bepaalde voorschriften te voldoen overeenkomstig
                paragraaf 2 van Richtlijn 400 van de Richtlijnen voor de
                Accountantscontrole (Koninklijk NIVRA, Amsterdam, 1996). Zoals
                gebruikelijk is bij de accountantscontrole op departementale
                rekeningen wordt het accountantscontrolerisico gesteld op 5%.</al><al>Onder speciale aandacht wordt verstaan controle waarbij
                nadrukkelijk wordt bezien of de desbetreffende voorschriften
                zijn nageleefd. Deze controle wordt uitgevoerd met dezelfde
                diepgang als gebruikelijk is bij de accountantscontrole op de
                departementale rekeningen. Dat betekent dat een
                goedkeuringstolerantie van 1% bij een accountantscontrolerisico
                van 5% gehanteerd wordt.</al><al>Met betrekking tot de aandacht die door de accountant aan
                administratie en organisatie moet worden gegeven, wordt het
                volgende opgemerkt. Het is geenszins de bedoeling dat door de
                accountant op grond van dit artikel een doelmatigheidsonderzoek
                wordt gedaan. Van de accountant wordt verwacht dat hij zich bij
                zijn oordeelsvorming laat leiden door binnen het maatschappelijk
                verkeer algemeen aanvaarde uitgangspunten met betrekking tot het
                financieel beheer. Met andere woorden: een oordeel of de
                subsidieontvanger zich als een goed huisvader over de toegewezen
                gelden heeft ontfermd. Aan de niet-genoemde onderdelen van de
                subsidieregeling behoeft bij de controle geen aandacht te worden
                besteed, met dien verstande dat kennisneming daarvan
                noodzakelijk is teneinde de controle op de hierboven genoemde
                artikelen goed te kunnen verrichten. In de subsidiebeschikking
                kunnen aanvullende bepalingen zijn opgenomen. De accountant
                neemt van de subsidiebeschikking kennis en betrekt de naleving
                van de daarin eventueel opgenomen (nadere) subsidiebepalingen in
                zijn controle. Voor zover de subsidiebepalingen niet zijn
                nageleefd maakt de accountant hiervan melding in zijn
                verklaring. </al></bijlage><bijlage status="goed"><kop><label>Bijlage</label><nr>2</nr><titel>Model accountantsverklaring</titel></kop><tussenkop>Accountantsverklaring</tussenkop><al>afgegeven ten behoeve van het Fonds voor Amateurkunst en
                    Podiumkunsten </al><tussenkop>Opdracht</tussenkop><al>Wij hebben de bijgevoegde financi&#xEB;le verantwoording van
                    ... (naam subsidie-ontvanger) te ... (plaats) gecontroleerd. </al><tussenkop>Werkzaamheden</tussenkop><al>Onze controle is verricht in overeenstemming met algemeen
                    aanvaarde richtlijnen met betrekking tot controleopdrachten
                    en met in achtneming van het controleprotocol als bijlage I
                    gevoegd bij de subsidieregeling Onderzoek en producties 2004
                    van het Fonds. Volgens deze richtlijnen dient onze controle
                    zodanig te worden gepland en uitgevoerd, dat een redelijke
                    mate van zekerheid wordt verkregen, dat de
                    subsidiedeclaratie geen onjuistheden van materieel belang bevat.</al><al>Een controle omvat onder meer een onderzoek door middel
                    van deelwaarnemingen van informatie ter onderbouwing van
                    deze bedragen en de toelichtingen in de subsidiedeclaratie.
                    Wij zijn van mening dat onze controle een deugdelijke
                    grondslag vormt voor ons oordeel. </al><tussenkop>Oordeel (indien goedkeurend)</tussenkop><al>Wij zijn van oordeel dat de verantwoording bestaande uit
                    het activiteitenoverzicht, het inhoudelijk en financieel
                    verslag aangevende een bedrag van &#x20AC; ... aan subsidiabele
                    lasten, ... subsidiabele uitvoeringen en ...
                    deelnemers/bezoekers voldoet aan de subsidiebepalingen
                    inzake de verantwoording.</al><al>Tevens delen wij mede dat de subsidiebepalingen de
                    regeling Onderzoek en producties van het Fonds en de nader
                    gestelde subsidiebepalingen in brief met kenmerk ..., d.d.
                    ... zijn nageleefd.</al><al>Indien geen goedkeurende accountantsverklaring kan worden
                    afgegeven gelieve u volgens de NIVRA-tekstvoorbeelden een
                    anderszins verklaring af te geven.</al><al><nadruk type="cur">Plaats en datum</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Handtekening</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Naam accountant</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Naam accountantskantoor</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Adres</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Postcode en woonplaats</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Telefoon</nadruk></al></bijlage></circulaire></wetgeving>
  	