<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0004670" dtdversie="2.0" id="6929" soort="rijkswet" xml:lang="nl">
    
    <intitule>Rijkswet van 20 december 1989, houdende regeling van
    pensioenen en uitkeringen aan Gouverneurs van de Nederlandse
    Antillen en van Aruba</intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
    <considerans>
        <considerans.al>Allen, die deze zullen zien of horen lezen,
            saluut! doen te weten:</considerans.al>
        <considerans.al>Alzo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            nodig is de regeling van pensioenen en uitkeringen aan
            Gouverneurs van de Nederlandse Antillen en van Aruba en hun
            nabestaanden opnieuw vast te stellen, terwijl het voorts
            wenselijk is deze aan te passen aan de huidige omstandigheden:</considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al>Zo is het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk
            gehoord, en met gemeen overleg der Staten-Generaal, de
            bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154" compleet="nee">Statuut voor het Koninkrijk</extref> in acht
            genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij
            goedvinden en verstaan bij deze:</al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Algemene bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop> 
  <al>In deze rijkswet en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:
	 </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>Onze Minister: Onze Minister van Binnenlandse Zaken en
		  Koninkrijksrelaties;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>Reglement:
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003900" compleet="nee">Reglement voor de Gouverneur van Aruba</extref>, het Reglement voor de
Gouverneur van Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk het Reglement voor de
Gouverneur van Sint
Maarten;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>Gouverneur: degene die bij koninklijk besluit als Gouverneur van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk
Sint Maarten is benoemd op
		  grond van artikel 1, tweede lid, van het Reglement;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d.</li.nr> 
		<al>gewezen Gouverneur: degene die na ontslag als Gouverneur krachtens
		  deze rijkswet uitzicht heeft op ouderdomspensioen bij het bereiken van de
		  vijfenvijftig-jarige leeftijd;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e.</li.nr> 
		<al>gepensioneerd Gouverneur: de gewezen Gouverneur aan wie pensioen
		  krachtens deze rijkswet is toegekend;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f.</li.nr> 
		<al>pensioen: elk pensioen dat is toegekend krachtens deze rijkswet,
		  tenzij uit de desbetreffende bepalingen het tegendeel blijkt;</al> 
	 </li>
	 <li> 
		<li.nr>g.</li.nr> 
		<al>nabestaande: de man of vrouw waarmee de Gouverneur, gewezen
		  Gouverneur of gepensioneerd Gouverneur op de dag van overlijden gehuwd
		  was.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">2</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In deze rijkswet en de daarop berustende bepalingen wordt onder
		berekeningsgrondslag verstaan het bedrag, waarvan een uitkering of een pensioen
		ingevolge deze rijkswet is afgeleid.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het
bedrag, bedoeld in het eerste lid, is gelijk aan de laatstelijk als
Gouverneur genoten maandelijkse wedde, verhoogd met de
vakantie-uitkering, vastgesteld op grond van artikel 1, vierde lid, van
het
Reglement.</al> 
  </lid> 
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
  </kop> 
  <al>De berekeningsgrondslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=2">artikel
	 2</intref>, wordt, indien de koopkrachtontwikkeling in
Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten daartoe in een bepaald jaar aanleiding geeft,
	 in de maand januari daaropvolgend door Onze Minister aangepast.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
  </kop> 
  <al>De berekeningsgrondslag, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=2">artikel 2</intref>,
wordt, indien een wijziging in de bezoldigingsstructuur van de
Gouverneur daartoe aanleiding geeft, bij koninklijk besluit
aangepast.</al></artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Uitkering gewezen gouverneur</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>5</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De gewezen Gouverneur heeft vanaf de datum van ingang van het ontslag
		als Gouverneur recht op een uitkering gedurende een tijdvak gelijk aan de duur
		van de vervulde ambtsperiode als Gouverneur, maar uiterlijk tot de dag waarop
		de leeftijd van vijfenvijftig jaar wordt bereikt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Het uitkeringstijdvak, bedoeld in het eerste lid, wordt, indien de
		gewezen Gouverneur een ambtsperiode van zes jaren of langer heeft volbracht,
		dan wel voordien uit hoofde van ziekte of gebreken blijvend ongeschikt is
		geworden het ambt te vervullen, verlengd tot de dag waarop de leeftijd van
		vijfenvijftig jaar wordt bereikt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Blijvende ongeschiktheid als bedoeld in het tweede lid wordt door Onze
		Minister vastgesteld aan de hand van de uitslag van een geneeskundig onderzoek
		door een door Onze Minister aangewezen arts.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>6</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De uitkering, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=5">artikel 5</intref>, bedraagt gedurende de eerste
		twaalf maanden van het uitkeringstijdvak 80% en gedurende de overige maanden
		50% van de berekeningsgrondslag, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Voor zover de som van de uitkering en nieuwe inkomsten uit of in
		verband met arbeid 75% van de in het eerste lid bedoelde berekeningsgrondslag
		overtreft, wordt dat meerdere in mindering gebracht op de uitkering. De in de
		eerste volzin bedoelde vermindering bedraagt ten hoogste 50% van de daar
		bedoelde nieuwe inkomsten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan nadere regels stellen ter uitvoering van het tweede
		lid.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Ouderdomspensioen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>7</nr> 
  </kop> 
  <al>De gewezen Gouverneur krijgt recht op ouderdomspensioen met ingang van de
	 dag waarop de leeftijd van vijfenvijftig jaar wordt bereikt. De Gouverneur die
	 de leeftijd van vijfenvijftig jaar heeft bereikt, krijgt recht op
	 ouderdomspensioen op de datum van ingang van het ontslag als Gouverneur.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>8</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het pensioen als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=7">artikel 7</intref> bedraagt voor elk van de
		eerste zes dienstjaren als Gouverneur 3,5% en voor elk overig dienstjaar als
		Gouverneur 1,75% van de berekeningsgrondslag, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=2">artikel 2</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Onze Minister kan nadere regels stellen ter uitvoering van het eerste
		lid.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Nabestaandenpensioenen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>9</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De nabestaande van een Gouverneur, gewezen Gouverneur of gepensioneerd
		Gouverneur heeft recht op nabestaandenpensioen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Geen recht op nabestaandenpensioen bestaat, indien het huwelijk was
		gesloten nadat het ontslag van de echtgenoot dan wel echtgenote als Gouverneur
		was ingegaan, tenzij de echtgenoten reeds voor het ontslag met elkaar gehuwd
		waren geweest.</al> 
  </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>11</nr> 
  </kop> 
  <al>Recht op bijzonder nabestaandenpensioen heeft de persoon met wie een
	 overleden Gouverneur, gewezen Gouverneur of gepensioneerd Gouverneur gehuwd is
	 geweest ten tijde van de ambtsperiode als Gouverneur, mits:</al> 
  <lijst> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>die persoon recht op nabestaandenpensioen zou hebben gehad, indien de
		  echtgenoot dan wel echtgenote op de dag van het vonnis, waarbij de
		  echtscheiding of de ontbinding van het huwelijk is uitgesproken, zou zijn
		  overleden, en</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>die persoon niet als gevolg van hertrouwen met de vroegere echtgenoot
		  dan wel de vroegere echtgenote ter zake van dat overlijden recht op
		  nabestaandenpensioen verkrijgt.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>12</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Na het overlijden van een Gouverneur, gewezen Gouverneur of
		gepensioneerd Gouverneur hebben recht op wezenpensioen de kinderen,
		geadopteerde kinderen of pleegkinderen die de leeftijd van eenentwintig jaar
		nog niet hebben bereikt en niet gehuwd zijn of gehuwd geweest zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Geen recht op wezenpensioen hebben: </al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>kinderen, geboren uit een huwelijk, dat is gesloten nadat het
			 ontslag als Gouverneur was ingegaan, tenzij de echtgenoten reeds voor het
			 ontslag met elkaar gehuwd waren geweest;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>kinderen, geboren buiten het huwelijk nadat het ontslag als
			 Gouverneur was ingegaan;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>kinderen, geadopteerd in een huwelijk, dat is gesloten nadat het
			 ontslag als Gouverneur was ingegaan, tenzij de echtgenoten reeds voor het
			 ontslag met elkaar gehuwd waren geweest;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>pleegkinderen, waarvoor de overledene na het ontslag als Gouverneur
			 de pleegouderlijke zorg op zich had genomen.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een Gouverneur, gewezen Gouverneur of gepensioneerd
            Gouverneur naar het oordeel van Onze Minister is vermist,
            zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=9">artikelen 9 tot en met
            12</intref> van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het tijdelijke pensioen gaat van rechtswege over in een
            voortdurend pensioen, zodra het overlijden van de vermiste vaststaat.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Berekening nabestaandenpensioenen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>14</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het pensioen van de nabestaande van een Gouverneur, gewezen Gouverneur
		of gepensioneerd Gouverneur bedraagt 72% van het ouderdomspensioen waarop de
		overledene recht had of zou hebben gehad, onderscheidenlijk recht zou hebben
		verkregen bij het bereiken van de leeftijd van vijfenvijftig jaar, indien zij
		of hij metterwoon was of zou zijn gevestigd ter plaatse waar de nabestaande
		metterwoon is gevestigd. Voor de toepassing van de eerste volzin wordt de
		overleden Gouverneur geacht de ambtsperiode als Gouverneur te hebben voortgezet
		tot de dag waarop het ambt als Gouverneur zes jaren zou zijn bekleed.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Indien de nabestaande van een Gouverneur hertrouwt, wordt het pensioen
		opnieuw vastgesteld met toepassing van de eerste volzin van het eerste lid, met
		dien verstande dat voor de berekening van het ouderdomspensioen, waarvan het
		nabestaandenpensioen is afgeleid, de onvoltooide diensttijd niet in aanmerking
		wordt genomen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Het bedrag van het nabestaandenpensioen ingevolge de voorgaande leden
		wordt verminderd met het bedrag van het bijzonder nabestaandenpensioen,
		toegekend ingevolge
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=15">artikel 15</intref>.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>15</nr> 
  </kop> 
  <al>Het bijzonder nabestaandenpensioen bedraagt 72% van het
	 ouderdomspensioen, waarop de overledene recht had of bij het bereiken van de
	 leeftijd van vijfenvijftig jaar zou hebben gehad, onderscheidenlijk recht zou
	 hebben verkregen, indien deze metterwoon was of zou zijn gevestigd ter plaatse
	 waar de bijzondere nabestaande metterwoon is gevestigd. Voor de berekening van
	 het ouderdomspensioen waarvan het bijzonder nabestaandenpensioen wordt
	 afgeleid, wordt slechts de diensttijd meegeteld, die is gelegen voor de
	 ontbinding van het huwelijk.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>16</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Het pensioen van de wees van een Gouverneur, gewezen Gouverneur of
		gepensioneerd Gouverneur bedraagt 14% van het ouderdomspensioen waarop de
		overledene recht had of bij het bereiken van de leeftijd van vijfenvijftig jaar
		zou hebben gehad, onderscheidenlijk recht zou hebben verkregen, indien deze
		metterwoon was of zou zijn gevestigd ter plaatse waar de wees metterwoon is
		gevestigd. Voor de toepassing van de eerste volzin wordt de overleden
		Gouverneur geacht de ambtsperiode als Gouverneur te hebben voortgezet tot de
		dag waarop het ambt als Gouverneur zes jaren zou zijn bekleed.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Indien de wees geen ouder of pleegouder heeft, die aan het overlijden
		recht op pensioen ingevolge deze rijkswet ontleent, bedraagt het percentage
		28.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>17</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De pensioenen, toegekend aan nabestaanden op grond van
            hetzelfde overlijden, worden uitgedrukt in percentages van
            het ouderdomspensioen waarvan zij zijn of kunnen worden
            geacht te zijn afgeleid.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De som van de percentages, bedoeld in het eerste lid,
            bedraagt ten hoogste 100.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Indien de grens, genoemd in het tweede lid, wordt
            overschreden, worden alle nabestaandenpensioenen verminderd
            naar onderlinge evenredigheid van de percentages, bedoeld in
            het eerste lid.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf> 
  <kop> 
	 <titel>Samenloop van pensioenen</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">18</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder pensioen verstaan het
		bedrag dat overblijft na vermindering van dat pensioen wegens recht op
		ouderdomspensioen krachtens een wettelijke aanspraak op een volksverzekering of
		een naar aard en strekking daarmee overeenkomend pensioen of uitkering.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien naast een pensioen op grond van deze rijkswet tevens recht
		bestaat op een of meer pensioenen als bedoeld in het vijfde lid en het totaal
		van die pensioenen meer bedraagt dan het grensbedrag omschreven in het derde
		lid, wordt eerstbedoeld pensioen beperkt tot een zodanig gedeelte van het
		grensbedrag als evenredig is aan de verhouding waarin dat pensioen staat tot
		het totaal van de pensioenen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Het grensbedrag is het pensioen dat met toepassing van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=8">artikel 8</intref> tot een maximum van
		70% zou zijn toegekend naar een wedde vermeerderd met de vakantie-uitkering
		overeenkomend met het bedrag, vastgesteld
op grond van artikel 1, vierde lid, van het
Reglement.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien het bedrag van een of meer van de in het tweede lid bedoelde
		pensioenen bij berekening van de maximaal in aanmerking komende diensttijd
		hoger is of zou zijn dan het grensbedrag, bedoeld in het derde lid, treedt dat
		hogere bedrag of het hoogste van die bedragen voor de toepassing van het tweede
		lid in de plaats van het grensbedrag.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Onder een pensioen krachtens een andere regeling wordt in dit artikel
		verstaan een pensioen, een daarmee in aard overeenkomende uitkering, alsmede
		een onderstand bij wijze van pensioen ten laste van het Rijk, een provincie,
		een gemeente, een waterschap of de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius of Saba, van de Stichting Pensioenfonds ABP, dan wel ten
		laste van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten of een publiekrechtelijk lichaam in
		deze landen of een door het openbaar gezag in een van deze landen ingesteld
		fonds, met inbegrip van de daarop onder welke benaming ook verleende toeslagen.
		Onder een pensioen krachtens een andere regeling wordt in dit artikel mede
		begrepen een ten laste van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten onder
		welke benaming ook verleende toeslag op een pensioen, een daarmede in aard
		overeenkomende uitkering of een onderstand bij wijze van pensioen ten laste van
		Suriname of een publiekrechtelijk lichaam in dat land.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Na beperking van een eigen pensioen volgens het eerste of tweede lid
		wordt de toegepaste beperkingsbreuk slechts gewijzigd, wanneer een pensioen
		krachtens een andere regeling wordt toegekend of be&#xEB;indigd dan wel wordt
		herzien.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Bij regeling van Onze Minister, Onze minister-president van Aruba, van
Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk van Sint Maarten
gehoord, kan de in het vijfde lid opgenomen opsomming worden aangevuld met
		andere regelingen en kunnen regelingen van de werking van dit artikel worden
		uitgezonderd.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">18a</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=18">Artikel 18</intref> is van
		overeenkomstige toepassing indien voor een nabestaande, naast recht op een of
		meer nabestaandenpensioenen ingevolge deze rijkswet recht bestaat op een of
		meer nabestaandenpensioenen krachtens een andere regeling, met dien verstande
		dat voor het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=18">derde lid van dat
		artikel</intref> bedoelde grensbedrag en het in het <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=18">vierde lid van dat
		artikel</intref> bedoelde hogere bedrag, met betrekking tot een nabestaandenpensioen
		krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=16">artikel 16, eerste
		lid</intref>, 14% en met betrekking tot een nabestaandenpensioen
		krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=16">artikel 16, tweede
		lid</intref>, 28% van die bedragen in de plaats komt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De gedeelten van de nabestaandenpensioenen en bijzondere
		nabestaandenpensioenen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=14">artikel
		14</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=15">15</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=16">16</intref>, gaan tezamen het bedrag
		waarvan die pensioenen zijn afgeleid niet te boven.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Indien wegens toepassing van het tweede lid de daar bedoelde
		pensioengedeelten een vermindering moeten ondergaan, geschiedt deze in
		evenredigheid van de onderscheiden bedragen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van het eerste, tweede en derde lid worden krachtens
		wettelijk voorschrift toegekende toeslagen niet onder pensioen begrepen.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">19</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Indien een nabestaande aan wie reeds een nabestaandenpensioen is
		toegekend, hetzij krachtens deze rijkswet, hetzij krachtens een andere
		regeling, ter zake van een later huwelijk eveneens recht op
		nabestaandenpensioen verkrijgt, hetzij krachtens deze rijkswet, hetzij
		krachtens een andere regeling, wordt voor de berekening van de eigen pensioenen
		waarvan de nabestaandenpensioenen zijn afgeleid of geacht moeten worden te zijn
		afgeleid, samenlopende tijd slechts meegeteld bij de berekening van het
		pensioen waarbij die tijd het hoogste bedrag oplevert.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing op bijzonder
		nabestaandenpensioen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Onder een pensioen krachtens een andere regeling als bedoeld in het
		eerste lid wordt verstaan een pensioen ten laste van de Nederlandse schatkist -
		anders dan ingevolge wettelijke garanties of ingevolge overneming van de
		verplichting tot betaling -, ten laste van Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint Maarten, van een
		publiekrechtelijk lichaam in Nederland,
Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten, dan wel
		ten laste van een door het openbaar gezag in Nederland,
Aruba, Cura&#xE7;ao of Sint
Maarten ingesteld fonds.</al> 
  </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien een wees die reeds recht op een wezenpensioen heeft,
            hetzij krachtens deze rijkswet, hetzij krachtens een andere
            regeling, daarna eveneens recht op enig ander wezenpensioen
            verkrijgt, hetzij krachtens deze rijkswet, hetzij krachtens
            een andere regeling, wordt voor de berekening van de eigen
            pensioenen waarvan die wezenpensioenen zijn afgeleid of
            geacht moeten worden te zijn afgeleid, samenlopende tijd
            slechts meegeteld bij de berekening van het pensioen,
            waarbij die tijd het hoogste bedrag oplevert.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=19">Artikel 19, derde
            lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Verval van pensioen en uitkering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>21</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het recht op pensioen vervalt, indien gedurende vijf
            achtereenvolgende jaren iedere invordering achterwege is gebleven.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Onze Minister kan een ten gevolge van het eerste lid
            vervallen recht of uitzicht op pensioen herstellen.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">22</nr> 
  </kop> 
  <al>Het recht of het uitzicht op pensioen wordt bij koninklijk besluit, Onze minister-president van Aruba, van Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk van Sint Maarten alsmede de Raad van State van
	 het Koninkrijk gehoord, geheel of gedeeltelijk vervallen verklaard, indien
	 degene die dat recht of dat uitzicht heeft: </al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a.</li.nr> 
		<al>zich in vreemde krijgs- of overheidsdienst naar Ons oordeel uit
		  Nederlands nationaal oogpunt beschouwd onwaardig heeft gedragen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b.</li.nr> 
		<al>wegens enig strafbaar feit is veroordeeld, waaruit naar Ons oordeel
		  blijkt dat deze zich uit Nederlands nationaal oogpunt beschouwd onwaardig heeft
		  gedragen;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c.</li.nr> 
		<al>zich op andere wijze naar Ons oordeel uit Nederlands nationaal
		  oogpunt beschouwd onwaardig heeft gedragen.</al> 
	 </li> 
  </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>23</nr>
    </kop>
    <al>
        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=22">Artikel 22</intref> is van
        overeenkomstige toepassing ten aanzien van het recht op
        uitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">24</nr>
    </kop>
    <al>In bijzondere gevallen kan bij koninklijk besluit, Onze minister-president van Aruba, van Cura&#xE7;ao,
onderscheidenlijk van Sint Maarten alsmede de Raad
        van State van het Koninkrijk gehoord, een op grond van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=22">artikel 22</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=23">23</intref> vervallen recht of
        uitzicht op pensioen of uitkering geheel of gedeeltelijk worden hersteld.</al>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Ingang en einde van pensioen en uitkering</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>25</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het ouderdomspensioen gaat in met de dag waarop het recht
            daarop ontstaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het pensioen van een nabestaande gaat in met de dag volgend
            op het overlijden van degene aan wie het wordt ontleend.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een tijdelijk pensioen gaat in met een door Onze Minister
            te bepalen dag.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Elk pensioen eindigt met het einde van de maand waarin de
            rechthebbende is overleden. In geval van vermissing van de
            rechthebbende eindigt het pensioen met een door Onze
            Minister te bepalen dag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het tijdelijk pensioen eindigt, wanneer de vermiste in
            leven blijkt te zijn, met een door Onze Minister te bepalen dag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Het wezenpensioen eindigt voorts met het einde van de maand
            waarin de rechthebbende de leeftijd van eenentwintig jaar
            heeft bereikt, dan wel in het huwelijk is getreden.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>27</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=25">artikelen 25, eerste
        lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=26">26, eerste lid</intref>, zijn
        van overeenkomstige toepassing ten aanzien van het recht op
        uitkering als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=5">artikel 5</intref>.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>28</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden van een gewezen Gouverneur kent
		Onze Minister aan de nabestaande van wie de overledene niet duurzaam gescheiden
		leefde, een uitkering toe ten bedrage van de uitkering over een tijdvak van
		acht weken die de gewezen Gouverneur op de dag van overlijden genoot. Laat de
		overledene geen nabestaande na als bedoeld in de eerste volzin, dan geschiedt
		de uitkering ten behoeve van de kinderen, geadopteerde kinderen of
		pleegkinderen van de overledene die de leeftijd van eenentwintig jaar nog niet
		hebben bereikt en niet gehuwd of gehuwd geweest zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing in geval van
		vermissing van een gewezen Gouverneur als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=13">artikel 13</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Indien de overledene geen betrekkingen als bedoeld in het eerste lid
		nalaat, kan Onze Minister het daar bedoelde bedrag geheel of ten dele bestemmen
		voor de betaling van de kosten van de laatste ziekte en van de lijkbezorging,
		indien de nalatenschap voor de betaling van die kosten ontoereikend is.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>29</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Zo spoedig mogelijk na het overlijden van een gepensioneerd Gouverneur
		kent Onze Minister aan de nabestaande van wie de gepensioneerd Gouverneur niet
		duurzaam gescheiden leefde, een uitkering toe ten bedrage van het
		ouderdomspensioen over een tijdvak van acht weken. Laat de overledene geen
		nabestaande na als bedoeld in de eerste volzin, dan geschiedt de uitkering ten
		behoeve van de kinderen, geadopteerde kinderen, of pleegkinderen van de
		overledene die de leeftijd van eenentwintig jaar nog niet hebben bereikt en
		niet gehuwd of gehuwd geweest zijn.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid is van overeenkomstige toepassing in geval van
		vermissing van een gepensioneerd Gouverneur als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=13">artikel 13</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Indien de overledene geen betrekkingen als bedoeld in het eerste lid
		nalaat, kan Onze Minister het daar bedoelde bedrag geheel of ten dele bestemmen
		voor de betaling van de kosten van de laatste ziekte en van de lijkbezorging,
		indien de nalatenschap voor de betaling van die kosten ontoereikend is.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>30</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Indien meer pensioen of uitkering is betaald dan
            overeenstemt met de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=26">artikelen 26</intref> en
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=27">27</intref>, wordt het teveel
            betaalde teruggevorderd voor zover verrekening daarvan kan
            plaatsvinden met de uitkering krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=28">artikel 28</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=29">artikel 29</intref>.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Indien een vermiste in leven blijkt te zijn, kan hetgeen
            aan tijdelijk pensioen en aan uitkering ingevolge
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=28">artikel 28</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=29">artikel 29</intref> is
            betaald worden teruggevorderd.</al>
    </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Administratieve bepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>31</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister beslist over de toekenning van pensioenen en uitkeringen
		op schriftelijke aanvraag door of vanwege de belanghebbende.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan een pensioen of uitkering ambtshalve toekennen of
		opnieuw vaststellen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Onze Minister kan een voorschot verlenen op een pensioen of
		uitkering.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>32</nr>
    </kop>
    <al>In een beschikking inhoudende vaststelling van een bedrag, wordt
        de wijze van berekening van dat bedrag aangegeven. De aan een
        berekening ten grondslag gelegde ambtsperiode en
        berekeningsgrondslag worden daarbij vastgesteld.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>33</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister draagt zorg voor de betaling van pensioenen en
		uitkeringen. De periodieke betalingen geschieden in maandelijkse
		termijnen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Onze Minister stelt nadere regels omtrent wijze en voorwaarden van
		betaling.</al> 
  </lid>
</artikel>
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel>Beroep en herziening</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>34</nr>
    </kop>
    <al>Tegen een besluit op grond van deze rijkswet kan een
        belanghebbende beroep instellen bij de Centrale Raad van Beroep.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>35</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Onze Minister herziet een door hem genomen beschikking, indien: </al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>aan die beschikking een feitelijke onjuistheid ten grondslag ligt,
			 dan wel</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>na die beschikking blijkt dat aan die beschikking andere feiten ten
			 grondslag dienen te worden gelegd.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Onze Minister wijzigt een beschikking, indien na de beschikking de
		feiten waarmee in die beschikking rekening is gehouden, zodanig zijn gewijzigd,
		dat die beschikking anders zou luiden als die nog zou moeten worden
		genomen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al> Onze Minister herstelt een door hem genomen beschikking, indien daarin
		een onjuistheid anders dan bedoeld in het eerste en tweede lid voorkomt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>4</lidnr> 
	 <al> Indien vijf jaren zijn verstreken na de dagtekening van een voor
		herziening, wijziging of herstel vatbare beschikking, kan Onze Minister dit
		artikel buiten toepassing laten.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>36</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>Een herzieningsbeschikking werkt terug tot het tijdstip van
		inwerkingtreding van de herziene beschikking, tenzij de herzieningsbeschikking
		anders bepaalt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> Indien een beschikking als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=35">artikel 35</intref> is genomen binnen vier
		maanden na de dagtekening van de herziene of herstelde beschikking,
		onderscheidenlijk binnen vier maanden nadat Onze Minister bericht heeft
		ontvangen van wijziging in de feiten als bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=35">artikel 35, tweede lid</intref>, is Onze Minister
		bevoegd tot terugvordering of verrekening van de te veel betaalde
		bedragen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>3</lidnr> 
	 <al>Terugvordering of verrekening van teveel betaalde bedragen vindt,
		behoudens het tweede lid, slechts plaats indien belanghebbende redelijkerwijs
		had moeten begrijpen dat er teveel werd uitbetaald, onderscheidenlijk indien
		belanghebbende heeft nagelaten Onze Minister kennis te geven van een wijziging
		in de feiten, hoewel dit redelijkerwijs van belanghebbende mocht worden
		verwacht.</al> 
  </lid>
</artikel>
    
</paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel status="officieel">Overgangsbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>38</nr>
    </kop>
    <al>Behoudens het bepaalde in de volgende artikelen worden op het
        tijdstip van inwerkingtreding van deze rijkswet ingetrokken de
        koninklijke besluiten van 16 maart 1964, nr. 5, en 29 augustus
        1969, nr. 5.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>39</nr>
    </kop>
    <al>Onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=40">artikel 40</intref> worden
        alle pensioenen die voor de datum van inwerkingtreding van deze
        rijkswet krachtens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=38">artikel 38</intref> genoemde
        koninklijke besluiten zijn toegekend, geacht krachtens deze
        rijkswet te zijn toegekend.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>40</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De voor de datum van inwerkingtreding van deze rijkswet
            krachtens de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=38">artikel 38</intref>
            genoemde koninklijke besluiten verworven rechten en
            uitzichten blijven gehandhaafd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het eerste lid geldt voor de Gouverneurs
            die voor het tijdstip van inwerkingtreding van deze
            rijkswet, doch na 1 januari 1962 als zodanig bij koninklijk
            besluit zijn benoemd op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 1, tweede lid, van het
                Reglement voor de Gouverneur van de Nederlandse
            Antillen</extref>, onderscheidenlijk artikel 1,
            tweede lid, van het Reglement voor de Gouverneur van
            Suriname, alsmede voor hun nagelaten betrekkingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Onverminderd het bepaalde in het eerste lid zijn de
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=31">artikelen 31 tot en met 37 van
                deze rijkswet</intref> van toepassing op de
            belanghebbenden als bedoeld in het tweede lid.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004670&amp;artikel=34">artikelen 34 tot en met
        37</intref> zijn van toepassing met betrekking tot
        aanspraken, ontleend aan het koninklijk besluit van 8 juni 1953,
        nr. 22.</al>
</artikel>
<artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">41a</nr>
                        </kop>
                        <al>Aanspraken op een uitkering of pensioen op grond
van deze rijkswet, zoals die luidde voor de inwerkingtreding van de
<extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Rijkswet aanpassing rijkswetten aan de oprichting van de nieuwe landen</extref>,
worden geacht te zijn opgebouwd op grond van deze rijkswet, zoals die
luidt na de inwerkingtreding van de Rijkswet aanpassing rijkswetten aan
de oprichting van de nieuwe
landen.</al>
                     </artikel></paragraaf>
            <paragraaf>
    <kop>
        <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">41b</nr>
                        </kop>
                        <al>Deze rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet
pensioenen en uitkeringen aan Gouverneurs van Aruba, Cura&#xE7;ao en
Sint
Maarten.</al>
                     </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>42</nr>
    </kop>
    <al>Deze rijkswet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te
        bepalen tijdstip en werkt terug tot en met 1 oktober 1983.</al>
</artikel>
</paragraaf>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk>, in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Nederlandse
            Antillen</nadruk> en in het <nadruk type="cur">Afkondigingsblad van Aruba</nadruk> zal
            worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten,
            colleges en ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige
            uitvoering de hand zullen houden.</al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven te 's-Gravenhage</plaats>
            <datum isodatum="">20 december 1989</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister voor Nederlands-Antilliaanse en Arubaanse Zaken,</functie>
        <naam>
            <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">de elfde januari 1990</datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie,</functie>
            <naam>
                <achternaam>E. M. H. Hirsch Ballin</achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	