<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0030373" dtdversie="2.0" id="462209" soort="zbo">
  
  <intitule>Werkwijze AFM inzien en kopi&#xEB;ren van digitale gegevens</intitule>
  
  <circulaire>
    
    <circulaire-tekst>
      
      
      
      
      
      
      
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al><nadruk type="cur">Digitale gegevens:</nadruk> gegevens waarover de onderneming in elektronische vorm beschikt of kan
beschikken.</al></li><li><al><nadruk type="cur">Functionaris verschoningsrecht:</nadruk> een door het bestuur van de Autoriteit Financi&#xEB;le Markten (AFM)
aangewezen persoon die niet als toezichthouder bij onderzoeken betrokken is of zal zijn en het
geprivilegieerde karakter van de door de onderneming als zodanig geclaimde gegevens toetst.</al></li><li><al><nadruk type="cur">Geprivilegieerde gegevens:</nadruk> gegevens die zijn gewisseld tussen een onderneming en een advocaat die
is toegelaten tot de balie. De gegevens worden als geprivilegieerd aangemerkt wanneer de advocaat
zich ten aanzien van die gegevens zou kunnen beroepen op het verschoningsrecht zoals vastgelegd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A20" compleet="nee">artikel 5:20, tweede lid, Awb</extref>, indien de gegevens zich bij hem/haar zouden bevinden.<noot type="voet"><noot.nr>1</noot.nr><noot.al>Onder het verschoningsrecht valt bijvoorbeeld niet correspondentie met juridische adviseurs (waaronder bedrijfsjuristen) die
geen advocaat zijn en correspondentie met advocaten die niet zijn ingeschreven bij de balie van een lidstaat van de Europese
Unie. Als een bedrijfsjurist ook advocaat is, moet uit de geprivilegieerde documenten duidelijk blijken dat de bedrijfsjurist als
advocaat handelt. De bedrijfsjurist is hier zelf verantwoordelijk voor. Wel vallen onder het verschoningsrecht eventuele interne
documenten voor zover daarin de correspondentie met voornoemde advocaten is weergegeven of samengevat en interne
documenten die zijn opgesteld met het uitsluitend doel om advies van die advocaat in te winnen.</noot.al></noot></al></li><li><al><nadruk type="cur">Geschoonde gegevens:</nadruk> digitale gegevens zoals gekopieerd door de toezichthouder (in voorkomend
geval de IT-specialist), met uitzondering van eventuele verwijderde priv&#xE9;- en/of geprivilegieerde
gegevens.</al></li><li><al><nadruk type="cur">IT-specialist:</nadruk> toezichthouder belast met de technische bewerking van digitale gegevens die zich niet
bezighoudt met de inhoudelijke behandeling van het onderzoek.
</al></li><li><al><nadruk type="cur">Priv&#xE9; gegevens:</nadruk> gegevens en bescheiden van persoonlijke aard die niet worden gebruikt ten dienste
van het maatschappelijk verkeer.</al></li><li><al><nadruk type="cur">Toezichthouder:</nadruk> een door het bestuur van de AFM aangewezen functionaris belast met het houden
van toezicht.</al></li><li><al><nadruk type="cur">Werkwijze:</nadruk> de Werkwijze AFM inzien en kopi&#xEB;ren van digitale gegevens.</al></li></lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Inleiding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al-groep><al>Met toezicht op de naleving van de bij en krachtens (onder meer) de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0020368" compleet="nee">Wet op het financieel toezicht</extref>
(Wft) gestelde regels zijn belast de bij besluit van de AFM aangewezen personen.<noot type="voet"><noot.nr>2</noot.nr><noot.al>Artikel 5:11 Awb jo artikel 1:72 Wft. Verwezen wordt naar de regeling van mandaat, volmacht en machtiging van de AFM zoals
laatstelijk gewijzigd. In die regeling wordt gedetailleerd omschreven welke bevoegdheden het bestuur van de AFM heeft gemandateerd
en aan welke personen.</noot.al></noot> Deze door de AFM
aangewezen personen beschikken over de bevoegdheid die de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet bestuursrecht</extref> (Awb)
toekent om inzage te vorderen van zakelijke gegevens en bescheiden en daarvan kopie&#xEB;n te maken.<noot type="voet"><noot.nr>3</noot.nr><noot.al>Artikel 5:17 Awb.</noot.al></noot>
Ook zijn zij bevoegd om inlichtingen te vorderen.<noot type="voet"><noot.nr>4</noot.nr><noot.al>Artikel 5:16 Awb.</noot.al></noot> De onderneming waarbij een onderzoek wordt
verricht, is verplicht medewerking te verlenen aan het uitoefenen van die bevoegdheid voor zover dat
wordt gevorderd.<noot type="voet"><noot.nr>5</noot.nr><noot.al>Artikel 5:20, eerste lid, Awb.</noot.al></noot></al></al-groep><al-groep><al>Deze Werkwijze geeft op hoofdlijnen weer hoe de toezichthouders van de AFM te werk zullen gaan bij
het uitoefenen van genoemde bevoegdheden voor zover de AFM daarbij digitale gegevens vordert. De
Werkwijze is van overeenkomstige toepassing op het vorderen van digitale gegevens op grond van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=5%3A16" compleet="nee">artikel 5:16 Awb</extref>, in andere situaties dan tijdens een onderzoek ter plaatse. De Werkwijze beschrijft de
gevolgde procedure vanaf het moment dat de digitale gegevens door de toezichthouders zijn
geselecteerd die naar hun aard en/of inhoud redelijkerwijs binnen het doel en voorwerp van het
betreffende onderzoek kunnen vallen.</al></al-groep>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Het identificeren van priv&#xE9;- en geprivilegieerde gegevens</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De toezichthouder stelt de onderneming, in beginsel tijdens het onderzoek ter plaatse, in de
gelegenheid aan te geven of de door de toezichthouder geselecteerde digitale gegevens priv&#xE9;en/
of geprivilegieerde gegevens bevatten.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Indien de onderneming aangeeft dat de door de toezichthouder geselecteerde digitale gegevens
geen priv&#xE9;- en/of geprivilegieerde gegevens bevatten, of de onderneming aangeeft afstand te
willen doen van de bescherming van priv&#xE9;- en geprivilegieerde gegevens, en het identificeren als bedoeld onder 1 van deze paragraaf aldus achterwege kan worden gelaten, bevestigt de toezichthouder
dit schriftelijk aan de onderneming binnen vijf werkdagen na het onderzoek ter plaatse. De
toezichthouder kopieert de geselecteerde digitale gegevens naar een opslagmedium van de AFM.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Indien de onderneming gemotiveerd aangeeft dat de geselecteerde digitale gegevens wel priv&#xE9;en/
of geprivilegieerde gegevens bevatten, vergewist de IT-specialist zich &#x2013; behoudens het
bepaalde onder 7 ten aanzien van geprivilegieerde gegevens &#x2013; van de juistheid van deze claim
door deze ter plaatse vluchtig in te zien.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Indien de IT-specialist op basis van het vluchtig inzien van de als priv&#xE9; of geprivilegieerd
geclaimde digitale gegevens overtuigd is van het priv&#xE9;- of geprivilegieerde karakter verwijdert hij
de betreffende gegevens uit de geselecteerde gegevens.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Indien de IT-specialist op basis van het vluchtig inzien van de als priv&#xE9; geclaimde digitale
gegevens niet overtuigd is van het priv&#xE9; karakter, kopieert de IT-specialist de geselecteerde digitale
gegevens inclusief de als priv&#xE9; geclaimde digitale gegevens naar een opslagmedium van de AFM
en voegt deze toe aan het onderzoeksdossier.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Indien de IT-specialist op basis van het vluchtig inzien van de als geprivilegieerd geclaimde digitale
gegevens niet overtuigd is van het geprivilegieerde karakter, terwijl de onderneming zijn claim wel
handhaaft, verzoekt de IT-specialist de onderneming zijn claim schriftelijk nader te motiveren
binnen tien werkdagen na het onderzoek ter plaatse. De onderneming dient de motivering
uitsluitend te richten aan de functionaris verschoningsrecht en daarbij duidelijk aan te geven dat
en waarom het geprivilegieerde informatie betreft.<noot type="voet"><noot.nr>6</noot.nr><noot.al>Voor zover digitale gegevens worden gevorderd op grond van artikel 5:16 Awb, in andere situaties dan tijdens een onderzoek ter
plaatse, vermeldt de toezichthouder bij zijn vordering dat digitale gegevens waarvan geclaimd wordt dat deze geprivilegieerd zijn,
rechtstreeks aan de functionaris verschoningsrecht dienen te worden gestuurd.</noot.al></noot>
</al><al>Dit motiveren bestaat ten minste uit het aangeven:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>wie de digitale gegevens heeft opgesteld,
</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>aan wie deze zijn gericht,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>wat de functies en verantwoordelijkheden van deze personen zijn,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>wat het doel van de digitale gegevens is en in welke context deze zijn opgesteld.
</al></li></lijst><al>De IT-specialist kopieert de als geprivilegieerd geclaimde digitale gegevens afzonderlijk van de
overige geselecteerde digitale gegevens naar een opslagmedium van de AFM. De als geprivilegieerd
geclaimde digitale gegevens worden overhandigd aan de functionaris verschoningsrecht en
worden door de toezichthouder niet verder ingezien tot het moment dat door de functionaris
verschoningsrecht definitief is beoordeeld of de claim al dan niet terecht is en de gegevens
waarvan de functionaris verschoningsrecht heeft geoordeeld dat de claim niet terecht is aan het
onderzoeksdossier zijn toegevoegd conform de procedure beschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref>.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Indien de onderneming stelt dat zelfs het vluchtig inzien van de als geprivilegieerd geclaimde
gegevens door de toezichthouder het geprivilegieerde karakter al kan schaden, verzoekt de
toezichthouder de onderneming zijn claim schriftelijk nader te motiveren binnen tien werkdagen
na het onderzoek ter plaatse. Dit motiveren bestaat ten minste uit het aangeven van de elementen
genoemd onder 6 van deze paragraaf, aangevuld met het aangeven waarom het vluchtig inzien al
het geprivilegieerde karakter van de betreffende digitale gegevens kan schaden. De onderneming
dient de motivering uitsluitend te richten aan de functionaris verschoningsrecht en daarbij
duidelijk aan te geven dat en waarom het geprivilegieerde informatie betreft.
De IT-specialist kopieert de als geprivilegieerd geclaimde digitale gegevens afzonderlijk van de
overige geselecteerde digitale gegevens naar een opslagmedium van de AFM zonder deze in te
zien. De als geprivilegieerd geclaimde digitale gegevens worden overhandigd aan de functionaris
verschoningsrecht en worden door de toezichthouder niet ingezien tot het moment dat door de
functionaris verschoningsrecht definitief is beoordeeld of de claim al dan niet terecht is en de en
de gegevens waarvan de functionaris verschoningsrecht heeft geoordeeld dat de claim niet terecht
is aan het onderzoeksdossier zijn toegevoegd conform de procedure beschreven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3</intref>.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Indien het identificeren van priv&#xE9;- en/of geprivilegieerde digitale gegevens als bedoeld onder 1 van
deze paragraaf in de ogen van de toezichthouder tot onnodige vertraging leidt voor de te
verrichten handelingen ter plaatse of op andere zwaarwegende praktische bezwaren stuit, kopieert
de IT-specialist de geselecteerde digitale gegevens naar een opslagmedium van de AFM zonder
deze in te zien. De toezichthouder stelt de onderneming in de gelegenheid binnen tien werkdagen
na het onderzoek ter plaatse, schriftelijk gemotiveerd aan te geven welke van de geselecteerde
digitale gegevens priv&#xE9; en/of geprivilegieerd zijn.
De geselecteerde digitale gegevens zullen niet worden ingezien door de toezichthouder tot het
moment dat voornoemde motivering binnen de daarvoor gestelde termijn van de onderneming
door de AFM is ontvangen. Na ontvangst van de motivering wordt in lijn met de hierboven en
hierna beschreven procedure gehandeld. De onderneming wordt in dat geval door de AFM in de
gelegenheid gesteld ten kantore van de AFM aanwezig te zijn bij de onder 3 van deze paragraaf
genoemde handelingen. De onderneming dient binnen tien werkdagen na het onderzoek ter
plaatse aan de AFM te laten weten of zij bij de genoemde handelingen aanwezig wenst te zijn.</al></li></lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Het beoordelen van de claim door de functionaris verschoningsrecht</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De functionaris verschoningsrecht toetst het geprivilegieerde karakter van de door de onderneming
overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=2">paragraaf 2 onder 6 of 7</intref> als zodanig geclaimde digitale gegevens. De door
de functionaris verschoningsrecht in het kader van de claims gevoerde correspondentie is niet
toegankelijk voor de toezichthouder.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Voor zover de functionaris verschoningsrecht van oordeel is dat de claim terecht is, stelt hij de
onderneming daarvan schriftelijk in kennis en laat hij de desbetreffende digitale gegevens
vernietigen door een IT-specialist.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voor zover de functionaris verschoningsrecht van oordeel is dat de claim niet terecht is, stelt hij de
onderneming daarvan schriftelijk en gemotiveerd in kennis. Indien de onderneming de claim
desalniettemin wenst te handhaven, verzoekt hij de onderneming daarbij om binnen tien werkdagen
na verzending van die schriftelijke kennisgeving zijn standpunt schriftelijk nader toe te lichten.
De onderneming dient de betreffende correspondentie uitsluitend te richten aan de functionaris
verschoningsrecht en daarbij duidelijk aan te geven dat het geprivilegieerde informatie betreft.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Indien de onderneming in de claim volhardt en een nadere toelichting toestuurt als bedoeld in het
vorige lid, beoordeelt de functionaris verschoningsrecht het geprivilegieerde karakter van de door
de onderneming als zodanig geclaimde digitale gegevens nogmaals met inachtneming van die
toelichting.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Is de functionaris verschoningsrecht na deze nadere toelichting alsnog van oordeel dat de claim
terecht is, dan laat hij de desbetreffende digitale gegevens vernietigen door een IT-specialist. De
functionaris verschoningsrecht stelt de onderneming schriftelijk in kennis van zijn beoordeling.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Blijft de functionaris verschoningsrecht na deze nadere toelichting van oordeel dat de claim
onterecht is, dan stelt hij de onderneming daarvan schriftelijk in kennis. In deze kennisgeving geeft
de functionaris verschoningsrecht aan dat de desbetreffende digitale gegevens niet eerder dan tien
werkdagen na verzending van de kennisgeving zullen worden toegevoegd aan het onderzoeksdossier.
De wachttermijn van in elk geval tien dagen dient ertoe de onderneming de mogelijkheid te
bieden een kort geding aanhangig te maken bij de civiele rechter.</al></li></lijst></tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Gerichte zoekacties</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De gerichte zoekacties worden uitgevoerd in de geschoonde gegevens ten kantore van de AFM
door middel van zoektermen die verband houden met het doel en voorwerp van onderzoek.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De lijst met tijdens het onderzoek gehanteerde zoektermen wordt opgenomen in het dossier. Op
verzoek van de onderneming wordt de onderneming een afschrift van de lijst met gehanteerde
zoektermen gestuurd binnen een week nadat het gericht zoeken in het desbetreffende onderzoek is
afgerond. De onderneming krijgt geen inzage in de zoekresultaten.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>In het geval dat de toezichthouder tijdens het onderzoek priv&#xE9; en/of geprivilegieerde digitale
gegevens aantreft die niet als zodanig zijn geclaimd en derhalve niet zijn beoordeeld overeenkomstig
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=2">paragraaf 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=3">3</intref> van de Werkwijze, zal hij deze tijdens het onderzoek terzijde laten. Deze
digitale gegevens worden vernietigd conform het bepaalde onder <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=5">paragraaf 5</intref> van de Werkwijze.</al></li></lijst>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Vernietiging van digitale gegevens</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Na afronding van het onderzoek en nadat eventuele bezwaar- of beroepstermijnen met betrekking tot
besluiten die naar aanleiding van het onderzoek zijn genomen zijn verstreken of, indien bezwaar is
gemaakt of beroep is ingesteld, op dat bezwaar of beroep onherroepelijk is beslist, laat de functionaris
verschoningsrecht de uitgewisselde correspondentie tussen hem en de onderneming over de als
geprivilegieerd geclaimde gegevens evenals de gegevens waarvan is vast komen te staan dat deze
geprivilegieerd zijn (voor zover die gegevens niet al vernietigd zijn, zie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030373&amp;circulaire.divisie=3">paragraaf 3 onder 2 en 5</intref>)
vernietigen door een IT-specialist. De toezichthouder vernietigt vervolgens alle digitale gegevens met
uitzondering van die gegevens die in het rapportdossier zijn opgenomen.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie><circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Intrekking eerdere werkwijze</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>De &#x2018;Werkwijze Autoriteit Financi&#xEB;le Markten met betrekking tot het inzien en kopi&#xEB;ren van digitale
gegevens&#x2019;, gepubliceerd in de Staatscourant van 21 juli 2006, wordt ingetrokken.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
      <circulaire.divisie opmaak="default" status="goed">
        <kop>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">&#x2013; Inwerkingtreding</titel>
        </kop>
        <tekst status="goed">
          <al>Deze Werkwijze treedt in werking met ingang van de eerste dag na dagtekening van de Staatscourant
waarin deze wordt geplaatst.</al>
        </tekst>
      </circulaire.divisie>
    </circulaire-tekst>
    <circulaire-sluiting status="goed">
      
      <ondertekening><organisatie afkorting="FIN">Autoriteit Financi&#xEB;le Markten,</organisatie>
        <naam>
          <voornaam>J.F.</voornaam>
          <achternaam>Hoogervorst MA,</achternaam>
        </naam><functie>Bestuursvoorzitter.</functie><naam>
          <voornaam>T.F.</voornaam>
          <achternaam>Kockelkoren MBA,</achternaam>
        </naam>
      <functie>Bestuurslid.</functie></ondertekening>
    </circulaire-sluiting>
  </circulaire>
</wetgeving>
  	