<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0017190" id="297029" soort="AMvB"><intitule>Besluit van 10 september 2004, houdende de instelling van een
    hoofdbedrijfschap voor ondernemingen op het gebied van de detailhandel
    (Instellingsbesluit Hoofdbedrijfschap Detailhandel)</intitule><wet-besluit><aanhef><wij>Wij Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses
        van Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij><considerans><considerans.al bevat="voordracht">Op voordracht van Onze Minister van
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 28 maart 2003, nr.
          AV/CAM/2003/14885, gedaan mede namens Onze Minister van Economische Zaken;</considerans.al><considerans.al bevat="grondslag">Gelet op <extref status="slapend">artikel 67</extref>, <extref status="slapend">70</extref>, <extref status="slapend">70A</extref>,
            <extref status="slapend">73, tweede lid</extref>, <extref status="slapend">76, eerste lid</extref>, <extref status="slapend">102, tweede lid</extref>, en <extref status="slapend">126, derde lid,
            van de Wet op de Bedrijfsorganisatie</extref>;</considerans.al><considerans.al bevat="gehoord">De Raad van State gehoord (advies van 24
          april 2003 nr. W12.03.0120/IV);</considerans.al><considerans.al bevat="gezien">Gezien het nader rapport van Onze
          Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid van 27 augustus 2004,
          nr. AV/CAM/2004/49789, uitgebracht mede namens Onze Minister van
          Economische Zaken;</considerans.al></considerans><afkondiging><al>Hebben goedgevonden en verstaan:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>1</nr><titel>Begripsbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>1</nr></kop><al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen wordt verstaan onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wet: de <extref status="slapend">Wet op de bedrijfsorganisatie</extref>;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het hoofdbedrijfschap: het Hoofdbedrijfschap Detailhandel;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>detailhandel: het bedrijf van het verkopen van waren aan particulieren;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de raad: de Sociaal-Economische Raad;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>commissie: een orgaan als bedoeld in <extref status="slapend">artikel 88a van de wet</extref>.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Onder de werkingssfeer van dit besluit vallen niet de
              ondernemingen waarin het apothekersbedrijf wordt uitgeoefend</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In dit besluit wordt onder waren niet verstaan automobielen,
              autobanden, benzine, scheepsbenodigdheden, bloembollen,
              landbouwzaaizaden, tuinbouwzaden, pootaardappelen en levend pluimvee.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>In dit besluit wordt onder het verkopen van waren aan
              particulieren mede verstaan het daarmede gepaard gaande verkopen
              van waren aan instellingen of aan personen, die deze in een door
              hen gedreven onderneming aanwenden.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>2</nr><titel>Het hoofdbedrijfschap en zijn commissies</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>3</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Er is een Hoofdbedrijfschap Detailhandel.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Het hoofdbedrijfschap is ingesteld voor de ondernemingen waarin
              de detailhandel wordt uitgeoefend.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het hoofdbedrijfschap is gevestigd te Den Haag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>4</nr></kop><al>Het bestuur van het hoofdbedrijfschap bestaat uit veertien leden,
            van wie zeven leden door organisaties van ondernemers en zeven leden
            door organisaties van werknemers worden benoemd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>5</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofdbedrijfschap heeft commissies voor aangelegenheden op
              het gebied van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de detailhandel in wild en gevogelte;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de detailhandel in bloemen en planten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de detailhandel in wonen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gespecialiseerde detailhandel in aardappelen, groenten en fruit;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de modedetailhandel.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De leden van de commissies worden benoemd door door de raad aan
              te wijzen organisaties van ondernemers en van werknemers. Voor
              aanwijzing komen slechts in aanmerking naar het oordeel van de
              raad representatieve organisaties van ondernemers en van werknemers.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De organisaties van ondernemers en van werknemers die leden van
              de commissies benoemen, zijn bevoegd voor elk lid dat zij benoemen
              tevens een plaatsvervanger aan te wijzen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De voorzitter van de commissie wordt door het bestuur op
              voordracht van de commissie al dan niet uit het midden van de
              commissie benoemd.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De zittingsperiode van de leden van de commissies en de
              voorzitter valt samen met die van de leden van het bestuur van het hoofdbedrijfschap.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De commissies dienen elk voor haar werkgebied het bestuur van
              advies en kunnen voorstellen doen voor door het bestuur vast te
              stellen verordeningen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>6</nr></kop><al>De Commissie detailhandel in wild en gevogelte bestaat uit zes
            leden. Daarvan worden vier leden benoemd door organisaties van
            ondernemers en twee leden door organisaties van werknemers.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>7</nr></kop><al>De Commissie detailhandel in bloemen en planten bestaat uit negen
            leden. Daarvan worden zes leden benoemd door organisaties van
            ondernemers en drie leden door organisaties van werknemers.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>8</nr></kop><al>De Commissie detailhandel in wonen bestaat uit zes leden. Daarvan
            worden drie leden benoemd door organisaties van ondernemers en drie
            leden door organisaties van werknemers.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>9</nr></kop><al>De Commissie gespecialiseerde detailhandel in aardappelen,
            groenten en fruit bestaat uit acht leden. Daarvan worden vijf leden
            benoemd door organisaties van ondernemers en drie leden door
            organisaties van werknemers.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10</nr></kop><al>De Commissie modedetailhandel bestaat uit zeven leden. Daarvan
            worden vier leden benoemd door organisaties van ondernemers en drie
            leden door organisaties van werknemers.</al></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Bevoegdheden</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11</nr></kop><al>Het hoofdbedrijfschap is bevoegd tot de regeling of nadere
            regeling van de in <extref status="slapend">artikel 93, tweede lid, van de wet</extref> vermelde
            onderwerpen of onderdelen daarvan, met uitzondering van onderdeel d:
            de lonen en andere arbeidsvoorwaarden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>12</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het hoofdbedrijfschap legt een heffing als bedoeld in <extref status="slapend">artikel
              126, eerste lid van de wet</extref> op met als grondslag de in iedere
              onderneming bereikte omzet of het aantal in de ondernemingen
              werkzame personen, waarbij het tarief voor verschillende in de
              heffingsverordening aangewezen categorie&#xEB;n van ondernemingen
              verschillend kan zijn. Boven of in de plaats van zodanige heffing
              kan een bedrag worden geheven dat voor alle ondernemingen of voor
              alle volgende verkoopplaatsen van die ondernemingen of categorie&#xEB;n
              daarvan gelijk is. De in dit lid bedoelde heffingen met
              uitzondering van die, bedoeld in het tweede lid, worden zodanig
              vastgesteld, dat het hoogste bedrag, dat krachtens de heffing door
              een ondernemer verschuldigd is, niet meer bedraagt dan honderd
              maal het laagste.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Heffingen waarvan de opbrengst een bijzondere bestemming heeft,
              kunnen worden opgelegd naar een grondslag welke het bestuur van
              het hoofdbedrijfschap in verband met die bestemming passend acht.</al></lid></artikel></paragraaf><paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Overgangs- en slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>13</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bij verordening van de raad van 16 april 1993 ingestelde
              Hoofdbedrijfschap Detailhandel wordt opgeheven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Verordeningen en andere besluiten die zijn vastgesteld door het
              bij verordening van de raad van 16 april 1993 ingestelde
              Hoofdbedrijfschap Detailhandel blijven van kracht tot de datum
              waarop de door het hoofdbedrijfschap vastgestelde verordeningen en
              andere besluiten terzake in werking zullen treden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Het personeel, de rechten, de verplichtingen, de
              vermogensbestanddelen en de archiefbescheiden van het bij
              verordening van de raad van 16 april 1993 ingestelde
              Hoofdbedrijfschap Detailhandel, gaan over naar het hoofdbedrijfschap.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Wettelijke procedures en rechtsgedingen, ingesteld door of tegen
              het bij verordening van de raad van 16 april 1993 ingestelde
              Hoofdbedrijfschap Detailhandel worden geacht te zijn ingesteld
              door of tegen het hoofdbedrijfschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><al>De bestuursleden en hun plaatsvervangers van wie de
            zittingsperiode ingaat op de datum van inwerkingtreding van dit
            besluit, treden af op 1&#xA0;januari 2005.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>15</nr></kop><al>Dit besluit treedt in werking met ingang van de dag na de datum
            van uitgifte van het Staatsblad waarin het wordt geplaatst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>16</nr></kop><al>Dit besluit wordt aangehaald als: Instellingsbesluit
            Hoofdbedrijfschap Detailhandel.</al></artikel></paragraaf></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Lasten en bevelen dat dit besluit met de daarbij behorende nota van
          toelichting in het Staatsblad zal worden geplaatst.</al></slotformulering><gegeven><dagtekening><plaats>      &#x2019;s-Gravenhage</plaats><datum isodatum="10 september 2004">10 september 2004</datum></dagtekening><koning>Beatrix</koning></gegeven><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Sociale Zaken en Werkgelegenheid
          ,
        </functie><naam><voornaam>A. J. de </voornaam><achternaam>Geus</achternaam></naam></ondertekening><ondertekening><functie>De
          Minister
           van
          Economische Zaken
          ,
        </functie><naam><voornaam>L. J.</voornaam><achternaam>Brinkhorst</achternaam></naam></ondertekening><uitgifte><datum isodatum="2004-10-19">de <nadruk type="cur">negentiende</nadruk>
          oktober 2004</datum><ondertekening><functie>De
            Minister
             van
            Justitie
            ,
          </functie><naam><voornaam>J. P. H.</voornaam><achternaam>Donner</achternaam></naam></ondertekening></uitgifte></wetsluiting></wet-besluit></wetgeving>
  	