<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0023731" dtdversie="2.0" id="395789" soort="rijkswet">
  
  
  <intitule>Rijkswet
van 25 februari 2008, houdende regeling van de taken en bevoegdheden,
alsmede het beheer en beleid van de Kustwacht voor de Nederlandse
Antillen en Aruba (Rijkswet Kustwacht voor de Nederlandse Antillen en
Aruba)</intitule>
  
  <wet-besluit>
    <aanhef>
      <wij>Wij
Beatrix, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden, Prinses van
Oranje-Nassau, enz. enz. enz.</wij>
      <considerans>
        <considerans.al>Allen,
die deze zullen zien of horen lezen, saluut! doen te
weten:</considerans.al>
        <considerans.al bevat="grondslag">Alzo Wij in
overweging genomen hebben, dat het wenselijk is om, gelet op
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=38" compleet="nee">artikel 38, eerste, tweede en derde lid</extref>,
alsmede op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002154&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, eerste lid, onder a en b, van het Statuut voor
het Koninkrijk</extref>, te voorzien in een structurele regeling
betreffende de Kustwacht voor de Nederlandse Antillen en
Aruba;</considerans.al>
      </considerans>
      <afkondiging>
        <al>Zo is
het, dat Wij, de Raad van State van het Koninkrijk gehoord, en met
gemeen overleg der Staten-Generaal, de bepalingen van het Statuut voor
het Koninkrijk in acht genomen zijnde, hebben goedgevonden en verstaan,
gelijk Wij goedvinden en verstaan bij
deze:</al>
      </afkondiging>
    </aanhef>
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>In deze rijkswet en de daarop berustende
bepalingen wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Onze Minister: Onze Minister van
Defensie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Kustwacht: Kustwacht voor Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten
alsmede voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>kustwachtschip: enig vaartuig door de Kustwacht
gebezigd voor de uitoefening van enige bij deze rijkswet omschreven
taak, dat de daarvoor vastgestelde uiterlijke kentekenen voert, dan wel
duidelijk kenbaar in gebruik is bij de krijgsmacht van het
Koninkrijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>kustwachtluchtvaartuig:
enig luchtvaartuig door de Kustwacht gebezigd voor de uitoefening van
enige bij deze rijkswet omschreven taak, dat de daarvoor vastgestelde
uiterlijke kentekenen voert, dan wel duidelijk kenbaar in gebruik is
bij de krijgsmacht van het Koninkrijk;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>commandant: diegene die krachtens aanstelling of
aanwijzing het bevel voert over een kustwachtschip of
kustwachtluchtvaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>opvarende:
ieder die zich aan boord bevindt van een kustwachtschip, met
uitzondering van de commandant;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>gezagvoerder: degene die aan boord van enig
vaartuig of luchtvaartuig, niet zijnde een kustwachtschip of
kustwachtluchtvaartuig, feitelijk het bevel voert;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>territoriale zee: de zeewateren, vastgesteld bij
of krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003749&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijkswet
uitbreiding territoriale zee van het Koninkrijk</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>volle zee: zee als bedoeld in artikel 86 van het
zeerechtverdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>binnenwateren:
wateren als bedoeld in artikel 8
van het zeerechtverdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>zeerechtverdrag: het op 10 december 1982 te
Montego Bay tot stand gekomen Verdrag van de Verenigde Naties inzake
het recht van de zee (Trb. 1984, 55).</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
rijksbestuur, op voordracht van Onze Minister, worden regels
vastgesteld met betrekking tot de uiterlijke kentekenen van
kustwachtschepen en kustwachtluchtvaartuigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van deze rijkswet gelden Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao
en Sint Maarten elk afzonderlijk als een
rechtsgebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Het bij of krachtens
deze rijkswet bepaalde met betrekking tot kustwachtschepen
onderscheidenlijk vaartuigen en hun opvarenden is van overeenkomstige
toepassing met betrekking tot kustwachtluchtvaartuigen
onderscheidenlijk luchtvaartuigen en hun
bemanningsleden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">Taken en
bevoegdheden</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een Kustwacht voor Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten alsmede voor de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Kustwacht is belast met
toezichthoudende en opsporingstaken alsmede met dienstverlenende taken,
welke in ondergeschiktheid aan het bevoegd gezag worden
uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De toezichthoudende en
opsporingstaken
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>algemene politietaken, waaronder operaties ter
bestrijding van de handel en smokkel in verdovende
middelen,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>terrorismebestrijding,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>grensbewaking</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>douanetoezicht</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>toezicht op het milieu en de visserij,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>toezicht op de scheepvaart,
waaronder het verkeer en de uitrusting van
schepen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>De
dienstverlenende taken
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>afwikkeling van nood-, spoed- en
veiligheidsverkeer, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>hulpverlening
en rampenbestrijding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Bij of krachtens algemene maatregel van
rijksbestuur kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot de
in dit artikel bedoelde taken van de
Kustwacht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De Kustwacht
oefent haar taken uit in de volgende wateren en het luchtruim
daarboven:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de binnenwateren van Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten alsmede van de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba,</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de territoriale zee van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten alsmede van de
openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de aansluitende zone en het overige zeegebied in
de Car&#xEF;bische zee, behoudens het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=11">artikel 11</intref>
bepaalde.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Ter uitvoering van de toezichthoudende en
opsporingstaken is de door Onze Minister aangewezen commandant bevoegd
van een gezagvoerder te
vorderen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat deze op eerste aanroep of praaiing het door
hem gevoerde vaartuig doet bijdraaien en stilleggen dan wel zodanig
manoeuvreert dat toegang tot het vaartuig mogelijk wordt
gemaakt,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat deze de noodzakelijke
maatregelen neemt om aan de commandant of de door deze aangewezen
opvarenden de toegang te verschaffen tot het vaartuig, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>dat het aangeroepen of gepraaide vaartuig koers
neemt in een door de commandant opgegeven of op te geven richting en
dat het op een aangegeven plaats ligplaats doet kiezen, ankert of
landt;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij regeling
van Onze Minister kunnen regels worden vastgesteld omtrent de wijze
waarop de vorderingen, bedoeld in het eerste lid, worden
gedaan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor zover zulks redelijkerwijs nodig is voor
de uitoefening van de toezichthoudende en opsporingstaken zijn de
commandant en de door hem aangewezen opvarenden
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onverminderd het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=6">artikel 6</intref>, zich
zonder toestemming toegang te verschaffen tot iedere plaats op het
vaartuig;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>plaatsen, daaronder
begrepen ladingen, te doorzoeken,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zaken te onderzoeken en daartoe verpakkingen te
openen,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>van zaken monsters te nemen
alsmede die zaken te wegen en te meten, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>zaken voor nader onderzoek tijdelijk mee te nemen
of te doen meenemen naar het
kustwachtschip.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
houder van de zaken, bedoeld in het eerste lid, onder c, d en e is
alsdan verplicht op eerste vordering van de in het eerste lid genoemde
personen medewerking te verlenen overeenkomstig de hem door deze
personen gegeven aanwijzingen en, indien door hen gevorderd, de nodige
hulpmiddelen en bijstand kosteloos te verlenen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Wordt aan een van de in het tweede lid vermelde
verplichtingen niet voldaan, dan kunnen de personen, bedoeld in het
eerste lid, op kosten en risico van de houder in het nodige voorzien.
Tot verhaal van de kosten, bedoeld in de vorige volzin, zijn de landen
van het Koninkrijk gelijkelijk
bevoegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Voor zover
de uitoefening van de bevoegdheid, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=5">artikel 5 eerste lid,
aanhef en onder a</intref>, betreft het binnentreden van een plaats in gebruik
als woonverblijf, zijn de artikelen 162 en 163 van het Wetboek
van Strafvordering van Aruba, Cura&#xE7;ao, onderscheidenlijk Sint
Maarten van
overeenkomstige toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Voor zover zulks redelijkerwijs nodig is voor
de uitoefening van de toezichthoudende en opsporingstaken zijn de
commandant en de door hem aangewezen opvarenden
bevoegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>personen aan boord van het aangeroepen of
gepraaide vaartuig aan te houden en dezen over te brengen naar het
kustwachtschip, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>personen van het
aangeroepen of gepraaide vaartuig aan lichaam en kleding te onderzoeken
en daarvoor vatbare voorwerpen, door dezen met zich gevoerd, in beslag
te nemen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
regeling van Onze Minister na overleg met de betrokken ministers kunnen
regels worden vastgesteld ten aanzien van het onderzoek, bedoeld in het
eerste lid, onder b.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De
commandant is bevoegd de maatregelen te treffen welke naar zijn
redelijk oordeel noodzakelijk zijn om feitelijke nakoming van de
vorderingen, in dit hoofdstuk bedoeld, te
verzekeren.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Kustwachtschepen zijn bevoegd tot uitoefening van het
achtervolgingsrecht, bedoeld in artikel 111 van het zeerechtverdrag. De
in dat artikel omschreven bevelen en signalen worden slechts gegeven
door of op aanwijzing van de commandant.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
commandant en de door hem aangewezen opvarenden zijn bevoegd om in de
rechtmatige uitoefening van bevoegdheden ter uitvoering van de taken
van de Kustwacht, geweld of vrijheidsbeperkende middelen te gebruiken,
wanneer het daarmee beoogde doel dit, mede gelet op aan het gebruik
hiervan verbonden gevaren, rechtvaardigt en dat doel niet op een andere
wijze kan worden bereikt. Aan het gebruik van geweld gaat zo mogelijk
een waarschuwing vooraf.</al>
                        </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De uitoefening van de bevoegdheid, bedoeld in het
eerste lid, dient in verhouding tot het beoogde doel redelijk en
gematigd te zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij algemene
maatregel van rijksbestuur, op voordracht van Onze Minister, worden
regels vastgesteld over het gebruik van geweld of vrijheidsbeperkende
middelen, bedoeld in het eerste
en tweede lid.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <al>De
bevoegdheden bij deze wet toegekend ten behoeve van de uitoefening van
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=2">artikel 2, derde lid</intref>, bedoelde taken kunnen buiten de
territoriale zee van de
landen van het Koninkrijk worden
uitgeoefend voorzover het volkenrecht en het interregionale recht dit
toelaten.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">Beheer,
beleid en gezag</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Er is een kustwachtcommissie, die tot taak
heeft het beleidsplan, het operationeel jaarplan, de begroting, het
jaarverslag en de jaarlijkse financi&#xEB;le verantwoording van de
Kustwacht voor te bereiden ten behoeve van de indiening door Onze
Minister bij de Raad van Ministers van het Koninkrijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De kustwachtcommissie is samengesteld uit
ambtelijke vertegenwoordigers van de bij de taakuitoefening van de
Kustwacht betrokken Ministers van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Er is een presidium van de
kustwachtcommissie. De landen zijn hierin op voet van gelijkwaardigheid
vertegenwoordigd. Het presidium verricht de afstemming van de
hoofdlijnen van het beleid, het beheer en de middelen. Het presidium
bereidt ten behoeve van de kustwachtcommissie de in het eerste lid
genoemde documenten voor en regelt het voorzitterschap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Er is een secretariaat van de kustwachtcommissie.
Onze Minister benoemt de algemeen
secretaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De landen van het Koninkrijk dragen
gezamenlijk de financi&#xEB;le middelen bij ten behoeve van de
Kustwacht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Raad van Ministers
van het Koninkrijk stelt, onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=14">artikel 14</intref>, het beleid voor de
Kustwacht met betrekking tot de uitoefening van haar taken
vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De Raad van Ministers van
het Koninkrijk stelt daartoe de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref>, genoemde
documenten vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Onze Minister
draagt, na instemming van Onze Minister voor Bestuurlijke Vernieuwing
en Koninkrijksrelaties, zorg voor het indienen bij de Raad van
Ministers van het Koninkrijk van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0023731&amp;artikel=12">artikel 12, eerste lid</intref> genoemde
documenten. Onze Minister gaat niet tot indiening van de genoemde
documenten over dan nadat de bij de taakuitoefening van de Kustwacht
betrokken ministers van Nederland, Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten in
de gelegenheid zijn gesteld hun zienswijze daarover aan hem kenbaar te
maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het presidium ziet toe op
de uitvoering van het beleidsplan en het in acht nemen van de
begroting.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Ministers van Justitie van Nederland, Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten voeren regelmatig overleg over het
justitieel beleid ten behoeve van de uitoefening van de taken van de
Kustwacht en stellen dit beleid gezamenlijk vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Voorstellen voor het justitieel beleid kunnen
worden gedaan door het overleg van de procureurs-generaal van Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten en een lid van het college van
procureurs-generaal in Nederland.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Bij gebrek aan overeenstemming tussen Onze
Ministers van Justitie beslist de Raad van Ministers van het
Koninkrijk.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze Minister is binnen de overeengekomen
budgettaire randvoorwaarden verantwoordelijk voor het beheer en de
inrichting van de Kustwacht alsmede de wijze waarop de taken door de
Kustwacht worden uitgevoerd, zoals vastgelegd in het beleidsplan en het
operationeel jaarplan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
directeur van de Kustwacht is belast met de algehele leiding van de
Kustwacht. Deze functie wordt vervuld door de Commandant der Zeemacht
in het Caribisch gebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Onze
Minister stelt in het Caribisch gebied aanwezige defensiemiddelen en
defensiepersoneel ter beschikking van de Kustwacht voor zover deze voor
de taakuitoefening van de Kustwacht geschikt zijn en deze niet voor
andere defensietaken behoeven te worden
ingezet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onze bij de taakuitoefening van de Kustwacht
betrokken Ministers van Nederland, Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten,
dragen er zorg voor dat de directeur en het personeel van de Kustwacht
toezichthoudende en opsporingsbevoegdheid wordt verleend die nodig is
voor de goede uitoefening van de taken van de
Kustwacht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bij de
taakuitoefening van de Kustwacht betrokken Ministers van Nederland, Aruba,
Cura&#xE7;ao en Sint Maarten, alsmede de onder hen ressorterende
diensten, verschaffen aan de directeur de inlichtingen die nodig zijn
voor een goede uitoefening van de taken van de
Kustwacht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Bij landsbesluit kunnen aanwijzingen inzake
de uitvoering van toezichthoudende en dienstverlenende taken worden
gegeven. Ten
aanzien van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba worden
deze aanwijzingen bij algemene maatregel van bestuur
vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De procureur-generaal van
het betrokken land kan inzake de uitvoering van opsporingstaken
rechtstreeks aanwijzingen geven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De directeur van de Kustwacht volgt de
aanwijzingen van het bevoegd gezag met betrekking tot de uitvoering van
de toezichthoudende, opsporings- en dienstverlenende taken
op.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
          </kop>
          <al>De Gouverneur van Aruba,
Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint Maarten, dan wel het
bestuurscollege van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba, is bevoegd in geval van rampen, ongevallen en storingen in
het verkeer of de verbindingen, welke geen samenhang vertonen met
andere verstoringen van de inwendige veiligheid of de openbare orde,
delen van de Kustwacht ter beschikking te stellen van de regering van
Aruba, Cura&#xE7;ao onderscheidenlijk Sint
Maarten. In andere
noodgevallen gebeurt zulks niet dan in overleg met Onze
Minister.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
          </kop>
          <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De
bevoegde autoriteiten van Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint Maarten alsmede
van de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba dragen zorg
voor de regeling van de rechtspositie voor het personeel van de
Kustwacht, die onderling overeenstemmend
is.</al>
                        </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op het door Onze Minister ter beschikking gestelde
personeel zijn de rechtspositieregelingen van het ministerie van
Defensie van toepassing. Op het overige door Nederland beschikbaar
gestelde personeel zijn de rechtspositieregelingen voor technische
bijstand van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">Strafbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene
die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ambtsdwang of wederspannigheid pleegt jegens de
commandant of een door hem aangewezen opvarende;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>opzettelijk niet voldoet aan een bevel of
vordering, krachtens enig voorschrift van deze rijkswet gedaan door de
commandant of een door hem aangewezen opvarende, dan wel opzettelijk
enige handeling belet, belemmert of verijdelt, door zulk een persoon
ondernomen ter uitvoering van enig voorschrift van deze
rijkswet,</al>
                <al>is strafbaar volgens de strafbedreigingen
die op de overeenkomstige feiten zijn gesteld volgens de strafwetgeving
van het land dat tot vervolging bevoegd is en daartoe
overgaat.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Ingeval het
feit wordt gepleegd op volle zee is tot toepassing van zijn strafrecht
en tot strafvervolging bevoegd het land waar het kustwachtschip binnen
het Koninkrijk het laatst voor uitvaart ligplaats heeft
gekozen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Degene die als gezagvoerder op een vaartuig
of luchtvaartuig enig teken of middel aanbrengt, doet aanbrengen of
voert, wetende dat hij daardoor aan zijn vaartuig of luchtvaartuig de
schijn geeft van een kustwachtschip of kustwachtluchtvaartuig, wordt
gestraft met een gevangenisstraf van ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar
of geldboete van ten hoogste twintigduizend Nederlands-Antilliaanse
guldens, onderscheidenlijk twintigduizend Arubaanse florin,
onderscheidenlijk negenduizend euro. Indien
de geldboete wordt opgelegd door de strafrechter in de openbare
lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba is deze geldboete ten hoogste
USD 11.173.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het in het eerste lid strafbaar gestelde feit is
een misdrijf.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ingeval het feit
wordt gepleegd op volle zee zijn de landen van het Koninkrijk
gelijkelijk bevoegd tot toepassing van hun strafrecht en tot
strafvervolging.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
          </kop>
          <al>Bepalingen
van lands- en eilandsregelingen die onverenigbaar zijn met bepalingen
van deze rijkswet, blijven buiten
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
          </kop>
          <al>Deze
rijkswet treedt in werking op een bij koninklijk besluit te bepalen
tijdstip.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
          </kop>
          <al>Deze
rijkswet wordt aangehaald als: Rijkswet Kustwacht voor Aruba, Cura&#xE7;ao en Sint
Maarten alsmede voor de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en
Saba.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    <wetsluiting status="goed">
      <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen dat deze in het Staatsblad, in het Publicatieblad
van de Nederlandse Antillen en in het Afkondigingsblad van Aruba zal
worden geplaatst en dat alle ministeries, autoriteiten, colleges en
ambtenaren wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering de hand
zullen houden.</al>
      </slotformulering>
      <gegeven>
        <dagtekening>
          <plaats>Gegeven te

					's-Gravenhage</plaats>
          <datum isodatum="25 februari 2008">25
februari
2008</datum>
        </dagtekening>
        <koning>Beatrix</koning>
      </gegeven>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Defensie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E. van</voornaam>
          <achternaam>Middelkoop</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Staatssecretaris
           van

          Binnenlandse Zaken en
Koninkrijksrelaties
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>A. Th.
B.</voornaam>
          <achternaam>Bijleveld-Schouten</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <ondertekening>
        <functie>De

          Minister
           van

          Justitie
          
        ,</functie>
        <naam>
          <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
          <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
        </naam>
      </ondertekening>
      <uitgifte>
        <datum isodatum="2008-04-08">de <nadruk type="cur">achtste</nadruk>
april 2008</datum>
        <ondertekening>
          <functie>De 
            Minister
             van

            Justitie
            ,
          </functie>
          <naam>
            <voornaam>E.
M. H.</voornaam>
            <achternaam>Hirsch
Ballin</achternaam>
          </naam>
        </ondertekening>
      </uitgifte>
    </wetsluiting>
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	