<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0028599" dtdversie="2.0" id="444469" soort="AMvB-BES">
  
  <intitule>Besluit
toelating en uitzetting
BES</intitule>
  
  <wet-besluit>
    
    <wettekst>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">1</nr>
          <titel status="officieel">Inleidende
bepalingen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definitiebepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.1</nr>
            </kop>
            <al>In dit besluit en de daarop berustende bepalingen
wordt verstaan
onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">luchtvaartuig:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in artikel 1, eerste lid, onder b, van de
Luchtvaartwet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">schip:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in artikel 1, eerste lid, onder b, van de
Scheepvaartverkeerswet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">vliegtuig:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in artikel 1, eerste lid, onder c, van de
Luchtvaartwet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">zeeschip:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in artikel 1, tweede lid, onder c, van de
Scheepvaartverkeerswet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">de
Wet:</nadruk> de Wet toelating en
uitzetting BES;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">herhaalde
aanvraag:</nadruk> een aanvraag die met
toepassing van artikel 8 van de Wet kan worden
afgewezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">toerist:</nadruk> iedere
vreemdeling die niet langer dan drie maanden in de openbare lichamen
verblijft voor ontspanning, sport, gezondheidsredenen,
familieaangelegenheden, studie, godsdienstige doeleinden of
zakenbezoeken en die tijdens zijn verblijf in de openbare lichamen geen
werkzaamheden tegen beloning
verricht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">vertegenwoordiging:</nadruk> diplomatieke
of consulaire vertegenwoordiging van het Koninkrijk in het
buitenland;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">vermissing:</nadruk> ieder
geval waarin de houder niet meer de feitelijke beschikking heeft over
een op zijn naam gesteld reisdocument of verblijfsdocument, anders dan
door of ten behoeve van handelingen van een daartoe bevoegde
autoriteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>
                  <nadruk type="cur">minderjarigheid:</nadruk> hetgeen
daaronder wordt verstaan in artikel 233 van Boek 1 van het Burgerlijk
Wetboek
BES.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>In dit
besluit wordt verstaan onder
reisvisum:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
visum, verleend door de bevoegde autoriteiten van het Koninkrijk en
aangebracht in het reisdocument, met het oog op doorreis of beoogd
verblijf in de openbare lichamen van ten hoogste drie maanden;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voorzover bij of
krachtens dit besluit niet anders is bepaald: een afzonderlijk
verstrekt visum als bedoeld onder a.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In dit
besluit wordt verstaan onder
doorreisvisum:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
visum, overeenkomstig het bepaalde onder &#xAB;reisvisum&#xBB; verleend
voor een doorreis door internationale transitruimten, al dan niet met
een oponthoud van ten hoogste vijf dagen in de openbare lichamen;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voorzover bij of
krachtens dit besluit niet anders is bepaald: een afzonderlijk
verstrekt doorreisvisum als bedoeld onder
a.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan van zijn bevoegdheden mandaat verlenen aan de korpschef en
de Commandant van de Koninklijke marechaussee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
korpschef en de Commandant van de Koninklijke marechaussee kunnen
ondermandaat verlenen aan de onder hen ressorterende ambtenaren
voorzover dat in overeenstemming is met de taak en functie van de
desbetreffende
ambtenaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">2</nr>
          <titel status="officieel">Visa
als instrumenten van het
toelatingsbeleid</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.1</nr>
            </kop>
            <al>Bij een besluit betreffende de machtiging tot
voorlopig verblijf is het belang van de internationale betrekkingen in
ieder geval betrokken, indien de aanvraag tot het verlenen van de
machtiging tot voorlopig verblijf is ingediend door of ten behoeve van
een
persoon:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan
wie krachtens verdrag of bindend besluit van een volkenrechtelijke
organisatie reisbeperkingen zijn
opgelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die op een
signaleringslijst van een van de landen of van de staten die Partij
zijn bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte
staat ter fine van weigering van de
toegang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ter
deelname aan in Nederland te voeren
vredesbesprekingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>die
behoort tot de hoge bestuursfunctionarissen van een vreemde
mogendheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>met het
oog op het functioneren van een in Nederland zetelende internationale
instantie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.2</nr>
            </kop>
            <al>De hoofden van de vertegenwoordigingen verstrekken
periodiek ten minste de volgende gegevens aan Onze
Minister:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
wijze van behandeling van aanvragen omtrent een machtiging tot
voorlopig
verblijf;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het aantal
aanvragen, bedoeld onder a, alsmede de naar aanleiding daarvan genomen
besluiten en de verblijfsdoelen waarop de aanvragen betrekking
hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het aantal
en soort klachten betreffende de afdoening van de aanvragen, bedoeld
onder a, alsmede de wijze van afdoening van de
klachten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
gerealiseerde behandeltermijnen en de
werkvoorraden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Procedurele
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvraag, bedoeld in artikel 2d van de Wet, wordt gedaan door het
indienen van een formulier, waarvan het model door Onze Minister wordt
vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
aanvraag tot het verlenen of wijzigen van een terugkeervisum, bedoeld
in artikel 2d van de Wet, wordt in persoon ingediend bij Onze
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.4</nr>
            </kop>
            <al>Indien de vreemdeling, hangende de besluitvorming
op een eerdere aanvraag tot het verlenen van een machtiging tot
voorlopig verblijf als bedoeld in artikel 2d van de Wet, wijziging van
het gevraagde verblijfsdoel wenst, dient hij een nieuwe aanvraag
in.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling legt bij de in persoon ingediende aanvraag tot het verlenen
van een machtiging tot voorlopig verblijf, bedoeld in artikel 2f,
eerste lid, onder a, van de Wet, in ieder geval over een geldig
document voor grensoverschrijding, alsmede, voor zover redelijkerwijs
mogelijk, de gegevens en bescheiden op basis waarvan kan worden
vastgesteld dat wordt voldaan aan de voorwaarden voor verlening of
wijziging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij de
door een referent ingediende aanvraag, bedoeld in artikel 2f, eerste
lid, onder b, van de Wet, legt de referent afschriften over van de in
het eerste lid bedoelde gegevens en bescheiden en legt hij op verzoek
van Onze Minister de originelen over.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid legt de vreemdeling die niet beschikt over
een geldig document voor grensoverschrijding, voor zover redelijkerwijs
mogelijk, gegevens en bescheiden over waarmee naar het oordeel van Onze
Minister wordt aangetoond dat hij vanwege de regering van het land
waarvan hij onderdaan is, niet of niet meer in het bezit van een geldig
document voor grensoverschrijding kan worden gesteld. In dat geval legt
hij tevens aanvullende gegevens of bescheiden over omtrent zijn
identiteit en nationaliteit.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.6</nr>
            </kop>
            <al>De aanvraag, bedoeld in artikel 2d van de Wet,
wordt getoetst aan het recht dat gold op het tijdstip waarop de
aanvraag is ontvangen, tenzij uit de Wet anders voortvloeit of het
recht dat geldt op het tijdstip waarop de beschikking wordt gegeven,
voor de vreemdeling gunstiger is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.7</nr>
            </kop>
            <al>Een terugkeervisum wordt niet geweigerd op de in
artikel 2i, eerste lid, onder a, van de Wet bedoelde grond
aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die naar het oordeel van Onze Minister heeft aangetoond dat
hij voor zakelijke doeleinden moet
reizen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de hier te
lande geboren vreemdeling, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.19">artikel 5.19, eerste lid</intref>, ten
behoeve van wie een aanvraag is gedaan tot het verlenen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in artikel 6 van de
Wet, in geval beide ouders van rechtswege of bij vergunning zijn
toegelaten of als Nederlander in de openbare lichamen
verblijven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die een positieve beslissing op zijn aanvraag tot het
verlenen, het verlengen van de geldigheidsduur of het wijzigen van een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd heeft ontvangen,
maar nog in afwachting is van afgifte van het bijbehorende
verblijfsdocument;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
vreemdeling die in afwachting is van de beslissing op een aanvraag tot
het wijzigen of het verlengen van de geldigheidsduur van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in artikel 6 van de
Wet, en de aanvraag tijdig of naar het oordeel van Onze Minister binnen
een redelijke termijn als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.38">artikel 5.38, eerste lid</intref>, is
ontvangen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen
in het kader van toezicht</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.8</nr>
            </kop>
            <al>De vreemdeling of referent die, hangende de
besluitvorming op de aanvraag, bedoeld in artikel 2d van de Wet,
verandert van adres, woon- of verblijfplaats, meldt de verandering
onmiddellijk bij de instantie waar de aanvraag is
ingediend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling die na binnenkomst in de openbare lichamen niet langer
voldoet aan de beperking waaronder de machtiging tot voorlopig verblijf
is verleend of een voorschrift dat aan de machtiging is verbonden,
deelt dit onmiddellijk mee aan de korpschef.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
vreemdeling wiens geldig document voor grensoverschrijding of
machtiging tot voorlopig verblijf na binnenkomst in de openbare
lichamen vermist wordt, verloren is gegaan of ondeugdelijk is geworden
voor identificatie, doet daarvan onmiddellijk in persoon aangifte bij
de korpschef.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De in het
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=2.5">eerste en tweede lid en artikel 2.5</intref> omschreven verplichtingen rusten
ten aanzien van kinderen beneden de leeftijd van twaalf jaren op de
wettelijk vertegenwoordiger. Voor kinderen van twaalf jaren en ouder
kan aan deze verplichtingen ook worden voldaan door de wettelijk
vertegenwoordiger.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.10</nr>
            </kop>
            <al>De gegevens, bedoeld in artikel 22h, eerste lid,
onder b, van de Wet, worden op verzoek dan wel uit eigen beweging
verstrekt aan Onze Minister indien dit noodzakelijk is met het oog
op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
vaststellen van de identiteit van de vreemdeling voor wie de machtiging
tot voorlopig verblijf of het terugkeervisum is
bestemd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>verificatie
van de door de vreemdeling voor wie de machtiging tot voorlopig
verblijf of het terugkeervisum is bestemd verstrekte gegevens en
documenten, bedoeld in artikel 2g, eerste lid, dan wel 2i, eerste lid,
onder a, van de
Wet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>verificatie van
naderhand gebleken feiten of omstandigheden die tot de conclusie kunnen
leiden dat verlening van de machtiging tot voorlopig verblijf of het
terugkeervisum onjuist was;
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de beoordeling of
aan de voorwaarden en beperkingen waaronder de machtiging tot voorlopig
verblijf of het terugkeervisum is verleend, wordt
voldaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.11</nr>
            </kop>
            <al>De medewerking, bedoeld in artikel 22h, eerste
lid, onder c, van de Wet bestaat voor de toepassing van dit hoofdstuk
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
op vordering van Onze Minister beschikbaar stellen van een
goedgelijkende
pasfoto;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het zich
laten fotograferen en het laten afnemen van vingerafdrukken, indien
daartoe naar het oordeel van Onze Minister gegronde reden
bestaat.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2.12</nr>
            </kop>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere
regels worden gesteld omtrent de wijze van indiening en de behandeling
van een aanvraag tot verlening of wijziging van een machtiging tot
voorlopig verblijf dan wel een terugkeervisum, daaronder begrepen de
wijze waarop beschikkingen, kennisgevingen, mededelingen of berichten
ingevolge dit hoofdstuk aan de vreemdeling of de referent bekend worden
gemaakt.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">3</nr>
          <titel status="officieel">Toegang</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Algemeen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
weigering van de toegang geschiedt schriftelijk.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
toegang wordt geweigerd op grond van artikel 2r van de Wet, indien de
vreemdeling het doel van het voorgenomen verblijf of de
verblijfsomstandigheden onvoldoende aannemelijk heeft gemaakt, dan wel
ter staving daarvan onvoldoende documenten over heeft
gelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vervoerder, bedoeld in artikel 2q van de Wet, neemt afschrift van het
op de vreemdeling betrekking hebbende document voor
grensoverschrijding, indien hij de vreemdeling rechtstreeks dan wel na
transfer of transit naar de openbare lichamen vervoert vanaf een
luchthaven die is aangewezen bij ministeri&#xEB;le regeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
vervoerder neemt afschrift door het maken van een duidelijke en goed
leesbare afbeelding van de pagina&#x2019;s met de relevante gegevens
van het document voor grensoverschrijding van de vreemdeling die hij
vervoert. De vervoerder overhandigt het afschrift desgevraagd aan een
ambtenaar belast met de grensbewaking, indien bij inreis in de openbare
lichamen geen geldig document voor grensoverschrijding door de
vreemdeling kan worden overgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Onder de
relevante gegevens wordt in ieder geval
verstaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>naam
en voornaam of voornamen van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>geboortedatum
van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>geboorteplaats
van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>nationaliteit
van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>plaats
en datum van afgifte van het document voor grensoverschrijding van de
vreemdeling, alsmede het nummer
daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>geldigheidsduur
van het document voor grensoverschrijding van de
vreemdeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>plaats
en datum van afgifte van het in het document voor grensoverschrijding
van de vreemdeling aangebrachte visum voor de openbare lichamen dan wel
het verblijfsdocument, alsmede de nummers
daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>geldigheidsduur
van de in het document voor grensoverschrijding aangebrachte visa of
verblijfsdocumenten, ook indien een visumverklaring is afgegeven, dan
wel gebruik wordt gemaakt van niet in het document voor
grensoverschrijding aangebrachte
verblijfsdocumenten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>plaats
en datum van afgifte van de in het document voor grensoverschrijding
aangebrachte visa of verblijfsdocumenten voor derde landen, welke
noodzakelijk zijn voor de reis naar de openbare lichamen, dan wel voor
het uiteindelijke land van bestemming, ook indien die visa dan wel
verblijfsdocumenten niet in het document voor grensoverschrijding zijn
aangebracht, maar afzonderlijk aan de vreemdeling zijn
verstrekt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>het meest
recente uitreisstempel voorzover dit is aangebracht door de
grensbewakingautoriteiten van het land waarin de luchthaven van vertrek
gelegen is, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>de in
het document voor grensoverschrijding aangebrachte
foto.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
gegevens, bedoeld in het derde lid, onder g, worden ook vastgelegd
indien een visumverklaring is afgegeven of het verblijfsdocument als
afzonderlijk document is verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
afbeelding van de in het document voor grensoverschrijding aangebrachte
foto, bedoeld in het derde lid, onder k, dient van zodanige kwaliteit
te zijn, dat deze goed tot de houder van het geldige document voor
grensoverschrijding herleidbaar is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>De
ambtenaar belast met de grensbewaking maakt de afbeelding definitief
onbruikbaar, zodra de grensbewakingsbelangen dit
toestaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vervoerder, bedoeld in artikel 2q van de Wet, dan wel de gezagvoerder,
bedoeld in artikel 20, onder c, van de Wet, die passagiers vervoert
door de lucht, verzamelt op vordering van een ambtenaar belast met de
grensbewaking de in het tweede lid bedoelde passagiersgegevens en
overhandigt deze voor het eind van de instapcontroles aan een ambtenaar
belast met de grensbewaking.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde passagiersgegevens
omvatten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
nummer en de aard van het gebruikte
reisdocument;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
nationaliteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
volledige naam;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
geboortedatum;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
grensdoorlaatpost van
binnenkomst;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het
vervoermiddel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>het
tijdstip van vertrek en van aankomst van het
vervoermiddel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>het
totale aantal met dat vervoermiddel vervoerde passagiers,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>het eerste
instappunt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen gevallen worden aangewezen waarin
vervoerders dan wel gezagvoerders verplicht zijn de in het tweede lid
bedoelde passagiersgegevens te verzamelen en te verstrekken zonder
vordering daartoe.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
vervoerder dan wel gezagvoerder vernietigt de krachtens het eerste lid
verzamelde gegevens binnen 24 uur na aankomst in de openbare
lichamen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De
vervoerder dan wel de gezagvoerder verstrekt de passagier informatie
betreffende:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>zijn
identiteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
doeleinden waarvoor de gegevens worden
verzameld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
gegevens die worden
verzameld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
ontvangers van de gegevens;
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het bestaan van
het recht om kennis te nemen van zijn gegevens en het recht om
correctie van onjuiste gegevens te verzoeken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden regels gesteld over de wijze waarop
de gegevens door de vervoerder dan wel de gezagvoerder worden
verstrekt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.4</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaar belast met de grensbewaking
vernietigt de op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=3.3">artikel 3.3</intref> verkregen passagiersgegevens
binnen 24 uur na binnenkomst van de passagiers in de openbare lichamen,
tenzij deze later nodig zijn voor de uitoefening van diens
taken.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Document
voor grensoverschrijding</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd
de overige terzake bij of krachtens de Wet gestelde vereisten, wordt
toegang tot de openbare lichamen niet geweigerd op grond van artikel
2r, eerste lid, onder b, van de Wet, indien de vreemdeling in het bezit
is
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
geldig document voor grensoverschrijding dat is voorzien van een
geldige machtiging tot voorlopig verblijf, indien hij zich naar de
openbare lichamen begeeft voor een verblijf aldaar van langer dan drie
maanden, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een door
Onze Minister afgegeven geldig terugkeervisum.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Een
afzonderlijke geldige machtiging tot voorlopig verblijf wordt
gelijkgesteld met een geldig document voor grensoverschrijding, indien
de vreemdeling tevens in het bezit is van het in deze machtiging
vermelde document.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid wordt toegang niet geweigerd indien de
vreemdeling zich naar de openbare lichamen begeeft voor een verblijf
van langer dan drie maanden en hij in het bezit is van een geldig
document voor grensoverschrijding waarin de benodigde machtiging tot
voorlopig verblijf ontbreekt, mits de
vreemdeling:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
nationaliteit bezit van &#xE9;&#xE9;n van bij ministeri&#xEB;le
regeling aan te wijzen staten,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>behoort tot een
bij ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen
categorie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kan, ter uitvoering van een verdrag, dan wel
een voor Nederland bindend besluit van een volkenrechtelijke
organisatie, van het eerste lid worden afgeweken ten gunste van
vreemdelingen ten aanzien van het bezit van een document voor
grensoverschrijding.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.6</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd de overige terzake bij of krachtens
de Wet gestelde vereisten, wordt de toegang tot de openbare lichamen
niet geweigerd op grond van artikel 2r, eerste lid, onder a, van de
Wet, aan de Nederlander die niet beschikt over een geldig document voor
grensoverschrijding in geval die Nederlander houder is van een geldige
s&#xE9;dula. In dat geval vindt de minimale controle, bedoeld in
artikel 2s, van de Wet plaats op basis van de s&#xE9;dula en wordt de
toegang niet geweigerd op grond van artikel 2r, eerste lid, onder c of
d, van de Wet.</al>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Openbare
orde</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Toegang
tot de openbare lichamen wordt in ieder geval geweigerd, op grond van
het feit dat de vreemdeling een gevaar oplevert voor de openbare orde
of de nationale veiligheid, bedoeld in artikel 2r, eerste lid, onder e,
van de Wet,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>er
ten aanzien van de vreemdeling concrete aanwijzingen zijn dat deze een
inbreuk op de openbare orde of nationale veiligheid heeft gepleegd of
zal plegen, of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling in het opsporingsregister of ter fine van weigering van de
toegang gesignaleerd staat als bedoeld in artikel 2r, derde lid, van de
Wet.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
eerste lid blijft buiten toepassing, indien Onze Minister op grond van
humanitaire overwegingen, om redenen van nationaal belang of wegens
internationale verplichtingen een afwijking noodzakelijk
acht.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Middelen
voor kosten van verblijf</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.8</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij de
vaststelling of de vreemdeling beschikt over de in artikel 2r, eerste
lid, onder d, van de Wet bedoelde middelen om te voorzien zowel in de
kosten van verblijf in de openbare lichamen als in die van zijn reis
naar een plaats buiten de openbare lichamen waar zijn toegang is
gewaarborgd, kunnen middelen waarover de vreemdeling reeds beschikt en
middelen waarover de vreemdeling kan beschikken uit wettelijk
toegestane arbeid worden betrokken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onder
middelen worden in ieder geval verstaan geldelijke middelen alsmede
vervoersbewijzen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.9</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
toegang wordt geweigerd op grond van artikel 2r, eerste lid, onder d,
van de Wet, indien de vreemdeling niet voldoet aan de door de ambtenaar
belast met grensbewaking gestelde voorwaarde om zekerheid te stellen
voor de kosten van verblijf in de openbare lichamen en voor de kosten
van zijn reis naar een plaats buiten de openbare lichamen waar zijn
toegang gewaarborgd is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
zekerheid, bedoeld in het eerste lid, kan bestaan
uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
deponeren van een
retour-passagebiljet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het
deponeren van een garantiesom,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een verklaring
van een solvabele derde die zich voor de kosten garant
stelt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Het model
van de garantverklaring wordt vastgesteld door Onze
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Overige
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3.10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen specifieke voorschriften worden
vastgesteld voor de verschillende soorten grenzen en vervoermiddelen,
alsmede bijzondere regels voor bepaalde categorie&#xEB;n van
personen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij
regeling van Onze Minister kunnen categorie&#xEB;n van personen worden
aangewezen die uit hoofde van de Wet niet aan grenscontroles zijn
onderworpen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">4</nr>
          <titel status="officieel">Toelating
van rechtswege</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van artikel 5a van de Wet zijn
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=3.7">artikelen 3.7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=3.8">3.8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=3.9">3.9</intref> van overeenkomstige
toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Toeristen
mogen zonder toelating bij vergunning verleend in de openbare lichamen
binnenkomen en er verblijven gedurende een periode van maximaal drie
maanden binnen een tijdvak van zes maanden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Toeristen
zijn onderworpen aan de bepalingen die gelden voor vreemdelingen die
tot verblijf bij vergunning verleend zijn toegelaten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Nederlanders
mogen zonder toelating van rechtswege toegekend als toerist in de
openbare lichamen verblijven gedurende een periode van maximaal zes
maanden binnen een tijdvak van een
jaar.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.3</nr>
          </kop>
          <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=4.2">Artikel 4.2, eerste lid</intref>, is mede van toepassing op
bemanningsleden van schepen en luchtvaartuigen met dien verstande dat
hun toelating tot verblijf vervalt op het tijdstip van vertrek van het
schip of luchtvaartuig.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4.4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Onverminderd
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=4.2">artikelen 4.2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=4.3">4.3</intref> is de termijn gedurende welke het aan
vreemdelingen krachtens artikel 5a van de Wet is toegestaan in de
openbare lichamen te
verblijven:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor
houders van een doorreisvisum en voor vreemdelingen aan wie uitsluitend
voor doorreis een bijzonder doorlaatbewijs is afgegeven: de tijd welke
voor de voortzetting van hun reis noodzakelijk
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor houders van
een doorreisvisum met bevoegdheid tot oponthoud of van een reisvisum:
de duur waarvoor het visum is afgegeven of verlengd dan wel, voorzover
het een visum voor meer reizen betreft, de in het visum aangegeven duur
waarvoor ononderbroken verblijf is
toegestaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voor
vreemdelingen die voor een verblijf van niet langer dan drie maanden
naar de openbare lichamen zijn gekomen: drie maanden of, in geval van
verlenging door Onze Minister van de termijn wegens bijzondere
omstandigheden, zes
maanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor andere
vreemdelingen: acht dagen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De in het
eerste lid, onder b en c, bedoelde termijn verstrijkt in geen geval
later dan op de achtste dag nadat zich omstandigheden hebben
voorgedaan, waaruit kan worden afgeleid dat de vreemdeling het
voornemen heeft langer dan drie maanden binnen een tijdvak van zes
maanden in de openbare lichamen te verblijven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>In
afwijking van het tweede lid verstrijkt de termijn, bedoeld in het
eerste lid, onderdeel c, in geval van verlenging wegens bijzondere
omstandigheden, niet later dan op de achtste dag nadat zich feiten of
omstandigheden hebben voorgedaan, waaruit kan worden afgeleid dat de
vreemdeling het voornemen heeft langer dan zes maanden in de openbare
lichamen te
verblijven.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">5</nr>
          <titel status="officieel">Toelating
tot verblijf bij vergunning verleend</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Indiening
van de aanvraag en uitzetting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Het
indienen van een aanvraag tot het verlenen, wijzigen of verlengen van
een verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd heeft tot
gevolg dat de uitzetting achterwege blijft, tenzij de aanvraag naar het
voorlopig oordeel van Onze Minister een herhaalde aanvraag
betreft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uitzetting
blijft niet achterwege, indien de aanvraag tot het verlenen van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd naar het voorlopig oordeel van
Onze Minister, op grond van de Wet kan worden afgewezen op de grond dat
de vreemdeling een gevaar vormt voor de openbare orde of nationale
veiligheid.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Verlening
onder beperkingen en voorschriften</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.2</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
beperkingen, bedoeld in artikel 7, zevende lid, van de Wet, houden
verband
met:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>gezinshereniging
of
gezinsvorming;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>verblijf
ter adoptie of als
pleegkind;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het
verrichten van arbeid in
loondienst;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>het
verrichten van arbeid als
zelfstandige;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>voortgezet
verblijf;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>verblijf
als gepensioneerde of
rentenier;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>wedertoelating;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>h.</li.nr>
                    <al>het
volgen van
studie;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>verblijf als
stagiair;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>j.</li.nr>
                    <al>verblijf
als
praktikant;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>k.</li.nr>
                    <al>vervolging
van
mensenhandel;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>l.</li.nr>
                    <al>verblijf
als
investeerder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>m.</li.nr>
                    <al>verblijf
als vrijwilliger.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
beperkingen, bedoeld in het eerste lid, kunnen nader worden omschreven
bij de verlening van de verblijfsvergunning.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Tenzij
het doel waarvoor de vreemdeling in de openbare lichamen wil verblijven
een zodanig verband houdt met de situatie in het land van herkomst dat
voor de beoordeling daarvan naar het oordeel van Onze Minister de
indiening van een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd verband houdend met bescherming als bedoeld in
artikel 12a van de Wet noodzakelijk is, kan Onze Minister de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd als bedoeld in artikel 7,
zevende lid, van de Wet verlenen onder een andere beperking dan genoemd
in het eerste lid.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Een
beroep op de publieke middelen kan in ieder geval gevolgen hebben voor
het verblijfsrecht, indien de verblijfsvergunning is verleend onder
&#xE9;&#xE9;n van de beperkingen, bedoeld in het eerste lid, onder a,
c, d, f, h, i, j dan wel l, of het derde
lid.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.3</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Het
verblijfsrecht op grond van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
is tijdelijk of niet-tijdelijk.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
verblijfsrecht is tijdelijk, indien de verblijfsvergunning is verleend
onder een beperking verband houdend
met:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>gezinsvorming
of gezinshereniging met of verblijf ter adoptie of als pleegkind bij
een persoon met tijdelijk
verblijfsrecht;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>het
volgen van
studie;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>verblijf als
stagiair of
praktikant;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>vervolging
van
mensenhandel;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>verblijf
als
investeerder;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>verblijf
als
vrijwilliger;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>verblijf
verband houdend met bescherming als bedoeld in artikel 12a van de
Wet.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het
verblijfsrecht is niet-tijdelijk indien de verblijfsvergunning is
verleend onder een andere beperking, dan genoemd in het tweede lid,
tenzij bij de verlening van de verblijfsvergunning anders is
bepaald.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De
toelating van rechtswege, bedoeld in de artikelen 3 en 5a van de Wet,
is tijdelijk.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.4</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Aan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kan als voorschrift tot het
stellen van zekerheid worden
verbonden:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>het
deponeren van een waarborgsom ter dekking van de kosten, verbonden aan
de reis van de vreemdeling naar een plaats buiten de openbare lichamen
waar zijn toegang is
gewaarborgd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de
schriftelijke garantstelling door een solvabele derde voor de kosten
die voor de Staat en andere openbare overheden uit het verblijf van de
houder van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kunnen
voortvloeien, alsmede voor de kosten van diens reis naar een plaats
buiten de openbare lichamen waar zijn toegang is gewaarborgd,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>het voldoende
verzekerd zijn tegen ziektekosten met inbegrip van de kosten verbonden
aan opname en verpleging in een sanatorium of een psychiatrische
inrichting.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>In plaats
van een waarborgsom kan een passagebiljet worden
gedeponeerd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>In plaats
van zekerheid, gesteld overeenkomstig het eerste lid, onder a of b, kan
zakelijke zekerheid worden gesteld.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Het
voorschrift, bedoeld in het eerste lid, onder a, wordt niet aan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verbonden dan op aanwijzing van
Onze Minister.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.5</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
waarborgsom, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, eerste lid, onder a</intref>, voor personen
van 10 jaar en ouder, wordt door Onze Minister bepaald aan de hand van
de geldende vervoerstarieven, met dien verstande dat het verschuldigde
bedrag voor het Benedenwindse openbaar lichaam Bonaire en de
Bovenwindse openbare lichamen Sint Eustatius en Saba verschillend kan
zijn.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
waarborgsom, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, eerste lid, onder a</intref>, wordt in
courant van de Verenigde Staten van Amerika gedeponeerd bij Onze
Minister.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Zodra
deponering ingevolge het tweede lid heeft plaatsgevonden, wordt aan
betrokkene een bewijs daarvan
verstrekt.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.6</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
waarborgsom, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.4">artikel 5.4, eerste lid, onder a</intref>, wordt in
ieder geval door Onze Minister aan de rechthebbende
teruggegeven:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>zodra
de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, of het desbetreffende
voorschrift, is ingetrokken, dan wel de geldigheidsduur van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is
verstreken;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>zodra
aan de vreemdeling de verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd is
verleend;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>zodra de
vreemdeling Nederlander
wordt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>bij
overlijden van de vreemdeling, dan
wel</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>uiterlijk vijf
jaar nadat de waarborgsom is gestort.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien
een waarborgsom wordt teruggegeven wegens het intrekken of het
verstrijken van de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd, bedoeld in het eerste lid, onder a, vindt de teruggave
plaats met aftrek van de door de overheid gemaakte of te maken kosten,
verbonden aan de reis van de vreemdeling naar een plaats buiten de
openbare lichamen waar zijn toegang is
gewaarborgd.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.7</nr>
              </kop>
              <al>De waarborgsom wordt teruggegeven zo spoedig
mogelijk nadat &#xE9;&#xE9;n van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.6">artikel 5.6, eerste lid</intref>,
genoemde gronden zich voordoet.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.8</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Verplichtingen,
voortvloeiende uit een garantstelling overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.4">artikel 5.4,
eerste lid, onder b</intref>, of het stellen van zakelijke zekerheid
overeenkomstig artikel 5.4, derde lid, hebben uitsluitend betrekking op
kosten, veroorzaakt binnen vijf jaren, nadat de verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd is verleend.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Onze
Minister kan bepalen dat de in het eerste lid genoemde termijn korter
is dan vijf jaren,
indien:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>op
andere wijze voldoende zekerheid is
gesteld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling de openbare lichamen definitief heeft
verlaten;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>aan de
vreemdeling een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een andere
beperking of een verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd is verleend;
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>de vreemdeling de
Nederlandse nationaliteit heeft verkregen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het model
van de garantstelling wordt vastgesteld door Onze
Minister.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Gezinshereniging
en gezinsvorming</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.9</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt onder een beperking,
verband houdend met gezinshereniging of gezinsvorming, verleend aan het
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.10">artikel 5.10</intref> genoemde gezinslid van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.11">artikel 5.11</intref> bedoelde
hoofdpersoon, indien wordt voldaan aan alle in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.12">artikelen 5.12 tot en
met 5.18</intref> genoemde voorwaarden.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>In de
overige gevallen kan de in het eerste lid bedoelde verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd worden
verleend.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.10</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling van 21 jaar of ouder die met de hoofdpersoon een naar
Nederlands internationaal privaatrecht geldig huwelijk of een naar
Nederlands internationaal privaatrecht geldig geregistreerd
partnerschap is
aangegaan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling van 21 jaar of ouder, die met de hoofdpersoon een duurzame
en exclusieve relatie onderhoudt, waarin de
partners:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                      <al>niet
tot elkaar in een zodanig nauwe relatie staan dat die naar Nederlands
recht een huwelijksbeletsel zou vormen,
en</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                      <al>ongehuwd
zijn en geen in Nederland geregistreerd partnerschap zijn aangegaan,
tenzij het huwelijk door wettelijke beletselen, waarop geen invloed kan
worden uitgeoefend, niet is ontbonden;
of</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
minderjarige biologische of juridische kind van de hoofdpersoon, dat
naar het oordeel van Onze Minister feitelijk behoort en reeds in het
land van herkomst feitelijk behoorde tot het gezin van die hoofdpersoon
en dat onder het rechtmatige gezag van die hoofdpersoon
staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.11</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9,
eerste lid</intref>, wordt verleend aan het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.10">artikel 5.10</intref> bedoelde gezinslid
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
Nederlander van 21 jaar of ouder,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een vreemdeling
van 21 jaar of ouder met toelating bij vergunning verleend, die
niet-tijdelijk is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.3">artikel
5.3</intref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.12</nr>
              </kop>
              <al>Zolang de vreemdeling of de hoofdpersoon met meer
dan &#xE9;&#xE9;n andere persoon tegelijkertijd door een huwelijk of
een partnerschap is verbonden, wordt de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, slechts verleend aan
&#xE9;&#xE9;n echtgenoot, geregistreerd partner of partner
tegelijkertijd, alsmede aan de uit die vreemdeling geboren minderjarige
kinderen.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.13</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de vreemdeling en de
hoofdpersoon samenwonen en een gemeenschappelijke huishouding
voeren.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.14</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de vreemdeling
beschikt over een geldige machtiging tot voorlopig verblijf die
overeenkomt met het verblijfsdoel waarvoor de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd is aangevraagd of behoort tot &#xE9;&#xE9;n van de in
artikel 9, derde lid, van de Wet of in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.30">artikel 5.30, tweede lid</intref>,
bedoelde categorie&#xEB;n.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.15</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de vreemdeling
beschikt over een geldig document voor grensoverschrijding, dan wel
naar het oordeel van Onze Minister heeft aangetoond dat hij vanwege de
regering van het land waarvan hij onderdaan is, niet of niet meer in
het bezit van een geldig document voor grensoverschrijding kan worden
gesteld.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.16</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de vreemdeling geen
gevaar vormt voor de openbare orde of nationale
veiligheid.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.17</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de vreemdeling
bereid is een onderzoek naar of behandeling van tuberculose te
ondergaan en daaraan mee te werken, dan wel de nationaliteit bezit van
een van de bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
landen.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.18</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste lid</intref>, wordt verleend, indien de
hoofdpersoon:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>duurzaam
en zelfstandig beschikt over voldoende middelen van bestaan als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.33">artikel 5.33</intref>,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
garantstelling heeft ondertekend, voorzover de vreemdeling als partner
van die persoon wil
verblijven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.19</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.9">artikel 5.9, eerste
lid</intref>, wordt verleend aan de in de openbare lichamen geboren vreemdeling,
die het hoofdverblijf niet buiten de openbare lichamen heeft verplaatst
en die naar het oordeel van Onze Minister feitelijk is blijven behoren
tot het in de openbare lichamen gevestigde gezin van de ouder, die bij
vergunning is toegelaten in de openbare lichamen, en die sedert de
geboorte van de vreemdeling het hoofdverblijf niet buiten de openbare
lichamen heeft verplaatst.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien de
aanvraag is ontvangen voordat de vreemdeling de leeftijd van negen
maanden heeft bereikt, wordt de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
eveneens verleend aan de buiten de openbare lichamen geboren
vreemdeling, die naar het oordeel van Onze Minister feitelijk is
blijven behoren tot het gezin van beide ouders, die sedert de geboorte
van de vreemdeling toelating hebben bij vergunning verleend en het
hoofdverblijf niet buiten de openbare lichamen hebben
verplaatst.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de
vader van de in het tweede lid bedoelde vreemdeling onbekend is, wordt
de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verleend, indien de moeder
sedert de geboorte van de vreemdeling toelating bij vergunning verleend
heeft en het hoofdverblijf niet buiten de openbare lichamen heeft
verplaatst.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend, indien de
vreemdeling:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>beschikt
over een geldige machtiging tot voorlopig verblijf die overeenkomt met
het verblijfsdoel waarvoor de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is
aangevraagd, of behoort tot &#xE9;&#xE9;n van de in artikel 9, derde
lid, van de Wet of in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.30">artikel 5.30, tweede lid</intref>, bedoelde
categorie&#xEB;n;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>beschikt
over een geldig document voor grensoverschrijding, of naar het oordeel
van Onze Minister heeft aangetoond dat hij vanwege de regering van het
land waarvan hij onderdaan is, niet of niet meer in het bezit van een
geldig document voor grensoverschrijding kan worden
gesteld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>bereid is
een onderzoek naar of behandeling van tuberculose te ondergaan en
daaraan mee te werken, of de nationaliteit bezit van een van de bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen landen,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>geen gevaar vormt
voor de openbare orde of nationale
veiligheid.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Arbeid
in loondienst</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.20</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Met
inachtneming van het tweede lid en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.47">artikelen 5.47 tot en met 5.52</intref>,
wordt de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, onder een beperking
verband houdend met het verrichten van arbeid in loondienst verleend
aan de vreemdeling die in de openbare lichamen arbeid in loondienst
verricht of gaat verrichten en waarvoor na toetsing aan
prioriteitgenietend aanbod op de arbeidsmarkt van de openbare lichamen
een tewerkstellingsvergunning als bedoeld in artikel 1, onder c, van de
Wet arbeid vreemdelingen BES is afgegeven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De in het
eerste lid bedoelde verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
verleend, indien de
vreemdeling:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>beschikt
over een geldige machtiging tot voorlopig verblijf die overeenkomt met
het verblijfsdoel waarvoor de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is
aangevraagd, of behoort tot &#xE9;&#xE9;n van de in artikel 9, derde
lid, van de Wet of in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.30">artikel 5.30, tweede lid</intref>, bedoelde
categorie&#xEB;n;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>beschikt
over een geldig document voor grensoverschrijding, of naar het oordeel
van Onze Minister heeft aangetoond dat hij vanwege de regering van het
land waarvan hij onderdaan is, niet of niet meer in het bezit van een
geldig document voor grensoverschrijding kan worden
gesteld;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>met de
arbeid in loondienst duurzaam en zelfstandig een bruto-inkomen als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.33">artikel 5.33</intref>
verwerft;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>bereid is
een onderzoek naar of behandeling van tuberculose te ondergaan en
daaraan mee te werken of de nationaliteit bezit van een van de bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen landen,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>geen gevaar vormt
voor de openbare orde of nationale veiligheid.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de
tewerkstellingsvergunning is afgegeven met een geldigheidsduur korter
dan &#xE9;&#xE9;n jaar, zijn de middelen van bestaan in afwijking van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.34">artikel 5.34</intref> duurzaam, indien de vreemdeling gedurende de
geldigheidsduur van de tewerkstellingsvergunning zelfstandig zal
beschikken over voldoende middelen van bestaan uit die
arbeid.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>In andere
gevallen kan de in het eerste lid bedoelde verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd worden verleend.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.21</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
niet verleend onder een beperking verband houdend met het verrichten
van arbeid als zelfstandige of in loondienst, indien die arbeid geheel
of gedeeltelijk bestaat uit het verrichten van seksuele handelingen met
derden of het verlenen van seksuele diensten aan
derden.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Voortgezet
verblijf</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.22</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt onder een beperking
verband houdend met voortgezet verblijf verleend aan de vreemdeling
die:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>als
minderjarige houder is geweest van een verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd onder een beperking verband houdend met gezinshereniging
bij een Nederlander of een vreemdeling met niet-tijdelijk
verblijfsrecht als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.3">artikel 5.3</intref>,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>langer dan vijf
jaren houder is geweest van de in onderdeel a bedoelde
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, dan wel in de openbare lichamen
is geboren uit ouders met niet-tijdelijk verblijfsrecht als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.3">artikel 5.3</intref>.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Voor de
toepassing van het eerste lid wordt onder persoon met niet-tijdelijk
verblijfsrecht niet verstaan de houder van de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd, verband houdend met bescherming als bedoeld in artikel
12a van de Wet.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt verleend,
tenzij:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan wel gegevens heeft
achtergehouden die tot afwijzing van de oorspronkelijke aanvraag tot
het verlenen zouden hebben
geleid;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling een gevaar voor de nationale veiligheid
vormt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling een gevaar voor de openbare orde
vormt;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling het hoofdverblijf buiten de openbare lichamen heeft
verplaatst, of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>de
vreemdeling niet duurzaam en zelfstandig over voldoende middelen van
bestaan beschikt.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>In
afwijking van het derde lid, onder e, kan de vergunning worden verleend
indien de vreemdeling op het moment van de aanvraag nog minderjarig
is.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Indien
een van de ouders in de openbare lichamen is gevestigd en de
Nederlandse nationaliteit heeft, wordt de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd aan de minderjarige vreemdeling verleend, tenzij de
vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan wel gegevens heeft
achtergehouden die tot afwijzing van de oorspronkelijke aanvraag tot
het verlenen zouden hebben geleid, of de vreemdeling het hoofdverblijf
buiten de openbare lichamen heeft
verplaatst.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.23</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kan onder een beperking, verband
houdend met voortgezet verblijf worden verleend aan de vreemdeling die
vijf jaren in de openbare lichamen verblijft als houder van een
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een beperking verband
houdend met gezinshereniging of gezinsvorming met een persoon die een
niet-tijdelijk verblijfsrecht heeft.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kan worden verleend, indien in
de in het eerste lid bedoelde periode is voldaan aan de voorwaarden
voor het verlengen van de geldigheidsduur van de oorspronkelijke
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd kan eveneens worden verleend,
indien de relatie tussen de vreemdeling aan wie de verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd onder een beperking verband houdend met
gezinsvorming of gezinshereniging en de persoon met een niet-tijdelijk
verblijfsrecht door het overlijden van die persoon is
verbroken.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Voor de
toepassing van het eerste en derde lid wordt onder persoon met een
niet-tijdelijk verblijfsrecht niet verstaan de houder van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, onder een beperking verband
houdend met bescherming als bedoeld in artikel 12a van de
Wet.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.24</nr>
              </kop>
              <al>In andere gevallen dan genoemd in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.22">artikelen
5.22</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.23">5.23</intref> kan de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een
beperking verband houdend met voortgezet verblijf worden verleend aan
de vreemdeling die toelating van rechtswege toegekend of bij vergunning
verleend heeft gehad en van wie naar het oordeel van Onze Minister
wegens bijzondere individuele omstandigheden niet gevergd kan worden
dat hij de openbare lichamen
verlaat.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Geldigheidsduur</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.25</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
verleend voor ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar en kan telkens met ten
hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar worden
verlengd.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.26</nr>
              </kop>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.25">artikel 5.25</intref> kan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een beperking, verband
houdend met gezinshereniging als minderjarige, worden verleend voor de
duur van ten
hoogste:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vijf
jaren, indien de ouder bij wie de vreemdeling wil verblijven voor
onbepaalde tijd of als Nederlander is
toegelaten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de duur
van de toelating van de ouder bij wie de vreemdeling wil verblijven,
indien die duur meer dan een jaar doch minder dan vijf jaren
bedraagt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.27</nr>
              </kop>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.25">artikel 5.25</intref> kan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een beperking verband
houdend met het verrichten van arbeid in loondienst worden verleend en
kan de geldigheidsduur worden verlengd voor de duur waarvoor de
tewerkstellingsvergunning ten behoeve van die arbeid is verleend of
verlengd.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.28</nr>
              </kop>
              <al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.25">artikel 5.25</intref> kan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd onder een beperking verband
houdend met voortgezet verblijf worden verleend voor de duur van vijf
jaren.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.29</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.25">artikel 5.25</intref> kan de geldigheidsduur van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd worden verlengd met vijf jaren,
indien de houder van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd op het
moment waarop de aanvraag is ontvangen of de beschikking wordt
gegeven:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>gedurende
drie jaren toelating bij verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
verleend heeft op grond van een huwelijk, een geregistreerd
partnerschap of een relatie als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.10">artikel 5.10</intref>, en het
verblijfsrecht niet-tijdelijk is in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.3">artikel 5.3</intref>,
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>gedurende vijf
jaren aaneengesloten toelating bij verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd verleend heeft en het verblijfsrecht niet-tijdelijk is in de zin
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.3">artikel 5.3</intref>.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.25">artikel 5.25</intref> kan de verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd worden verleend of verlengd met een langere geldigheidsduur,
indien de geldigheidsduur van de te verlenen of te verlengen
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd op het moment waarop deze wordt
verstrekt ingevolge artikel 5.25 alweer zou zijn
ge&#xEB;indigd.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">De
afwijzing van de aanvraag</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.30</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
aanvraag tot het verlenen van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
wordt afgewezen, indien de vreemdeling niet beschikt over een geldige
machtiging tot voorlopig verblijf.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Van het
vereiste van een geldige machtiging tot verblijf is, op grond van
artikel 9, derde lid, onder f, van de Wet, vrijgesteld de
vreemdeling:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>die
voor het bereiken van het negentiende levensjaar vijf achtereenvolgende
jaren toelating in de openbare lichamen heeft gehad of verblijf als
Nederlander en in die periode niet het hoofdverblijf buiten de openbare
lichamen heeft
verplaatst;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>van
twaalf jaar of jonger, die in de openbare lichamen is geboren en naar
het oordeel van Onze Minister feitelijk is blijven behoren tot het
gezin van een ouder
die</al>
                    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                      <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>sedert
het moment van geboorte van de vreemdeling toelating tot verblijf in de
openbare lichamen heeft of als Nederlander verblijft,
of</al>
                      </li>
                      <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op het
moment van de geboorte van de vreemdeling toelating tot verblijf in de
openbare lichamen had op grond een rechterlijke beslissing en die
sedertdien aansluitend toelating tot verblijf op grond van de Wet
heeft, voor zover geen van beiden het hoofdverblijf buiten de openbare
lichamen heeft
verplaatst;</al>
                      </li>
                    </lijst>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>die
in de openbare lichamen verblijft en bij het Gemeenschappelijk Hof van
Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint Eustatius
en Saba een verzoek heeft ingediend tot vaststelling van zijn
Nederlanderschap dat naar het oordeel van Onze Minister niet
klaarblijkelijk van elke grond ontbloot
is;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>die een aanvraag
indient voor het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd verband houdend met bescherming als bedoeld in artikel 12a van de
Wet;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>die een
aanvraag indient tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd onder een beperking verband houdend met gezinshereniging
met de vreemdeling, bedoeld onder d, voor zover de gezinsband reeds
bestond voordat de hoofdpersoon in de openbare lichamen hoofdverblijf
had en er geen gezinshereniging mogelijk is in een derde land waarmee
de vreemdeling of de hoofdpersoon bijzondere banden
heeft;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>die
minderjarig is, schoolgaand is en drie jaren ononderbroken
hoofdverblijf in de openbare lichamen heeft en een aanvraag heeft
ingediend tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd, onder een beperking verband houdend met gezinshereniging bij een
Nederlander of een hoofdpersoon met toelating tot verblijf op grond van
de Wet;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>g.</li.nr>
                    <al>van wie
uitzetting in strijd met artikel 8 van het Verdrag tot bescherming van
de rechten van de mens en de fundamentele vrijheden zou
zijn.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Onze
Minister kan het eerste lid buiten toepassing laten, voorzover
toepassing daarvan naar zijn oordeel zal leiden tot een onbillijkheid
van overwegende aard.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.31</nr>
              </kop>
              <al>Een aanvraag tot het verlenen van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt niet op grond van artikel
9, eerste lid, onder b, van de Wet afgewezen, met het oog op het
algemeen belang om de enkele reden dat de vreemdeling niet beschikt
over een geldig document voor grensoverschrijding, indien de
vreemdeling naar het oordeel van Onze Minister heeft aangetoond dat hij
vanwege de regering van het land waarvan hij onderdaan is, niet of niet
meer in het bezit van een geldig document voor grensoverschrijding kan
worden gesteld.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.32</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De in
artikel 9, eerste lid, onder c, van de Wet bedoelde middelen van
bestaan zijn in ieder geval zelfstandig, indien verworven
uit:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>wettelijk
toegestane arbeid in loondienst, voorzover de vereiste premies en
belastingen zijn
afgedragen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>wettelijk
toegestane arbeid als zelfstandige, voorzover de vereiste premies en
belastingen zijn afgedragen,
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>eigen vermogen,
voorzover de bron van de inkomsten niet wordt aangetast en de vereiste
premies en belastingen zijn afgedragen.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld omtrent het
eerste lid.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.33</nr>
              </kop>
              <al>De in artikel 9, eerste lid, onder c, van de Wet
bedoelde middelen van bestaan zijn voldoende, indien het bruto-inkomen
ten minste gelijk is aan door Onze Minister vast te stellen
bedragen.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.34</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De in
artikel 9, eerste lid, onder c, van de Wet bedoelde middelen van
bestaan zijn duurzaam, indien zij nog &#xE9;&#xE9;n jaar beschikbaar
zijn op het tijdstip waarop de aanvraag is ontvangen of de beschikking
wordt gegeven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Middelen
van bestaan verkregen uit eigen vermogen zijn duurzaam, indien zij
gedurende een aaneengesloten periode van een jaar beschikbaar zijn
geweest en nog &#xE9;&#xE9;n jaar beschikbaar zijn op het tijdstip
waarop de aanvraag is ontvangen of de beschikking wordt
gegeven.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels worden gesteld ten aanzien van
de duurzaamheid van middelen van bestaan uit arbeid als
zelfstandige.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.35</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd kan met het oog op het algemeen belang op grond van artikel 9,
eerste lid, onder b, van de Wet worden afgewezen, indien de vreemdeling
niet bereid is een onderzoek naar of behandeling van tuberculose te
ondergaan of daaraan niet meewerkt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
aanvraag kan niet met toepassing van het eerste lid worden afgewezen,
indien de vreemdeling de nationaliteit bezit van een van de bij
ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
landen.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Verlenging</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.36</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
aanvraag tot het wijzigen of het verlengen van de geldigheidsduur van
de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is tijdig ingediend, indien
deze is ontvangen uiterlijk op de dag voor de dag waarop de
geldigheidsduur verstrijkt, dan wel, indien deze later is ontvangen,
indien de termijnoverschrijding de vreemdeling niet kan worden
toegerekend.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
niet-tijdig ingediende aanvraag tot het wijzigen of tot het verlengen
van de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
wordt gelijkgesteld met een aanvraag tot het verlenen van de
verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.37</nr>
              </kop>
              <al>Een aanvraag tot het wijzigen van de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt beoordeeld als een
aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd, met dien verstande dat de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.30">artikelen 5.30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.35">5.35</intref> niet van
toepassing zijn, indien de aanvraag tijdig is
ingediend.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.38</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Indien de
niet-tijdig ingediende aanvraag tot het wijzigen of het verlengen van
de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd naar
het oordeel van Onze Minister is ontvangen binnen een redelijke termijn
nadat de toelating of het verblijf als Nederlander is ge&#xEB;indigd,
zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.30">artikelen 5.30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.35">5.35</intref> niet van toepassing.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
eerste lid is niet van toepassing, indien de
vreemdeling:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>zijn
hoofdverblijf buiten de openbare lichamen heeft gevestigd,
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>onjuiste gegevens
heeft verstrekt dan wel gegevens heeft achtergehouden, terwijl die
gegevens tot afwijzing van de oorspronkelijke aanvraag tot het verlenen
of verlengen zouden hebben
geleid.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.39</nr>
              </kop>
              <al>De aanvraag tot het verlengen van de
geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
niet op grond van artikel 14, onder c, van de Wet afgewezen, in geval
hij slechts niet of niet langer beschikt over een geldig document voor
grensoverschrijding indien de vreemdeling naar het oordeel van Onze
Minister heeft aangetoond dat hij vanwege de regering van het land
waarvan hij onderdaan is, niet of niet meer in het bezit van een geldig
document voor grensoverschrijding kan worden
gesteld.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.40</nr>
              </kop>
              <al>De aanvraag tot het verlengen van de
geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
niet op grond van artikel 14, onder c, van de Wet afgewezen om reden
dat de vreemdeling onjuiste gegevens heeft verstrekt dan wel gegevens
heeft achtergehouden die tot afwijzing van de oorspronkelijke aanvraag
tot het verlenen of verlengen zouden hebben geleid, indien er sedert de
verlening, verlenging of wijziging van de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd een periode van twaalf jaren is
verstreken.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.41</nr>
              </kop>
              <al>De aanvraag tot het verlengen van de
geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd wordt
niet op grond van artikel 14, onder d, van de Wet afgewezen, indien de
vreemdeling en degene bij wie hij als gezinslid verblijft gezamenlijk
zelfstandig en duurzaam beschikken over een bruto-inkomen als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.33">artikel 5.33</intref>.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.42</nr>
              </kop>
              <al>De aanvraag tot het verlengen van de
geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd verleend
onder een beperking verband houdend met de vervolging van mensenhandel,
wordt niet op grond van artikel 14, onder e, van de Wet afgewezen, om
de enkele reden dat een beslissing tot niet vervolging of niet verdere
vervolging van de verdachte is genomen, indien de vreemdeling tegen die
beslissing schriftelijk beklag heeft gedaan bij het Gemeenschappelijk
Hof van Justitie van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, Bonaire, Sint
Eustatius en Saba en op dat beklag nog niet is
beslist.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.43</nr>
              </kop>
              <al>De aanvraag tot het verlengen van de
geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor bepaalde tijd,
verleend onder een beperking verband houdend met het verrichten van
arbeid in loondienst, wordt niet op grond van artikel 14, onder c, d of
e, van de Wet afgewezen op de grond dat de vreemdeling voor een periode
van korter dan &#xE9;&#xE9;n jaar beschikt over arbeid in loondienst
waarmee voldoende zelfstandige middelen van bestaan worden verworven.
In dat geval wordt de geldigheidsduur verlengd met een periode gelijk
aan de periode waarin de vreemdeling beschikt over de
arbeid.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Intrekking</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.44</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd die is verleend onder een
beperking verband houdend met gezinshereniging of gezinsvorming, wordt
niet ingetrokken op de enkele grond dat de samenwoning tijdelijk is
verbroken, indien de vreemdeling de persoon bij wie verblijf is
toegestaan wegens gewelddaden heeft verlaten.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
eerste lid is niet van toepassing, indien er sedert de verbreking van
de samenwoning een jaar is
verstreken.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">De
verblijfsgunning voor onbepaalde tijd</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Verlening</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.45</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd wordt verleend indien de
vreemdeling direct voorafgaand aan de aanvraag of op het moment van de
beslissing op de aanvraag gedurende een ononderbroken periode van
tenminste vijf jaren houder is van een verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd voor een niet-tijdelijk doel, indien de
vreemdeling:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>al
of niet tezamen met het gezinslid bij wie hij verblijft, zelfstandig en
duurzaam beschikt over voldoende middelen van
bestaan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>niet bij
onherroepelijk geworden vonnis is veroordeeld wegens een misdrijf
waartegen een gevangenisstraf van drie jaren of meer is bedreigd, en
hem geen maatregel, bedoeld in artikel 39 van het Wetboek van
Strafrecht BES, is
opgelegd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>zijn
hoofdverblijf niet buiten de openbare lichamen heeft
gevestigd;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>geen
gevaar vormt voor de nationale
veiligheid;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>e.</li.nr>
                    <al>geen
onjuiste gegevens heeft verstrekt en geen gegevens heeft achtergehouden
terwijl die gegevens tot afwijzing van de aanvraag tot het verlenen,
verlengen of wijzigen zouden hebben
geleid;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>f.</li.nr>
                    <al>op de dag
waarop de aanvraag is ontvangen, een verblijfsrecht heeft dat
niet-tijdelijk is.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
verblijfsvergunning, bedoeld in het eerste lid, kan worden verleend aan
de vreemdeling die direct voorafgaand aan de aanvraag of op het moment
van de beslissing op de aanvraag gedurende een ononderbroken periode
van ten minste vijf jaren toelating van rechtswege heeft en die voldoet
aan de voorwaarden, bedoeld in het eerste lid, onder a tot en met
d.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Intrekking</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">5.46</nr>
              </kop>
              <al>De verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd wordt
niet ingetrokken met toepassing van artikel 14, onder b, d of e, van de
Wet.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Procedurele
bepalingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.47</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvraag tot het verlenen, wijzigen of verlengen van de
geldigheidsduur, van een verblijfsvergunning voor bepaalde of
onbepaalde tijd, bedoeld in artikel 6, eerste lid, van de Wet, wordt
gedaan door het indienen van een formulier, waarvan het model door Onze
Minister wordt vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De door
een vreemdeling ingediende aanvraag tot het verlenen, het wijzigen of
het verlengen van de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd kan mede betrekking hebben op diens inwonende kinderen
jonger dan twaalf jaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Bij het
indienen van de aanvraag ondertekent de vreemdeling van twaalf jaar of
ouder een antecedentenverklaring. Het model van de
antecedentenverklaring wordt vastgesteld door Onze
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Indien de
vreemdeling, hangende de besluitvorming op een eerdere aanvraag,
wijziging van het gevraagde verblijfsdoel wenst, dient hij een nieuwe
aanvraag in.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Zolang
niet onherroepelijk is beslist omtrent de verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd, verband houdend met bescherming als bedoeld in artikel
12a van de Wet, kan de vreemdeling geen aanvraag om toelating doen op
andere gronden dan voorzien bij artikel 12a van de
Wet.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvraag tot het verlenen, wijzigen of verlengen van de geldigheidsduur
van een verblijfsvergunning als bedoeld in artikel 6, eerste lid, van
de Wet, wordt door de vreemdeling in persoon ingediend bij Onze
Minister.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid wordt, indien de vreemdeling rechtens de
vrijheid is ontnomen, de aanvraag ingediend op de plaats waar de
vrijheidsontneming ten uitvoer wordt
gelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
vreemdeling legt, buiten het geval, bedoeld in artikel 12a van de Wet,
bij de aanvraag tot het verlenen, wijzigen of verlengen van de
geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde
tijd in ieder geval over een geldig document voor grensoverschrijding,
alsmede, voor zover redelijkerwijs mogelijk, de gegevens en bescheiden
op basis waarvan kan worden vastgesteld dat wordt voldaan aan de
voorwaarden voor verlening, wijziging of verlenging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid legt de vreemdeling, die niet beschikt
over een geldig document voor grensoverschrijding, voor zover
redelijkerwijs mogelijk, gegevens en bescheiden over waarmee wordt
aangetoond dat hij vanwege de regering van het land waarvan hij
onderdaan is, niet of niet meer in het bezit kan worden gesteld van een
geldig document voor grensoverschrijding. In dat geval legt hij tevens
aanvullende gegevens en bescheiden omtrent zijn identiteit en
nationaliteit over.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.51</nr>
            </kop>
            <al>De aanvraag wordt getoetst aan het recht dat gold
op het tijdstip waarop de aanvraag is ontvangen, tenzij uit de Wet
anders voortvloeit of het recht dat geldt op het tijdstip waarop de
beschikking wordt gegeven, voor de vreemdeling gunstiger
is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5.52</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
beschikking, waarbij de aanvraag tot het verlenen, wijzigen of
verlengen van de geldigheidsduur van de verblijfsvergunning voor
bepaalde of onbepaalde tijd geheel of gedeeltelijk wordt ingewilligd,
kan worden bekendgemaakt door uitreiking van een verblijfsdocument,
waaruit het verleende blijkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien de
vreemdeling in aanmerking komt voor meer dan &#xE9;&#xE9;n
verblijfsdocument wordt &#xE9;&#xE9;n document uitgereikt en worden de
overige beschikkingen bekendgemaakt door het stellen van een
aantekening op dat document.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
beschikking ten aanzien van een zich buiten de openbare lichamen
bevindende vreemdeling, waarbij de aanvraag tot het verlenen, wijzigen
of verlengen van de geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor
bepaalde tijd geheel of gedeeltelijk wordt ingewilligd, wordt
bekendgemaakt na zijn aankomst in de openbare lichamen. Het eerste en
tweede lid zijn van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De
beschikking, die niet of niet mede strekt tot het verlenen, wijzigen of
verlengen van de geldigheidsduur van een verblijfsvergunning voor
bepaalde of onbepaalde tijd wordt bekend gemaakt door toezending naar
het laatst bekende adres van de
vreemdeling.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">6</nr>
          <titel status="officieel">Grensbewaking,
toezicht en uitvoering</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Grensbewaking</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Voorzieningen
in het belang van de grensbewaking</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.1</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Grensbewaking
als bedoeld in artikel 22a van de Wet wordt uitgeoefend met het oog op
het de openbare lichamen in- en uitreizen van personen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Onder
uitreizen wordt begrepen het zich aan boord begeven of bevinden van een
schip of luchtvaartuig, dat voor de uitreis uit de openbare lichamen
bestemd is.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.2</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>In het
belang van de grensbewaking worden de volgende grensdoorlaatposten
ingesteld:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>in
het openbaar lichaam Bonaire: de rede van Kralendijk, Blauwe Pan en
Brazil, alsmede de Flamingo
luchthaven;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>in het
openbaar lichaam Sint Eustatius: de Oranjebaai en de luchthaven van
Sint Eustatius,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>in het openbaar
lichaam Saba: de Fortbaai en de luchthaven van
Saba.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
grensdoorlaatposten worden bediend door de ambtenaren, bedoeld in
artikel 22a, eerste lid, van de Wet.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling worden de tijden vastgesteld gedurende welke
de grensdoorlaatposten zijn
opengesteld.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Algemene
verplichtingen in het kader van de
grensbewaking</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.3</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die de openbare lichamen inreist, is verplicht desgevorderd
aan een ambtenaar, belast met de
grensbewaking:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>het
in zijn bezit zijnde document voor grensoverschrijding, de benodigde
machtiging tot voorlopig verblijf dan wel het benodigde reisvisum of
doorreisvisum te tonen en te
overhandigen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>inlichtingen
te verstrekken over het doel en de duur van zijn voorgenomen verblijf
in de openbare
lichamen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>aan te
tonen over welke middelen hij met het oog op de toegang tot de openbare
lichamen beschikt of kan beschikken.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
eerste lid, onder a, is van overeenkomstige toepassing op de
vreemdeling die de openbare lichamen
uitreist.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.4</nr>
              </kop>
              <al>Een ieder die zich op of nabij een plaats bevindt
waar een grensdoorlaatpost is gevestigd, houdt zich aan de aldaar door
de ambtenaren, belast met de grensbewaking, in het kader van de
uitoefening van hun taak gegeven
aanwijzingen.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.5</nr>
              </kop>
              <al>De Nederlander die de openbare lichamen in- of
uitreist, toont en overhandigt, desgevorderd, aan een ambtenaar, belast
met de grensbewaking, het in zijn bezit zijnde reis- of
identiteitspapier of maakt zo nodig op andere wijze zijn
Nederlanderschap
aannemelijk.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Verplichtingen
met het oog op grensbewaking bij binnenkomst over
zee</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.6</nr>
              </kop>
              <al>De gezagvoerder van een schip verleent,
desgevorderd, de medewerking aan een ambtenaar, belast met de
grensbewaking, welke nodig is om deze ambtenaar in staat te stellen de
door hem uit te oefenen grenscontrole uit te voeren. Deze medewerking
bestaat
uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
op een daartoe gegeven teken zodanig vaart verminderen en het zodanig
op of bijdraaien van zijn schip, dat een dienstvaartuig behoorlijk
langszij kan
komen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het toelaten
van ambtenaren, belast met de grensbewaking, aan boord van zijn
schip;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het op
vordering van een ambtenaar, belast met de grensbewaking, tot stilstand
brengen of aanleggen van zijn
schip.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.7</nr>
              </kop>
              <al>De gezagvoerders van andere schepen dan zeeschepen
geven eigener beweging aan een ambtenaar, belast met de grensbewaking,
kennis van de aanwezigheid in hun vaartuig van vreemdelingen ten
aanzien van wie zij weten of redelijkerwijs kunnen vermoeden dat zij
niet voldoen aan de bij of krachtens de Wet vastgestelde verplichtingen
waaraan personen bij grensoverschrijding zijn
onderworpen.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.8</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De te
verstrekken bemanningslijst en passagierslijst, worden bij het
binnenvaren van de openbare lichamen onmiddellijk verstrekt aan de
ambtenaar belast met de grensbewaking. Bij ministeri&#xEB;le regeling
kunnen modellen worden vastgesteld van de bemanningslijst en
passagierslijst.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Wijzigingen
met betrekking tot de samenstelling van de bemanning of de passagiers
worden eveneens doorgegeven aan de ambtenaar belast met de
grensbewaking.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de
grensbewaking plaatsvindt aan boord van het schip, worden de in het
eerste lid bedoelde lijsten onmiddellijk afgegeven aan de ambtenaar die
de grensbewaking uitoefent.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Van de
aanwezigheid van verstekelingen wordt steeds onmiddellijk opgave
gedaan.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.9</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
kennisgeving van afvaart wordt gedaan aan het hoofd van de
grensdoorlaatpost waarlangs hij zal vertrekken.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
kennisgeving wordt
gedaan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>ten
hoogste zes en ten minste drie uur v&#xF3;&#xF3;r het daadwerkelijke
vertrek van het
schip;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>indien het
schip zich korter dan drie uur bevindt op de plaats waar de
kennisgeving moet geschieden, op een zodanig tijdstip dat de met de
bediening van de grensdoorlaatpost belaste ambtenaar in staat is de
door hem uit te oefenen personencontrole uit te
voeren.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.10</nr>
              </kop>
              <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.8">artikelen 6.8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.9">6.9</intref> gelden niet voor
gezagvoerders van zeeschepen die, zonder ligplaats in een haven in te
nemen, door de Nederlandse territoriale zee
varen.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Verplichtingen
met het oog op grensbewaking bij binnenkomst door de
lucht</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.11</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
gezagvoerder van een vliegtuig verstrekt in tweevoud aan een ambtenaar,
belast met de grensbewaking, de algemene verklaring en de gegevens over
de bemanning.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt het model van de bemannings- en
passagierslijst aangewezen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De
gezagvoerder en diens luchtvaartmaatschappij zijn verplicht op diens
verzoek aan de ambtenaar belast met de grensbewaking alle inlichtingen
te verschaffen betreffende vreemdelingen die door deze
luchtvaartmaatschappij zijn vervoerd van, naar en tussen de openbare
lichamen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.12</nr>
              </kop>
              <al>De vordering aan de gezagvoerder van een
luchtvaartuig, bedoeld in artikel 22e, tweede lid, van de Wet, wordt
gedaan door tussenkomst van de
luchtverkeersleiding.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing
van bevoegdheden van ambtenaren</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.13</nr>
            </kop>
            <al>De korpschef en de Commandant van de Koninklijke
marechaussee verstrekken periodiek ten minste de volgende gegevens aan
Onze
Minister:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gegevens
over de
toegangsweigering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gegevens
over de controle op de zorgplicht van
vervoerders;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gegevens
over de uitvoering van het toezicht op vreemdelingen,
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>gegevens over de
uitzetting van
vreemdelingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Aan de
vreemdeling die met toepassing van artikel 22d, tweede of derde lid,
van de Wet is overgebracht naar een plaats, bestemd voor verhoor, wordt
tijdig mededeling gedaan van de hem toekomende bevoegdheid zich bij het
verhoor te doen bijstaan door een raadsman.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid bedoelde vreemdeling wordt niet verder beperkt in de
uitoefening van grondrechten, dan wordt gevorderd door het doel van de
maatregel en de handhaving van de orde en de veiligheid op de plaats
van tenuitvoerlegging.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
beslissing van de Commandant van de Koninklijke marechaussee of de
korpschef, genomen krachtens artikel 22d, vierde lid, van de Wet, wordt
ten uitvoer gelegd op een politiebureau.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=7.3">artikelen 7.3</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=7.5">7.5</intref> zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.16</nr>
            </kop>
            <al>Indien de Commandant van de Koninklijke
marechaussee of de korpschef zijn bevoegdheid, bedoeld in artikel 22d,
vierde lid, van de Wet mandateert doet hij dat aan een ambtenaar,
belast met het toezicht op vreemdelingen, die tevens hulpofficier van
justitie is.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Als
documenten in de zin van artikel 22d, eerste lid, laatste volzin, van
de Wet, worden
aangewezen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voor
vreemdelingen die van rechtswege zijn toegelaten op grond van artikel 3
van de Wet of bij vergunning als bedoeld in de artikelen 6 en 12a van
de Wet: een vanwege de bevoegde autoriteiten verstrekte verklaring of
verstrekt document waaruit zulks blijkt en waarvan het model is
vastgesteld door Onze
Minister;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voor
andere vreemdelingen: een ingevolge de Wet voor het hebben van toegang
tot de openbare lichamen vereist geldig document voor
grensoverschrijding dan wel een document voor grensoverschrijding
waarin het benodigde visum is aangetekend of waarin een aantekening
omtrent de verblijfsrechtelijke positie is
geplaatst;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voor
vreemdelingen, bedoeld onder b, die niet beschikken over een geldig
document voor grensoverschrijding en die nog in afwachting zijn van de
beslissing op een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning
voor bepaalde tijd: een verklaring, afgegeven door de bevoegde
autoriteit dat de aanvraag is ingediend en de beslissing daarop in de
openbare lichamen mag worden afgewacht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Geen
document, anders dan bedoeld in het eerste lid, onder a, wordt
verstrekt aan kinderen beneden de leeftijd van twaalf jaar, tenzij zij
er naar het oordeel van Onze Minister een redelijk belang bij hebben in
het bezit van zulk een document te worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Op het
ingevolge het eerste lid, onder a, afgegeven document wordt
aangetekend:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>onder
welke beperkingen en voorschriften de toelating is
verleend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>of het de
vreemdeling is toegestaan arbeid te verrichten en of daarvoor ingevolge
de Wet arbeid vreemdelingen BES een tewerkstellingsvergunning is
vereist, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>of
beroep op de publieke middelen gevolgen kan hebben voor het
verblijfsrecht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Aan de
Nederlander, op wie de Wet niet van toepassing noch ook van
overeenkomstige toepassing is, kan Onze Minister op aanvraag een
verklaring afgeven waaruit zulks blijkt en waarvan het model is
vastgesteld door Onze
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
documenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.17">artikel 6.17, eerste lid, onder a</intref>, voor zover
afgegeven door Onze Minister, worden door Onze Minister vervangen,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling aan wie het document werd afgegeven, overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.40">artikel
6.40</intref> aangifte heeft gedaan van vermissing, verlies of het voor
identificatie ondeugdelijk worden van dat document,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Onze Minister
heeft vastgesteld dat er gegronde redenen zijn om te veronderstellen
dat de aangifte naar waarheid is gedaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd
het eerste lid worden de documenten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.17">artikel 6.17, eerste
lid, onder a</intref>, voor zover afgegeven door Onze Minister, telkens vijf
jaren na de afgifte ervan
vervangen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking of de ambtenaren belast met het
toezicht op vreemdelingen, nemen op grond van artikel 22f, eerste lid,
van de Wet het reis- of identiteitspapier van een persoon tijdelijk in
bewaring:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voorzover
zulks nodig is voor het verkrijgen van de gegevens, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.41">artikel
6.41</intref>, of voor het stellen van een aantekening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.20">artikel
6.20 tot en met artikel
6.31</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>indien de
persoon ter vaststelling van zijn identiteit is staande gehouden en
niet aanstonds blijkt dat het hem is toegestaan in de openbare lichamen
te verblijven, terwijl de gelegenheid ontbreekt hem, met toepassing van
artikel 22d, tweede of derde lid, van de Wet naar een plaats, bestemd
voor verhoor, over te
brengen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>gedurende
de tijd dat de persoon rechtens zijn vrijheid is ontnomen,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>voorzover zulks
nodig is met het oog op de uitzetting of de overgave aan de
grensautoriteiten als bedoeld in artikel 22f, tweede lid, van de
Wet.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>In het
geval, bedoeld in het eerste lid, onder b, wordt het reis- of
identiteitspapier aan de persoon teruggegeven, indien hij aan de
korpschef of de Commandant van de Koninklijke marechaussee de gegevens
heeft verstrekt die deze in het belang van de toepassing van de Wet
vraagt, tenzij er uit anderen hoofde gronden aanwezig zijn om het
document in bewaring te
houden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Naast het
plaatsen van de in artikel 2v van de Wet bedoelde inreis- en
uitreisstempels, kunnen ambtenaren belast met de grensbewaking, op
grond van artikel 22f, eerste lid, van de Wet, in het reis- of
identiteitspapier van de vreemdeling aantekeningen stellen
omtrent:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>inreis
in de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het doel
en de duur van het voorgenomen verblijf in de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
middelen waarover de vreemdeling met het oog op de toegang tot de
openbare lichamen beschikt of kan
beschikken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>aanmelding
bij de korpschef;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de
toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=3.6">artikel
3.6</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het weigeren
van toegang tot de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>vertrek of
uitzetting uit de openbare lichamen,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>uitreis uit de
openbare lichamen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Elke
doorhaling of vervallenverklaring van een in een reis- of
identiteitspapier van een vreemdeling gestelde aantekening, wordt door
de ambtenaar die de doorhaling of vervallenverklaring verricht,
gedateerd en van diens paraaf
voorzien.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.21</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaren belast met de grensbewaking, stellen
in het reis- of identiteitspapier van de vreemdeling die toegang tot de
openbare lichamen heeft en die de openbare lichamen langs een
doorlaatpost in- of uitreist een aantekening als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.20">artikel
6.20, eerste lid, onder a en h</intref>, waaruit blijkt langs welke doorlaatpost
en op welke datum de in- of uitreis heeft
plaatsgevonden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.22</nr>
            </kop>
            <al>De ambtenaren belast met de grensbewaking, stellen
in het reis- of identiteitspapier van een vreemdeling een aantekening
als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.20">artikel 6.20, eerste lid, onder d</intref>, inhoudende dat de
vreemdeling zich binnen drie dagen bij de korpschef, onder vermelding
van de plaats, moet melden, indien daartoe naar het oordeel van de
ambtenaar belast met de grensbewaking in het belang van het toezicht op
vreemdelingen gegronde reden
bestaat.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking, stellen in het reis- of
identiteitspapier van een vreemdeling een aantekening als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.20">artikel 6.20, eerste lid, onder f</intref>, indien zij vermoeden dat de
vreemdeling andermaal zal trachten de openbare lichamen in te reizen
zonder te voldoen aan de vereisten voor toegang, bedoeld in artikel 2r
van de Wet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening, bedoeld in het eerste lid, blijkt dat de toegang is
geweigerd, met vermelding van de datum en zo nodig de grond waarop deze
weigering berust.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met de grensbewaking, stellen in het reis- of
identiteitspapier van een vreemdeling een aantekening als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.20">artikel 6.20, eerste lid, onder g</intref>, indien zij vermoeden dat de
vreemdeling zal trachten zich andermaal naar de openbare lichamen te
begeven zonder te voldoen aan de vereisten voor toegang tot de openbare
lichamen. Een zodanige aantekening wordt niet gesteld indien het
vertrek, de uitzetting of de doorreis van de vreemdeling door of diens
toegang tot een land of staat daardoor wordt bemoeilijkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening, bedoeld in het eerste lid, blijkt het vertrek of de
uitzetting van de vreemdeling, met vermelding van de datum en zo nodig
de reden van het vertrek of de
uitzetting.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
ambtenaren belast met het toezicht op vreemdelingen, stellen in het
reis- en identiteitspapier van een vreemdeling aantekeningen
omtrent:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aanmelding
of vervoeging bij de
korpschef;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de woon-
of verblijfplaats binnen de openbare lichamen en vertrek naar het
buitenland;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het
verlenen, het verlengen van de geldigheidsduur of het intrekken van een
verblijfsvergunning voor bepaalde
tijd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het verlenen
of het intrekken van een verblijfsvergunning voor onbepaalde
tijd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het opleggen
van een individuele verplichting tot periodieke aanmelding
overeenkomstig artikel 22h, tweede lid, van de
Wet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het beperken
van de vrijheid van beweging overeenkomstig artikel 15 van de
Wet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>vertrek of
uitzetting uit de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>ongewenstverklaring,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>de datum en
plaats van inreis in de openbare lichamen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Elke
doorhaling of vervallenverklaring van een in het reis- of
identiteitspapier van een vreemdeling gestelde aantekening wordt door
de ambtenaar die de doorhaling of vervallenverklaring verricht,
gedateerd en van diens paraaf voorzien.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In
afwijking van het eerste lid, wordt een aantekening op een aan de
vreemdeling te verstrekken afzonderlijk inlegblad gesteld,
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
reis- of identiteitspapier van de vreemdeling zich niet voor het
stellen van een zodanige aantekening
leent;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling houder is van een buitenlands vreemdelingen- of
vluchtelingenpaspoort;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling in de openbare lichamen een aanvraag tot het verlenen van
de verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd, bedoeld in
artikel 6 van de Wet, heeft ingediend en, naar het oordeel van de
korpschef of de Commandant van de Koninklijke marechaussee, termen
aanwezig zijn de aanvraag af te
wijzen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling geen geldig document voor grensoverschrijding heeft,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de vreemdeling
houder is van een document als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.17">artikel 6.17, eerste lid,
onder a, b, of c</intref>, en niet in het bezit is van een geldig document voor
grensoverschrijding.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aantekeningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder a</intref>, hebben
betrekking op de aanmelding ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.43">artikelen 6.43 tot en met
6.47</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening blijkt de datum van aanmelding.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening blijkt of het de vreemdeling is toegestaan arbeid te
verrichten en of voor deze arbeid ingevolge de Wet arbeid vreemdelingen
BES een tewerkstellingsvergunning vereist is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Indien
het betreft een vreemdeling die naar de openbare lichamen is gekomen om
als zeeman werk te zoeken aan boord van een zeeschip kan de aantekening
worden aangevuld met een zinsnede waaruit zulks blijkt en wordt een
uiterlijke datum van verblijf
opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aantekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder g</intref>, wordt
gesteld indien op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.1">artikel 5.1</intref> uitzetting van de vreemdeling
achterwege blijft. De datum waarop de aanvraag is ontvangen wordt
eveneens aangetekend. Indien de aanvraag wordt afgewezen, wordt
&#xAB;vervallen&#xBB; aangetekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening blijkt of het de vreemdeling is toegestaan arbeid te
verrichten en of voor deze arbeid ingevolge de Wet arbeid vreemdelingen
BES een tewerkstellingsvergunning vereist
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder b</intref>, blijkt op
welke datum de vreemdeling is veranderd van woon- of verblijfplaats
binnen de openbare lichamen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
aantekening, bedoeld in het eerste lid, wordt door de korpschef of de
Commandant van de Koninklijke marechaussee
gesteld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder e</intref>, blijkt de
verplichte periode van aanmelding overeenkomstig artikel 22h, tweede
lid, van de Wet alsmede eventuele verdere bijzonderheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Nadat de
vreemdeling voor de eerste maal heeft voldaan aan de verplichting tot
periodieke aanmelding ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.47">artikel 6.47</intref>, kunnen de daarop volgende
aanmeldingen worden aangetekend door in het reis- of identiteitspapier
de datum van de aanmelding te stellen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening, bedoeld in het eerste en tweede lid, blijkt of het de
vreemdeling is toegestaan arbeid te verrichten en of voor deze arbeid
ingevolge de Wet arbeid vreemdelingen BES een tewerkstellingsvergunning
vereist is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aantekeningen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder g</intref>,
betreffen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
aantekening waaruit de uiterlijke datum van vertrek blijkt, indien aan
de vreemdeling overeenkomstig artikel 16a van de Wet een termijn is
gegund waarbinnen hij de openbare lichamen uit eigen beweging dient te
verlaten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een
aantekening waaruit blijkt tot welke datum uitzetting van de
vreemdeling achterwege blijft ingevolge artikel 16b, derde lid,van de
Wet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een aantekening
waaruit de datum van indienen van een bezwaarschrift blijkt, indien de
uitzetting achterwege blijft hangende een beslissing op een door de
vreemdeling ingediend bezwaar, eventueel met doorhaling van de
aantekening, bedoeld onder
a;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een aantekening
omtrent uitzetting, indien naar het oordeel van de korpschef of de
Commandant van de Koninklijke marechaussee gegronde reden bestaat om te
vermoeden dat de vreemdeling zal trachten naar de openbare lichamen
terug te keren zonder te voldoen aan de vereisten voor toegang tot de
openbare lichamen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Bij een
aantekening als bedoeld in het eerste lid, onder b, wordt tevens
gesteld dat arbeid niet is toegestaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
aantekening, bedoeld in het eerste lid, onder d, wordt niet gesteld,
indien het vertrek, de uitzetting of de doorreis van de vreemdeling
door, of diens toelating tot een derde land daardoor wordt
bemoeilijkt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aantekening, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.25">artikel 6.25, eerste lid, onder h</intref>, wordt
geplaatst, indien de korpschef of de Commandant van de Koninklijke
marechaussee vermoedt dat de vreemdeling zal trachten naar de openbare
lichamen terug te keren zonder te voldoen aan de vereisten voor toegang
tot de openbare lichamen. De aantekening wordt niet gesteld indien het
vertrek, de uitzetting of de doorreis van de vreemdeling door, of diens
toelating tot een derde land daardoor wordt bemoeilijkt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Uit de
aantekening blijkt de datum waarop de vreemdeling ongewenst is
verklaard.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6.32</nr>
            </kop>
            <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen modellen van
de aantekeningen, bedoeld in deze afdeling, worden
vastgesteld.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Verplichtingen
in het kader van toezicht</titel>
          </kop>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Kennisgeving
van verandering van woon- of verblijfplaats en
vertrek</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.33</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die in de openbare lichamen van rechtswege of bij
vergunning is toegelaten of aan wie het is toegestaan de beslissing
omtrent een verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd in de
openbare lichamen af te wachten, is verplicht om in geval
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>verandering
van adres binnen het openbaar lichaam waar de vreemdeling woont of
verblijft, hiervan binnen vijf dagen kennis te geven aan de
korpschef;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>verandering
van woon- of verblijfplaats binnen de openbare lichamen, zo mogelijk
onder opgave van het nieuwe adres, hiervan v&#xF3;&#xF3;r het vertrek
kennis te geven aan de
korpschef;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>verandering
van woon- of verblijfplaats binnen de openbare lichamen, onder opgave
van het nieuwe adres, hiervan binnen vijf dagen na aankomst in de
nieuwe woon- of verblijfplaats in persoon kennis te geven aan de
korpschef;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>d.</li.nr>
                    <al>vertrek
naar een plaats buiten de openbare lichamen, zo mogelijk onder opgave
van het nieuwe adres, hiervan v&#xF3;&#xF3;r het vertrek kennis te
geven aan de korpschef.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De in het
eerste lid, onder a en c, bedoelde kennisgeving blijft achterwege
indien de vreemdeling als ingezetene is ingeschreven in de
basisadministratie persoonsgegevens van de nieuwe
woonplaats.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die niet van rechtswege of bij vergunning is toegelaten en
wie het niet is toegestaan de beslissing omtrent een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd af te wachten,
geeft kennis van verandering van woon- of verblijfplaats binnen de
openbare lichamen als bedoeld in het eerste lid, onder b, indien Onze
Minister dat vordert.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>De in het
eerste en derde lid omschreven verplichtingen rusten ten aanzien van
kinderen beneden de leeftijd van twaalf jaar op de wettelijk
vertegenwoordiger. Voor kinderen van twaalf jaar en ouder kan aan deze
verplichtingen ook worden voldaan door de wettelijk
vertegenwoordiger.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                <al>Van
vertrek naar een plaats buiten de openbare lichamen wordt geen kennis
gegeven door de vreemdeling die van rechtswege of bij vergunning is
toegelaten, indien de vreemdeling zijn hoofdverblijf niet naar een
plaats buiten de openbare lichamen
verplaatst.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Het
verstrekken van gegevens</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.34</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling verstrekt op vordering van Onze Minister de gegevens,
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=6.35">artikelen 6.35 tot en met 6.40</intref>, binnen de in de vordering
aangegeven tijd.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien
daartoe in het belang van het toezicht op vreemdelingen gegronde reden
bestaat kan de in het voorgaande lid bedoelde vordering inhouden dat de
vreemdeling de gegevens in persoon verstrekt.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>In het
belang van de vreemdelingenregistratie kan een vordering als bedoeld in
het eerste lid bij algemene bekendmaking worden gedaan.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Indien de
vreemdeling jonger is dan twaalf jaar, dan kan de vordering, bedoeld in
het eerste tot en met derde lid, worden gericht tot de wettelijk
vertegenwoordiger.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.35</nr>
              </kop>
              <al>De vreemdeling die zich in de openbare lichamen
bevindt en niet van rechtswege of bij vergunning is toegelaten en aan
wie het niet is toegestaan de beslissing omtrent een
verblijfsvergunning voor bepaalde of onbepaalde tijd in de openbare
lichamen af te wachten, doet onmiddellijk van zijn aanwezigheid in
persoon mededeling aan de korpschef.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.36</nr>
              </kop>
              <al>Personen die nachtverblijf verschaffen aan een
vreemdeling, van wie zij weten of redelijkerwijs kunnen vermoeden dat
het deze vreemdeling geen toelating tot verblijf heeft in de openbare
lichamen, doen daarvan onmiddellijk mededeling aan de
korpschef.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.37</nr>
              </kop>
              <al>Werkgevers, van wie bij Onze Minister bekend is
dat zij een vreemdeling in dienst hebben gehad die geen toelating tot
verblijf in de openbare lichamen had of aan wie het niet was toegestaan
arbeid te verrichten, verstrekken aan Onze Minister, op diens
vordering, onmiddellijk de gegevens omtrent de vreemdeling die bij hen
tewerkgesteld wordt, in dienst is of in dienst is geweest. Onze
Minister kan een termijn stellen waarbinnen de gegevens worden
verstrekt.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.38</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die van rechtswege is toegelaten als bedoeld in artikel 5a
van de Wet en die arbeid gaat zoeken of arbeid gaat verrichten, deelt
dit onmiddellijk mee aan de korpschef.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
eerste lid is niet van toepassing op de vreemdeling
die:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>houder
is van een geldige machtiging tot voorlopig verblijf afgegeven voor een
verblijfsdoel waarbij het verrichten van arbeid is
toegestaan;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>kan
aantonen dat hij naar de openbare lichamen is gekomen voor het
verrichten van arbeid gedurende ten hoogste drie maanden, te rekenen
vanaf het tijdstip van zijn binnenkomst,
of</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>c.</li.nr>
                    <al>naar de openbare
lichamen is gekomen om aan te monsteren of als zeeman werk te zoeken
aan boord van een zeeschip.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het
tweede lid is niet van toepassing indien de arbeid geheel of
gedeeltelijk bestaat uit het verrichten van seksuele handelingen met
derden of het verlenen van seksuele diensten aan
derden.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.39</nr>
              </kop>
              <al>De vreemdeling die van rechtswege of bij
vergunning verleend is toegelaten en wiens verblijf van rechtswege is
vervallen of die niet langer voldoet aan de beperking waaronder de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd is verleend, deelt dit
onmiddellijk mee aan de korpschef.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.40</nr>
              </kop>
              <al>De vreemdeling die van rechtswege of bij
vergunning verleend is toegelaten als bedoeld in de artikelen 3 of 6
van de Wet en wiens document, waaruit dat blijkt, vermist wordt,
verloren is gegaan of ondeugdelijk is geworden voor identificatie, doet
daarvan onmiddellijk in persoon aangifte bij de
korpschef.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Medewerking
aan vastleggen van gegevens met het oog op
identificatie</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.41</nr>
              </kop>
              <al>De medewerking van de vreemdeling, bedoeld in
artikel 22h, eerste lid, onderdeel c, van de Wet, bestaat
uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
op vordering van een ambtenaar belast met de grensbewaking of een
ambtenaar belast met het toezicht op vreemdelingen, beschikbaar stellen
van een goedgelijkende pasfoto,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het zich laten
fotograferen en het laten afnemen van vingerafdrukken, indien daartoe
naar het oordeel van de ambtenaar, belast met de grensbewaking of een
ambtenaar belast met het toezicht op vreemdelingen, gegronde reden
bestaat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Medisch
onderzoek</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.42</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die naar de openbare lichamen is gekomen voor een verblijf
van langer dan drie maanden, werkt op grond van artikel 22h, eerste
lid, onderdeel d, van de Wet mee aan een onderzoek naar in ieder geval
tuberculose.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Het
eerste lid geldt niet indien de vreemdeling de nationaliteit bezit van
een van de bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen
landen.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Aanmelding
na binnenkomst in de openbare lichamen</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.43</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die toelating van rechtswege heeft als bedoeld in artikel
5a van de Wet en die naar de openbare lichamen is gekomen voor een
verblijf van langer dan drie maanden, meldt zich binnen drie dagen na
binnenkomst in de openbare lichamen in persoon aan bij de
korpschef.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Voor de
berekening van de in het eerste lid bedoelde termijn van drie maanden
wordt eerder verblijf in de openbare lichamen binnen een tijdvak van
zes maanden, onmiddellijk voorafgaande aan de binnenkomst, mede in
aanmerking genomen.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Indien de
vreemdeling jonger is dan twaalf jaar, doet degene bij wie de
vreemdeling woont of verblijft de
melding.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.44</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling die toelating van rechtswege heeft als bedoeld in artikel
5a van de Wet en die naar de openbare lichamen is gekomen voor een
verblijf van ten hoogste drie maanden, meldt zich binnen drie dagen na
binnenkomst in de openbare lichamen in persoon aan bij de
korpschef.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Een
verplichting tot aanmelding krachtens het voorgaande lid rust ten
aanzien van de vreemdeling beneden de leeftijd van twaalf jaar op
degene bij wie de vreemdeling woont of verblijft.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>Het
eerste lid is niet van toepassing op de vreemdeling die zijn intrek
neemt in een hotel of in een inrichting, waarvan de eigenaar, houder of
beheerder bij of krachtens verordening van het openbaar lichaam
verplicht is aan de daartoe aangewezen autoriteit kennis te geven van
het verschaffen van nachtverblijf aan
personen.</al>
              </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.45</nr>
              </kop>
              <al>De vreemdeling die houder is van een visum of een
document voor grensoverschrijding waarin door de daartoe bevoegde
autoriteit een aantekening is gesteld omtrent aanmelding in de openbare
lichamen, meldt zich binnen drie dagen na binnenkomst in de openbare
lichamen in persoon aan bij de
korpschef.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.46</nr>
              </kop>
              <al>De vreemdeling die naar de openbare lichamen is
gekomen om als zeeman werk te zoeken aan boord van een zeeschip, meldt
zich binnen drie dagen na binnenkomst in de openbare lichamen in
persoon aan bij de
korpschef.</al>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Periodieke
aanmelding</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.47</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Tot
periodieke aanmelding als bedoeld in artikel 22h, eerste lid, onder f,
van de Wet, bij de korpschef, is verplicht de vreemdeling die geen
toelating van rechtswege heeft of bij vergunning verleend en in
afwachting is van de feitelijke mogelijkheid tot vertrek of
uitzetting.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Tot
periodieke aanmelding, bedoeld in het eerste lid, kan door Onze
Minister worden verplicht de vreemdeling aan wie het slechts is
toegestaan de beslissing omtrent een verblijfsvergunning voor bepaalde
of onbepaalde tijd in de openbare lichamen af te wachten.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                <al>De
vreemdeling, bedoeld in het eerste dan wel tweede lid, meldt zich
wekelijks, tenzij Onze Minister een andere termijn stelt, dan wel
ontheffing verleent.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Het
eerste en tweede lid zijn niet van toepassing, indien de vreemdeling
rechtens zijn vrijheid is
ontnomen.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
          <paragraaf>
            <kop>
              <label>&#xA7;</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Documenten</titel>
            </kop>
            <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">6.48</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>De
vreemdeling levert het document, waaruit de toelating van rechtswege of
bij vergunning verleend blijkt, in ieder geval in persoon in bij de
korpschef:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>a.</li.nr>
                    <al>zodra
zijn toelating is vervallen of ge&#xEB;indigd, doch uiterlijk op het
moment waarop de vertrektermijn, bedoeld in artikel 16a van de Wet,
verstrijkt,
en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>b.</li.nr>
                    <al>v&#xF3;&#xF3;r
zijn vertrek naar een plaats buiten de openbare lichamen, indien hij
zijn hoofdverblijf buiten de openbare lichamen
verplaatst.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>De
persoon die het Nederlanderschap heeft verkregen levert het document,
waaruit de toelating van rechtswege of bij vergunning verleend blijkt,
in bij de
korpschef.</al>
              </lid>
            </artikel>
          </paragraaf>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">7</nr>
          <titel status="officieel">Vrijheidsbeperkende
en vrijheidsontnemende maatregelen</titel>
        </kop>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Vrijheidsbeperkende
maatregelen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.1</nr>
            </kop>
            <al>De maatregel van beperking van vrijheid van
beweging, bedoeld in artikel 15, eerste lid, van de Wet kan bestaan
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
verplichting zich bij verblijf in de openbare lichamen in een bepaald
gedeelte van een openbaar lichaam te bevinden,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een verplichting
zich te houden aan een verbod om zich in een bepaald gedeelte of
bepaalde gedeelten van een of meer openbare lichamen te
bevinden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </paragraaf>
        <paragraaf>
          <kop>
            <label>&#xA7;</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Vrijheidsontnemende
maatregelen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voordat
de vreemdeling op grond van artikel 15c van de Wet in bewaring wordt
gesteld, wordt hij gehoord.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Het
eerste lid is niet van toepassing
indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling reeds op een andere grond in bewaring gesteld is,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het voorafgaande
gehoor van de vreemdeling niet kan worden
afgewacht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Slechts
in het geval bedoeld in het tweede lid, onder b, wordt de vreemdeling
zo spoedig mogelijk na de tenuitvoerlegging van de bewaring
gehoord.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Van het
gehoor wordt proces-verbaal opgemaakt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Aan de
vreemdeling wordt tijdig mededeling gedaan van de hem toekomende
bevoegdheid zich bij het gehoor te doen bijstaan door zijn
raadsman.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
maatregel waarbij de bewaring op grond van artikel 15c van de Wet wordt
opgelegd wordt gedagtekend en ondertekend; de maatregel wordt met
redenen omkleed. Aan de vreemdeling op wie de maatregel betrekking
heeft, wordt onmiddellijk een afschrift daarvan uitgereikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Op de
voortzetting van de bewaring op een andere grond is het eerste lid van
overeenkomstige toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
bewaring op grond van artikel 15c van de Wet wordt ten uitvoer gelegd
in een huis van bewaring of een ruimte of plaats als bedoeld in artikel
2o, tweede lid, 15a, eerste lid, of artikel 15b, eerste lid van de Wet.
Bij de tenuitvoerlegging van de bewaring wordt de vreemdeling niet
verder beperkt in de uitoefening van grondrechten dan wordt gevorderd
door het doel van deze maatregel en de handhaving van de orde en de
veiligheid op de plaats van tenuitvoerlegging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
bewaring wordt opgeheven zodra er geen grond meer aanwezig
is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Gedurende
de tenuitvoerlegging van een vrijheidsontnemende maatregel ingevolge de
artikelen 2o, tweede lid, 15b, eerste lid, of 15c, eerste lid, van de
Wet, kan de vreemdeling voor korte duur naar elders worden gebracht,
wanneer dit redelijkerwijs nodig is voor de toepassing van de
Wet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Van de
tenuitvoerlegging van een vrijheidsontnemende maatregel als bedoeld in
het eerste lid, wordt op verzoek van de vreemdeling zo spoedig mogelijk
kennis gegeven aan diens naaste verwanten of aan een in het Koninkrijk
gevestigde diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging van de staat
waarvan hij onderdaan is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>In geval
de vrijheidsontnemende maatregel een minderjarige betreft wordt
daarvan, zo daartoe de gelegenheid bestaat, ambtshalve zo spoedig
mogelijk kennis gegeven aan degenen die de ouderlijke macht of de
voogdij over die minderjarige
uitoefenen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.6</nr>
            </kop>
            <al>Overeenkomstig door Onze Minister te geven
algemene en bijzondere aanwijzingen stelt de korpschef Onze Minister
tijdig v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de in artikel 22l, eerste
lid, van de Wet genoemde termijn in kennis van de
bewaring.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7.7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanwijzing bedoeld in de artikelen 15a, eerste lid, en 15b, eerste lid,
van de Wet wordt zoveel mogelijk gegeven bij de beschikking waarbij de
aanvraag tot het verlenen van de verblijfsvergunning voor bepaalde tijd
verband houdend met bescherming als bedoeld in artikel 12a van de Wet
is afgewezen. De aanwijzing wordt met redenen omkleed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=7.3">Artikel
7.3</intref> is van overeenkomstige toepassing indien de aanwijzing, bedoeld in
het eerste lid, gegeven wordt bij afzonderlijke
beschikking.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </paragraaf>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">8</nr>
          <titel status="officieel">Vertrek,
uitzetting en ongewenstverklaring</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Uitzetting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.1</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister is bevoegd om, bij de uitoefening
van zijn bevoegdheid tot uitzetting als bedoeld in artikel 16b van de
Wet, alle daartoe benodigde handelingen te
verrichten.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Verhaal
kosten van uitzetting</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.2</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister is bevoegd de kosten van uitzetting,
bedoeld in artikel 22, tweede lid, van de Wet te verhalen op de
vreemdeling, de reder of de
luchtvaartmaatschappij.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De kosten
van uitzetting van een vreemdeling welke ingevolge artikel 22, tweede
lid, van de Wet op een reder of luchtvaartmaatschappij kunnen worden
verhaald, zijn verschuldigd aan de openbare overheid te welks laste die
kosten zijn gekomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
voorgaande lid bedoelde kosten van uitzetting omvatten in ieder geval
de kosten verbonden
aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het
vervoer van de uit te zetten vreemdeling per eerste gelegenheid, doch
op de wijze die, gelet op de omstandigheden, de goedkoopste is, naar
een plaats buiten de openbare
lichamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
begeleiding van de vreemdeling naar een plaats van vertrek uit de
openbare lichamen alsmede zijn begeleiding naar een plaats buiten de
openbare lichamen, voorzover deze noodzakelijk is,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het verblijf van
de vreemdeling in de openbare lichamen in de periode nadat de reder of
luchtvaartmaatschappij van een ambtenaar belast met de grensbewaking de
aanwijzing heeft gekregen de vreemdeling terug te vervoeren naar een
plaats buiten de openbare
lichamen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
noodzakelijke kosten van uitzetting die ten laste komen van de Staat of
van andere openbare overheden kunnen door de Staat, of door de andere
openbare overheid te welks laste zij zijn gekomen, worden verhaald op
de vreemdeling en, indien hij minderjarig is, op degenen die het wettig
gezag over hem uitoefenen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
voorgaande lid bedoelde kosten van uitzetting omvatten de kosten,
genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=8.3">artikel 8.3, tweede lid, onder a en
b</intref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Ongewenstverklaring</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>De
aanvraag om opheffing van de ongewenstverklaring, bedoeld in artikel
16e, eerste lid, van de Wet, wordt door Onze Minister in ieder geval
ingewilligd, indien de vreemdeling niet aan strafvervolging terzake van
misdrijf is onderworpen en ongewenst verklaard
is:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>naar
aanleiding van geweldsdelicten of opiumdelicten en sinds de
ongewenstverklaring en het vertrek uit de openbare lichamen tien
achtereenvolgende jaren buiten de openbare lichamen heeft
verbleven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>naar
aanleiding van andere misdrijven en sinds de ongewenstverklaring en het
vertrek uit de openbare lichamen vijf achtereenvolgende jaren buiten de
openbare lichamen heeft verbleven,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>op grond van
artikel 16d, eerste lid, onder a, van de Wet en sinds de
ongewenstverklaring en het vertrek uit de openbare lichamen
&#xE9;&#xE9;n jaar buiten de openbare lichamen heeft
verbleven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De in het
eerste lid genoemde termijnen vangen opnieuw aan, indien de vreemdeling
tijdens de
ongewenstverklaring:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
als misdrijf strafbaar gestelde inbreuk op de openbare orde heeft
gepleegd die tot ongewenstverklaring zou kunnen leiden,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zonder
voorafgaande tijdelijke opheffing of in strijd met de aan die
tijdelijke opheffing verbonden voorwaarden in de openbare lichamen
heeft verbleven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De
gegevens, die de vreemdeling ter ondersteuning van zijn aanvraag
verstrekt, zijn in ieder
geval:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een
schriftelijke verklaring van de vreemdeling dat hij sinds zijn vertrek
uit de openbare lichamen na de ongewenstverklaring tien,
onderscheidenlijk vijf achtereenvolgende jaren of &#xE9;&#xE9;n jaar
buiten de openbare lichamen heeft verbleven en dat hij zich in die
periode niet schuldig heeft gemaakt aan misdrijven en dat hij niet aan
strafvervolging onderworpen
is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een kopie van de
documenten voor grensoverschrijding die de vreemdeling sinds zijn
ongewenstverklaring heeft
gehouden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een
overzicht van de plaatsen waar de vreemdeling sinds zijn
ongewenstverklaring heeft verbleven, voorzien van bewijsstukken,
en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een schriftelijke
verklaring, afgegeven door de terzake bevoegde autoriteiten van de
staat of staten, het land of de landen waar de vreemdeling sinds zijn
ongewenstverklaring heeft verbleven, dat de vreemdeling zich tijdens
dat verblijf niet schuldig heeft gemaakt aan misdrijven en niet aan
strafvervolging onderworpen
is.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8.6</nr>
            </kop>
            <al>In zeer uitzonderlijke en dringende gevallen kan
Onze Minister de ongewenstverklaring tijdelijk opheffen. Aan de
tijdelijke opheffing worden voorwaarden gesteld omtrent de plaats van
binnenkomst en de duur van het verblijf in de openbare
lichamen.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">9</nr>
          <titel status="officieel">Algemene
bepalingen</titel>
        </kop>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Gegevensverstrekkingen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9.1</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onze
Minister onderscheidenlijk de korpschef verstrekt op de wijze als
beschreven in dit artikel de gegevens betreffende de
verblijfsrechtelijke positie van een vreemdeling die een bestuursorgaan
of een orgaan als bedoeld in artikel 23, vijfde lid, van de Wet nodig
hebben voor de toekenning van verstrekkingen, voorzieningen,
uitkeringen, ontheffingen of vergunningen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>De
basisgegevens betreffende de verblijfsrechtelijke positie van een
vreemdeling worden door Onze Minister onderscheidenlijk de korpschef
verstrekt aan de basisadministratie persoonsgegevens waar de betrokken
vreemdeling is ingeschreven, met het oog op de verstrekking daarvan
ingevolge de Wet basisadministraties persoonsgegevens BES aan een
orgaan als bedoeld in het eerste lid. De basisgegevens zijn de gegevens
betreffende de verblijfstitel van de vreemdeling, bedoeld in
bijlage&#xA0;I van het Besluit basisadministraties persoonsgegevens
BES.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Een
bestuursorgaan of een orgaan als bedoeld in artikel 23, vijfde lid, van
de Wet vraagt Onze Minister onmiddellijk nadere gegevens over de
verblijfsrechtelijke positie van een vreemdeling, indien bij het
bestuursorgaan of een orgaan als bedoeld in artikel 23, vijfde lid, van
de Wet, na raadpleging van de basisgegevens betreffende de
verblijfsrechtelijke positie van een vreemdeling uit de
basisadministratie persoonsgegevens van het openbaar lichaam waar de
vreemdeling verblijf houdt onduidelijkheid bestaat omtrent de
verblijfsrechtelijke positie van die vreemdeling,
omdat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
vreemdeling niet voorkomt in de basisadministratie persoonsgegevens van
het desbetreffende openbaar lichaam, maar wel beschikt over het
bescheid, bedoeld in artikel 7, eerste lid, van de
Wet;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de
verblijfsrechtelijke gegevens in de basisadministratie persoonsgegevens
van het desbetreffende openbaar lichaam afwijken van de gegevens
omtrent het verblijf van die vreemdeling op het bescheid, bedoeld in
artikel 7, eerste lid, van de Wet,
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de
verblijfsrechtelijke gegevens in de basisadministratie persoonsgegevens
van het desbetreffende openbaar lichaam en het bescheid, bedoeld in
artikel 7, eerste lid, van de Wet afwijken van andere bescheiden,
waarover het bestuursorgaan beschikt, waardoor gerede twijfel over de
juistheid van de gegevens over de verblijfsrechtelijke positie van de
vreemdeling is ontstaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze
Minister verstrekt het bestuursorgaan of een orgaan als bedoeld in
artikel 23, vijfde lid, van de Wet, in de gevallen, bedoeld in het
derde lid, desgevraagd onmiddellijk de nadere gegevens over de
verblijfsrechtelijke positie van de vreemdeling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Indien
een bestuursorgaan of een orgaan als bedoeld in artikel 23, vijfde lid,
van de Wet, in een individueel geval aanwijzingen heeft dat op korte
termijn een wijziging in de verblijfsrechtelijke positie van een
vreemdeling optreedt of recent een wijziging in de verblijfsrechtelijke
positie is opgetreden en het bestuursorgaan heeft met redenen omkleed
aannemelijk gemaakt dat vanwege het spoedeisende karakter bij het
toekennen van een verstrekking, voorziening, uitkering, ontheffing of
vergunning niet gewacht kan worden op de aanpassing van de
basisgegevens in de basisadministratie persoonsgegevens van het
desbetreffende openbaar lichaam, verstrekt Onze Minister desgevraagd
onmiddellijk nadere gegevens over een desbetreffende wijziging in de
verblijfsrechtelijke positie van de vreemdeling. Het verzoek wordt
schriftelijk gedaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9.2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Een
bestuursorgaan of een orgaan als bedoeld in artikel 23, vijfde lid, van
de Wet verstrekt Onze Minister of de korpschef desgevraagd de gegevens
omtrent de toekenning of de be&#xEB;indiging van verstrekkingen,
voorzieningen, uitkeringen, ontheffingen of vergunningen aan een
vreemdeling, die nodig zijn
voor:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
verlening, de verlenging van de geldigheidsduur van, de wijziging van
het verblijfsdoel van of intrekking van een verblijfsvergunning als
bedoeld in artikel 6 van de Wet;
of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de beoordeling of
aan de voorwaarden en beperkingen waaronder die verblijfsvergunning is
verleend, wordt voldaan.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Indien
uit de verblijfsrechtelijke gegevens in de basisadministratie
persoonsgegevens van het openbaar lichaam waar de vreemdeling als
ingezetene is ingeschreven, dan wel uit een aantekening op het
bescheid, bedoeld in artikel 7, eerste lid, van de Wet blijkt dat het
verblijfsrecht is toegekend onder de beperking dat een beroep op
publieke middelen gevolgen kan hebben voor het verblijfsrecht,
verstrekt een bestuursorgaan, niet zijnde een orgaan als bedoeld in
artikel 23, vijfde lid, van de Wet, uit eigen beweging zo spoedig
mogelijk de gegevens, bedoeld in het eerste lid, die nodig zijn voor de
beoordeling of aan deze beperking wordt voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien
uit de verblijfsrechtelijke gegevens in de basisadministratie
persoonsgegevens van het openbaar lichaam waar de vreemdeling als
ingezetene is ingeschreven, dan wel uit een aantekening op het
bescheid, bedoeld in artikel 7, eerste lid, van de Wet blijkt dat het
verblijfsrecht is toegekend onder de beperking dat arbeid niet is
toegestaan, dan wel arbeid uitsluitend is toegestaan bij een bepaalde
werkgever, dan wel arbeid slechts is toegestaan indien de werkgever
beschikt over een tewerkstellingsvergunning, verstrekt een
bestuursorgaan, niet zijnde een orgaan als bedoeld in artikel 23,
vijfde lid, van de Wet, belast met de verstrekking van ontheffingen of
vergunningen als bedoeld in het eerste lid, uit eigen beweging zo
spoedig mogelijk de gegevens, bedoeld in het eerste lid die nodig zijn
voor de beoordeling of aan deze beperking wordt voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>Onze
Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister die het aangaat,
bepalen dat de gegevens, bedoeld in dit artikel, periodiek of in
gestandaardiseerde vorm worden verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Het
bestuursorgaan verstrekt de gegevens, bedoeld in het tweede en derde
lid, aan Onze
Minister.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </afdeling>
        <afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>Afdeling</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Afwijking
op grond van verdragen</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9.3</nr>
            </kop>
            <al>Onze Minister kan regels stellen over de rechten
die vreemdelingen ontlenen aan de volgende
verdragen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het
Vluchtelingenverdrag
(Trb.&#xA0;1954,
88);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het
Verdrag betreffende de status van staatlozen
(Trb.&#xA0;1955,
42);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het
Nederlands-Amerikaans Vriendschapsverdrag
(Trb.&#xA0;1956,
40);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
Suriname inzake het verblijf en de vestiging van wederzijde onderdanen
(1975)
(Trb.&#xA0;1975,
133);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de
Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
Suriname inzake de binnenkomst en het verblijf van wederzijdse
onderdanen met bijlage en protocol inzake verkregen rechten (1981)
(Trb.&#xA0;1981,
35).</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </afdeling>
      </hoofdstuk>
      <hoofdstuk>
        <kop>
          <label>Hoofdstuk</label>
          <nr status="officieel">10</nr>
          <titel status="officieel">Overgangs-
en slotbepalingen</titel>
        </kop>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10.1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Gedurende
vijf jaren na het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit, kan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in artikel 6 van de
Wet, onder een beperking verband houdend met voortgezet verblijf, als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.2">artikel 5.2, eerste lid, onder e</intref>, worden verleend aan de
vreemdeling, die direct voorafgaand aan het tijdstip van
inwerkingtreding van dit besluit vijf jaren ononderbroken op het eiland
Bonaire, Sint Eustatius of Saba bij vergunning tot tijdelijk verblijf
is toegelaten geweest in verband met het verrichten van arbeid in
loondienst en voor die arbeid gedurende die periode ononderbroken een
tewerkstellingsvergunning is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Het
eerste lid is van overeenkomstige toepassing in geval de vergunning tot
tijdelijk verblijf verband hield met het verrichten van arbeid als
zelfstandige en voor die arbeid gedurende die periode ononderbroken een
vestigings- en directievergunning is verleend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
vergunning kan worden verleend, indien de vreemdeling toelating in de
openbare lichamen heeft behouden en het hoofdverblijf niet buiten de
openbare lichamen heeft
gevestigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10.2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Gedurende
vijf jaren na het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit, kan de
verblijfsvergunning voor bepaalde tijd, bedoeld in artikel 6 van de
Wet, onder een beperking verband houdend met voortgezet verblijf, als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0028599&amp;artikel=5.2">artikel 5.2, eerste lid, onder e</intref>, worden verleend aan de
vreemdeling, die direct voorafgaand aan het tijdstip van
inwerkingtreding van dit
besluit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vijf
jaren ononderbroken op het eiland Bonaire, Sint Eustatius of Saba
toegelaten is geweest in verband met gezinshereniging of gezinsvorming
met een aldaar toegelaten persoon,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>toegelaten is
geweest als echtgenoot, partner of kind, waaronder begrepen pleegkind
of adoptiefkind, van een persoon die was toegelaten tot het eiland
Bonaire, Sint Eustatius of Saba, indien deze persoon is
overleden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vergunning kan worden verleend, indien de vreemdeling toelating in de
openbare lichamen heeft behouden en het hoofdverblijf niet buiten de
openbare lichamen heeft
gevestigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10.3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Gedurende
vijf jaren na het tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit, kan de
verblijfsvergunning voor onbepaalde tijd, bedoeld in artikel 6 van de
Wet, worden verleend aan de vreemdeling, die direct voorafgaand aan het
tijdstip van inwerkingtreding van dit besluit gedurende vijf jaren
ononderbroken op het eiland Bonaire, Sint Eustatius of Saba bij
vergunning verleend toegelaten is geweest.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
vergunning kan worden verleend, indien de vreemdeling toelating in de
openbare lichamen heeft behouden en het hoofdverblijf niet buiten de
openbare lichamen heeft
gevestigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10.4</nr>
          </kop>
          <al>Dit besluit wordt aangehaald als: Besluit
toelating en uitzetting
BES.</al>
        </artikel>
      </hoofdstuk>
    </wettekst>
    
  </wet-besluit>
</wetgeving>
  	