<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBR0001888" dtdversie="2.0" id="78099" xml:lang="nl" soort="wet">
    <intitule>Wet van 5 juni 1913, tot regeling der
    arbeiders-ziekteverzekering </intitule>
    
    <wet-besluit>
        <aanhef>
    <wij>Wij WILHELMINA, bij de gratie Gods, Koningin der Nederlanden,
        Prinses van Oranje-Nassau, enz., enz., enz. </wij>
    <considerans>
        <considerans.al> Allen, die deze zullen zien of hooren lezen,
            salut! doen te weten: </considerans.al>
        <considerans.al> Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het
            wenschelijk is aan arbeiders een geldelijke uitkeering bij
            ziekte te verzekeren, en bepalingen te maken omtrent de
            voorziening tegen ziekte van arbeiders; </considerans.al>
    </considerans>
    <afkondiging>
        <al> Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord, en met
            gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en
            verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: </al>
    </afkondiging>
</aanhef>
        <wettekst>
            <afdeling>
    <kop>
        <nr>Eerste</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Algemene bepalingen </titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van deze wet en van de tot haar uitvoering genomen
		besluiten wordt verstaan onder: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>Onze Minister: Onze Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid;
			 </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen: het
			 Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, genoemd in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;hoofdstuk=5" compleet="nee">hoofdstuk 5 van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie
			 werk en inkomen</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>lichamen: rechtspersonen, maat- en vennootschappen,
			 samenwerkingsvormen zonder rechtspersoonlijkheid die met verenigingen
			 maatschappelijk gelijk kunnen worden gesteld, ondernemingen van
			 publiekrechtelijke rechtspersonen en doelvermogens;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>vreemdeling: hetgeen daaronder wordt verstaan in de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823" compleet="nee">Vreemdelingenwet 2000</extref>; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>onbetaald verlof: een tussen
werkgever en werknemer voor een gedeelte of het geheel van de
arbeidstijd overeengekomen verlof, waarin de werknemer geen arbeid
jegens de werkgever verricht;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>rechtens zijn vrijheid is ontnomen: rechtens zijn vrijheid is
			 ontnomen, behoudens de gevallen, bedoeld in de
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005700" compleet="nee">Wet bijzondere opnemingen in psychiatrische
			 ziekenhuizen</extref> en in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van het Wetboek van
			 Strafrecht</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>justiti&#xEB;le inrichting: een penitentiaire inrichting, een inrichting
			 voor verpleging van ter beschikking gestelden, of een inrichting als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011756&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel b, van
de Beginselenwet justiti&#xEB;le jeugdinrichtingen</extref>;</al> 
		</li>
		<li><li.nr>h.</li.nr>
		  <al>eigenrisicodrager: de werkgever aan wie de toestemming is
			 verleend, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, aanhef en eerste
lid, onderdeel a, van de Wet financiering sociale
verzekeringen</extref>;</al>
		</li> 
	 <li><li.nr>i.</li.nr><al>overheidswerkgever: de
werkgever, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel k, van de Wet
overheidspersoneel onder de
werknemersverzekeringen</extref>;</al></li><li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>continentaal
plat: de exclusieve economische
zone van het Koninkrijk, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010480&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Rijkswet
instelling exclusieve economische zone</extref>, voor zover deze grenst aan de
territoriale zee van
Nederland;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>vrijheidsstraf
of vrijheidsbenemende
maatregel: een bij onherroepelijk
geworden vonnis opgelegde vrijheidsstraf of vrijheidsbenemende
maatregel als bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van Strafrecht</extref>, behoudens de
gevallen, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, eerste lid, van het Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al>
                        </li></lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van deze wet en van de tot haar uitvoering genomen
		besluiten wordt gelijkgesteld met: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>echtgenoot: geregistreerde partner; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>echtgenoten: geregistreerde partners; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>gehuwd: als partner geregistreerd. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Voor de toepassing van deze wet en van de tot haar uitvoering genomen
		besluiten wordt: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>als gehuwd of als echtgenoot mede aangemerkt de ongehuwde
			 meerderjarige die met een andere ongehuwde meerderjarige een gezamenlijke
			 huishouding voert, tenzij het betreft een bloedverwant in de eerste graad;
			 </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>als ongehuwd mede aangemerkt degene die duurzaam gescheiden leeft
			 van de persoon met wie hij gehuwd is. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Van een gezamenlijke huishouding is sprake indien twee personen hun
		hoofdverblijf in dezelfde woning hebben en zij blijk geven zorg te dragen voor
		elkaar door middel van het leveren van een bijdrage in de kosten van de
		huishouding dan wel anderszins. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Een gezamenlijke huishouding wordt in ieder geval aanwezig geacht
		indien de betrokkenen hun hoofdverblijf hebben in dezelfde woning en: </al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>zij met elkaar gehuwd zijn geweest of eerder voor de toepassing van
			 deze wet daarmee gelijk zijn gesteld; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>uit hun relatie een kind is geboren of erkenning heeft
			 plaatsgevonden van een kind van de een door de ander; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>zij zich wederzijds verplicht hebben tot een bijdrage aan de
			 huishouding krachtens een geldend samenlevingscontract; of </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>zij op grond van een registratie worden aangemerkt als een
			 gezamenlijke huishouding die naar aard en strekking overeenkomt met de
			 gezamenlijke huishouding, bedoeld in het vierde lid. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur wordt vastgesteld welke
		registraties, en gedurende welk tijdvak, in aanmerking worden genomen voor de
		toepassing van het vijfde lid, onderdeel d. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld ten
		aanzien van hetgeen wordt verstaan onder het blijk geven zorg te dragen voor
		een ander, zoals bedoeld in het vierde lid. </al> 
  </lid>
<lid>
                     <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                     <al>Onder
bloedverwant in de eerste graad als bedoeld in het derde lid, onderdeel
a, wordt mede verstaan een meerderjarig aangehuwd kind of een
meerderjarig voormalig pleegkind van de ongehuwde
meerderjarige.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                     <al>Onder
voormalig pleegkind als bedoeld in het achtste lid wordt verstaan een
pleegkind waarvoor de ongehuwde meerderjarige een pleegvergoeding
ontving of ontvangt op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0016637" compleet="nee">Wet op de jeugdzorg</extref> of
kinderbijslag ontving op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002368" compleet="nee">Algemene
Kinderbijslagwet</extref>.</al>
                  </lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>2</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Waar iemand woont en waar een lichaam gevestigd is, wordt
            naar de omstandigheden beoordeeld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid worden schepen die binnen Nederland hun thuishaven hebben,
            beschouwd als deel van Nederland. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>2</nr>
        <titel>De werknemer </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">3</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Werknemer is de natuurlijke persoon, jonger dan 65 jaar, die
            in privaatrechtelijke of in publiekrechtelijke
            dienstbetrekking staat. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Wie zijn dienstbetrekking buiten Nederland en het continentaal
plat vervult, wordt
            niet als werknemer beschouwd, tenzij hij in Nederland woont
            en zijn werkgever eveneens in Nederland woont of gevestigd
            is. Voor zover een werkgever:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in Nederland een vaste inrichting voor de
                    uitoefening van zijn bedrijf of beroep of een in
                    Nederland wonende of gevestigde vaste
                    vertegenwoordiger heeft; of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in Nederland een of meer personen in dienst heeft en
                    hij door of vanwege Onze Minister als werkgever is
                    aangewezen, wordt hij voor de toepassing van de
                    eerste volzin gelijkgesteld met een in Nederland
                    wonende of gevestigde werkgever. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste en tweede lid wordt niet als
            werknemer beschouwd de vreemdeling die niet rechtmatig in
            Nederland verblijf houdt in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder a tot en met e
                en l, van de Vreemdelingenwet 2000</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden
            bepaald dat:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>personen, die buiten Nederland wonen ook als
                    werknemer worden beschouwd, voor zover zij hun
                    dienstbetrekking buiten Nederland vervullen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>personen, die in Nederland wonen, ook als werknemer
                    worden beschouwd, voor zover zij hun
                    dienstbetrekking buiten Nederland vervullen en hun
                    werkgever buiten Nederland woont of gevestigd is. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan van het
            eerste, tweede en derde lid worden afgeweken ten aanzien
            van:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vreemdelingen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>personen, op wie een regeling van toepassing is
                    inzake verzekering tegen geldelijke gevolgen van
arbeidsongeschiktheid van Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint Maarten, de sociale
wetgeving van Nederland ten behoeve van de openbare lichamen Bonaire,
Sint Eustatius en Saba, van een andere mogendheid, of van een
                    volkenrechtelijke organisatie; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>personen, die slechts tijdelijk in Nederland
                    verblijven of tijdelijk in Nederland werkzaam zijn. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>Bij een maatregel, als bedoeld in het vijfde lid, kan worden
            afgeweken van het derde lid ten aanzien van: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vreemdelingen die rechtmatig in Nederland arbeid
                    verrichten, dan wel hebben verricht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vreemdelingen die, na rechtmatig verblijf te hebben
                    gehouden in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder a tot
                        en met e en l, van de Vreemdelingenwet
                    2000</extref>, rechtmatig in Nederland
                    verblijf hebben als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, onder g of h,
                        van de Vreemdelingenwet 2000</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>3a</nr>
    </kop>
    
    <al>Zo nodig in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref> en de
        daarop berustende bepalingen: </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>wordt als werknemer beschouwd de persoon van wie de
                verzekering op grond van deze wet voortvloeit uit de
                toepassing van bepalingen van een verdrag of van een
                besluit van een volkenrechtelijke organisatie; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>wordt niet als werknemer beschouwd de persoon op wie op
                grond van een verdrag of een besluit van een
                volkenrechtelijke organisatie de wetgeving van een
                andere mogendheid van toepassing is.  </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>4</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Als dienstbetrekking wordt mede beschouwd de
            arbeidsverhouding van:  </al>
        <lijst>
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene, die anders dan als zelfstandige en anders dan als
                    thuiswerker, ingevolge een overeenkomst tot
                    aanneming van werk als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=750" compleet="nee">artikel
                    750 van Boek 7 van het Burgerlijk
                    Wetboek</extref>, persoonlijk een werk tot stand brengt; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene, die de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                    bedoelde persoon bij het tot stand brengen van dat
                    werk bijstaat; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene, die krachtens overeenkomst met een ander
                    tegen beloning geregeld zijn bemiddeling verleent
                    tot het tot stand komen van overeenkomsten tussen
                    daartoe door hem te bezoeken personen en die ander,
                    mits hij de bedoelde bemiddeling uitsluitend voor
                    die ander verleent, het verlenen van die bemiddeling
                    niet een voor hem bijkomstige werkzaamheid is en hij
                    zich daarbij doorgaans niet door meer dan twee
                    andere personen laat bijstaan; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene, die krachtens overeenkomst met een ander
                    tegen beloning geregeld zijn bemiddeling verleent
                    tot het tot stand komen van overeenkomsten tussen
                    daartoe door hem te bezoeken personen en een
                    opdrachtgever van die ander, mits hij de bedoelde
                    bemiddeling uitsluitend voor die ander verleent, het
                    verlenen van die bemiddeling niet een voor hem
                    bijkomstige werkzaamheid is en hij zich daarbij
                    doorgaans niet door meer dan twee andere personen
                    laat bijstaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>
                    <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>degene, die als lid van de bemanning van een
                    vissersvaartuig aanspraak heeft op een aandeel in de
                    besomming, tenzij hij  </al>
                <lijst>
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>als zodanig tegen geldelijke gevolgen van
                            arbeidsongeschiktheid verzekerd is bij het
                            Sociaal Fonds voor de Maatschapsvisserij of </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>exploitant of mede-exploitant van het
                            vaartuig is; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>degene, die werkzaam is om vakbekwaamheid te
                    verwerven, onder wie mede wordt begrepen degene, die
                    als leerling van een instelling van onderwijs
                    praktisch werkzaam is, alsmede degene, die aan een
                    bedrijfsschool opleiding ontvangt, een en ander
                    indien een beloning wordt genoten, die niet
                    uitsluitend bestaat in het ontvangen van onderricht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>degene, die als bestuurder werkzaam is ten behoeve
                    van een co&#xF6;peratie die met haar leden uitsluitend
                    arbeidsovereenkomsten als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel
                    610, eerste lid, van Boek 7 van het
                    Burgerlijk Wetboek</extref> sluit, indien hij lid is van de
                    co&#xF6;peratie en deze blijkens haar statuten en met
                    inachtneming van de vereisten gesteld in het derde
                    lid en krachtens het vierde lid kan worden beschouwd
                    als een co&#xF6;peratie met werknemerszelfbestuur; </al>
            </li>
        <li><li.nr>i.</li.nr><al>de
persoon die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008589" compleet="nee">Kaderwet dienstplicht</extref> zijn militaire
dienstplicht vervult dan wel de persoon die op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386" compleet="nee">Wet
gewetensbezwaren militaire dienst</extref> is verplicht tot het verrichten van
vervangende dienst;</al></li><li> <li.nr>j.</li.nr><al>de persoon die
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007983&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37 van de Oorlogswet voor Nederland</extref> is aangemerkt
als
militair.</al></li></lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Het bepaalde in het vorige lid, onder <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>,
            blijft buiten toepassing, indien de onder <nadruk type="cur">a</nadruk> bedoelde overeenkomst rechtstreeks is
            aangegaan met een natuurlijk persoon ten behoeve van diens
            persoonlijke aangelegenheden. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Een co&#xF6;peratie als bedoeld in het eerste lid, onderdeel
                <nadruk type="cur">h</nadruk>, dient te voldoen aan de
            vereisten, dat:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>doorgaans ten minste twee derde deel van het aantal
                    van de personen met wie de co&#xF6;peratie een
                    arbeidsovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=610" compleet="nee">artikel
                    610, eerste lid, van Boek 7 van het
                    Burgerlijk Wetboek</extref> heeft gesloten, lid van de
                    co&#xF6;peratie is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het lidmaatschap van de co&#xF6;peratie door ieder van de
                    in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk> bedoelde
                    personen onder dezelfde voorwaarden kan worden
                    verkregen en voorwaarden van geldelijke aard geen
                    wezenlijke belemmering vormen voor de verkrijging
                    van het lidmaatschap; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de leden van de co&#xF6;peratie ieder &#xE9;&#xE9;n stem hebben; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de arbeidsvoorwaarden van de leden van de co&#xF6;peratie
                    niet wezenlijk verschillen van hetgeen gebruikelijk
                    is bij gelijksoortige ondernemingen in de
                    desbetreffende bedrijfstak; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>een lid van de co&#xF6;peratie, behoudens in geval van
                    liquidatie van de co&#xF6;peratie, bij be&#xEB;indiging van
                    zijn lidmaatschap ten hoogste aanspraak kan maken op
                    het door hem uit hoofde van een geldelijke
                    voorwaarde als bedoeld in onderdeel <nadruk type="cur">b</nadruk>, hetzij uit anderen hoofde aan
                    de co&#xF6;peratie betaalde bedrag, herrekend naar
                    geldontwaarding. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>4</lidnr>
        <al> Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden
            gesteld waarbij de in het derde lid genoemde vereisten  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>nader worden bepaald; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>worden aangevuld met andere vereisten op grond
                    waarvan de co&#xF6;peratie kan worden beschouwd als een
                    co&#xF6;peratie met werknemerszelfbestuur. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid> <lidnr>5</lidnr><al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdeel a, wordt onder zelfstandige
verstaan de persoon
die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>in Nederland woont en die belastbare winst uit
onderneming geniet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;paragraaf=3.2.1" compleet="nee">paragraaf 3.2.1 van de Wet
inkomstenbelasting 2001</extref>, tenzij hij de onderneming niet voor eigen
rekening feitelijk drijft; of</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>niet
in Nederland woont en die belastbare winst uit Nederlandse onderneming
geniet als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011353&amp;afdeling=7.2" compleet="nee">afdeling 7.2 van de Wet inkomstenbelasting 2001</extref>,
tenzij hij de onderneming niet voor eigen rekening feitelijk
drijft;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>directeur-grootaandeelhouder
is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, onderdeel d</intref>, en het werk tot
stand brengt uitsluitend voor rekening en risico van de onderneming van
de rechtspersoon waarvan hij directeur-grootaandeelhouder
is.</al></li></lijst></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>5</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen regelen
        worden gesteld, ingevolge welke eveneens als dienstbetrekking
        wordt beschouwd de arbeidsverhouding van:  </al>
    <lijst>
        
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>degene, die als thuiswerker arbeid verricht; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>degene, die de onder <nadruk type="cur">a</nadruk>
                bedoelde persoon als hulp bij het verrichten van de
                arbeid bijstaat; </al>
        </li>
        
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>degene, die als musicus of anderszins als artiest
                optreedt dan wel als beroep een tak van sport beoefent; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>degene, die tegen beloning persoonlijk arbeid verricht
                en wiens arbeidsverhouding niet reeds ingevolge de
                voorgaande bepalingen als dienstbetrekking wordt
                beschouwd, doch hiermede maatschappelijk gelijk kan
                worden gesteld. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">6</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Als dienstbetrekking wordt niet beschouwd de
            arbeidsverhouding van:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene, die minister,
staatssecretaris, commissaris van de Koning, burgemeester, Nationale ombudsman, substituut-ombudsman, lid van gedeputeerde staten,
wethouder, waaronder begrepen een lid van het dagelijks
bestuur van een deelgemeente, voorzitter van een waterschap of de
Rijksvertegenwoordiger voor de openbare lichamen Bonaire, Sint
Eustatius en
Saba, is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene die als
vrijwilliger werkzaamheden verricht als politiebeambte, alsmede van
degene die als vrijwilliger al dan niet tegen loon werkzaamheden
verricht bij de
brandweer;</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene die doorgaans op
minder dan vier dagen per week uitsluitend of nagenoeg uitsluitend
diensten verricht ten behoeve van het huishouden van de natuurlijke
persoon tot wie hij in dienstbetrekking
staat;</al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de directeur-grootaandeelhouder;</al>
            </li>
        <li><li.nr>e.</li.nr><al>een persoon, indien degene met wie hij de arbeidsverhouding heeft, met
betrekking tot die arbeidsverhouding op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=6a" compleet="nee">artikel 6a van de Wet
op de loonbelasting 1964</extref> niet als inhoudingsplichtige wordt
beschouwd;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>degene die als
vrijwilliger als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002471&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, zesde lid, van de Wet op de
loonbelasting 1964</extref>, uitsluitend vergoedingen of verstrekkingen als
bedoeld in dat lid ontvangt met een gezamenlijke waarde van ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;150 per maand en &#x20AC;&#xA0;1 500 per
kalenderjaar.</al></li></lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Geen dienstbetrekking wordt geacht aanwezig te zijn op
            dagen, waarop geen arbeid wordt verricht en geen uitkering
            of een uitkering van minder dan de helft van het normale
            loon van de werkgever wordt genoten, tenzij het niet
            verrichten van de arbeid zijn oorzaak vindt in:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een normale onderbreking van of verhindering tot het
                    verrichten van de arbeid, zolang deze onderbreking
                    of verhindering niet langer dan een maand heeft
                    geduurd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>weersinvloeden, gebrek aan materialen of dergelijke
                    omstandigheden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>
                    <redactie type="vervanging">vervallen;</redactie>
                </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de omstandigheid, dat de dienstbetrekking er toe
                    strekt, dat slechts een gedeelte van een normale
                    werkweek arbeid wordt verricht; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de omstandigheid, dat de dienstbetrekking er toe
                    strekt, dat niet regelmatig in elke kalenderweek
                    arbeid wordt verricht, voor zover het betreft de
                    kalenderweek waarin arbeid wordt verricht of arbeid
                    zou worden verricht, indien de betrokkene niet
                    arbeidsongeschikt was geworden; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>arbeidsongeschiktheid terzake waarvan ziekengeld op grond van deze wet
is toegekend of terzake waarvan recht bestaat op een uitkering op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de
toepassing van het eerste lid, onderdeel c, wordt onder het verrichten
van diensten ten behoeve van een huishouden mede verstaan het verlenen
van zorg aan de leden van dat
huishouden.</al></lid><lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het eerste en
tweede lid zijn alleen van toepassing op de aldaar bedoelde
arbeidsverhoudingen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Door Onze Minister worden, in overeenstemming met Onze
            Minister van Financi&#xEB;n, regels gesteld omtrent hetgeen onder
            directeur-grootaandeelhouder, bedoeld in het eerste lid,
            onderdeel <nadruk type="cur">d</nadruk>, wordt verstaan. </al>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>7</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van deze wet wordt als werknemer beschouwd:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>degene, die krachtens de verplichte verzekering op grond
                van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>
                uitkering ontvangt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>in door Onze Minister aan te wijzen gevallen degene, die
                ten minste vijf of ten minste de helft van zijn
                arbeidsuren per kalenderweek heeft verloren als bedoeld
                in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=16" compleet="nee">artikel 16, eerste lid,
                    onderdeel a, van de
                Werkloosheidswet</extref>, doch aan wie geen
                uitkering wordt verleend op grond van enige bepaling van
                die wet of van het uitkeringsreglement
                werkloosheidsverzekeringen van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen.</al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8</nr>
    </kop>
    <al>Voor de toepassing van deze wet wordt mede als werknemer
        beschouwd:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>degene, die krachtens de verplichte verzekering
                ingevolge deze wet ziekengeld ontvangt; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>in door Onze Minister aan te wijzen gevallen degene, die
                wegens ziekte niet werkt, doch aan wie geen ziekengeld
                wordt verleend op grond van enige bepaling van deze wet;</al>
        </li><li><li.nr>c.</li.nr><al>degene, die wegens ziekte niet werkt, doch aan wie geen ziekengeld
wordt betaald op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>, maar wel een toeslag op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref>.</al></li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">8a</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van deze wet wordt mede als werknemer
        beschouwd degene, die op grond van de verplichte verzekering
        ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> dan wel
ingevolge de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
        arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> uitkering
        ontvangt. </al></lid>
<lid> <lidnr>2</lidnr><al>Het
eerste lid is niet van toepassing op diegene die niet in Nederland
woont.</al></lid></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Tot een bij of krachtens algemene maatregel van bestuur, op
            voordracht van Onze Minister tezamen met Onze Minister van
            Binnenlandse Zaken, te bepalen tijdstip: </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wordt niet als dienstbetrekking beschouwd de
                    arbeidsverhouding van de overheidswerknemer, bedoeld
                    in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009267&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1, onderdeel l,
                        van de Wet overheidspersoneel onder de
                    werknemersverzekeringen</extref>, alsmede </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is artikel 8a niet van toepassing op degene die
                    uitsluitend uit hoofde van een of meer
                    arbeidsverhoudingen als overheidswerknemer, dan wel
                    uitsluitend uit hoofde van een of meer voormalige
                    arbeidsverhoudingen als gewezen overheidswerknemer
                    een uitkering ontvangt op grond van de verplichte
                    verzekering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het in het eerste lid bedoelde tijdstip kan voor groepen van
            overheidswerknemers als bedoeld in onderdeel a van dat lid,
            alsmede voor groepen van overheidswerknemers en gewezen
            overheidswerknemers met recht op een uitkering op grond van
            de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
            arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> als
            bedoeld in onderdeel b van dat lid, verschillend worden
            vastgesteld. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Bij of krachtens de algemene maatregel van bestuur, bedoeld
            in het eerste lid, kunnen nadere en, zo nodig, tijdelijk van
            deze wet afwijkende regels worden gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>8c</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor de toepassing van deze wet wordt mede als werknemer beschouwd:</al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>de werknemer of gelijkgestelde, bedoeld in
                    <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A6" compleet="nee">artikel 3:6, eerste lid, van
                    de Wet arbeid en zorg</extref> aan wie
                uitkering wordt betaald op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                    paragraaf&#xA0;1, van die wet</extref>;</al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>in door Onze Minister aan te wijzen gevallen, degene die
                in verband met zwangerschap en bevalling niet werkt,
                anders dan bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel
                29a</intref>, doch aan wie geen uitkering wordt
                betaald op grond van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">hoofdstuk 3, afdeling 2,
                    paragraaf&#xA0;1, van de Wet arbeid en
                zorg</extref>. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>3</nr>
        <titel>De werkgever </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>9</nr>
    </kop>
    
    <al>Werkgever is de overheidswerkgever onderscheidenlijk de natuurlijke
persoon tot wie of het lichaam tot welk een of meer natuurlijke
personen in dienstbetrekking
staan.</al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">10</nr>
    </kop>
    
    <al>Als werkgever wordt beschouwd:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
            <al>in de gevallen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">artikel 4,
                eerste lid</intref>, onder:  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk>: de aanbesteder;  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">c</nadruk> en <nadruk type="cur">d</nadruk>: degene, met wie de overeenkomst
                tot bemiddeling is gesloten; </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">f</nadruk>: de exploitant of
                mede-exploitant van het vaartuig;  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">g</nadruk>: degene, bij wie de
                werkzaamheden worden verricht of de opleiding wordt
                genoten;  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">h</nadruk>: de co&#xF6;peratie;</al><al>
                <nadruk type="cur">i</nadruk>: Onze
Minister van Defensie onderscheidenlijk Onze Minister; </al>
        <al>
                <nadruk type="cur">j</nadruk>: Onze Minister van
Defensie.</al></li>
        <li>
            <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
            <al>in de gevallen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">artikel 5</intref>,
                onder:  a: de opdrachtgever;  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">b</nadruk>: de thuiswerker;  </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">c</nadruk>: degene, met wie het
                optreden of de sportbeoefening is overeengekomen; </al>
            <al>
                <nadruk type="cur">d</nadruk>: degene, die bij de in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">artikel 5</intref>
                bedoelde algemene maatregel van bestuur als werkgever
                wordt aangewezen. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">11</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen wordt als werkgever
		beschouwd in de gevallen, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel a</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8">artikel 8, onderdelen a en c</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8a">artikel 8a</intref> en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8c">artikel 8c, onderdeel a</intref>.</al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>In de gevallen, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel b</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8">artikel 8, onderdeel b</intref>, en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8c">artikel 8c, onderdeel b</intref>, wordt als
		werkgever beschouwd degene, die door Onze Minister als werkgever wordt
		aangewezen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>Ingeval het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, de uitkering of toeslag, bedoeld in de artikelen genoemd
in het eerste lid, vermeerderd met de daarover door de werkgever
		verschuldigde premies en de
vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 van de
Zorgverzekeringswet</extref>, betaalt aan de werkgever, bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=9">artikel 9</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=10">10</intref> of
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=12">12</intref>, teneinde deze uitkering of toeslag door diens
		tussenkomst te doen uitbetalen, treedt voor de toepassing van het eerste lid,
		deze in de plaats van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen,
		onafhankelijk van het voortbestaan van de dienstbetrekking met die
		werkgever.</al> 
  </lid>
<lid><lidnr>4</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen met betrekking tot de door de
werkgever verschuldigde premies, bedoeld in het derde lid, nadere en
zonodig afwijkende regels worden
gesteld.</al></lid></artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">12</nr>
    </kop>
    
    <al>Onze Minister kan, in overeenstemming met Onze Minister van
        Financi&#xEB;n, in afwijking van het bepaalde in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=9">artikelen 9</intref> en
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=10">10</intref> een ander dan de
        aldaar bedoelde personen aanwijzen als werkgever met betrekking
        tot:  </al>
    <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>degene, die krachtens overeenkomst met een ander tegen
                beloning geregeld zijn bemiddeling verleent tot het tot
                stand komen van overeenkomsten tussen daartoe door hem
                te bezoeken personen en een opdrachtgever van die ander; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>degene, die een thuiswerker als hulp bij het verrichten
                van de arbeid bijstaat; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>degene, die als musicus of anderszins als artiest
                optreedt dan wel als beroep een tak van sport beoefent. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>13</nr>
    </kop>
    
    <al>De werkgever is verplicht de werknemer gelegenheid te geven tot
        het uitoefenen van de hem bij of krachtens deze wet toegekende
        bevoegdheden en tot het nakomen van de hem bij of krachtens deze
        wet opgelegde verplichtingen, voor zover de uitoefening van die
        bevoegdheden en de nakoming van die verplichtingen niet buiten
        de arbeidstijd kan geschieden. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>4</nr><titel>Het loon </titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Deze wet verstaat onder loon het loon in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;hoofdstuk=3" compleet="nee">hoofdstuk 3 van de Wet financiering
sociale
verzekeringen</extref>. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Loon, door verschillende personen tezamen onverdeeld
            genoten, wordt, voor zover niet blijkt van een andere
            verdeling, geacht door ieder van hen voor een gelijk deel te
            zijn genoten. </al></lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">15</nr>
    </kop>
    <lid>
                    <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                    <al>Voor de berekening van het ziekengeld waarop op grond van deze wet recht
bestaat wordt als dagloon beschouwd 1/261 deel van het loon dat de werknemer
in de periode van &#xE9;&#xE9;n jaar, die eindigt op de laatste dag van
het aangiftetijdvak voorafgaande aan het aangiftetijdvak waarin de ongeschiktheid
tot werken is ingetreden, verdiende, doch ten hoogste het bedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17,
eerste lid, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>, met
betrekking tot een loontijdvak van een dag.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                    <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                    <al>Bij of krachtens
algemene maatregel van bestuur worden ten aanzien van de vaststelling
van het dagloon, bedoeld in het eerste lid, en de herziening ervan
nadere en zo nodig afwijkende regels
gesteld.</al>
                  </lid>
</artikel><artikel status="goed">
                  <kop>
                    <label>Artikel</label>
                    <nr status="officieel">16</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                    <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                    <al>De daglonen worden herzien met ingang van de dag waarop en in de mate
waarin het bedrag genoemd in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8, eerste lid, onderdeel c, van de Wet
minimumloon en minimumvakantiebijslag</extref> wordt herzien.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                    <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                    <al>Onze Minister maakt in de Staatscourant bekend met ingang van welke dag
en met welk percentage een herziening als bedoeld in het eerste lid plaatsvindt.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Een
herziening van de uitkering als gevolg van een herziening van het
dagloon vindt plaats zonder dat dit bij beschikking is
vastgesteld.</al>
                        </lid>
                <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen betaalt de herziene
uitkering, bedoeld in het derde lid, bij de eerstvolgende
uitkeringsbetaling nadat de herziening, bedoeld in het eerste lid,
heeft
plaatsgevonden.</al>
                        </lid></artikel></paragraaf>
</afdeling>
            <afdeling status="goed"> 
  <kop> 
	 <nr status="officieel">Tweede</nr> 
	 <label>afdeling</label> 
	 <titel status="officieel">Van de verzekering van uitkering van ziekengeld
		</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verzekerde heeft bij ongeschiktheid tot het verrichten
            van zijn arbeid als rechtstreeks en objectief medisch vast
            te stellen gevolg van ziekte recht op ziekengeld
            overeenkomstig het bij of krachtens deze wet bepaalde. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De vrouwelijke verzekerde heeft bij ongeschiktheid tot het
            verrichten van haar arbeid die haar oorzaak vindt in
            zwangerschap of bevalling recht op ziekengeld overeenkomstig
            het bij of krachtens deze wet bepaalde. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De vrouwelijke verzekerde heeft geen recht op ziekengeld
            gedurende de periode dat zwangerschaps- of bevallingsverlof
            wordt genoten overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1, tweede en derde
                lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> of een
            uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">artikel 3:8 van die wet</extref>.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van deze wet worden onder ziekte mede
            verstaan gebreken. </al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Ten
aanzien van een verzekerde die geen werkgever heeft als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=9">artikel 9</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=10">10</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=12">12</intref> wordt onder ongeschiktheid tot het verrichten van
zijn arbeid verstaan: ongeschiktheid tot het verrichten van
werkzaamheden die bij een soortgelijke werkgever gewoonlijk kenmerkend
voor zijn arbeid zijn. In afwijking van de eerste zin wordt indien de
verzekerde de arbeid gedurende minder dan een week heeft verricht en
daaraan voorafgaand gedurende ten minste zes maanden andere arbeid
heeft verricht onder ongeschiktheid tot het verrichten van zijn arbeid
verstaan: ongeschiktheid tot het verrichten van werkzaamheden die
gewoonlijk kenmerkend zijn voor de andere arbeid die in die zes maanden
hoofdzakelijk is
verricht.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Geen recht op ziekengeld heeft de verzekerde gedurende de
            periode dat hij niet in Nederland woont.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing indien de verzekerde
            woont in een land waarin op grond van een verdrag of een
            besluit van een volkenrechtelijke organisatie recht op
            ziekengeld kan bestaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien het recht op ziekengeld op grond van het eerste lid
            is ge&#xEB;indigd dan wel niet is ontstaan, wordt betrokkene
            vanaf de dag:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat hij in Nederland woont; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat hij in een land woont waarmee een verdrag in werking is getreden
dan wel een besluit van een volkenrechtelijke organisatie van kracht is geworden, op grond waarvan recht op ziekengeld kan
                    bestaan; weer als verzekerde aangemerkt indien hij
                    op die dag aan de overige voorwaarden, bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19">artikel
                    19</intref>, voldoet. Deze verzekerde heeft
                    aanspraak op heropening dan wel toekenning van het
                    recht op ziekengeld voor de resterende periode,
                    bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel
                    29</intref>, vijfde lid, dan wel
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel
                    29a</intref>, vierde lid, met inachtneming
                    van de bepalingen van deze wet. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kunnen ten
            aanzien van het eerste lid afwijkende regels worden gesteld
            ten gunste van:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzekerde, die werkzaamheden verricht in het
                    algemeen belang en niet in Nederland woont;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verzekerde, die in Aruba, Cura&#xE7;ao, Sint
Maarten of in de openbare lichamen Bonaire, Sint Eustatius en Saba
woont; of</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gezinsleden van de in de onderdelen a of b
                    bedoelde verzekerde.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>Onze Minister deelt mede in welke landen op grond van een verdrag of een
besluit van een volkenrechtelijke organisatie recht op ziekengeld kan bestaan.
In deze mededeling wordt tevens opgenomen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de vindplaats van het desbetreffende verdrag of besluit, en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de eventueel in dat verdrag of besluit aanwezige beperkingen.</al></li></lijst>
            </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">19b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Geen recht op ziekengeld heeft de verzekerde gedurende de
            periode dat hem rechtens zijn vrijheid is ontnomen, vanaf de
            dag dat deze vrijheidsontneming &#xE9;&#xE9;n maand heeft geduurd.
            Indien de eerste dag van de ongeschiktheid tot het
            verrichten van zijn arbeid is gelegen in een periode dat de
            verzekerde rechtens zijn vrijheid is ontnomen, ontstaat geen
            recht op ziekengeld.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Indien het recht op ziekengeld op grond van het eerste lid
            is ge&#xEB;indigd dan wel niet is ontstaan wordt betrokkene vanaf
            de dag dat hij in vrijheid wordt gesteld weer als verzekerde
            aangemerkt, indien hij op die dag aan de overige
            voorwaarden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19">artikel 19</intref>,
            voldoet. Deze verzekerde heeft aanspraak op heropening dan
            wel toekenning van het recht op ziekengeld voor de
            resterende periode, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29</intref>,
            vijfde lid, dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a</intref>,
            vierde lid, met inachtneming van de bepalingen van deze wet.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van het eerste lid worden perioden van
            vrijheidsontneming samengeteld, indien zij elkaar met een
            onderbreking van minder dan vier weken opvolgen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Het eerste lid is niet van toepassing en het tweede lid is
            van overeenkomstige toepassing op bij algemene maatregel van
            bestuur aan te wijzen categorie&#xEB;n personen waarbij
            tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf of
            vrijheidsbenemende maatregel buiten een justiti&#xEB;le
            inrichting plaatsvindt.</al>
    </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
verzekerde ten aanzien van wie <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19c">artikel 19c, eerste lid</intref>, op de dag
voorafgaande aan de vrijheidsontneming van toepassing is, heeft, in
afwijking van het eerste lid, geen recht op ziekengeld vanaf de dag dat
de vrijheidsontneming
ingaat.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">19c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
verzekerde die zich onttrekt aan de tenuitvoerlegging van een
vrijheidsstraf of vrijheidsbenemende maatregel heeft geen recht op
ziekengeld.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Indien
het recht op ziekengeld op grond van het eerste lid is ge&#xEB;indigd
dan wel niet is ontstaan wordt betrokkene vanaf de dag dat hij zich
niet langer aan de tenuitvoerlegging van een vrijheidsstraf of
vrijheidsbenemende maatregel onttrekt weer als verzekerde aangemerkt,
indien hij op die dag aan de overige voorwaarden, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19">artikel
19</intref>, voldoet. Deze verzekerde heeft aanspraak op heropening dan wel
toekenning van het recht op ziekengeld voor de resterende periode,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, vijfde lid</intref>, dan wel <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a, vierde lid</intref>, met
inachtneming van de bepalingen van deze
wet.</al>
                     </lid>
                  </artikel><hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Van de verzekerden </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>20</nr>
    </kop>
    
    <al>De werknemers in de zin van deze wet zijn verzekerd. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>21</nr></kop><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=20">artikel 20</intref> wordt
        voor de toepassing van de tweede afdeling, hoofdstuk II en van
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64</intref>, de
        werknemer niet als verzekerde beschouwd voor zover hij werknemer
        is als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8a">artikel 8a</intref>.</al></artikel>
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>26a</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan nadere
        regelen geven in geval van samenloop van verzekering ingevolge
        deze wet uit meerderen hoofde. </al>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">28</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verzekerde is bij ongeschiktheid tot het verrichten van
            zijn arbeid wegens ziekte verplicht, zo dikwijls dit nodig
            wordt geoordeeld, zich te onderwerpen aan een geneeskundig
            onderzoek door een door het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen aangewezen arts, zich op last van de
            arts tot het ondergaan van zodanig onderzoek te laten
            opnemen in de hem aangewezen inrichting, en in het algemeen
            de voorschriften van de arts die ertoe strekken om een
            geneeskundig onderzoek mogelijk te maken, op te volgen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De voor de verzekerde aan een geneeskundig onderzoek
            verbonden kosten worden aan hem door het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vergoed. Door
            het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kunnen
            dienaangaande regelen worden gesteld. </al>
    </lid>
</artikel>
</hoofdstuk> 
  <hoofdstuk> 
  <kop> 
	 <label>Hoofdstuk</label> 
	 <nr status="officieel">II</nr> 
	 <titel status="officieel">Van het ziekengeld </titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">29</nr> 
  </kop>
    
  <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Behoudens het tweede lid, onderdeel e, en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikelen 29a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">29b</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29d">29d</intref> wordt
geen ziekengeld uitgekeerd, indien de verzekerde uit hoofde van de dienstbetrekking
op grond waarvan hij de arbeid behoort te verrichten:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>recht heeft op loon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>, dan wel indien het recht op loon door toepassing van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">derde, vijfde,
zesde of negende lid van dat artikel</extref> geheel of gedeeltelijk ontbreekt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>recht heeft op
bezoldiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>, dan wel indien het
recht op die bezoldiging op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, derde of zevende
lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76b">artikel 76b, eerste, tweede of derde lid</intref>, geheel of
gedeeltelijk
ontbreekt.</al></li></lijst>
                
              </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Het ziekengeld wordt uitgekeerd
over iedere dag van ongeschiktheid tot werken, doch over maximaal vijf
dagen per kalenderweek en niet over zaterdagen en zondagen. In de
eerste kalenderweek wordt in afwijking van het bepaalde in de eerste
zin het ziekengeld uitgekeerd over zaterdag en zondag, doch over
maximaal vijf dagen per kalenderweek, indien de zaterdag of zondag
aantoonbaar een werkdag zou zijn geweest, met dien verstande dat:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>als
de zaterdag aantoonbaar een werkdag zou zijn geweest, uitkering van
ziekengeld plaatsvindt over de
zaterdag;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>als
de zaterdag en zondag aantoonbaar werkdagen zouden zijn geweest,
uitkering van ziekengeld plaatsvindt over de zaterdag en
zondag;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>3&#xB0;.</li.nr>
                                 <al>als de
zondag aantoonbaar een werkdag zou zijn geweest, uitkering van
ziekengeld plaatsvindt over de
zondag.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                  <al>Het ziekengeld wordt uitgekeerd
aan:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>de verzekerde van wie de arbeidsverhouding op grond van
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">artikel 4</intref> of
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref> als dienstbetrekking wordt
			 beschouwd, vanaf de derde dag van de ongeschiktheid tot werken; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>degene wiens aanspraak berust op
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=46">artikel 46</intref>, vanaf de derde dag van de
			 ongeschiktheid tot werken; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>de verzekerde van wie de dienstbetrekking, bedoeld in
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, binnen het in het vijfde
			 lid genoemde tijdvak van 104 weken eindigt, vanaf de eerste dag van
			 ongeschiktheid tot werken nadat de dienstbetrekking is ge&#xEB;indigd, doch niet
			 eerder dan vanaf de derde dag van de ongeschiktheid tot werken; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>d.</li.nr> 
		  <al>de verzekerde
die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel a</intref>, als
werknemer wordt beschouwd, vanaf de eerste dag van de veertiende week
van de ongeschiktheid tot werken of zo veel eerder als de uitkering,
bedoeld in dat onderdeel, eindigt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20, eerste
lid, onderdeel a, b, d of e, van de
Werkloosheidswet</extref>;</al></li><li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel 7, onderdeel b</intref>, als werknemer wordt beschouwd, vanaf de eerste
dag van de ongeschiktheid tot
werken;</al></li></lijst> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>e.</li.nr> 
		  <al>de verzekerde die wegens orgaandonatie ongeschikt is tot het
			 verrichten van zijn arbeid, vanaf de eerste dag van de ongeschiktheid tot
			 werken; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>f.</li.nr> 
		  <al>de vrouwelijke verzekerde, overeenkomstig
			 <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a</intref>; </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>g.</li.nr> 
		  <al>de werknemer, bedoeld in
			 de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikelen
29b</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29d">29d</intref>. </al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al> Als eerste dag van de ongeschiktheid tot werken geldt de eerste
		werkdag waarop wegens ziekte niet is gewerkt of het werken tijdens de werktijd
		is gestaakt. Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere en afwijkende
regels worden gesteld in verband met het voor bijzondere gevallen
vaststellen van welke dag als eerste werkdag wordt
aangemerkt.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al> Geen ziekengeld wordt uitgekeerd
op en na de dag waarop de verzekerde de leeftijd van 65 jaar
bereikt alsmede over de periode waarover de verzekerde
een uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, tweede lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A9" compleet="nee">3:9</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, tweede
en derde lid van de Wet arbeid en zorg</extref> ontvangt. </al> 
  </lid>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al> Geen ziekengeld wordt uitgekeerd nadat een tijdvak van 104 weken van
		ongeschiktheid tot werken is verstreken, te rekenen vanaf de eerste dag van de
		ongeschiktheid tot werken. Voor het bepalen van dit tijdvak worden tijdvakken
		van ongeschiktheid tot werken samengeteld, indien zij elkaar met een
		onderbreking van minder dan vier weken opvolgen of indien zij direct voorafgaan aan en aansluiten op
een periode waarin uitkering in verband met zwangerschap of bevalling
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de
Wet arbeid en zorg</extref> wordt genoten, tenzij de ongeschiktheid
redelijkerwijs niet geacht kan worden voort te vloeien uit dezelfde
oorzaak. In de gevallen waarin de tweede
		volzin toepassing vindt, worden gedurende de desbetreffende periode van 104
		weken de eerste twee dagen van de ongeschiktheid tot werken, waarover op grond
		van het tweede lid, onderdelen a, b en c, geen ziekengeld wordt uitgekeerd,
		slechts eenmaal in aanmerking genomen.</al> 
  </lid>
    <lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Geen ziekengeld
wordt uitgekeerd voor zover de verzekerde, bedoeld in het tweede lid,
onderdeel e, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29d">artikel
29d</intref>, door toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel
629, derde lid, van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> geen recht heeft
op loon dan wel op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76b">artikel 76b, tweede lid</intref>, geen recht heeft
op
bezoldiging.</al></lid>
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al> Het ziekengeld, bedoeld in het tweede lid, onderdelen
		a tot en met d,
		bedraagt 70% van het dagloon van de verzekerde. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al> Het ziekengeld, bedoeld in het tweede lid, onderdeel
		e, wordt gesteld op het dagloon. </al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al> Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan nadere regels
		stellen met betrekking tot het tweede lid, onderdeel e.</al> 
  </lid>
  
   
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">10</lidnr> 
	 <al>Het tijdvak van 104 weken, bedoeld in het vijfde lid, wordt verlengd met
		de duur van het tijdvak dat het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen op
		grond van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, tweede lid, van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>
of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71b" compleet="nee">artikel 71b, derde lid, van de Wet op de
		arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> heeft vastgesteld.</al> 
  </lid><lid> 
	 <lidnr status="officieel">11</lidnr> 
	 <al>Het tweede lid, onderdeel a, b of c, is niet van toepassing indien
		onderdeel g van dat lid van toepassing is.</al> 
  </lid>
<lid> <lidnr status="officieel">12</lidnr><al>Het
tweede lid, onderdeel d, is niet van toepassing indien onderdeel e of f
van dat lid van toepassing
is.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">13</lidnr><al>Voor de
toepassing van het tweede lid, onderdeel d, onder 1&#xB0;, worden
perioden van ongeschiktheid samengeteld, indien zij elkaar met een
onderbreking van minder dan vier weken opvolgen of indien zij direct
voorafgaan aan en aansluiten op een periode waarin uitkering in verband
met zwangerschap of bevalling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8</extref>
of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> wordt genoten, tenzij de
ongeschiktheid redelijkerwijs niet geacht kan worden voort te vloeien
uit dezelfde
oorzaak.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">29a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vrouwelijke verzekerde heeft, indien zij, voorafgaand aan
            de dag waarop zij recht heeft op uitkering op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8, tweede
            lid</extref>, of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet
                arbeid en zorg</extref>, ongeschikt wordt tot
            het verrichten van haar arbeid en die ongeschiktheid haar
            oorzaak vindt in de zwangerschap recht op ziekengeld ter hoogte
            van haar dagloon vanaf de eerste dag waarop die
            ongeschiktheid bestaat.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vrouwelijke verzekerde die in de periode, waarin zij
            recht had kunnen hebben op uitkering op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8, tweede
            lid</extref>, of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet
                arbeid en zorg</extref> doch die uitkering nog
            niet is aangevangen, wegens ziekte ongeschikt is tot het
            verrichten van haar arbeid, heeft recht op ziekengeld ter
            hoogte van haar dagloon. Dit ziekengeld wordt uitgekeerd
            vanaf de eerste dag van de ongeschiktheid tot werken.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De vrouwelijke verzekerde heeft geen recht op ziekengeld
            over perioden waarover zij uitkering op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8, eerste
            lid</extref>, of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet
                arbeid en zorg</extref> geniet.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Nadat het recht op uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste
            lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8, derde lid</extref>,
                of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet
                arbeid en zorg</extref> is ge&#xEB;indigd, heeft de
            vrouwelijke verzekerde, indien zij aansluitend ongeschikt is
            tot het verrichten van haar arbeid en die ongeschiktheid
            haar oorzaak vindt in de bevalling of de daaraan
            voorafgaande zwangerschap, recht op ziekengeld ter hoogte
            van haar dagloon, zolang die ongeschiktheid duurt, doch ten
            hoogste gedurende 104 aaneengesloten weken. Dit ziekengeld
            wordt uitgekeerd vanaf de eerste dag nadat het recht op
            uitkering, bedoeld in de eerste zin, is ge&#xEB;indigd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">Artikel 29</intref>,
            vijfde lid, blijft buiten toepassing ten aanzien van de
            vrouwelijke verzekerde die, op grond van het tweede of
            vierde lid van dit artikel, recht heeft op ziekengeld ter
            hoogte van haar dagloon.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">Artikel 30</intref>
            blijft buiten toepassing ten aanzien van de vrouwelijke
            verzekerde die op grond van het eerste of tweede lid recht heeft op
ziekengeld.</al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">29b</nr> 
  </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De
werknemer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>die onmiddellijk voorafgaand aan een
dienstbetrekking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>, recht had op een
uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>,</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>die onmiddellijk
voorafgaand aan zijn dienstbetrekking met een werkgever, niet zijnde
een werkgever als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet sociale
werkvoorziening</extref>, een indicatiebeschikking als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=11" compleet="nee">artikel 11 van
die wet</extref> had,</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>van wie in een arbeidskundig onderzoek is vastgesteld dat hij op
de eerste dag na afloop van de wachttijd, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de
Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> of van het tijdvak, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">25, negende lid, van die
wet</extref>:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>1&#xB0;.</li.nr><al>minder dan 35% arbeidsongeschikt
is,</al></li><li> <li.nr>2&#xB0;.</li.nr><al>alsmede op de eerste dag van
dertien weken voorafgaand aan die dag geen dienstbetrekking had met een
andere dan zijn eigen werkgever, tenzij de dienstbetrekking met die
andere werkgever reeds bestond op de eerste dag van de
wachttijd,</al></li><li>
<li.nr>3&#xB0;.</li.nr><al>niet in staat is tot het verrichten van
eigen of andere passende arbeid bij de eigen werkgever,
en</al></li><li> <li.nr>4&#xB0;.</li.nr><al>binnen vijf jaar na die
dag in dienstbetrekking werkzaamheden gaat verrichten bij een
werkgever,</al></li></lijst></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>die de leeftijd van achttien jaar nog niet heeft
bereikt en in verband met ziekte of gebrek een belemmering ondervindt
of heeft ondervonden bij het volgen van onderwijs en binnen vijf jaar
na afronding van dat onderwijs arbeid in dienstbetrekking gaat
verrichten, of</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>die geen werknemer is
als bedoeld in het derde lid, onderdeel a, achttien jaar is of ouder en
in verband met ziekte of gebrek een belemmering ondervindt of heeft
ondervonden bij het volgen van onderwijs en binnen vijf jaar na
afronding van dat onderwijs arbeid in dienstbetrekking gaat
verrichten,</al></li></lijst><al>heeft vanaf de eerste dag van zijn
ongeschiktheid tot werken recht op ziekengeld over perioden van
ongeschiktheid tot werken wegens ziekte die zijn aangevangen in de vijf
jaren na aanvang van de
dienstbetrekking.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het eerste lid
is van overeenkomstige toepassing op de werknemer die, onmiddellijk
voorafgaand aan een dienstbetrekking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>,
naar het oordeel van het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen een
structurele functionele beperking had en voor wiens ondersteuning bij
arbeidsinschakeling het college van burgemeester en wethouders,
onmiddellijk voorafgaand aan die dienstbetrekking, op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel
7, eerste lid, aanhef en onderdeel a, van de Wet werk en bijstand</extref> verantwoordelijk was.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
werknemer:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>die voorafgaand aan zijn dienstbetrekking, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>, recht had of heeft gehad op een
arbeidsongeschiktheidsuitkering of arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>,</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>die een arbeidsovereenkomst heeft gesloten met een
werkgever als bedoeld in artikel 7 van de Wet sociale werkvoorziening,
of</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>wiens dienstbetrekking, bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>, is aangevangen voordat zijn recht op een
arbeidsongeschiktheidsuitkering of arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref> ontstond, omdat die
dienstbetrekking is aangevangen voordat hij achttien jaar werd,</al>
</li></lijst><al>heeft vanaf de eerste dag van zijn ongeschiktheid tot
werken recht op ziekengeld over perioden van ongeschiktheid tot werken
wegens ziekte die zijn aangevangen na aanvang van de dienstbetrekking.
Het recht op ziekengeld van de werknemer, bedoeld in onderdeel c,
ontstaat niet eerder dan zijn recht op een
arbeidsongeschiktheidsuitkering of arbeidsondersteuning op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De werknemer die recht heeft op een uitkering op
grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> en ten aanzien
van wie een dienstbetrekking, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>, bij diens
werkgever wordt voortgezet nadat dat recht is vastgesteld, heeft vanaf
de eerste dag van zijn ongeschiktheid tot werken recht op ziekengeld
over perioden van ongeschiktheid tot werken wegens ziekte die zijn
aangevangen in de vijf jaren na vaststelling van het recht op
uitkering.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het ziekengeld, bedoeld
in het eerste, derde en vierde lid, bedraagt 70% van het dagloon van de
verzekerde.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>In afwijking van het
vijfde lid wordt het ziekengeld in het tijdvak van 52 weken vanaf de
eerste dag van ongeschiktheid tot werken van de werknemer, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, op verzoek van de werkgever gesteld op het dagloon, met dien
verstande dat het ziekengeld niet meer kan bedragen dan de aanspraak
van de werknemer op het loon dat de werkgever verschuldigd zou zijn,
indien daarop geen ziekengeld in mindering zou zijn gebracht. Indien de werknemer
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> over de
eerste twee dagen van het tijdvak, bedoeld in de eerste zin, geen recht
op loon heeft, wordt, in afwijking van de eerste zin, het ziekengeld
over elk van deze dagen gesteld op de hoogte van het ziekengeld op de
dag direct volgend op die twee dagen. Voor het
bepalen van het tijdvak van 52 weken zijn de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">tweede en derde zin van
artikel 29, vijfde lid</intref>, van overeenkomstige toepassing.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien de werknemer, bedoeld in het derde lid,
werkzaam is op een arbeidsovereenkomst als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de
Wet sociale werkvoorziening</extref>, wordt het dagloon, bedoeld in het vijfde
en zesde lid, verminderd met het, naar werkdagen herleide, aan de
werkgever verstrekte subsidiebedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">artikel 7 van de Wet
sociale werkvoorziening</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Dit
artikel is niet van toepassing indien de werknemer werkzaam is in een
dienstbetrekking in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet sociale
werkvoorziening</extref>.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Ter uitvoering
van het tweede lid wordt op verzoek van het college van burgemeester en
wethouders, bedoeld in dat lid, de aanwezigheid van een structurele
functionele beperking vastgesteld. Bij ministeri&#xEB;le regeling
kunnen nadere regels worden gesteld voor het tweede lid en dit lid in
ieder geval met betrekking tot de gegevens, die bij de aanvraag worden
verstrekt en de kosten die voor de beoordeling van de aanvraag bij de
aanvrager in rekening worden
gebracht.</al></lid>
<lid> <lidnr status="officieel">10</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen voorwaarden worden gesteld met
betrekking tot de toepassing van het tweede
lid.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">11</lidnr><al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekt op verzoek van
de werknemer of de persoon die verwacht een dienstbetrekking met een
werkgever te zullen aangaan een verklaring of de aanvrager naar het
oordeel van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen voldoet
aan de voorwaarden voor toepassing van het eerste lid, onderdeel d of
e.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">29c</nr>
                     </kop>
                     <al>Indien ten aanzien van een werknemer als bedoeld
in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikelen 29b</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=90">90</intref> van deze wet bij aanvang van het
dienstverband wordt vastgesteld dat hij lijdt aan een ziekte of een
gebrek die respectievelijk dat maakt dat hij binnen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b,
eerste en vierde lid</intref>, van deze wet bedoelde termijn van vijf jaren na
aanvang van de dienstbetrekking respectievelijk na vaststelling van het
recht op uitkering een aanzienlijk verhoogd risico heeft op ernstige
gezondheidsklachten, wordt die termijn van vijf jaar voor afloop
daarvan verlengd, indien op dat moment de ziekte of het gebrek dan wel
het verhoogde risico op ernstige gezondheidsklachten naar het oordeel
van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen nog
bestaat.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">29d</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
werknemer die is geboren voor 8&#xA0;juli 1954 en die onmiddellijk
voorafgaand aan een dienstbetrekking als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref> gedurende ten minste 52 weken recht had op een uitkering op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;hoofdstuk=II" compleet="nee">hoofdstuk II van de Werkloosheidswet</extref>, heeft vanaf de eerste
dag van zijn ongeschiktheid tot werken wegens ziekte recht op
ziekengeld over perioden van ongeschiktheid tot werken wegens ziekte
die zijn aangevangen in de vijf jaren na aanvang van zijn
dienstbetrekking. Voor het bepalen van de perioden van ongeschiktheid
tot werken wegens ziekte is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, vijfde lid, tweede en derde
zin</intref>, van overeenkomstige toepassing. De uitbetaling van het ziekengeld,
bedoeld in de eerste zin, vindt niet eerder plaats dan de eerste dag
van de veertiende week van de ongeschiktheid tot werken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Het
ziekengeld, bedoeld in het eerste lid, bedraagt 70% van het dagloon van
de werknemer.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het tweede lid wordt het ziekengeld in het tijdvak van 52
weken vanaf de eerste dag van ongeschiktheid tot werken wegens ziekte
van de werknemer, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, op verzoek van de werkgever
gesteld op het dagloon, met dien verstande dat het ziekengeld niet meer
kan bedragen dan de aanspraak van de werknemer op het loon dat de
werkgever verschuldigd zou zijn, indien daarop geen ziekengeld in
mindering zou zijn gebracht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Dit
artikel is niet van toepassing indien de werknemer werkzaam is in een
dienstbetrekking in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;artikel=7" compleet="nee">7 van de Wet sociale
werkvoorziening</extref>.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>Voor het
bepalen van het tijdvak van 52 weken, bedoeld in het eerste lid, worden
onderbrekingen van het recht op uitkering op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> van ten hoogste
vier weken gelijkgesteld met perioden
waarin de werknemer recht had op een uitkering op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De zieke werknemer die in staat is hem passende arbeid te
            verrichten is verplicht te trachten deze arbeid te
            verkrijgen en, indien hij daartoe in de gelegenheid wordt
            gesteld, deze arbeid te verrichten. </al>
    </lid>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Weigert
de werknemer die aanspraak maakt op ziekengeld zonder deugdelijke grond
de arbeid, bedoeld in het eerste lid, te verrichten, dan wordt het loon
dat hij zou hebben ontvangen indien hij deze arbeid wel verricht had,
beschouwd als inkomen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel 31, eerste
lid</intref>.</al>
                     </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan de in
            het eerste lid bedoelde werknemer verplichten zich als
            werkzoekende te
            laten registreren en die registratie tijdig te doen
            verlengen, indien hem daartoe het recht toekomt op grond van
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30b" compleet="nee">artikel 30b van de Wet structuur
                uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>.</al>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen en de door hem daartoe
aangewezen deskundige kunnen degene aan wie ziekengeld is toegekend
voorschriften geven in het belang van een behandeling of van genezing
dan wel voorzover dit voortvloeit uit de taak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30" compleet="nee">artikel 30
van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en inkomen</extref>, tot
behoud, herstel en bevordering van de mogelijkheid tot het verrichten
van
arbeid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Als
passende arbeid als bedoeld in het eerste lid wordt beschouwd alle
arbeid die voor de krachten en bekwaamheden van de werknemer is
berekend, tenzij aanvaarding om redenen van lichamelijke, geestelijke
of sociale aard niet van hem kan worden gevergd. Niet als passende
arbeid wordt beschouwd arbeid op grond van een arbeidsovereenkomst als
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903&amp;hoofdstuk=2" compleet="nee">hoofdstuk 2 van de Wet sociale
werkvoorziening</extref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Bij algemene
maatregel van bestuur kunnen nadere regels worden gesteld omtrent het
begrip passende arbeid, bedoeld in het eerste en vijfde
lid.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">30a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd het elders in deze wet bepaalde terzake van
            herziening of  intrekking van een besluit tot toekenning van
            ziekengeld en terzake van weigering  van ziekengeld, herziet
            het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een
            dergelijk besluit of trekt  hij dat in:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien het niet of niet behoorlijk nakomen van een
                    verplichting op  grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">artikel
                    30</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">31</intref>,
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">38</intref>,
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45">45</intref> of
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref> heeft
                    geleid tot het ten onrechte of  tot een te hoog
                    bedrag verlenen van ziekengeld;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien anderszins het ziekengeld ten onrechte of tot
                    een te hoog bedrag  is verleend;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien het niet of niet behoorlijk nakomen van een
                    verplichting op  grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel
                    31</intref>,&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45">45</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref> ertoe
                    leidt dat niet kan worden vastgesteld of  nog recht
                    op ziekengeld bestaat.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan geheel of gedeeltelijk
van herziening of intrekking afzien indien daarvoor dringende redenen
zijn.</al>
                        </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop><label>Artikel</label> 
	 <nr>30b</nr> 
  </kop>
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De intrekking of verlaging van een uitkering, die voortvloeit uit het
		door de werkgever ingesteld bezwaar of beroep, vindt niet eerder plaats dan de
		dag volgend op die waarop de beslissing op bezwaar is bekendgemaakt of de
		uitspraak is gedaan. De eerste zin is van overeenkomstige toepassing in geval
		van intrekking van het bezwaar of beroep omdat het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen geheel of gedeeltelijk is tegemoet gekomen aan het
		bezwaar of beroep van de werkgever.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al>Het eerste lid geldt niet, indien de uitkering door eigen schuld of
		toedoen van de werknemer ten onrechte of tot een te hoog bedrag is
		vastgesteld.</al> 
  </lid> 
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">31</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De verzekerde die aanspraak maakt op ziekengeld en tevens
            inkomen geniet, is verplicht hiervan v&#xF3;&#xF3;r de
            uitkering van ziekengeld op door het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen in zijn reglement te bepalen wijze
            mededeling te doen. </al>
    </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Op
het ziekengeld wordt in mindering
gebracht:</al>
                        <al>p/100 x A x B/C
waarbij:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                              <li.nr>p</li.nr>
                              <al>staat
voor het percentage van het dagloon dat de verzekerde als ziekengeld
ontvangt;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>A</li.nr>
                              <al>staat voor
het inkomen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>B</li.nr>
                              <al>staat
voor het dagloon waarnaar de arbeidsongeschiktheidsuitkering is
berekend;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>C</li.nr>
                              <al>staat voor
het dagloon waarnaar de arbeidsongeschiktheidsuitkering zou zijn
berekend indien dat niet gemaximeerd zou zijn op het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17,
eerste lid, van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref> bedoelde
bedrag met betrekking tot een loontijdvak van een
dag.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>Bij
algemene maatregel van bestuur wordt bepaald wat onder inkomen als
bedoeld in dit artikel wordt verstaan. Daarbij kan tevens worden
bepaald dat nader te bepalen inkomen dat gedeeltelijk, niet, of niet
langer wordt genoten als gevolg van gewijzigde omstandigheden of enig
handelen of nalaten van betrokkene in aanmerking wordt genomen alsof
het wel volledig wordt genoten.</al>
                     </lid>
    
</artikel> 
   
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het ziekengeld, dat als gevolg van een besluit als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">artikel 30,
            tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30a">30a</intref> of
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45">45</intref> onverschuldigd
            is betaald, alsmede hetgeen anderszins  onverschuldigd is
            betaald, wordt door het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen teruggevorderd.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid kan het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen besluiten van terugvordering of van
            verdere terugvordering af te zien, indien degene van wie wordt
teruggevorderd:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>gedurende vijf jaar volledig aan zijn
                    betalingsverplichtingen heeft voldaan; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gedurende vijf jaar niet volledig aan zijn
                    betalingsverplichtingen heeft voldaan, maar het
                    achterstallige bedrag over die periode, vermeerderd
                    met de daarover verschuldigde wettelijke rente en de
                    op de invordering betrekking hebbende kosten, alsnog
                    heeft betaald; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gedurende vijf jaar geen betalingen heeft verricht
                    en niet aannemelijk is dat hij deze op enig moment
                    zal gaan verrichten; of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een bedrag, overeenkomend met ten minste 50% van de
                    restsom in &#xE9;&#xE9;n keer aflost. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De in het tweede lid, onder a en b, genoemde termijn is drie
            jaar indien: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het gemiddeld inkomen van de belanghebbende in die
                    periode de beslagvrije voet bedoeld in de artikelen
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475c" compleet="nee">475c</extref> en
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475d" compleet="nee">475d van het Wetboek van
                        Burgerlijke Rechtsvordering</extref>
                    niet te boven is gegaan; en </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de terugvordering niet het gevolg is van het niet of
                    niet behoorlijk nakomen van de verplichting, bedoeld
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">artikel
                    49</intref>. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al>Indien daarvoor dringende redenen aanwezig zijn kan het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen  besluiten
            geheel of gedeeltelijk van terugvordering af te zien.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al>Degene van wie wordt teruggevorderd is verplicht desgevraagd
            aan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de
            inlichtingen te verstrekken die voor de terugvordering van
            belang zijn.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al>In afwijking van het eerste lid kan het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen, onder voorwaarden die Onze Minister
            kan stellen, besluiten van terugvordering af te zien indien
            het terug te vorderen bedrag een door Onze Minister vast te
            stellen bedrag niet te boven gaat. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">33a</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan de onverschuldigd
betaalde uitkering, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=33">artikel 33, eerste lid</intref>, invorderen bij
dwangbevel.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45g">Artikel 45g</intref> is
            van overeenkomstige toepassing, met dien verstande dat
            indien het gemiddeld inkomen van de belanghebbende gedurende
            drie jaar de beslagvrije voet bedoeld in de  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475c" compleet="nee">artikelen 475c</extref>
            en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475d" compleet="nee">475d van het Wetboek van
                Burgerlijke Rechtsvordering</extref> niet te
            boven is gegaan, het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen de aflossingsbedragen lager
            vaststelt. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">33b</nr>
                        </kop>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels
worden gesteld met betrekking tot de wijze van tenuitvoerlegging van de
beschikking waarbij is vastgesteld dat onverschuldigd is
betaald.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">34</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=33">artikel 33, eerste lid</intref>, kan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen, op verzoek van de werknemer, besluiten
gedeeltelijk van terugvordering of gedeeltelijk van verdere
terugvordering af te zien bij medewerking aan een schuldregeling,
indien:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>redelijkerwijs
te voorzien is dat de werknemer niet zal kunnen voortgaan met het
betalen van zijn schulden of indien hij in de toestand verkeert dat hij
heeft opgehouden te
betalen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>redelijkerwijs
te voorzien is dat een schuldregeling met betrekking tot alle
vorderingen, behoudens de in het tweede lid bedoelde vorderingen, van
de overige schuldeisers zonder een zodanig besluit niet tot stand zal
komen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de vordering
van het Uitvoeringinstituut werknemersverzekeringen wegens
onverschuldigde betaling ten minste zal worden voldaan naar
evenredigheid met de vorderingen van de schuldeisers van gelijke
rang;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een naar het
oordeel van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
betrouwbaar voorstel voor een schuldregeling tot stand is gekomen door tussenkomst van
een schuldhulpverlener als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004815&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48 van de Wet op het
consumentenkrediet</extref>;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>aannemelijk
is dat medewerking aan een schuldregeling niet concurrentieverstorend
werkt; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>uitdeling
in het kader van de schuldregeling plaatsvindt overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001860&amp;artikel=349" compleet="nee">artikel
349 van de Faillissementswet</extref>.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Het
eerste lid is niet van toepassing indien een vordering is ontstaan door
het niet nakomen door de werknemer van de verplichting, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel 31</intref>, en hiervoor een boete als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikel 45a</intref> is
opgelegd, dan wel met betrekking tot het niet naleven van die
verplichting aangifte is gedaan op grond van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001854" compleet="nee">Wetboek van
Strafrecht</extref>.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Het
besluit tot het afzien van terugvordering of van verdere terugvordering
wordt ingetrokken of ten nadele van de werknemer gewijzigd
indien:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>niet
binnen twaalf maanden nadat dat besluit is bekendgemaakt, een
schuldregeling tot stand is gekomen die voldoet aan de eisen, bedoeld
in het eerste
lid;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de werknemer
zijn schuld aan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen niet
overeenkomstig de schuldregeling voldoet;
of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>onjuiste of
onvolledige gegevens zijn verstrekt en de verstrekking van juiste of
volledige gegevens tot een ander besluit zou hebben
geleid.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen met betrekking tot dit artikel nadere
regels worden gesteld ten aanzien van de bevoegdheid om mee te werken
aan schuldregelingen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">34a</nr>
                  </kop>
                  <al>Een
vordering van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=33">artikelen 33</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=34">34 </intref> is bevoorrecht en volgt
onmiddellijk na de vorderingen, bedoeld
in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=288" compleet="nee">artikel 288 van Boek 3 van het
Burgerlijk
Wetboek</extref>.</al>
               </artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">35</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Na het overlijden van degene, aan wie ziekengeld is
            toegekend, wordt met ingang van de dag na het overlijden,
            ziekengeld in de vorm van een overlijdensuitkering
            uitbetaald:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aan de langstlevende van de echtgenoten; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bij ontstentenis van de in onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk> bedoelde persoon, aan de
                    minderjarige kinderen tot wie de overledene in
                    familierechtelijke betrekking stond; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>bij ontstentenis van de in de onderdelen <nadruk type="cur">a</nadruk> en <nadruk type="cur">b</nadruk> bedoelde personen, aan degenen
                    met wie de overledene in
                    gezinsverband leefde. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De overlijdensuitkering is gelijk aan het bedrag van het
            ziekengeld over &#xE9;&#xE9;n maand doch niet over de zaterdagen en
            zondagen, berekend naar de hoogte van dat ziekengeld op de
            dag of laatstelijk voor de dag van overlijden van degene aan
            wie het ziekengeld is toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> In verband met het overlijden van degene aan wie ziekengeld
            is toegekend, is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29</intref>,
            vierde lid, niet van toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De overlijdensuitkering wordt ambtshalve of op verzoek aan de
            rechthebbende of rechthebbenden genoemd in het eerste lid,
            door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
            uitbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> De overlijdensuitkering wordt in een bedrag ineens
            uitbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
        <al> Het bedrag van de overlijdensuitkering wordt verminderd met
            het bedrag aan ziekengeld dat, over na het overlijden
            gelegen dagen, reeds is uitbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
        <al> De overlijdensuitkering is niet vatbaar voor beslag. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>36</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>In de gevallen, waarin op de dag van het overlijden van de
            verzekerde of van degene die verzekerd is geweest, nog geen
            ziekengeld is toegekend omdat aan het overlijden geen
            periode van arbeidsongeschiktheid voorafging of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdeel d,
onder 1&#xB0;</intref>, van toepassing was, dient de
            uitbetaling als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35">artikel 35,
            eerste lid</intref>, plaats te vinden, alsof hem met ingang van de
            dag na het overlijden ziekengeld is toegekend. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van het eerste lid, wordt onder degene
            die verzekerd is geweest uitsluitend verstaan degene die,
            ware hij niet overleden, doch arbeidsongeschikt geworden,
            nog aanspraak op ziekengeld had kunnen ontlenen aan
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=46">artikel 46</intref>. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>37</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is bevoegd
            verzekerden bij ongeschiktheid tot het verrichten van hun
            arbeid wegens ziekte op te roepen en te ondervragen op
            plaats, dag en uur, door hem te bepalen. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Opgeroepenen en, indien hun toestand geleide nodig maakt,
            mede hun geleiders, worden reiskosten, verblijfkosten en
            tijdverlies vergoed in de gevallen en volgens regels, door
            het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vast te
            stellen. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">38</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De werkgever van de verzekerde die bij ongeschiktheid tot het
		verrichten van zijn arbeid wegens ziekte recht heeft op loon als bedoeld in
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het Burgerlijk
		Wetboek</extref> dan wel aanspraak heeft op bezoldiging op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste
lid</intref>, doet, uiterlijk op de eerste dag nadat de
		ongeschiktheid van die werknemer 42 weken heeft geduurd, aangifte van die
		ongeschiktheid bij het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen. De
		werkgever geeft daarbij de eerste dag van de ongeschiktheid tot werken op. Voor
		het bepalen van het tijdvak van 42 weken worden tijdvakken van
		ongeschiktheid tot werken samengeteld, indien zij elkaar met een onderbreking
		van minder dan vier weken opvolgen of indien zij
direct voorafgaan aan en aansluiten op een periode waarin uitkering in
verband met zwangerschap of bevalling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste
lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> wordt genoten, tenzij de ongeschiktheid
redelijkerwijs niet geacht kan worden voort te vloeien uit dezelfde
oorzaak. Bij de vaststelling van het tijdvak van 42
weken blijven perioden, waarin
		uitkering in verband met zwangerschap of bevalling op grond van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste lid, van de Wet arbeid en
		zorg</extref> wordt genoten, buiten beschouwing.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al> Onverminderd het eerste lid doet de werkgever van de verzekerde,
		bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdeel c</intref>,
		aangifte van de ongeschiktheid tot werken van die verzekerde aan het
		Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, op de laatste werkdag voordat de
		dienstbetrekking eindigt. Indien tussen de eerste dag van de ongeschiktheid tot werken en de laatste
werkdag, bedoeld in de eerste zin, ten minste zes weken is gelegen stelt de
werkgever, die geen
eigenrisicodrager is,
uiterlijk op die laatste werkdag in overleg met de werknemer een re&#xEF;ntegratieverslag
op en verstrekt de werkgever hiervan een afschrift aan de werknemer. De werknemer verstrekt op diens verzoek
het re&#xEF;ntegratieverslag aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen. Het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen beoordeelt of de werkgever en de werknemer in redelijkheid
hebben kunnen komen tot de re&#xEF;ntegratie-inspanningen, die zijn verricht.</al> 
  </lid> 
   
  <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen legt een bestuurlijke
boete op van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;455 indien de werkgever de
verplichting, bedoeld in het eerste lid, of in de eerste zin van het
tweede lid, niet of niet
behoorlijk is nagekomen. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikelen 45a, derde, vierde en vijfde
lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45c">45c</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45g">45g, vierde lid</intref>, zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
                        </lid> 
  <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al>Dit
artikel is, met uitzondering van de tweede, derde en vierde zin van het
tweede lid en het zesde en zevende lid, niet van toepassing op de
verzekerde, die aanspraak maakt op ziekengeld op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29,
tweede lid, onderdeel e, f of g</intref>, en de werkgever van die verzekerde.
Bij de toepassing van het zesde en zevende lid wordt voor &#xAB;de
behandeling van de aangifte, bedoeld in het tweede lid&#xBB; gelezen
&#xAB;de beoordeling, bedoeld in de vierde zin van het tweede
lid&#xBB;.</al>
                     </lid> 
  <lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot de aangifte van de ongeschiktheid tot het verrichten van
arbeid, bedoeld in het eerste lid, en met betrekking tot het tweede
lid.</al></lid>
<lid>
                <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                <al>Indien bij de behandeling van de aangifte, bedoeld in het tweede lid,
blijkt dat de werkgever zijn verplichting om een re&#xEF;ntegratieverslag
op te stellen niet of niet volledig is nagekomen, stelt het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen aan de werkgever een termijn waarbinnen het re&#xEF;ntegratieverslag
wordt verstrekt of aangevuld.</al>
              </lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indien bij de
behandeling van de aangifte, bedoeld in het tweede lid, blijkt dat de
werknemer zijn verplichting tot het verstrekken van het
re&#xEF;ntegratieverslag aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen niet of niet volledig is nagekomen, stelt het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen aan de werknemer een
termijn waarbinnen het re&#xEF;ntegratieverslag wordt verstrekt
onderscheidenlijk
aangevuld.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Indien
een aanvraag tot verkorte wachttijd als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23, zesde
lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, of een verzoek om
verlenging van het tijdvak waarin een verzekerde jegens zijn werkgever
recht heeft op loon of bezoldiging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, eerste
lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, wordt ingediend
zonder dat een aangifte op grond van het eerste lid heeft
plaatsgevonden, wordt deze aanvraag, respectievelijk dit verzoek,
beschouwd als een aangifte op grond van het eerste
lid.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">38a</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verzekerde die een werkgever heeft als
bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;paragraaf=3">eerste afdeling, paragraaf 3</intref>, en die aanspraak maakt op
ziekengeld is in geval van ongeschiktheid tot het verrichten van zijn
arbeid wegens ziekte verplicht dit op de tweede dag van die
ongeschiktheid te melden aan zijn
werkgever.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>De
werkgever meldt uiterlijk op de vierde
dag:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>waarop
de verzekerde wegens ziekte ongeschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid, na ontvangst van de in het eerste lid bedoelde melding, aan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, de eerste werkdag waarop
de verzekerde wegens ziekte ongeschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid, of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>vanaf de
dag waarop de vrouwelijke werknemer recht had kunnen hebben op een
uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel&#xA0;3:7, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8, tweede lid</extref>,
of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> doch die uitkering nog
niet is aangevangen aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen, de eerste werkdag waarop de verzekerde wegens
ziekte ongeschikt is tot het verrichten van haar
arbeid.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In afwijking van het tweede lid, onderdeel&#xA0;a, meldt de werkgever de eerste werkdag
waarop de verzekerde wegens ziekte ongeschikt is tot het verrichten van
zijn arbeid, uiterlijk op de eerste dag na zes weken gerekend vanaf die
eerste werkdag, indien de verzekerde aanspraak maakt op ziekengeld op
grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdeel e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a, eerste lid</intref>,
of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b</intref>. In afwijking van de vorige volzin meldt de werkgever de
eerste werkdag waarop de verzekerde wegens ziekte ongeschikt is tot het
verrichten van zijn arbeid op de laatste dag van de dienstbetrekking,
indien de dienstbetrekking in de periode, bedoeld in de vorige zin,
eindigt.</al>
                     </lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de verzekerde na
een ziekmelding als bedoeld in het eerste lid weer geschikt is tot het
verrichten van zijn arbeid, meldt hij aan de werkgever uiterlijk de
tweede dag van die geschiktheid, de eerste dag waarop hij weer geschikt
is tot het verrichten van zijn
arbeid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De werkgever meldt na
ontvangst van de in het vierde lid bedoelde melding, aan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen uiterlijk op de tweede dag
na de hersteldmelding door de verzekerde, de eerste dag waarop die
verzekerde weer geschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al>In
afwijking van het vijfde lid meldt de werkgever, indien de verzekerde
aanspraak maakt op ziekengeld op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid,
onderdeel e</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a, eerste lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b</intref>, de eerste werkdag
waarop de verzekerde weer geschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid niet eerder dan de ziekmelding bedoeld in het derde
lid.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al>Indien
de verzekerde door toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629, derde lid, van Boek 7
van het Burgerlijk Wetboek</extref> geen recht heeft op loon dan wel op grond
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76b">artikel 76b, tweede lid</intref>, geen recht heeft op bezoldiging, meldt de
werkgever dit aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen.</al>
                     </lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen legt een bestuurlijke
boete op van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;455 indien de werkgever de
verplichting, bedoeld in het tweede, derde, vijfde, zesde of zevende lid, niet of niet
behoorlijk is nagekomen. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikelen 45a, derde, vierde en vijfde
lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45c">45c</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45g">45g, vierde lid</intref>, zijn van overeenkomstige
toepassing.</al>
                     </lid>
<lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al>Indien de
werkgever de melding, bedoeld in het tweede of derde lid, niet tijdig
doet, kent het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen het
ziekengeld met terugwerkende kracht toe over de verstreken periode,
doch ten hoogste over een
jaar.</al>
                     </lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">38ab</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de verzekerde die aanspraak maakt op
ziekengeld geen werkgever heeft als bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;paragraaf=3">eerste afdeling,
paragraaf 3</intref>, is deze in geval van ongeschiktheid tot het verrichten van
zijn arbeid wegens ziekte verplicht dit op de tweede dag van die
ongeschiktheid te melden aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de
verzekerde, na een ziekmelding als bedoeld in het eerste lid weer
geschikt is tot het verrichten van zijn arbeid, meldt hij aan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen uiterlijk de
tweede dag
van die geschiktheid, de eerste dag waarop hij weer geschikt is tot het
verrichten van zijn
arbeid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">38b</nr>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Op verzoek informeert de werknemer zijn
werkgever over zijn mogelijke aanspraak op ziekengeld op grond van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b</intref>
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29d">29d</intref>. De eerste zin is niet van toepassing gedurende de eerste
twee maanden na aanvang van zijn dienstbetrekking.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de
werkgever de melding, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">artikel 38a, tweede of derde lid</intref>, niet
binnen de in die artikelleden genoemde termijn heeft gedaan doordat
niet duidelijk was dat de werknemer aanspraak op ziekengeld kan maken
op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">29b</intref>, meldt de werkgever de eerste werkdag
waarop die werknemer wegens ziekte ongeschikt is tot het verrichten van
zijn arbeid zo spoedig mogelijk, doch in elk geval niet later dan de
vierde dag na het tijdstip waarop het hem redelijkerwijs duidelijk kan
zijn dat de werknemer aanspraak op ziekengeld kan maken op grond van
artikel 29a of 29b. Het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen kent alsdan het ziekengeld met terugwerkende
kracht over de verstreken periode, doch ten hoogste over een jaar,
toe.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al>In
afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">artikel 38a, tweede lid</intref>, meldt de werkgever, indien een
mogelijke aanspraak op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29d">artikel 29d</intref> bestaat, uiterlijk op de
vierde dag nadat dertien weken van ongeschiktheid tot het verrichten
van arbeid wegens ziekte van de werknemer zijn verstreken, aan het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de eerste werkdag waarop
die werknemer wegens ziekte ongeschikt is tot het verrichten van zijn
arbeid.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">Artikel
38a, achtste lid</intref>, is van overeenkomstige toepassing op de melding,
bedoeld in het tweede en derde
lid.</al>
                     </lid></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">39</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verricht
            bij verzekerden van wie op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">artikel 38,
            tweede lid</intref> of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">38a</intref> een aangifte van ziekte of van
            wie een ziekmelding is ontvangen, controle op het bestaan
            van ongeschiktheid tot het verrichten van hun arbeid wegens
            ziekte en hij beoordeelt bij gebleken ongeschiktheid of de
            werkgever zijn taak met betrekking tot verzuimbegeleiding op
            adequate wijze uitoefent. </al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen stelt ter
            uitvoering van  de controle op het bestaan van
            ongeschiktheid tot het verrichten van arbeid
            controlevoorschriften vast, die voor een of meer bepaalde
            groepen van werknemers  kunnen verschillen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is bevoegd
            zijn controlebevindingen mee te delen aan de werkgever tot
            wie de aan controle onderworpen werknemer in
            dienstbetrekking staat. Het deelt de werkgever op diens
            verzoek mee of een bepaalde, tot hem in dienstbetrekking
            staande werknemer volgens de gegevens die het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen ter beschikking
            staan geschikt is tot het verrichten van zijn arbeid. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">39a</nr>
              </kop>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                <al>Indien bij de behandeling van de aangifte of de beoordeling, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">artikel 38, tweede lid</intref>, blijkt dat de werkgever zonder deugdelijke grond zijn
verplichtingen op grond van de tweede zin van dat lid of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel
71a, eerste, tweede, of vijfde lid, van de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>
dan wel de krachtens het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">zevende lid van dat artikel</extref> gestelde regels of op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, eerste, tweede,
of vijfde lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> dan wel
de krachtens het zevende lid van dat artikel gestelde
regels, niet
of niet volledig nakomt of onvoldoende re&#xEF;ntegratie-inspanningen heeft
verricht, verhaalt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen op die
werkgever het ziekengeld, alsmede de op grond van enige wet over deze uitkering
verschuldigde premies die niet op deze uitkering in mindering kunnen worden gebracht en de
vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 van de
Zorgverzekeringswet</extref>, dat zal worden betaald over een door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
vast te stellen tijdvak. Dit
tijdvak vangt aan op de eerste dag van ongeschiktheid tot werken nadat
de dienstbetrekking is ge&#xEB;indigd en wordt afgestemd op de
periode waarin de werkgever de in de vorige volzin bedoelde
verplichtingen of regels niet is nagekomen of onvoldoende
re&#xEF;ntegratie-inspanningen heeft verricht. Het tijdvak bedraagt
ten hoogste 52 weken. Indien binnen het door het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vastgestelde tijdvak een
periode van ongeschiktheid tot werken gedurende een periode van vier
weken of meer wordt onderbroken door geschiktheid tot werken, wordt het
ziekengeld over de periode van ongeschiktheid tot werken die is gelegen
na die vier weken of meer weken, niet verhaald op de werkgever, bedoeld
in de eerste zin. Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
stelt regels met betrekking tot het vaststellen van het in de tweede
zin bedoelde tijdvak. Deze regels behoeven de goedkeuring van Onze
Minister.</al>
              </lid>
              <lid>
                <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                <al>Indien de werkgever, bedoeld in het eerste lid, niet meer bestaat, wordt
voor de toepassing van het eerste lid onder werkgever verstaan de rechtsopvolger
van die werkgever. De eerste zin is niet van toepassing met betrekking tot
de rechtsopvolger na faillissement.</al>
              </lid>
              
              
              <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan de in het eerste lid
bedoelde bedragen invorderen bij
dwangbevel.</al>
                        </lid><lid>
                <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld.</al>
              </lid>
            </artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">39b</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een
beschikking tot verhaal van uitkering, premies en vergoeding als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=39a">artikel
39a, eerste lid</intref>, wordt niet meer gegeven indien meer dan vijf jaren
sedert het einde van het kalenderjaar zijn verstreken, waarin zij zijn
betaald of afgedragen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Uitkeringen, premies en vergoedingen die niet zijn ingevorderd binnen tien jaren na het geven van
de beschikking tot verhaal, worden niet meer
ingevorderd.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De rechtsvordering
tot terugbetaling van een onverschuldigd betaald bedrag in verband met
verhaal van uitkering, premies en vergoeding verjaart door verloop van vijf jaren
sedert het einde van het kalenderjaar waarin de beschikking tot verhaal
is
gegeven.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">39c</nr></kop><al>De
vordering van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen wegens
verhaal als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=39a">artikel 39a, eerste lid</intref>, is bevoorrecht op alle
goederen van de werkgever en gaat boven alle andere voorrechten met
uitzondering van die van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=287" compleet="nee">artikelen 287</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=288" compleet="nee">288 onder a</extref>, alsmede dat
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005291&amp;artikel=284" compleet="nee">artikel 284 van Boek 3 van het Burgerlijk
Wetboek</extref>.</al></artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">40</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien de degene aan
wie ziekengeld is toegekend, aanspraak heeft op verstrekking of
vergoeding van zorg als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002614" compleet="nee">Algemene Wet Bijzondere
Ziektekosten</extref> en op grond van die wet een bijdrage voor die zorg
verschuldigd is, is het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
bevoegd het ziekengeld tot het bedrag van die bijdrage in plaats van
aan degene aan wie het ziekengeld is toegekend, zonder diens machtiging
uit te betalen aan het College voor zorgverzekeringen, genoemd in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=58" compleet="nee">artikel 58, eerste lid, van de
Zorgverzekeringswet</extref>.</al></lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Indien degene, aan wie ziekengeld is toegekend, in een
            inrichting ter verpleging van geesteszieken of van
            zwakzinnigen is opgenomen en het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen, van de desbetreffende inrichting of
            van het college van burgemeester en wethouders van de
gemeente die de opnamekosten betaalt, het verzoek
            ontvangt om het ziekengeld aan die inrichting of die
            gemeente uit te betalen, is het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen bevoegd dat verzoek zonder het
            stellen van andere voorwaarden in te willigen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Indien het eerste lid toepassing vindt, heeft de in het
            tweede lid bedoelde bevoegdheid betrekking op het gedeelte
            van het ziekengeld, dat niet aan het College voor
            zorgverzekeringen wordt uitbetaald.</al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Een
herziening van de betaling op grond van het eerste lid als gevolg van
een wijziging van de verschuldigde bijdrage vindt plaats zonder dat dit
bij beschikking is
vastgesteld.</al>
                        </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>41</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen schort de
            betaling van het ziekengeld op indien degene aan wie
            ziekengeld is toegekend een vreemdeling is die niet
            rechtmatig in Nederland verblijf houdt als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0011823&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van de
                Vreemdelingenwet 2000</extref>. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>De betaling van het ziekengeld wordt hervat indien
            betrokkene daartoe een aanvraag indient en het het
            Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is gebleken dat
            hij feitelijk buiten Nederland woont of verblijf houdt. </al>
    </lid>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>43</nr></kop><al>De verzekerde, aan wie een ontheffing wegens gemoedsbezwaren als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64 van de Wet
financiering sociale
verzekeringen</extref> is verleend, komt geen
        ziekengeld toe. </al></artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen weigert het
            ziekengeld geheel of gedeeltelijk, tijdelijk  of blijvend:</al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde niet binnen redelijke termijn
                    geneeskundige hulp  inroept en niet zich gedurende
                    het gehele verloop van de ziekte onder behandeling
                    blijft stellen of indien hij de voorschriften van de
                    behandelende arts niet  opvolgt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde gedurende de ongeschiktheid tot
                    werken zich schuldig  maakt aan gedragingen,
                    waardoor zijn genezing wordt belemmerd of nalaat voldoende mee te werken
om aanpassing aan zijn ziekte of gebrek te
verkrijgen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde zonder deugdelijke grond nalaat
                    gevolg te geven  aan een verzoek, ingevolge deze wet
                    gedaan door het Uitvoeringsinstituut
                    werknemersverzekeringen om te  verschijnen of indien
                    het geneeskundig onderzoek door een door het
                    Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
                    aangewezen deskundige door toedoen van de verzekerde
                    niet kan plaatshebben; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde het voorschrift, gegeven in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">artikel 38a, eerste lid</intref>, of
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38ab">artikel 38ab, eerste
lid</intref>, niet opgevolgd heeft;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde zich niet houdt aan de in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=39">artikel
                    39, tweede lid</intref>, bedoelde
                    controlevoorschriften; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien met betrekking tot de ongeschiktheid tot
                    werken bij de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>,
                    de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet
                        arbeidsongeschiktheidsverzekering
                    zelfstandigen</extref> onderscheidelijk de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet
werk en arbeidsondersteuning jonggehandicapten</extref> toepassing wordt
                    gegeven aan <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=88" compleet="nee">artikel 88 van de Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref> in verband met het niet naleven van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=27" compleet="nee">artikelen 27, tweede lid, onderdelen a tot en met c, of vijfde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=28" compleet="nee">28,
eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=29" compleet="nee">29</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=30" compleet="nee">30, eerste of tweede lid, van laatstgenoemde
wet</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel
                    25</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=28" compleet="nee">28, onderdeel a of b,
                        van de Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>,
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=45" compleet="nee">artikel
                    45</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656&amp;artikel=46" compleet="nee">46, onderdeel a of b,
                        van de Wet arbeidsongeschiktheidsverzekering
                    zelfstandigen</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A37" compleet="nee">artikel 3:37</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=3%3A38" compleet="nee">3:38, eerste lid, onderdeel a of b, van de
Wet werk en arbeidsondersteuning jonggehandicapten</extref> onderscheidelijk
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A67" compleet="nee">artikel 2:67 van de Wet werk en arbeidsondersteuning jonggehandicapten</extref>
in verband met het niet naleven van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A7" compleet="nee">artikelen 2:7, tweede lid,
onderdelen a tot en met c, en zesde lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A8" compleet="nee">2:8, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A31" compleet="nee">2:31</extref>
of&#xA0;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657&amp;artikel=2%3A32" compleet="nee">2:32, tweede lid, van laatstgenoemde wet</extref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde zijn ongeschiktheid tot werken
                    opzettelijk heeft  veroorzaakt;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde de verplichting bedoeld in
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=55" compleet="nee">artikel 55, tweede lid,
                        van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk
                        en inkomen</extref> niet of niet
                    behoorlijk is  nagekomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde de verplichting bedoeld in
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel
                    31, eerste  lid</intref>, of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref> niet
                    binnen de door het Uitvoeringsinstituut
                    werknemersverzekeringen daarvoor vastgestelde
                    termijn is nagekomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde door zijn doen en laten het
                    Algemeen Werkloosheidsfonds, het sectorfonds of
                    het Uitvoeringsfonds voor de overheid benadeelt of
                    zou kunnen benadelen. Onder benadeling  in de zin
                    van dit onderdeel is niet begrepen het niet nakomen
                    van de verplichtingen,  bedoeld in de
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikelen
                    31, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref>;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>indien de verzekerde een hem op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">artikel
                    30</intref> opgelegde verplichting niet
                    nakomt, tenzij <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">artikel
                    30, tweede lid</intref>, van toepassing is;</al>
            </li><li><li.nr>l.</li.nr><al>indien de verzekerde zonder redelijke gronden niet meewerkt aan
een scholing of opleiding die wenselijk wordt geacht voor zijn inschakeling
in de arbeid;</al>
              </li><li><li.nr>m.</li.nr><al>indien de verzekerde zonder deugdelijke grond weigert of heeft
geweigerd mee te werken aan door zijn werkgever of door een door die werkgever
aangewezen deskundige gegeven redelijke voorschriften of getroffen maatregelen
die erop gericht zijn om de verzekerde in staat te stellen passende arbeid
te verrichten, dan wel indien bij de behandeling van de aangifte of de beoordeling,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">artikel 38, tweede lid</intref>, blijkt dat de verzekerde zonder deugdelijke
grond onvoldoende re&#xEF;ntegratie-inspanningen heeft verricht;</al></li>
        <li><li.nr>n.</li.nr><al>indien de verzekerde zich niet houdt aan het voorschrift, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">artikel 38, tweede lid, derde
zin</intref>;</al></li><li>
<li.nr>o.</li.nr><al>indien de belanghebbende zonder redelijke gronden
niet meewerkt aan het opstellen van het plan van aanpak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, of het re-integratieplan, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30a" compleet="nee">artikel 30a, derde lid, van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie
werk en inkomen</extref>;</al></li><li>
<li.nr>p.</li.nr><al>indien de belanghebbende de verplichtingen die
zijn opgenomen in het plan van aanpak, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, eerste lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, of in het re-integratieplan, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060&amp;artikel=30a" compleet="nee">artikel 30a, derde lid, van de Wet structuur uitvoeringsorganisatie
werk en inkomen</extref>, niet of niet behoorlijk is
nagekomen;</al></li><li>
                                 <li.nr>q.</li.nr>
                                 <al>indien
de verzekerde die recht heeft op arbeidsondersteuning op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en arbeidsondersteuning jonggehandicapten</extref> op grond van artikel
2:39, vierde lid, van die wet geen inkomensvoorziening
ontvangt.</al>
                              </li></lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een maatregel als bedoeld in het eerste lid wordt afgestemd
            op de ernst  van de gedraging en de mate waarin de
            verzekerde de gedraging verweten kan  worden. Van het
            opleggen van een maatregel wordt in elk geval afgezien,
            indien elke vorm van verwijtbaarheid ontbreekt.</al>
    </lid>
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan afzien van het
opleggen van een maatregel als bedoeld in het eerste lid en volstaan
met het geven van een schriftelijke waarschuwing ter zake van het niet
tijdig nakomen van de verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">38, tweede lid, derde zin</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref>, indien het niet tijdig nakomen
van de verplichting niet heeft geleid tot het ten onrechte of tot een
te hoog bedrag verlenen van uitkering, tenzij het niet tijdig nakomen
van de verplichting plaatsvindt binnen een periode van twee jaar te
rekenen vanaf de datum waarop eerder aan de belanghebbende een zodanige
waarschuwing is gegeven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan afzien van het
opleggen van een maatregel indien daarvoor dringende redenen aanwezig
zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het
opleggen van een maatregel blijft achterwege, indien voor dezelfde
gedraging:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een
bestuurlijke boete als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikel 45a</intref> wordt
opgelegd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een
maatregel op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, vierde lid, van de Werkloosheidswet</extref>
wordt opgelegd,
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>een bestuurlijke
boete als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=27a" compleet="nee">artikel 27a van de Werkloosheidswet</extref> wordt
opgelegd.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
    
<lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Bij algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld met
		betrekking tot het eerste en het tweede lid.
</al> 
  </lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Onder
benadeling als bedoeld in het eerste lid, onderdeel j, wordt mede
verstaan de situatie dat de verzekerde zonder deugdelijke grond heeft
nagelaten verweer te voeren tegen of heeft ingestemd met een
be&#xEB;indiging van de dienstbetrekking in de periode, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Indien aan de persoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29,
tweede lid, onderdeel d, aanhef en onder 1&#xB0;</intref>, in de eerste
dertien weken van zijn ongeschiktheid tot het verrichten van zijn
arbeid wegens ziekte een maatregel op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=27" compleet="nee">artikel 27, vierde lid,
van de Werkloosheidswet</extref> is opgelegd, wordt de beschikking waarbij die
maatregel is opgelegd vanaf de eerste dag van de veertiende week van
zijn ongeschiktheid of zoveel eerder als de uitkering op grond van de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref> eindigt op grond van het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=20" compleet="nee">artikel 20,
eerste lid, onderdelen a, b, d of e, van de Werkloosheidswet</extref>, geacht
gebaseerd te zijn op het eerste
lid.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">45a</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen legt een bestuurlijke
boete op van ten hoogste &#x20AC;&#xA0;2&#xA0;269 ter zake van het niet
of niet behoorlijk nakomen door de verzekerde van de verplichting,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan afzien van het
opleggen van een bestuurlijke boete als bedoeld in het eerste lid en
volstaan met het geven van een schriftelijke waarschuwing ter zake van
het niet of niet behoorlijk nakomen door de verzekerde van de
verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">artikel 31, eerste lid</intref>, of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref>, indien dit
niet heeft geleid tot het ten onrechte of tot een te hoog bedrag
verlenen van uitkering, tenzij het niet of niet behoorlijk nakomen van
de verplichting plaatsvindt binnen een periode van twee jaar te rekenen
vanaf de datum waarop eerder aan de werknemer een zodanige waarschuwing
is gegeven.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen kan afzien van het
opleggen van een bestuurlijke boete indien daarvoor dringende redenen
aanwezig zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Degene
aan wie een bestuurlijke boete is opgelegd is verplicht desgevraagd aan
het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de inlichtingen te
verstrekken die voor de tenuitvoerlegging van de boete van belang
zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Bij
algemene maatregel van bestuur worden nadere regels gesteld over de
hoogte van de bestuurlijke boete.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Het
opleggen van een bestuurlijke boete blijft achterwege indien voor
dezelfde gedraging een bestuurlijke boete als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;artikel=27a" compleet="nee">artikel 27a
van de Werkloosheidswet</extref> wordt
opgelegd.</al>
                        </lid></artikel> 
   
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">45c</nr>
                        </kop>
                        <al>Bij ministeri&#xEB;le regeling kunnen regels
worden gesteld met betrekking tot de wijze van tenuitvoerlegging van de
beschikking waarbij de bestuurlijke boete is
opgelegd.</al>
</artikel> 
   
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">45f</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A69" compleet="nee">artikel 8:69 van de Algemene wet
        bestuursrecht</extref> kan de  rechter in beroep of
        hoger beroep het bedrag waarop de bestuurlijke
boete is vastgesteld  ook ten
        nadele van de verzekerde wijzigen. </al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">45g</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verrekent de bestuurlijke
boete met een uitkering op grond van deze wet, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045" compleet="nee">Werkloosheidswet</extref>, de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008656" compleet="nee">Wet
arbeidsongeschiktheidsverzekering zelfstandigen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en
arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822" compleet="nee">Wet
arbeidsongeschiktheidsvoorziening militairen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024394" compleet="nee">Wet inkomensvoorziening oudere werklozen</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008" compleet="nee">Wet arbeid en zorg</extref> of
een toeslag op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004043" compleet="nee">Toeslagenwet</extref>, die degene aan wie een
bestuurlijke boete is opgelegd ontvangt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De
Sociale verzekeringsbank onderscheidenlijk de gemeente betaalt het
bedrag van de bestuurlijke boete, zonder dat daarvoor een machtiging
nodig is, op zijn verzoek aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen indien degene aan wie een bestuurlijke boete is
opgelegd een uitkering ontvangt op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002221" compleet="nee">Algemene Ouderdomswet</extref>,
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0007795" compleet="nee">Algemene nabestaandenwet</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0015703" compleet="nee">Wet werk en bijstand</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004044" compleet="nee">Wet
inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk arbeidsongeschikte werkloze
werknemers</extref> of de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004163" compleet="nee">Wet inkomensvoorziening oudere
en gedeeltelijk arbeidsongeschikte gewezen
zelfstandigen</extref>.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=479g" compleet="nee">artikel 479g van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref> aan de
raad voor de kinderbescherming toegekende bevoegdheid komt gelijkelijk
toe aan het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen. Indien het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen gebruik maakt van deze
bevoegdheid, geschiedt de bekendmaking van het dwangbevel, in afwijking
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A123" compleet="nee">artikel 4:123, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, door
middel van toezending per post aan de persoon aan wie de boete is
opgelegd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Zolang de
verzekerde zijn verplichting, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikel 45a, vierde lid</intref>, niet
of niet behoorlijk
nakomt:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>is
het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen in afwijking van
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A93" compleet="nee">artikel 4.93, vierde
lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref> bevoegd tot
verrekening van de bestuurlijke boete voor zover beslag op de vordering
van de schuldeiser nietig zou
zijn;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>geldt de
beslagvrije voet, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001827&amp;artikel=475c" compleet="nee">artikelen 475c tot en met 475e van het
Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering</extref>, in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=4%3A116" compleet="nee">artikel 4:116
van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, niet bij de invordering van een
bestuurlijke boete bij
dwangbevel.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">45h</nr>
</kop><al>Indien het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de
verzekerde de uitkering van ziekengeld op grond van deze wet tijdelijk
of blijvend, geheel of gedeeltelijk heeft geweigerd dan wel hem een
bestuurlijke
boete heeft opgelegd, stelt het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen het re&#xEF;ntegratiebedrijf dat ten behoeve
van die verzekerde werkzaamheden gericht op vergroting van de
mogelijkheden tot het verrichten van arbeid of op inschakeling in de
arbeid verricht, van die beschikking in kennis voorzover dat
noodzakelijk is voor de uitvoering van de werkzaamheden door het
re&#xEF;ntegratiebedrijf.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">45i</nr></kop>
<al>Indien voor het vaststellen van het recht op ziekengeld op grond
van deze wet, in het kader van een ziekmelding voor de toekenning van
ziekengeld op grond van deze wet, naar het oordeel van het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen een medisch onderzoek
nodig is en de betrokkene niet meewerkt aan dat onderzoek, blijven
eventuele uit deze wet voortvloeiende aanspraken op ziekengeld op grond
van deze wet buiten beschouwing, voor zolang het recht op ziekengeld
niet kan worden
vastgesteld.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">46</nr>
    </kop>
    
    <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>Degene
die binnen vier weken na het einde van zijn verzekering ongeschikt tot
werken wordt, heeft tegenover het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen aanspraak op ziekengeld alsof hij verzekerd was
gebleven. Indien de verzekering berust op een dienstbetrekking als
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref> ontstaat de in de eerste zin bedoelde aanspraak op
ziekengeld eerst na het eindigen van die
dienstbetrekking.</al>
                     </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Voor de vaststelling van het bedrag van het ziekengeld
            wordt de ongeschiktheid tot werken geacht te zijn ingetreden
            in de kalenderweek, waarin de verzekering is ge&#xEB;indigd. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde aanspraak komt niet toe aan:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene die de
leeftijd 65 jaar heeft
bereikt, of in verband met
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=6">artikel
                    6</intref>, eerste lid, onderdeel a of b niet verzekerd is;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene, die ingevolge de wetgeving van een andere
                    Mogendheid aanspraak heeft op uitkering bij ziekte;  en</al>
            </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>degene
die recht heeft op een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0024394" compleet="nee">Wet
inkomensvoorziening oudere werklozen</extref> of op een uitkering op grond van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004044" compleet="nee">Wet inkomensvoorziening oudere en gedeeltelijk arbeidsongeschikte
werkloze
werknemers</extref>.</al>
                        </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde aanspraak komt mede toe, voor
            zover het betreft de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikel 29a</intref>, aan de vrouw, wier bevalling
            waarschijnlijk is, onderscheidenlijk wier bevalling
            plaatsvindt binnen een tijdsverloop van tien weken na het
            einde van haar verplichte verzekering. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
        <al> Voor de toepassing van dit artikel is ongeschikt tot werken
            degene, die ongeschikt is tot het verrichten van de arbeid,
            waarmede hij in zijn onderhoud placht te voorzien. </al>
    </lid>
</artikel> 
   
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">47a</nr>
    </kop>
    
    
    <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen betaalt geen voorschot
indien onzekerheid bestaat over het recht op loon als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of het recht op
bezoldiging op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste
lid</intref>.</al>
                        </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen schort de
            betaling van ziekengeld op of schorst de betaling, indien
            het van oordeel is of het gegronde vermoeden heeft dat: </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het recht op ziekengeld niet of niet meer bestaat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>recht op een lagere ziekengelduitkering bestaat; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de verzekerde of zijn wettelijk vertegenwoordiger
                    een verplichting als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">artikel
                    30</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">31</intref>,
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45">45</intref> of
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=49">49</intref> niet of
                    niet behoorlijk is nagekomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien
een re&#xEF;ntegratiebedrijf aan het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen heeft gemeld dat het gegronde vermoeden bestaat
dat een persoon aan wie ziekengeld is toegekend, onvoldoende
medewerking verleent aan de op hem betrekking hebbende werkzaamheden
van het re&#xEF;ntegratiebedrijf, neemt het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen een besluit omtrent de gehele of gedeeltelijke
opschorting of schorsing van de betaling van het ziekengeld aan die
persoon voor de duur van ten hoogste acht weken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
stelt het re&#xEF;ntegratiebedrijf in kennis van een besluit tot
opschorting of schorsing als bedoeld in het vierde
lid.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>48</nr>
    </kop>
    
    <al>Voor zover betreft het in ontvangst nemen van een uitkering
        ingevolge  deze wet en het verlenen van kwijting voor de
        betaling daarvan, wordt een  minderjarige met een meerderjarige
        gelijkgesteld. Indien de wettelijke vertegenwoordiger  zich
        tegen de betaling aan de minderjarige schriftelijk verzet bij
        het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, geschiedt de
        uitbetaling aan de wettelijke  vertegenwoordiger.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">49</nr>
    </kop>
    
    <al>De verzekerde is verplicht aan het Uitvoeringsinstituut
        werknemersverzekeringen op zijn verzoek of onverwijld uit eigen
        beweging alle feiten en omstandigheden mee te delen, waarvan hem
        redelijkerwijs duidelijk moet zijn dat zij van invloed kunnen
        zijn op het recht op of de hoogte van een door hem aangevraagde
        of aan hem toegekende ziekengelduitkering. Deze verplichting geldt niet indien die feiten en
omstandigheden door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
kunnen worden vastgesteld op grond van bij wettelijk voorschrift als
authentiek aangemerkte gegevens of kunnen worden verkregen uit bij
ministeri&#xEB;le regeling aan te wijzen administraties. Bij
ministeri&#xEB;le regeling wordt bepaald voor welke gegevens de
tweede zin van toepassing is.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>50</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het ziekengeld is:  </al>
        <lijst>
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onvervreemdbaar; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>niet vatbaar voor verpanding of belening. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> Volmacht tot ontvangst van het ziekengeld, onder welke vorm
            of benaming ook verleend, is steeds herroepelijk. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al> Elk beding, strijdig met enige bepaling van dit artikel, is
            nietig. </al>
    </lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>51</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Rijk is niet aansprakelijk voor het doen van uitkeringen of
        de verstrekking van bijdragen als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=59">artikel 59</intref>.</al>
</artikel> 
  <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>52</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij de vaststelling van de schadevergoeding, waarop de
        verzekerde naar burgerlijk recht aanspraak kan maken ter zake
        van zijn ongeschiktheid tot werken wegens ziekte, houdt de
        rechter rekening met de aanspraken, die hij krachtens deze wet
        heeft. </al>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">52a</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen heeft voor de
		krachtens deze wet gemaakte kosten verhaal op degene, die in verband met het
		veroorzaken van ongeschiktheid tot werken jegens de verzekerde naar burgerlijk
		recht tot schadevergoeding is verplicht, doch ten hoogste tot het bedrag,
		waarvoor deze bij het ontbreken van de aanspraken krachtens deze wet naar
		burgerlijk recht aansprakelijk zou zijn, verminderd met een bedrag, gelijk aan
		dat van de schadevergoeding tot betaling waarvan de aansprakelijke persoon
		jegens de verzekerde naar burgerlijk recht is gehouden. </al> 
  </lid>
  
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De eigenrisicodrager treedt voor de toepassing van het eerste lid in de
		plaats van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen.</al> 
  </lid>
<lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De in
het eerste lid bedoelde aansprakelijke is eveneens verplicht tot
vergoeding van de door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen
of de eigenrisicodrager gemaakte redelijke kosten ter nakoming van de
verplichtingen tot inschakeling in de arbeid van de verzekerde, die op
het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen of de
eigenrisicodrager rusten op grond van deze wet en de daarop berustende
bepalingen alsmede de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013060" compleet="nee">Wet structuur uitvoeringsorganisatie werk en
inkomen</extref> en de daarop berustende bepalingen. De aansprakelijke kan
hetzelfde verweer voeren dat hem jegens de verzekerde ten dienste zou
hebben
gestaan.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>52b</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Het bepaalde in het vorige artikel geldt ten aanzien van de
            naar burgerlijk recht tot schadevergoeding verplichte
            werkgever van de verzekerde, onderscheidenlijk ten aanzien
            van de naar burgerlijk recht tot schadevergoeding verplichte
            verzekerde, die in dienstbetrekking staat tot dezelfde
            werkgever als de verzekerde jegens wie naar burgerlijk recht
            verplichting tot schadevergoeding bestaat, slechts indien de
            ongeschiktheid tot werken is te wijten aan opzet of bewuste
            roekeloosheid van die werkgever onderscheidenlijk
            verzekerde. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor de toepassing van het vorige lid wordt mede als
            werkgever beschouwd de inlener, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004770&amp;artikel=34" compleet="nee">artikel 34 van de
Invorderingswet
1990</extref>. </al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">52c</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Het
ziekengeld wordt betaald zonder dat dit bij beschikking is vastgesteld,
indien redelijkerwijs mag worden aangenomen dat aan een beschikking
geen behoefte bestaat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het
ziekengeld wordt be&#xEB;indigd zonder dat dit bij beschikking is
vastgesteld indien sprake is van een spontane werkhervatting. Indien de
belanghebbende binnen een redelijke termijn om een beschikking
verzoekt, dan wordt deze zo spoedig mogelijk alsnog
verstrekt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen betaalt het ziekengeld,
bedoeld in het eerste lid, binnen zes weken na indiening van de
aanvraag.</al>
                        </lid>
                        
                     
</artikel>
</hoofdstuk> 
  <hoofdstuk><kop><label>Hoofdstuk</label><nr status="officieel">IIA</nr><titel status="officieel">Re&#xEF;ntegratie-instrumenten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">52e</nr><titel status="officieel">Proefplaatsing</titel>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen kan, in het kader van de bevordering van de
inschakeling in de arbeid, toestemming verlenen aan de persoon aan wie
ziekengeld is toegekend, om op een proefplaats bij een werkgever
gedurende maximaal drie maanden onbeloonde werkzaamheden te
verrichten.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tijdens het verrichten
van werkzaamheden op een proefplaats wordt het ziekengeld niet
ingetrokken of herzien.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De
onbeloonde werkzaamheden op een proefplaats
zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>werkzaamheden, waartoe de persoon, bedoeld in het
eerste lid, met zijn krachten en bekwaamheden in staat
is;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>werkzaamheden, waarbij de
werkgever, bij wie de proefplaatsing geschiedt, een aansprakelijkheids-
en ongevallenverzekering ten behoeve van de persoon, bedoeld in het
eerste lid, heeft afgesloten;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>werkzaamheden, die de persoon, bedoeld in het
eerste lid, niet reeds eerder onbeloond op een proefplaats bij die
werkgever of diens rechtsvoorganger heeft verricht; en</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>werkzaamheden waarbij er, naar het oordeel van het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen, een re&#xEB;el uitzicht
is op een op de onbeloonde werkzaamheden aansluitende dienstbetrekking
van dezelfde of grotere omvang voor ten minste 6
maanden.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de werkzaamheden, bedoeld in het eerste
lid, wegens ziekte worden onderbroken, wordt de periode van
onderbreking, voor de toepassing van dat lid buiten beschouwing
gelaten.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Bij ministeri&#xEB;le
regeling kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot de
uitvoering van dit artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">52f</nr><titel status="officieel">Nadere regels m.b.t. aanvraag
proefplaatsing</titel> </kop><al>Bij ministeri&#xEB;le regeling
kunnen nadere regels worden gesteld met betrekking tot de aanvraag van
toestemming als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=52e">artikel
52e</intref>.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk> 
	 <kop> 
		<label>Hoofdstuk</label> 
		<nr>III</nr> 
		<titel>Het Uitvoeringsinstituut
		  werknemersverzekeringen</titel> 
	 </kop> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>53</nr>
    </kop>
    
    <al>In de uitvoering van deze wet wordt voorzien door het
        Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen.</al>
</artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>54</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen stelt een
            ziekengeldreglement vast. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Het ziekengeldreglement mag geen bepalingen bevatten, welke
            strijdig zijn met deze wet en de daarop berustende
            bepalingen of met de statuten van het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>3</lidnr>
        <al>Het ziekengeldreglement mag geen bepalingen bevatten inzake
            hogere, langere of andere uitkeringen dan deze wet vaststelt
            dan wel bepaalt. </al>
    </lid>
</artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>55</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>De werknemer is verzekerd bij het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al>Voor de toepassing van deze wet gelden aaneensluitende
            verzekeringen bij het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen als &#xE9;&#xE9;n verzekering.</al>
    </lid>
</artikel> 
	  
	  
	  
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>59</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kan worden bepaald, dat in
        bij die maatregel aan te wijzen gevallen aan het
        Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen de bevoegdheid
        wordt verleend, te bepalen, dat aan een of meer bij hem
        verzekerde groepen van werknemers, met inachtneming van bij die
        maatregel te stellen regels, behalve het in deze wet geregelde
        ziekengeld andere uitkeringen worden gedaan of bijdragen worden
        verstrekt voor een of meer sociale fondsen. </al>
</artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">60</nr>
    </kop>
    
    <al>De uitkeringen op grond van deze wet komen ten laste van de
        sectorfondsen en ten laste van het Algemeen
        Werkloosheidsfonds, bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=94" compleet="nee">artikelen 94</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=93" compleet="nee">93 van de Wet financiering sociale
verzekeringen</extref>. </al>
</artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">61</nr>
    </kop>
    
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=60">artikel 60</intref> komen de
        uitkeringen op grond van deze wet ten aanzien van
        overheidswerknemers en degenen die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel 7</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8">artikel 8</intref> of
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=8a">artikel 8a</intref>
        werknemer zijn wegens het ontvangen van een uitkering uit hoofde
        van een dienstbetrekking als overheidswerknemer, ten laste van
        het Uitvoeringsfonds voor de overheid, bedoeld in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=106" compleet="nee">artikel 106 van de Wet financiering sociale verzekeringen</extref>.</al></lid>
<lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=60">artikel 60</intref>
komen de uitgaven en de kosten verbonden aan de verstrekking van
uitkeringen en aan de re&#xEF;ntegratie van personen als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">artikel 4, eerste lid, onderdelen i en j</intref>, alsmede de op grond van enige
wet over deze uitkeringen door het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen verschuldigde premies die niet op deze
uitkeringen in mindering kunnen worden gebracht en de
vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel 46 van de
Zorgverzekeringswet</extref>, ten laste van het
Rijk.</al></lid></artikel> 
	 <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>62</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen verstrekt,
        volgens nadere bij ministeri&#xEB;le regeling vast te stellen regels,
        uit de door dit instituut gevoerde administratie aan een daartoe
        door Onze Minister aangewezen onder hem ressorterende ambtenaar,
        gegevens omtrent het ziekteverzuim van werknemers.</al>
</artikel> 
  </hoofdstuk>
  <hoofdstuk> 
  <kop><label>Hoofdstuk</label><nr>IIIA</nr><titel>Eigenrisicodragen door de
		werkgever</titel> 
  </kop>
   
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">63a</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De eigenrisicodrager verricht met betrekking tot de personen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdelen a, b en c</intref>, die
laatstelijk tot hem in dienstbetrekking
stonden, de
		werkzaamheden ter zake van de voorbereiding van besluiten op grond van deze wet
		inzake uitkeringen, met uitzondering van besluiten op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikel 45a</intref> en besluiten op grond van
		bezwaar of beroep. De eigenrisicodrager begeleidt de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29,
tweede lid, onderdelen a, b en c</intref>, die laatstelijk tot hem in dienstbetrekking
stonden, bij gebleken
		ongeschiktheid als zou hij in een privaatrechtelijke dienstbetrekking tot de
		eigenrisicodrager staan, met toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=26" compleet="nee">artikel 26, tweede lid, van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>
dan wel
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71b" compleet="nee">artikel 71b, derde lid, van de Wet op de
		arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Bij de uitvoering van het eerste lid treedt de eigenrisicodrager voor
		de toepassing van de
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=28">artikelen 28, eerste lid</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">30, derde lid</intref>,
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=37">37, eerste lid</intref>, en
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=39">39, eerste en tweede lid</intref>, in de plaats
		van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen. De eerste zin blijft
		buiten toepassing voorzover noodzakelijk voor het verrichten van werkzaamheden
		op grond van het vierde of vijfde lid door het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De eigenrisicodrager betaalt het door het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen toegekende ziekengeld namens het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen aan de personen,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdelen a, b en c</intref>, die
laatstelijk tot hem in dienstbetrekking
stonden. Indien de
		eigenrisicodrager het ziekengeld niet betaalt, wordt dit betaald door het
		Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen. Het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen verhaalt het ziekengeld, alsmede de op grond van enige
		wet over deze uitkering verschuldigde premies die niet op deze uitkering in
mindering kunnen worden gebracht en de vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel
46 van de
Zorgverzekeringswet</extref>, op de eigenrisicodrager.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Op verzoek van een eigenrisicodrager verricht het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen de werkzaamheden als bedoeld in de eerste zin van het
		eerste lid, of onderdelen hiervan. Het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen brengt de kosten daarvan, alsmede de kosten die
		voortvloeien uit het derde lid, in rekening bij de eigenrisicodrager.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Indien de eigenrisicodrager werkzaamheden als bedoeld in het eerste lid
		naar het oordeel van het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen niet,
		niet voldoende of niet juist verricht, verricht het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen die werkzaamheden. Het Uitvoeringsinstituut
		werknemersverzekeringen brengt de kosten daarvan, alsmede de kosten die
		voortvloeien uit het derde lid, in rekening bij de eigenrisicodrager.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen vergoedt aan de
		eigenrisicodrager op aanvraag de schade die deze lijdt door toepassing van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30b">artikel 30b, eerste lid</intref>.</al> 
  </lid> 
  <lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Bij
ministeri&#xEB;le regeling kunnen nadere regels worden gesteld met
betrekking tot dit
artikel.</al></lid> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">63b</nr> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>De eigenrisicodrager draagt het risico, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, aanhef en eerste lid, onderdeel a, van de Wet financiering
sociale verzekeringen</extref>, voorzover de
		eerste dag van ongeschiktheid tot werken is gelegen op of na de dag waarop de
		werkgever eigenrisicodrager is geworden.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Indien het zelf dragen van het risico eindigt of wordt be&#xEB;indigd blijft
		de werkgever ten aanzien van een persoon het risico, bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, aanhef en eerste lid, onderdeel a, van de Wet financiering
sociale verzekeringen</extref>, dragen,
		voorzover de eerste dag van ongeschiktheid tot werken is gelegen voor het einde
		van het eigenrisicodragen. Indien de werkgever in staat van faillissement is
		verklaard, of indien ten aanzien van hem de schuldsaneringsregeling natuurlijke
		personen van toepassing is verklaard, dan wel indien hij ophoudt werkgever te
		zijn, betaalt het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen het ziekengeld
		en verhaalt het deze uitkering, alsmede de op grond van enige wet over deze
		uitkering verschuldigde premies die niet op deze uitkering in
mindering kunnen worden gebracht en de vergoeding, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0018450&amp;artikel=46" compleet="nee">artikel
46 van de
Zorgverzekeringswet</extref>, op de bank of verzekeraar,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=40" compleet="nee">artikel 40, tweede lid, van de Wet financiering sociale
verzekeringen</extref>.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>In geval van overgang van een onderneming in de zin van
		<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=662" compleet="nee">artikel 662 van Boek 7 van het Burgerlijk
		Wetboek</extref>, alsmede in geval van een dergelijke overgang bij
		faillissement, waarbij de werkgever die de onderneming overdraagt
		eigenrisicodrager is, gaat het risico van de betaling van ziekengeld dat is of
		wordt toegekend aan de werknemer die op de eerste dag van de ongeschiktheid tot
		werken in dienstbetrekking stond tot de werkgever die de onderneming heeft
		overgedragen alsmede aan degene die op grond van
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=46">artikel 46 van deze wet</intref> aanspraak op
		ziekengeld heeft en laatstelijk voor het einde van de verzekering tot
		voornoemde werkgever in dienstbetrekking stond, over op de werkgever die de
		onderneming verkrijgt, ook indien deze geen eigenrisicodrager is.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Indien slechts een deel van een onderneming als bedoeld in het derde
		lid overgaat, blijft het in dat lid bedoelde risico berusten bij de werkgever
		die een deel van de onderneming overdraagt.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
  <artikel status="goed">                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">63c</nr>
                        </kop>
                        <al>Indien de werkgever zich met betrekking tot de begeleiding van
zijn zieke werknemers niet meer laat bijstaan door een persoon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel&#xA0;14, eerste lid, van de Arbeidsomstandighedenwet</extref> die belast is met de bijstand, bedoeld in onderdeel&#xA0;b van dat lid of een arbodienst als bedoeld in die wet meldt hij dat zo spoedig mogelijk. Het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen legt een bestuurlijke boete op van ten hoogste
&#x20AC;&#xA0;455 indien de werkgever deze verplichting niet is
nagekomen. De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45a">artikelen 45a, derde, vierde en vijfde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45c">45c</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45g">45g,
vierde lid</intref>, zijn van overeenkomstige
toepassing.</al> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>63d</nr></kop><al>Voor de toepassing van dit hoofdstuk wordt de ongeschiktheid tot werken
	 geacht niet te zijn onderbroken, indien de tijdvakken van ongeschiktheid tot
	 werken elkaar met een onderbreking van minder dan vier weken opvolgen of indien zij direct voorafgaan
aan en aansluiten op een periode waarin uitkering in verband met
zwangerschap of bevalling op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A7" compleet="nee">artikel 3:7, eerste lid</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">3:8</extref> of
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A10" compleet="nee">3:10, eerste lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> wordt genoten, tenzij de
ongeschiktheid redelijkerwijs niet geacht kan worden voort te vloeien
uit dezelfde oorzaak.</al></artikel> 
   
</hoofdstuk> 
  <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>IV</nr>
        <titel>De vrijwillige verzekering </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">64</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is
            verplicht overeenkomstig het bij of krachtens dit hoofdstuk
            bepaalde tot de vrijwillige verzekering toe te laten, mits
            hij de leeftijd van 65 jaar nog niet heeft bereikt en hier
            te lande woont:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>degene, wiens verplichte verzekering is ge&#xEB;indigd en
                    te wiens aanzien op grond van gebleken
                    omstandigheden redelijkerwijze valt aan te nemen,
                    dat onderbreking van die verplichte verzekering van
                    korte duur zal zijn, dan wel dat het zijn bedoeling
                    is bij geboden gelegenheid opnieuw een
                    dienstbetrekking aan te gaan; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>degene, die, terwijl hij hier te lande woonde, in
                    het buitenland verplicht verzekerd was tegen
                    geldelijke gevolgen van ziekte, mits:  </al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                        <li.nr>1&#xB0;.</li.nr>
                        <al>hij niet meer in het buitenland verzekerd
                            is, omdat hij niet langer werkzaamheden
                            verricht in het buitenland; </al>
                    </li>
                    <li>
                        <li.nr>2&#xB0;.</li.nr>
                        <al>op grond van gebleken omstandigheden
                            redelijkerwijze valt aan te nemen, dat het
                            zijn bedoeling is bij geboden gelegenheid
                            opnieuw een dienstbetrekking aan te gaan; </al>
                    </li>
                </lijst>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>degene, wiens verplichte verzekering is ge&#xEB;indigd en
                    die als zelfstandige als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">artikel 4, vijfde
lid</intref>, werkzaamheden verricht of gaat verrichten, of als echtgenoot van
die zelfstandige meewerkt of gaat meewerken in diens
onderneming, indien gedurende &#xE9;&#xE9;n jaar,
                    onmiddellijk voorafgaande aan het einde van zijn
                    verplichte verzekering, onafgebroken, al dan niet in
                    Nederland, bij of krachtens een wettelijke regeling
                    een voorziening tegen geldelijke gevolgen van ziekte
                    op hem van toepassing is geweest; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>degene wiens dienstbetrekking ertoe strekt, dat
                    slechts een gedeelte van een normale werkweek arbeid
                    wordt verricht - niet uitsluitend als gevolg van een
                    voor betrokkene geldende werktijdregeling, krachtens
                    welke een normale werkweek van gemiddeld minder dan
                    zes dagen van toepassing is - en die uit hoofde van
                    die dienstbetrekking verplicht verzekerd is, indien
                    gedurende de drie jaren, onmiddellijk voorafgaande
                    aan de dag van aanvang van zijn vrijwillige
                    verzekering, onafgebroken, al dan niet hier te
                    lande, ingevolge het bepaalde bij of krachtens een
                    wettelijke regeling een voorziening tegen geldelijke
                    gevolgen van ziekte op hem van toepassing is
                    geweest; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>degene, wiens arbeidsverhouding op grond van
                        <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=6">artikel
                    6, eerste lid, onderdeel c</intref>, niet als dienstbetrekking
                    wordt beschouwd; </al>
            </li>
            <li><li.nr>f.</li.nr><al>degene wiens recht op
een uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> is
be&#xEB;indigd;</al></li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>degene, aan wie een arbeidsongeschiktheidsuitkering
                    krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>
                    is toegekend, berekend naar een
                    arbeidsongeschiktheid van minder dan 45%; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>degene, wiens arbeidsongeschiktheidsuitkering
                    krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>,
                    berekend naar een arbeidsongeschiktheid van ten
                    minste 45%, wegens afneming van de
                    arbeidsongeschiktheid is herzien naar een
                    arbeidsongeschiktheid van minder dan 45%; </al>
            </li>
            
            <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>degene, wiens arbeidsongeschiktheidsuitkering
                    krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>,
                    berekend naar een arbeidsongeschiktheid van ten
                    minste 45%, is ingetrokken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>degene, die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=7">artikel
                    7</intref> als werknemer wordt beschouwd en
                    tevens als zelfstandige een bedrijf of beroep
                    uitoefent of gaat uitoefenen of als echtgenoot van
                    die zelfstandige in dat bedrijf of beroep meewerkt
                    of gaat meewerken, indien gedurende de drie jaren,
                    onmiddellijk voorafgaand aan de dag van aanvang van
                    zijn vrijwillige verzekering, onafgebroken, al dan
                    niet in Nederland, bij of krachtens een wettelijke
                    regeling een voorziening tegen geldelijke gevolgen
                    van ziekte op hem van toepassing is geweest. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid bedoelde verplichting bestaat eveneens
            ten aanzien van de persoon, jonger dan 65 jaar, die op grond
            van het bepaalde bij of krachtens <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3,
            tweede, vierde en vijfde lid</intref>, niet als werknemer wordt
            beschouwd, en  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wiens verplichte verzekering is ge&#xEB;indigd en die
                    buiten Nederland woont, aldaar direct aansluitend op
                    de be&#xEB;indiging van de verplichte verzekering een
                    dienstbetrekking vervult voor de duur van maximaal
                    vijf jaar en wiens werkgever binnen Nederland woont
                    of gevestigd is; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die Nederlander
is en die is uitgezonden om werkzaamheden te verrichten voor door Onze
Minister in overeenstemming met Onze Minister van Buitenlandse Zaken aan te wijzen organisaties voor
ontwikkelingssamenwerking;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>die Nederlander is en die is uitgezonden om, in of
                    buiten Nederland, werkzaamheden te verrichten voor
                    een volkenrechtelijke organisatie, waarvan Nederland
                    lid is dan wel waarvan de werkzaamheden door
                    Nederland worden ondersteund;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>die in Nederland woont, en buiten Nederland een
                    dienstbetrekking vervult; of </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>die Nederlander is en buiten Nederland werkzaamheden
                    verricht die worden bekostigd door het Rijk en die
                    tevens in opdracht van het Rijk worden verricht in
                    het kader van een wettelijke taakomschrijving of ter
                    uitvoering van een internationaal verdrag dan wel
                    een daarmee gelijk te stellen overeenkomst of een
                    besluit van een volkenrechtelijke organisatie.</al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Aan het vervullen van een dienstbetrekking, bedoeld in het
            tweede lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, dient
            een aaneengesloten periode van verplichte verzekering van
            tenminste &#xE9;&#xE9;n jaar te zijn voorafgegaan. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Met de Nederlander, bedoeld in het tweede lid, onderdeel b,
            c en e, wordt gelijkgesteld de persoon, die onderdaan is van
            &#xE9;&#xE9;n van de lidstaten van de Europese Gemeenschap of
            onderdaan is van een Staat, waarmee Nederland een verdrag
            inzake sociale zekerheid heeft gesloten, mits hij voor hij
            werd uitgezonden in Nederland woonde. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">65</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64,
            eerste lid, onderdeel c respectievelijk d</intref>, genoemde termijn
            van &#xE9;&#xE9;n jaar respectievelijk van drie jaren wordt geacht
            niet te zijn onderbroken:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien de betrokkene gedurende niet meer dan zestig
                    dagen niet verzekerd is geweest; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>gedurende de wachttijd als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=23" compleet="nee">artikel 23 van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> dan wel de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=19" compleet="nee">artikelen
                    19</extref>, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=37" compleet="nee">37</extref> en
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=38" compleet="nee">38 van de Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>gedurende het tijdvak, waarover een
uitkering krachtens de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> is
genoten dan wel waarover een arbeidsongeschiktheidsuitkering
krachtens de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>
                    is genoten, berekend naar een arbeidsongeschiktheid
                    van ten minste 45%. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64,
            eerste lid, onderdeel c respectievelijk d</intref>, genoemde
            voorwaarde van een verzekeringsduur van &#xE9;&#xE9;n jaar
            respectievelijk van drie jaren wordt geacht te zijn vervuld,
            indien de betrokkene in het genot is van een uitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057" compleet="nee">Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref> dan wel een
arbeidsongeschiktheidsuitkering op grond
van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
            arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">66</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het verzoek om toelating tot de vrijwillige verzekering
            wordt ingediend bij het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdeel a, b en c</intref>, bedoelde personen binnen dertien weken na het einde van hun verplichte verzekering; </al>
            </li>
            <li><li.nr>b.</li.nr><al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64, eerste lid,
onderdeel f</intref>, bedoelde personen binnen dertien weken na dagtekening van de
beschikking waarbij het recht op een uitkering werd
be&#xEB;indigd;</al></li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdelen g, h en i</intref>, bedoelde personen binnen dertien weken na de dagtekening van de beschikking, waarbij
                    de arbeidsongeschiktheidsuitkering onderscheidenlijk
                    werd toegekend, herzien of ingetrokken. </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdeel j</intref>, bedoelde persoon: binnen dertien weken na de dag, waarop zijn werkzaamheden als
                    zelfstandige of zijn werkzaamheden als echtgenoot
                    van de zelfstandige in diens bedrijfs- of
                    beroepsuitoefening, een aanvang hebben genomen; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel a</intref>, bedoelde persoon: binnen dertien weken na de dag, waarop de verplichte verzekering is
                    ge&#xEB;indigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel b, c en e</intref>
                    bedoelde persoon: binnen dertien weken na de dag van
                    zijn vertrek naar het buitenland dan wel, indien de
                    in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel c</intref>,
                    bedoelde werkzaamheden worden verricht in Nederland,
                    binnen dertien weken na de dag waarop die werkzaamheden
                    een aanvang hebben genomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>door de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel d</intref>, bedoelde persoon: binnen dertien weken na de dag, waarop zijn werkzaamheden buiten
                    Nederland een aanvang hebben genomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> De in het eerste lid, onderdeel c, bedoelde personen worden geacht een
            verzoek om toelating binnen dertien weken na de
dagtekening van
            de beschikking te hebben gedaan, indien dit verzoek geschiedt
            binnen vier weken na de dag, waarop zij redelijkerwijze
            hebben kunnen kennis nemen van die beschikking. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al> Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen is bevoegd
            te verklaren dat een verzoek om toelating tot de vrijwillige
            verzekering, ingediend na de daartoe op grond van deze wet
            of de daarop berustende bepalingen gestelde termijn, geacht
            wordt tijdig te zijn ingekomen, indien de persoon die het
            verzoek heeft gedaan, redelijkerwijs niet geacht kan worden
            in verzuim te zijn geweest. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> De vrijwillige verzekering vangt aan:  </al>
        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdeel a, b en c, en tweede lid, onderdeel
                        a</intref>, bedoelde persoon:
                    op de dag na die, waarop de verplichte verzekering
                    is ge&#xEB;indigd; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdelen d, e en j</intref>, bedoelde persoon: op de dag
                    van ontvangst van zijn verzoek om toelating; </al>
            </li>
            <li><li.nr>c.</li.nr><al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64, eerste lid,
onderdeel f</intref>, bedoelde persoon: op de dag met ingang waarvan het recht
op een uitkering krachtens de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen
is
be&#xEB;indigd;</al></li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, eerste lid, onderdelen g, h
                    en i</intref>, bedoelde persoon:
                    op de dag met ingang waarvan de
                    arbeidsongeschiktheidsuitkering krachtens de
                        <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524" compleet="nee">Wet op de
                    arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>
                    wordt toegekend, herzien of ingetrokken; </al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel b, c en e</intref>
                    bedoelde persoon: op de dag van zijn vertrek naar
                    het buitenland dan wel, indien de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel c</intref>,
                    bedoelde werkzaamheden worden verricht in Nederland,
                    op de dag waarop die werkzaamheden een aanvang
                    hebben genomen;</al>
            </li>
            <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel
                    64, tweede lid, onderdeel d</intref>, bedoelde persoon: op de dag,
                    waarop zijn werkzaamheden buiten Nederland een
                    aanvang hebben genomen. </al>
            </li>
        </lijst>
    </lid>
</artikel>
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>67a</nr>
    </kop>
    
    <al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen be&#xEB;indigt de
        vrijwillige verzekering:  </al>
    <lijst>
        <li>
            <li.nr>a.</li.nr>
            <al>op verzoek van de vrijwillig verzekerde met ingang van
                een door hem te bepalen datum; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>b.</li.nr>
            <al>met ingang van de dag, waarop de termijn van vijf jaar,
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64</intref>,
                tweede lid, onderdeel <nadruk type="cur">a</nadruk>, is
                verstreken; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>c.</li.nr>
            <al>met ingang van de dag, waarop de werkzaamheden bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64</intref>,
                tweede lid, worden be&#xEB;indigd en de vrijwillige
                verzekerde niet langer geacht kan worden inkomsten te
                verkrijgen wegens eindiging van die werkzaamheden dan
                wel inkomsten te derven in geval van ziekte </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>d.</li.nr>
            <al>met ingang van de dag, waarop de vrijwillig verzekerde
                verplicht verzekerd wordt ingevolge deze wet; </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>e.</li.nr>
            <al>indien de verschuldigde premie over een periode van twee
                volle kalendermaanden niet, niet volledig of niet tijdig
                wordt betaald; of </al>
        </li>
        <li>
            <li.nr>f.</li.nr>
            <al>indien niet langer wordt voldaan aan andere vereisten
                voor toelating tot de vrijwillige verzekering, bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64</intref>,
                tweede lid. </al>
        </li>
    </lijst>
</artikel>
    <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>68</nr> 
  </kop>
    
  <lid> 
	 <lidnr>1</lidnr> 
	 <al>De persoon, die om toelating tot de vrijwillige verzekering verzoekt,
		bedoeld in
		<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=64">artikel 64, eerste en tweede lid</intref>,
		bepaalt bij de aanvang van de vrijwillige verzekering de hoogte van het
		dagloon, met dien verstande dat:</al> 
	 <lijst> 
		<li> 
		  <li.nr>a.</li.nr> 
		  <al>dit niet meer kan bedragen dan het in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Wet
financiering sociale verzekering</extref> bedoelde bedrag met betrekking tot een loontijdvak van een
dag, eventueel verhoogd of verlaagd
			 op
grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=18" compleet="nee">artikel
18 van die wet</extref>;</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b.</li.nr> 
		  <al>dit niet meer kan bedragen dan het loon of het inkomen dat hij in
			 geval van ziekte naar het oordeel van het Uitvoeringsinstituut
			 werknemersverzekeringen derft; en </al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c.</li.nr> 
		  <al>dit, ingeval naast de vrijwillige verzekering een vrijwillige
			 verzekering als bedoeld in
			 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0004045&amp;hoofdstuk=III" compleet="nee">hoofdstuk III van de Werkloosheidswet</extref>
			 is afgesloten, gelijk is aan het dagloon dat ten grondslag ligt aan de
			 vrijwillige werkloosheidsverzekering.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
   
   
  <lid> 
	 <lidnr>2</lidnr> 
	 <al> De uitkering op grond van de vrijwillige verzekering wordt berekend
		naar het in het eerste lid bedoelde dagloon.</al> 
  </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">69</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>De vrijwillig verzekerde heeft recht op ziekengeld, indien
            hij wegens ziekte, zwangerschap of bevalling ongeschikt is
            tot het verrichten van hem passende arbeid. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De vrouwelijke verzekerde heeft geen recht op ziekengeld
            gedurende de periode dat zwangerschaps- of bevallingsverlof
            wordt genoten overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1, tweede en derde
                lid, van de Wet arbeid en zorg</extref> of een
            uitkering op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A8" compleet="nee">artikel 3:8 van die wet</extref>.</al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">70</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Het ziekengeld van de vrijwillig verzekerde die bij
            ongeschiktheid tot werken wegens ziekte geen aanspraak kan
            maken op betaling van loon als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">artikel 629 van Boek 7 van het
                Burgerlijk Wetboek</extref> of bezoldiging als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste
lid</intref>, wordt
            uitgekeerd vanaf de derde dag van de ongeschiktheid tot
            werken. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al> Het ziekengeld bedraagt 70% van het dagloon van de
            verzekerde. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>71</nr></kop><al>Het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen stelt nadere
        regels met betrekking tot de vrijwillige verzekering. Deze
        regels bevatten in ieder geval bepalingen met betrekking tot:  </al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de toelating tot de vrijwillige verzekering; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het einde van de vrijwillige verzekering; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het dagloon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=68">artikel 68,
                eerste lid</intref>. </al></li></lijst></artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>72</nr>
    </kop>
    
    <al>Met betrekking tot het bepaalde bij of krachtens dit hoofdstuk
        zijn, met inachtneming van de wijzigingen, welke de aard van het
        onderwerp vordert, de overige bepalingen van deze wet en de ter
        uitvoering van die bepalingen genomen besluiten, voor zoveel
        nodig, van overeenkomstige toepassing, voor zover daarvan in het
        bij of krachtens dit hoofdstuk bepaalde niet is afgeweken. </al>
</artikel>
</hoofdstuk>
</afdeling>
            <afdeling>
    <kop>
        <nr>Derde</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Bepalingen in verband met de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537" compleet="nee">Algemene wet
            bestuursrecht</extref> en het beroep in cassatie</titel>
    </kop>
    <paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>1</nr>
        <titel>Algemeen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>72a</nr></kop><al>In
afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=1%3A2" compleet="nee">artikel 1:2 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> is de
werkgever geen belanghebbende bij een besluit van het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen over het verzekerd zijn op
grond van deze wet als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=72c">artikel 72c, eerste
lid</intref>.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72b</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Onverminderd
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=72c">artikel 72c</intref>,
            worden beschikkingen op grond van deze wet en de daarop
            berustende bepalingen gegeven binnen een redelijke termijn
            na ontvangst van de aanvraag.</al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>De redelijke termijn is in ieder geval verstreken wanneer
            binnen acht weken na ontvangst van de aanvraag geen
            beschikking is gegeven, noch een kennisgeving als bedoeld in
            het derde lid is gedaan.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien een beschikking niet binnen de termijn van acht weken
            kan worden gegeven, wordt die termijn met een redelijke
            termijn verlengd en wordt de aanvrager daarvan schriftelijk
            in kennis gesteld.</al>
    </lid>
    
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">72c</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Een
aanvraag tot het geven van een beschikking over het verzekerd zijn op
grond van deze wet kan door de werknemer uitsluitend bij het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen worden ingediend. Het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen geeft de beschikking
binnen dertien weken na ontvangst van de
aanvraag.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>Een beschikking die uitsluitend betrekking heeft op het al
            dan niet bestaan of voortbestaan van de ongeschiktheid tot
            werken wordt gegeven binnen vier weken na ontvangst van de
            aanvraag, de aangifte van de ongeschiktheid of van de
            ziekmelding aan het Uitvoeringsinstituut
            werknemersverzekeringen, bedoeld in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikelen 29a,
            vierde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">38, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">artikel 38a, tweede en derde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38ab">38ab, eerste
lid</intref>.</al>
    </lid>
    
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>Indien een beschikking als bedoeld in het eerste of tweede
            lid niet binnen de toepasselijke termijn kan worden gegeven,
            wordt dit schriftelijk aan de aanvrager medegedeeld onder
            vermelding van een zo kort mogelijke termijn waarbinnen de
            beschikking wel tegemoet kan worden gezien.</al>
    </lid>
    
    
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">72d</nr>
</kop> <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A3" compleet="nee">artikel 7:3 van de Algemene wet
bestuursrecht</extref> kan van het horen van een belanghebbende worden afgezien
indien de belanghebbende niet binnen een door het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen gestelde redelijke termijn, verklaart dat hij
gebruik wil maken van het recht te worden
gehoord.</al>
</artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>73</nr>
    </kop>
    
    <al>Bij algemene maatregel van bestuur kunnen regels worden gesteld
        met betrekking tot de behandeling van bezwaarschriften tegen
        besluiten, waaraan een medische beoordeling ten grondslag ligt.</al>
</artikel>
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">74</nr>
    </kop>
    
    <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A10" compleet="nee">artikel 7:10, eerste lid, van de
            Algemene wet bestuursrecht</extref> beslist het
        Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen binnen dertien
        weken gerekend vanaf de dag na die waarop de termijn voor het
indienen van het bezwaarschrift is
verstreken. </al>
</artikel>
</paragraaf>
    <paragraaf> 
  <kop> 
	 <label>&#xA7;</label> 
	 <nr>2</nr> 
	 <titel>Medische besluiten</titel> 
  </kop> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75</nr> 
  </kop> 
                <al>Voor de
toepassing van deze paragraaf wordt verstaan
onder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>medische beschikking: een beschikking waaraan een
beoordeling van medische gegevens ten grondslag ligt;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>werknemer: de persoon op wiens medische gegevens
de beoordeling betrekking heeft;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>werkgever: de belanghebbende bij een medische
beschikking, die niet de werknemer is;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>bedrijfsarts: de persoon, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14,
eerste lid, van de Arbeidsomstandighedenwet</extref>, die belast is met de
bijstand, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14, eerste lid, onderdeel b, van die
wet</extref>.</al></li></lijst></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75a</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Stukken die medische gegevens bevatten worden
door het Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen niet aan de
eigenrisicodrager of de werkgever ter inzage of ter kennisname gegeven
of toegezonden, tenzij de werknemer hiervoor schriftelijk toestemming
heeft gegeven.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De toestemming kan
te allen tijde schriftelijk worden ingetrokken.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Tijdens het horen in bezwaar kan de toestemming
ook mondeling worden ingetrokken.</al></lid>
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75b</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien door de werknemer geen toestemming is
gegeven als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75a">artikel 75a</intref>, is de inzage in, dan wel kennisname
of toezending van stukken die medische gegevens bevatten, voorbehouden
aan de bedrijfsarts of de arbodienst van de eigenrisicodrager dan wel
aan een gemachtigde van de eigenrisicodrager of van de werkgever die
advocaat of arts is dan wel daarvoor van het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen bijzondere toestemming heeft
gekregen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De gemachtigde, bedoeld
in het eerste lid, treedt in de plaats van de eigenrisicodrager of van
de werkgever bij de voorbereiding van een medische beschikking
voorzover betrekking hebbend op medische gegevens.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De arbodienst of de bedrijfsarts dan wel de
gemachtigde, bedoeld in het eerste lid, treedt in de plaats van de
eigenrisicodrager
bij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het opstellen van een bezwaar- of beroepschrift;
en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de behandeling van een
bezwaar;</al></li></lijst><al>voorzover
betrekking hebbend op medische gegevens.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">4</lidnr><al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A4" compleet="nee">Artikel 7:4, tweede, vierde en zesde lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> is niet van toepassing op stukken of
inlichtingen die medische gegevens
bevatten.</al></lid> 
</artikel>
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>75c</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr>1</lidnr><al>Het Uitvoeringsinstituut
werknemersverzekeringen vermeldt de motivering van een medische
beschikking, voorzover betrekking hebbend op medische gegevens, in een
aparte bijlage.</al></lid><lid> <lidnr>2</lidnr><al>Indien de
werknemer geen toestemming heeft gegeven als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75a">artikel 75a</intref>,
wordt de bijlage, bedoeld in het eerste lid, niet aan de
eigenrisicodrager of de werkgever verstrekt.</al></lid><lid>
<lidnr>3</lidnr><al>De bijlage wordt verstrekt aan de bedrijfsarts of
de arbodienst van de eigenrisicodrager dan wel aan de gemachtigde van
de eigenrisicodrager of van de werkgever, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75b">artikel
75b</intref>.</al></lid><lid> <lidnr>4</lidnr><al>Het tweede en derde lid zijn
van overeenkomstige toepassing op een rapport of een advies van een
arts of een psycholoog, waarnaar bij de motivering van een medische
beschikking wordt verwezen.</al></lid></artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75d</nr> 
  </kop> 
   
   
   
  <al>Bij de
bekendmaking van een medische beschikking wordt gewezen op de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75a">artikelen
75a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75b">75b</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75c">75c</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75e">75e</intref>.</al> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75e</nr> 
  </kop> 
  <al>De gronden
van het bezwaar of beroep, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A5" compleet="nee">artikel 6:5, eerste lid,
onderdeel d, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>, worden in een aparte
bijlage vermeld voorzover ze betrekking hebben op medische
gegevens.</al> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">75f</nr> 
  </kop> 
  <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A32" compleet="nee">artikel 8:32, tweede lid, van de
Algemene wet bestuursrecht</extref> is toegepast, vindt in afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A62" compleet="nee">artikel
8:62, eerste lid, van die wet</extref> het onderzoek ter zitting, voorzover
betrekking hebbend op medische gegevens, met gesloten deuren plaats,
tenzij de rechtbank ambtshalve of op verzoek van een van de partijen
bepaalt dat het onderzoek openbaar is.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In de uitnodiging, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=8%3A56" compleet="nee">artikel 8:56 van de
Algemene wet bestuursrecht</extref>, wordt mededeling gedaan van het eerste
lid.</al></lid> 
</artikel> 
  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr>75g</nr> 
  </kop> 
  <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75f">Artikel
75f</intref> is van overeenkomstige toepassing bij de behandeling van het hoger
beroep en bij de behandeling van een verzoek om een voorlopige
voorziening.</al> 
</artikel> 
   
   
  
</paragraaf>
    <paragraaf><kop><label>&#xA7;</label><nr>3</nr><titel>Geschillen van geneeskundige aard</titel></kop><artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>75j</nr>
                </kop>
                <al>Deze paragraaf is van toepassing op geschillen van geneeskundige aard
over het al dan niet bestaan of voortbestaan van ongeschiktheid tot werken.</al>
              </artikel>
              <artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr>75k</nr>
                </kop>
                <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=6%3A7" compleet="nee">artikel 6:7 van de Algemene wet bestuursrecht</extref> bedraagt
de termijn voor het indienen van een bezwaarschrift in een geschil als bedoeld
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75j">artikel 75j</intref> twee weken.</al>
              </artikel>
              <artikel status="goed">
                <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">75l</nr>
                </kop>
                <lid>
                  <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                  <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A4" compleet="nee">artikel 7:4, eerste lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>
kunnen belanghebbenden in een geschil als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75j">artikel 75j</intref> nog tijdens
het horen nadere stukken indienen.</al>
                </lid>
                <lid>
                  <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                  <al>In afwijking van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005537&amp;artikel=7%3A4" compleet="nee">artikel 7:4, tweede lid, van de Algemene wet bestuursrecht</extref>,
en met inachtneming van de overige artikelen van deze paragraaf,
worden in een geschil als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=75j">artikel 75j</intref> het bezwaarschrift en alle
verder op de zaak betrekking hebbende stukken:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>voorafgaand aan het horen aan belanghebbenden gezonden, dan wel</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>ten minste twee dagen voorafgaand aan de hoorzitting voor belanghebbenden
ter inzage gelegd.</al></li></lijst>
                  
                </lid>
                
              </artikel></paragraaf><paragraaf>
    <kop>
        <label>&#xA7;</label>
        <nr>4</nr>
        <titel>Beroep in cassatie  </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>75m</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>Tegen uitspraken van de Centrale Raad van Beroep kan ieder
            der partijen beroep in cassatie instellen ter zake van
            schending of verkeerde toepassing van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=1">artikelen
1, derde tot en met zevende lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=2">2 tot en met 12</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=14">14, eerste
lid</intref>, en de daarop berustende
            bepalingen. </al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Op dit beroep zijn de voorschriften betreffende het beroep
            in cassatie tegen de uitspraken van de gerechtshoven inzake
            beroepen in belastingzaken van overeenkomstige toepassing,
            waarbij de Centrale Raad van Beroep de plaats inneemt van
            een gerechtshof. </al></lid></artikel>
</paragraaf>
</afdeling>
            <afdeling><kop>
        <nr>Vierde</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Aanspraak op bezoldiging en re&#xEF;ntegratieverplichtingen
overheidspersoneel
</titel>
    </kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76</nr> </kop><al>Deze
afdeling is van toepassing op personen
die:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>in dienst zijn van staat,
provincie, gemeente, waterschap of enig ander publiekrechtelijk
lichaam; en</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>op grond
van de Kaderwet dienstplicht de militaire dienst vervullen dan wel die
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002386" compleet="nee">Wet gewetensbezwaren militaire dienst</extref> zijn verplicht
tot het verrichten van vervangende
dienst.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76a</nr>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij verhindering wegens ongeschiktheid
als gevolg van ziekte, zwangerschap of bevalling om de dienst te
verrichten of het ambt te vervullen bestaat ten aanzien van de
werkgever jegens wie de persoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76">artikel 76</intref>, krachtens
publiekrechtelijke aanstelling gehouden is tot het verrichten van
arbeid, gedurende een tijdvak van 104 weken aanspraak op 70% van de
bezoldiging, bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0003630" compleet="nee">Bezoldigingsbesluit Burgerlijke
Rijksambtenaren 1984</extref>, dan wel van hetgeen daarmee overeenkomt,
voorzover deze bezoldiging niet meer bedraagt dan hetgeen overeenkomt
met het bedrag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0017745&amp;artikel=17" compleet="nee">artikel 17, eerste lid, van de Wet
financiering sociale verzekeringen</extref>. De aanspraak bedraagt de eerste 52
weken echter minimaal het bedrag van het minimumloon dat voor
betrokkene zou gelden indien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002638" compleet="nee">Wet minimumloon en
minimumvakantiebijslag</extref> op hem van toepassing zou zijn. De eerste twee
volzinnen zijn van overeenkomstige toepassing voorzover in verband met
ziekte, zwangerschap of bevalling ook na ontslag aanspraak bestaat op
betaling van bezoldiging of van hetgeen daarmee
overeenkomt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Is bezoldiging of
hetgeen daarmee overeenkomt, op een andere wijze dan naar tijdruimte
vastgesteld, dan is deze afdeling van toepassing, met dien verstande
dat als bezoldiging wordt beschouwd de gemiddelde bezoldiging die
betrokkene, wanneer hij niet verhinderd was geweest, gedurende die tijd
had kunnen verdienen.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Van het
eerste lid kan bij algemeen verbindend voorschrift ten nadele van
betrokkene slechts in zoverre worden afgeweken dat betrokkene voor de
eerste twee dagen van het in het eerste lid bedoelde tijdvak van 104
weken geen aanspraak heeft op bezoldiging of hetgeen daarmee
overeenkomt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>In afwijking van het
eerste lid heeft de vrouwelijke werknemer de in dat lid bedoelde
aanspraak niet gedurende de periode dat zij zwangerschaps- of
bevallingsverlof geniet overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel 3:1, tweede en derde
lid, van de Wet arbeid en zorg</extref>.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing van het eerste en derde lid
worden perioden waarin betrokkene wegens ongeschiktheid ten gevolge van
ziekte, zwangerschap of bevalling verhinderd is om zijn dienst te
verrichten of zijn ambt te vervullen, samengeteld indien zij elkaar met
een onderbreking van minder dan vier weken opvolgen of indien zij
direct voorafgaan aan en aansluiten op een periode waarin
zwangerschaps- of bevallingsverlof wordt genoten overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0013008&amp;artikel=3%3A1" compleet="nee">artikel
3:1, tweede en derde lid, van de Wet arbeid en zorg</extref>, tenzij de
ongeschiktheid redelijkerwijs niet geacht kan worden voort te vloeien
uit dezelfde oorzaak.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het tijdvak
van 104 weken, bedoeld in het eerste lid, wordt
verlengd:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>met de duur van de
vertraging indien de aanvraag, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=64" compleet="nee">artikel 64, eerste lid, van
de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> later wordt gedaan dan in
of op grond van dat artikel is
voorgeschreven.</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>met de duur van de
verlenging van het tijdvak waarin recht bestaat op loon of bezoldiging
op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24, eerste lid, van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref> dan wel met de duur van de verlenging van de wachttijd,
bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=19" compleet="nee">artikel 19, zevende lid, van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>; en</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>met de duur van het tijdvak dat het
Uitvoeringsinstituut werknemersverzekeringen op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25,
negende lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> dan wel
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, negende lid, van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> heeft
vastgesteld.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Het
eerste lid is niet van toepassing op
zakgeldgenietenden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76b</nr>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij algemeen verbindend voorschrift kan
worden bepaald dat de aanspraak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>,
niet bestaat
indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>de ziekte is voorgewend, althans zodanig
overdreven is voorgesteld, dat reden voor verhindering niet kan worden
aangenomen;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de ziekte door opzet van
de betrokkene is veroorzaakt, tenzij hem daarvan op grond van zijn
psychische toestand geen verwijt kan worden gemaakt;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>de verhindering het gevolg is van een ziekte of
gebrek waarover betrokkene bij het aangaan van de arbeidsverhouding
opzettelijk valse inlichtingen aan de werkgever jegens wie de persoon,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76">artikel 76</intref>, krachtens publiekrechtelijke aanstelling
gehouden is tot het verrichten van arbeid, heeft
verstrekt.</al></li></lijst></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij
algemeen verbindend voorschrift kan worden bepaald dat de aanspraak,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>, vervalt wanneer en voor zolang
betrokkene:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>weigert zich te onderwerpen aan een onderzoek
vanwege de bedrijfsgeneeskundige of een daarmee gelijk te stellen
geneeskundige of, na voor zulk een onderzoek te zijn opgeroepen, zonder
geldige reden niet verschijnt;</al></li><li>
<li.nr>b.</li.nr><al>weigert de volledige medewerking te verlenen aan
een geneeskundig onderzoek, een observatie of een maatregel in het
belang van het behoud, het herstel of de bevordering van zijn
arbeidsgeschiktheid, tenzij de maatregel een ingreep van heelkundige
aard mocht zijn;</al></li><li> <li.nr>c.</li.nr><al>zonder voldoende
gronden nalaat zich onder behandeling van een geneeskundige te stellen
of blijven stellen, dan wel zich niet houdt aan de voorschriften hem
door de behandelende geneeskundige gegeven, met dien verstande dat te
dezen voorschriften tot het verlenen van medewerking aan een ingreep
van heelkundige aard zijn uitgezonderd;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>zich zodanig gedraagt dat zijn genezing wordt
belemmerd of vertraagd;</al></li><li> <li.nr>e.</li.nr><al>tijdens de
verhindering dienst te verrichten, voor zichzelf of derden arbeid
verricht tenzij dit door de bedrijfsgeneeskundige of een daarmee gelijk
te stellen geneeskundige in het belang van zijn genezing wenselijk
wordt geacht;</al></li><li> <li.nr>f.</li.nr><al>in gebreke blijft op
het door de bedrijfsgeneeskundige of een daarmee gelijk te stellen
geneeskundige bepaalde tijdstip en in de door deze bepaalde mate zijn
dienst te hervatten, tenzij hij daarvoor een inmiddels opgekomen, door
deze als geldig erkende reden heeft opgegeven;</al></li><li>
<li.nr>g.</li.nr><al>weigert passende arbeid te verrichten welke door
het bevoegd gezag wordt opgedragen en waartoe hij door de
bedrijfsgeneeskundige of een daarmee gelijk te stellen geneeskundige in
staat wordt geacht;</al></li><li> <li.nr>h.</li.nr><al>zonder
deugdelijke grond weigert mee te werken aan door de werkgever, bedoeld
in het eerste lid, onderdeel c, of een door hem aangewezen deskundige
gegeven redelijke voorschriften of getroffen maatregelen die erop
gericht zijn de betrokkene in staat te stellen passende arbeid te
verrichten;</al></li><li> <li.nr>i.</li.nr><al>zonder deugdelijke grond
weigert mee te werken aan het opstellen, evalueren en bijstellen van
een plan van aanpak als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, van de Wet
werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, tweede lid, van de
Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij algemeen verbindend voorschrift kan worden
bepaald dat de aanspraak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>, geheel of
ten dele vervallen kan worden verklaard indien betrokkene de voor hem
terzake van afwezigheid tijdens ziekte gestelde voorschriften
overtreedt.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Algemeen verbindende
voorschriften waarin geen speciale regeling is getroffen voor de
aanspraken bij ziekte op bezoldiging of hetgeen daarmee overeenkomt
gelden voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">76a, derde lid</intref>, als voorschriften waarbij
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>, wordt
afgeweken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76c</nr> </kop><al>De
aanspraak, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste lid</intref>, wordt verminderd
met:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>het bedrag van de vergoeding of uitkering welke
betrokkene ontvangt krachtens een wettelijk voorgeschreven
verzekering;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>het bedrag van
bezoldiging of het loon, door betrokkene in of buiten dienstbetrekking
genoten voor werkzaamheden die hij heeft verricht gedurende de tijd dat
hij zijn dienst had kunnen verrichten of zijn ambt had kunnen
vervullen, zo hij daartoe wegens ziekte niet verhinderd was
geweest.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76d</nr> </kop><al>Indien
betrokkene voor de aanvang van zijn dienstbetrekking of ambtsvervulling
een overeenkomst had gesloten tot verzekering van de geldelijke
gevolgen van verhindering tot werken wegens ziekte, mag hij die
overeenkomst voorzover hij daaraan rechten kan ontlenen die
gelijkwaardig zijn aan die welke voor hem uit deze afdeling
voortvloeien, voor het vervolg, echter niet eerder dan met ingang van
de aanvang van de dienstbetrekking of ambtvervulling opzeggen. De door
betrokkene vooruitbetaalde premie wordt door de verzekeraar naar gelang
van het opgezegde gedeelte van de overeenkomst terugbetaald, onder
aftrek van ten hoogste 25% van het terug te betalen bedrag voor
administratiekosten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr status="officieel">76e</nr>
</kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De werkgever jegens wie de persoon,
bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76">artikel 76</intref>, krachtens publiekrechtelijke aanstelling
gehouden is tot het verrichten van arbeid, bevordert ten aanzien van de
werknemer, die in verband met ongeschiktheid ten gevolge van ziekte
verhinderd is de bedongen arbeid te verrichten, de inschakeling in de
arbeid in zijn bedrijf. Indien vaststaat dat de eigen arbeid niet meer
kan worden verricht en in het bedrijf van de werkgever, bedoeld in de
eerste volzin, geen andere passende arbeid voorhanden is, bevordert die
werkgever, gedurende het tijdvak waarin de werknemer jegens hem recht
op loon heeft op grond van deze afdeling, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, negende lid, van
de Wet op de arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, negende
lid, van de Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, de inschakeling
van de werknemer in voor hem passende arbeid in het bedrijf van een
andere werkgever.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Uit hoofde van
de uitoefening van zijn taak, bedoeld in het eerste lid, is de
werkgever, bedoeld in het eerste lid, eerste volzin, verplicht zo
tijdig mogelijk zodanige maatregelen te treffen en aanwijzingen te
verstrekken als redelijkerwijs nodig is, opdat de werknemer, die in
verband met ongeschiktheid ten gevolge van ziekte verhinderd is de
bedongen arbeid te verrichten, in staat wordt gesteld de eigen of
andere passende arbeid te verrichten.</al></lid><lid>
<lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Uit hoofde van de uitoefening van zijn taak,
bedoeld in het eerste lid, stelt de werkgever, bedoeld in het eerste
lid, eerste volzin, in overeenstemming met de werknemer een plan van
aanpak op als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002524&amp;artikel=71a" compleet="nee">artikel 71a, tweede lid, van de Wet op de
arbeidsongeschiktheidsverzekering</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">artikel 25, tweede lid, van de Wet
werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>. Het plan van aanpak wordt met
medewerking van de werknemer regelmatig ge&#xEB;valueerd en zo nodig
bijgesteld.</al></lid><lid> <lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Onder passende arbeid
als bedoeld in het eerste en tweede lid wordt verstaan alle arbeid die
voor de krachten en bekwaamheden van de werknemer is berekend, tenzij
aanvaarding om redenen van lichamelijke, geestelijke of sociale aard
niet van hem kan worden gevergd.</al></lid><lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al>De
werkgever, bedoeld in het eerste lid, eerste volzin, en degene, door
wie de werkgever zich op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0010346&amp;artikel=14" compleet="nee">artikel 14 van de
Arbeidsomstandighedenwet</extref> laat bijstaan, verstrekken een
re-integratiebedrijf als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, gegevens voor zover deze noodzakelijk
zijn voor de uitvoering van de door de werkgever, bedoeld in het eerste
lid, eerste volzin, aan dit bedrijf opgedragen werkzaamheden, alsmede
het burgerservicenummer of, bij het ontbreken daarvan, het
sociaal-fiscaalnummer van de persoon wiens inschakeling in de arbeid
door dat re-integratiebedrijf wordt bevorderd. Het re-integratiebedrijf
verwerkt deze gegevens slechts voor zover dat noodzakelijk is voor deze
werkzaamheden en gebruikt slechts met dat doel dat burgerservicenummer,
onderscheidenlijk het sociaal-fiscaalnummer, bij die
verwerking.</al>
                     </lid><lid> <lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Dit artikel is
van overeenkomstige toepassing op de eigenrisicodrager, bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=1">artikel 1, eerste lid, onderdeel h</intref>, en de personen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdelen a, b
en c</intref>, die laatstelijk tot hem in dienstbetrekking stonden, gedurende de periode dat de eigenrisicodrager aan die
personen ziekengeld moet
betalen.</al></lid></artikel></afdeling><afdeling>
    <kop>
        <nr>Vijfde</nr>
        <label>afdeling</label>
        <titel status="officieel">Straf-, overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr>I</nr>
        <titel>Strafbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>77</nr>
    </kop>
    
    <al>Hij, die niet voldoet aan een der verplichtingen, omschreven in
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=13">artikel 13</intref> wordt
        gestraft met hechtenis van ten hoogste een maand of geldboete
        van de tweede categorie. </al>
</artikel>
    
    
    
    
    
    
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>83</nr>
    </kop>
    
    <al>De bij of krachtens deze wet strafbaar gestelde feiten zijn overtredingen.</al>
</artikel>
    
</hoofdstuk>
    <hoofdstuk>
    <kop>
        <label>Hoofdstuk</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
        <titel status="officieel">Overgangs- en slotbepalingen </titel>
    </kop>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>85</nr>
    </kop>
    
    <al>De termijnen van het ziekengeld, welke niet zijn ingevorderd
        binnen twee jaren na de dag der betaalbaarstelling, worden niet
        meer uitbetaald. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
              <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr>86</nr>
              </kop>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=15">Artikel 15</intref> en de daarop berustende bepalingen, zoals die luidden op de
dag voorafgaand aan de dag van inwerkingtreding van artikel IV, onderdeel
A, van de Wet administratieve lastenverlichting en vereenvoudiging in socialeverzekeringswetten,
blijven van toepassing op de persoon wiens recht op ziekengeld is ontstaan
voor de datum van inwerkingtreding van dat artikel met betrekking tot die
uitkering.</al>
            </artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">86a</nr></kop>
<al>Ten aanzien van de verzekerde wiens eerste dag van ongeschiktheid
tot het verrichten van zijn arbeid wegens ziekte is gelegen voor het
tijdstip van inwerkingtreding van artikel IX, onderdelen A en B, van de
Wet wijziging WW-stelsel, blijven de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikelen 29, tweede lid,
onderdeel d</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=36">36, eerste lid</intref>, van toepassing zoals deze luidden op of
voor dat tijdstip, en blijft <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, twaalfde
lid</intref>, buiten
toepassing.</al></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">86b</nr>
                     </kop>
                     <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19a">artikelen 19a, derde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19b">19b, tweede lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=33">33,
eerste lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=44">44</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=47a">47a, tweede lid, onderdeel c</intref>, zoals die luidden op de
dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van de Wet harmonisatie en
vereenvoudiging socialezekerheidswetgeving, blijven van toepassing op
de persoon wiens eerste werkdag waarop door hem wegens ziekte niet is
gewerkt of het werken tijdens de werktijd is gestaakt, is gelegen voor
of op die dag.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">86c</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al>De
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=32">artikelen 32, eerste en tweede lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=32a">32a</intref>, zoals die luidden op de dag
voorafgaand aan de inwerkingtreding van de Wet harmonisatie en
vereenvoudiging socialezekerheidswetgeving, blijven van toepassing op
de persoon wiens eerste werkdag waarop door hem wegens ziekte niet is
gewerkt of het werken tijdens de werktijd is gestaakt, is gelegen voor
of op die dag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit
artikel vervalt met ingang van de dag gelegen tien jaar na de dag van
inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029334" compleet="nee">Wet harmonisatie en vereenvoudiging
socialezekerheidswetgeving</extref>.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">86d</nr>
                     </kop>
                     <al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">artikelen 38a</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38b">38b</intref>, zoals die luidden op de
dag voorafgaand aan de inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029334&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikel VIII, onderdelen L
en M, van de Wet harmonisatie en vereenvoudiging
socialezekerheidswetgeving</extref>, blijven van toepassing met betrekking tot
een werknemer wiens eerste dag van ongeschiktheid tot het verrichten
van zijn arbeid wegens ziekte was gelegen voor of op die
dag.</al>
                  </artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">87a</nr>
    </kop>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
        <al>Bij of krachtens algemene maatregel van bestuur kan worden
            bepaald dat in afwijking van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, eerste lid</intref>,
            ziekengeld wordt uitgekeerd aan verzekerden die in
            dienstbetrekking staan tot bij of krachtens die maatregel te
            bepalen werkgevers. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
        <al>
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=88">Artikel 88</intref> is
            van overeenkomstige toepassing. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
        <al>De werkgever kan een verzekeringsovereenkomst met betrekking
            tot zijn verplichting tot doorbetaling van loon als bedoeld
            in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0005290&amp;artikel=629" compleet="nee">629, eerste lid,
            van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek</extref> of bezoldiging als
            bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=76a">artikel 76a, eerste
lid</intref>
            opzeggen met ingang van de dag dat de algemene maatregel van
            bestuur, bedoeld in het eerste lid, te zijnen aanzien in
            werking treedt, of, indien de opzegging later geschiedt, met
            ingang van de dag waarop deze de verzekeraar bereikt. In het
            geval dat de premie is vooruitbetaald wordt deze door de
            verzekeraar naar evenredigheid aan de werkgever
            terugbetaald. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
        <al> Een krachtens het eerste lid vastgestelde algemene
            maatregel van bestuur treedt niet eerder in werking dan acht
            weken na de datum van uitgifte van het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> waarin hij is geplaatst. Van
            de plaatsing wordt onverwijld mededeling gedaan aan de beide
            kamers der Staten-Generaal. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">87b</nr>
                     </kop><al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">Artikel 29, tweede lid, van de Ziektewet</intref>, zoals
dat luidt na de inwerkingtreding van de wet van 29 december 2008 tot
wijziging van de Ziektewet om uitkering van ziekengeld mogelijk te
maken aan personen die op zaterdagen en zondagen werken
(Stb.
152) is niet van toepassing op verzekerden voor wie de eerste
kalenderweek van de ongeschiktheid tot het verrichten van arbeid
volledig is gelegen voor de datum van inwerkingtreding van deze
wet.</al></artikel><artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr>88</nr>
    </kop>
    
    <lid>
        <lidnr>1</lidnr>
        <al>Een overeenkomst met betrekking tot de verzekering van
            geldelijke gevolgen van ongeschiktheid tot werken wegens
            ziekte, gesloten door degene, die verplicht verzekerd wordt,
            vervalt met ingang van de dag, waarop de verzekeraar van de
            verzekerde mededeling van het verplicht verzekerd worden
            ontvangt, voor zover aan de overeenkomst rechten kunnen
            worden ontleend, gelijkwaardig aan die, welke uit de in deze
            wet geregelde verplichte verzekering voortvloeien. Bereikt
            deze mededeling de verzekeraar v&#xF3;&#xF3;r de dag, waarop de
            betrokkene verplicht verzekerd wordt, dan vervalt de
            overeenkomst met ingang van die dag. </al>
    </lid>
    <lid>
        <lidnr>2</lidnr>
        <al> De premie, welke degene, wiens verzekering krachtens het
            bepaalde in het eerste lid geheel of gedeeltelijk is
            vervallen, heeft vooruitbetaald, wordt door de verzekeraar
            al naar gelang van het vervallen gedeelte der overeenkomst
            terugbetaald, onder aftrek van ten hoogste 25 procent van
            het terug te betalen bedrag voor administratiekosten. </al>
    </lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">89</nr>
    </kop>
    
    <al>De <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002448" compleet="nee">Algemene
        termijnenwet</extref> is niet van toepassing op de in
        deze wet gestelde termijnen van uitkering van geldelijke
        schadeloosstelling alsmede op de termijnen, gesteld in de
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=6">artikelen 6, tweede
        lid, onder a en c</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">29, vijfde lid</intref>,
            <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=35">35</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=46">46, eerste en vierde
        lid</intref>. </al>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">90</nr>
    </kop>
    <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Als werknemer in de zin van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel
29b, eerste lid</intref>, wordt, naast de werknemers bedoeld in dat lid,
eveneens aangemerkt de
persoon die
voorafgaand aan de
inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=1.4" compleet="nee">artikel 1.4, onderdeel G, van de Wet Invoering en
financiering Wet werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>
arbeidsgehandicapte was op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2 van de Wet op de
(re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>, zoals dat luidde op de dag
voorafgaand aan de dag waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">dat artikel</extref> vervalt op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=2.10" compleet="nee">artikel
2.10 van de Wet Invoering en financiering Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>, voor de duur
van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>a.</li.nr><al>zijn arbeidsongeschiktheidsuitkering en vijf jaar
na die periode voor de arbeidsgehandicapte, bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2,
eerste lid, onderdeel a, van de Wet op de (re)integratie
arbeidsgehandicapten</extref>;</al></li><li> <li.nr>b.</li.nr><al>de toekenning
van de voorziening en vijf jaar na die periode voor de
arbeidsgehandicapte, bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel b,
van de Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>;</al></li><li>
<li.nr>c.</li.nr><al>de indicatiebeschikking of herindicatiebeschikking
op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale werkvoorziening</extref> voor de
arbeidsgehandicapte, bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel c,
van de Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>;</al></li><li>
<li.nr>d.</li.nr><al>vijf jaar na de be&#xEB;indiging van zijn
dienstbetrekking op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale werkvoorziening</extref> voor de
arbeidsgehandicapte, bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel d,
van de Wet op de (re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>;</al></li><li>
<li.nr>e.</li.nr><al>vijf jaar na de herindicatiebeschikking op grond
van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008903" compleet="nee">Wet sociale werkvoorziening</extref> voor de arbeidsgehandicapte, bedoeld
in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel e, van de Wet op de
(re)integratie arbeidsgehandicapten</extref>;</al></li><li>
<li.nr>f.</li.nr><al>vijf jaar na be&#xEB;indiging van zijn
arbeidsongeschiktheidsuitkering of de eindiging van de voorziening,
bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2, eerste lid, onderdeel b van de Wet op de
(re)integratie arbeidsgehandicapten voor de arbeidsgehandicapte</extref>,
bedoeld in het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">tweede lid van dat artikel</extref>;</al></li><li>
<li.nr>g.</li.nr><al>vijf jaar na de dag waarop, in verband met ziekte
of gebrek een belemmering bij het verkrijgen of verrichten van arbeid
is ontstaan voor de arbeidsgehandicapte, bedoeld in dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0009565&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2,
derde of vierde lid, van de Wet op de (re)integratie
arbeidsgehandicapten</extref>.</al></li></lijst></lid><lid>
<lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In afwijking van het eerste lid, onderdeel a,
geldt geen duurbeperking voor de persoon die op de dag voorafgaand aan
de inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019058&amp;artikel=1.4" compleet="nee">artikel 1.4, onderdeel G, van de Wet Invoering
en financiering Wet Werk en inkomen naar arbeidsvermogen</extref>
arbeidsgehandicapte was op grond van zijn recht op een
arbeidsongeschiktheidsuitkering op grond van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0008657" compleet="nee">Wet werk en
arbeidsondersteuning
jonggehandicapten</extref>.</al></lid>
</artikel>
    <artikel status="goed">
    <kop>
        <label>Artikel</label>
        <nr status="officieel">91</nr>
    </kop>
    <al><intref status="slapend" verwijzing-id="2002573">Artikel
29b</intref>, zoals dat luidde op de dag voor de inwerkingtreding van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel
1.4, onderdeel G, van de Wet Invoering en financiering Wet werk en
inkomen naar arbeidsvermogen</extref>, blijft van toepassing op de werknemer die
op of voor die dag recht had op ziekengeld op grond van <intref status="slapend" verwijzing-id="2002625">dat artikel</intref>.
Het ziekengeld, bedoeld in de eerste volzin, wordt niet betaald na de
periode waarover de werknemer op grond van <intref status="slapend" verwijzing-id="2002574">artikel 29b</intref>, zoals dat
luidde op de dag voor de inwerkingtreding van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 1.4, onderdeel G,
van de Wet Invoering en financiering Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>, recht had.</al></artikel>
<artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">91a</nr><titel status="officieel">Overgangsrecht
no risk polis i.v.m. gewijzigd loonsanctiesysteem</titel> </kop><al>Met
betrekking tot personen die op of na 1&#xA0;januari 2004 maar voor
15&#xA0;augustus 2004 ziek zijn geworden wordt in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29b">artikel 29b, eerste
lid, onderdeel c, aanhef</intref>, voor &#xAB;bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24</extref> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=25" compleet="nee">25,
negende lid, van die wet</extref>&#xBB; gelezen: bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=24" compleet="nee">artikel 24 van die
wet</extref> of het tijdvak dat voortvloeit uit de toepassing van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0019057&amp;artikel=123b" compleet="nee">artikel 123b,
tweede lid, van de Wet werk en inkomen naar
arbeidsvermogen</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label><nr>92</nr> </kop><al>Geen recht
op ziekengeld heeft de persoon die belanghebbende is als bedoeld in
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0002822&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van de Wet arbeidsongeschiktheidsvoorziening
militairen</extref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">93</nr></kop>
<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=19">artikelen 19, vijfde lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">29, zesde lid</intref>,
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=30">30, vijfde en zesde lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38ab">38ab</intref> zijn niet van toepassing met
betrekking tot het recht op ziekengeld van personen die voor de dag van
de inwerkingtreding van de Wet van 12 december 2007, houdende regels tot bevordering
van de activering van personen die aanspraak maken op een uitkering op
grond van de Ziektewet (Stb. 2007,
553) recht hadden op
ziekengeld.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Ten aanzien van
personen die voor de inwerkingtreding van de Wet van 12 december 2007, houdende
regels tot bevordering van de activering van personen die aanspraak
maken op een uitkering op grond van de Ziektewet (Stb. 2007,
553) recht hadden
op ziekengeld zijn met betrekking tot dat recht de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29a">artikelen 29a, zesde
lid</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38a">38a</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=45">45, eerste lid</intref>, en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=72c">72c, tweede lid</intref>, zoals deze luidden op de
dag voor de inwerkingtreding van de in het eerste lid bedoelde wet van
toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">94</nr></kop>
<al>In gedingen aangevangen voor het van toepassing worden van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=52a">artikel
52a, derde lid</intref>, bepaalt de rechter op verzoek van een van de partijen
of ambtshalve een termijn waarbinnen partijen de gelegenheid wordt
geboden hun stellingen en conclusies voor zover nodig aan te passen aan
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=52a">artikel 52a, derde lid</intref>. Stelt de rechter partijen tot een zodanige
aanpassing in de gelegenheid, dan staat tegen die beslissing geen
rechtsmiddel open; wijst de rechter een daartoe strekkend verzoek af,
dan staat een rechtsmiddel daartegen slechts gelijktijdig met de
einduitspraak
open.</al></artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">95</nr>
                     </kop>
                     <al>De artikelen van deze wet zoals deze luidden voor
de datum van inwerkingtreding van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0026062" compleet="nee">Tijdelijke wet compensatieregeling
loonkosten bij ziekte van oudere en voormalig langdurig werklozen</extref>,
blijven van toepassing op dienstbetrekkingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=3">artikel 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=4">4</intref>,
of&#xA0;<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=5">5</intref>, die zijn aangegaan voor die datum.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">96</nr>
                     </kop>
                     
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt deze wet.</redactie></al>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">97</nr>
                     </kop>
                     <al>Ten aanzien van verzekerden die aanspraak maken op
ziekengeld op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=29">artikel 29, tweede lid, onderdeel e, f of g</intref>,
wier eerste dag van ongeschiktheid tot het verrichten van hun arbeid
wegens ziekte is gelegen voor de dag van inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030113&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel
II, onderdeel C, onder 2, van de Wet wijziging verrekening inkomsten
met ziekengeld</extref> en de werkgevers van die verzekerden is <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=38">artikel 38,
vierde lid</intref>, zoals dat luidde op de dag voor inwerkingtreding van
artikel II, onderdeel C, onder 2, van de Wet wijziging verrekening
inkomsten met ziekengeld, van
toepassing.</al>
                  </artikel><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">98</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">Artikel
31, eerste en tweede lid</intref>, zoals dat luidde op de dag voor de
inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030113&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel&#xA0;II, onderdeel&#xA0;B, van de Wet
wijziging verrekening inkomsten met ziekengeld</extref>, blijft van toepassing
op de verzekerde wiens eerste dag van ongeschiktheid tot het verrichten
van zijn arbeid wegens ziekte is gelegen voor de dag waarop
artikel&#xA0;II, onderdeel&#xA0;B, van die wet in werking is
getreden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit
artikel vervalt drie jaar na de dag waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0030113&amp;artikel=II" compleet="nee">artikel&#xA0;II,
onderdeel&#xA0;B, van de Wet wijziging verrekening inkomsten met
ziekengeld</extref> in werking is getreden.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">99</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0001888&amp;artikel=31">Artikel
31, derde, vierde en vijfde lid</intref>, zoals dat luidde op de dag voor
inwerkingtreding van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029334&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikel&#xA0;VIII, onderdeel&#xA0;G, onder 3 en 4,
van de Wet harmonisatie en vereenvoudiging socialezekerheidswetgeving</extref>,
blijft van toepassing op de verzekerde wiens eerste dag van
ongeschiktheid tot het verrichten van zijn arbeid wegens ziekte is
gelegen voor de dag waarop artikel&#xA0;VIII, onderdeel&#xA0;G, onder 3
en 4, van die wet in werking is getreden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al>Dit
artikel vervalt drie jaar na de dag waarop <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBR0029334&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikel&#xA0;VIII,
onderdeel&#xA0;G, van de Wet harmonisatie en vereenvoudiging
socialezekerheidswetgeving</extref> in werking is
getreden.</al>
                     </lid>
                  </artikel></hoofdstuk>
</afdeling>
        </wettekst>
        <wetsluiting status="goed">
    <slotformulering>
        <al>Lasten en bevelen, dat deze in het <nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> zal worden geplaatst, en dat
            alle Ministerieele Departementen, Autoriteiten, Colleges en
            Ambtenaren, wie zulks aangaat, aan de nauwkeurige uitvoering
            de hand zullen houden. </al>
    </slotformulering>
    <gegeven>
        <dagtekening>
            <plaats>Gegeven op het Loo </plaats>
            <datum isodatum="">den 5den Juni 1913 </datum>
        </dagtekening>
        <koning>WILHELMINA. </koning>
    </gegeven>
    <ondertekening>
        <functie>De Minister van Landbouw, Nijverheid en Handel, </functie>
        <naam>
            <achternaam>A. S. TALMA. </achternaam>
        </naam>
    </ondertekening>
    <uitgifte>
        <datum isodatum="">den negenden Juni 1913. </datum>
        <ondertekening>
            <functie>De Minister van Justitie ad interim, </functie>
            <naam>
                <achternaam>HEEMSKERK. </achternaam>
            </naam>
        </ondertekening>
    </uitgifte>
</wetsluiting>
    </wet-besluit>
</wetgeving>
  	