<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002725" dtdversie="2.0" id="10000021999" verdragnummer="000568" soort="verdrag"><intitule>Overeenkomst over het onderhoud van de Dinkel in het grensgebied bij Gronau</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Overeenkomst over het onderhoud van de Dinkel in het grensgebied bij Gronau</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Het waterschap Regge en Dinkel, hierna &#x201E;waterschap&#x201D; genoemd, partij ter ene zijde, vertegenwoordigd door de waarnemend voorzitter, ir. H. W. Bunschoten</al><al>en</al><al>het Wasser- und Bodenverband &#x201E;Unteres Dinkelgebiet&#x201D;, hierna &#x201E;Verband&#x201D; genoemd, partij ter andere zijde, vertegenwoordigd door de voorzitter, Gerhard Schultewolter,</al><al>sluiten, gelet op hoofdstuk 4, artikel 59, lid 2, van het op 8 april 1960 tussen de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden gesloten Grensverdrag, de volgende overeenkomst:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>Het waterschap verbindt zich, op zijn kosten de Dinkel op Nederlands gebied van de grens bij grenssteen 853 stroomafwaarts tot de &#x201E;Zoekerbrug&#x201D; te onderhouden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>Het Verband verbindt zich op zijn kosten de Dinkel op Duits gebied van de grens bij grenssteen 854 stroomopwaarts tot en met de gebouwde bodemval te onderhouden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het waterschap en het Verband verbinden zich, de Dinkel van de grens bij grenssteen 854 tot de grens bij grenssteen 853 gemeenschappelijk te onderhouden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het onderhoud wordt door het waterschap verricht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het Verband laat op zijn gebied alle daarvoor vereiste handelingen toe. Daartoe behoren in het bijzonder zowel het betreden en berijden van de bermen als het tijdelijk bergen en afvoeren van geruimde specie en ruigten, die in zijn gebied vrijkomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Partijen dragen de onderhoudskosten van het in lid 1 genoemde gedeelte ieder voor de helft.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>De voor het onderhoud van de waterleiding maatgevende toestand is in een door beide partijen te ondertekenen grondplan vastgelegd, dat - met eventuele toekomstige, door partijen nader overeen te komen wijzigingen - onderdeel van deze overeenkomst is. Het grondplan bestaat uit een overzichtskaart (schaal 1 : 10.000), een lengteprofiel en een normaal dwarsprofiel<noot id="f1e3052214" type="voet">
<noot.nr>1)
													</noot.nr>
<noot.al>[Red: Deze kaarten zijn los bij dit Tractatenblad gevoegd.]</noot.al>
</noot>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>De Dinkel wordt op verzoek van &#xE9;&#xE9;n der partijen, hoogstens echter &#xE9;&#xE9;nmaal per drie jaar, binnen het gebied van het grondplan door partijen gemeenschappelijk opgemeten. Bij deze opname worden om de 200 meter dwarsprofielen genomen. De meetplaatsen zijn in het grondplan aangetekend.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Veranderingen van de overeenkomst behoeven de goedkeuring van de regeringen van de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninklijk der Nederlanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Veranderingen van het in artikel 4 genoemde grondplan behoeven alleen de goedkeuring van de regeringspresident te M&#xFC;nster en van gedeputeerde staten van de provincie Overijssel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De overeenkomst wordt gesloten voor de duur van 20 jaren. Wordt zij niet 3 jaren voor de afloopdatum opgezegd, dat wordt zij geacht stilzwijgend te zijn verlengd met telkens 10 jaren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De opzegging dient te geschieden bij aangetekende brief.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>Deze overeenkomst behoeft de goedkeuring van de regeringen van de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden.</al><al>Zij treedt in werking een maand na ontvangst door &#xE9;&#xE9;n der partijen van de laatst verleende goedkeuring. De partijen stellen het tijdstip van inwerkingtreding door briefwisseling vast.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Almelo, de 12 februari 1981 en te Gronau, de 07 september 1981 in vijfvoud, elk in de Duitse en Nederlandse taal, waarbij elke tekst gelijkelijk verbindend is.</al><al><nadruk type="cur">Voor het waterschap,</nadruk></al><al>de wnd. voorzitter,</al><al>(w.g.) H. W. BUNSCHOTEN</al><al>(ir. H. W. Bunschoten)</al><al><nadruk type="cur">Voor het Verband,</nadruk></al><al>de voorzitter</al><al>(w.g.) G. SCHULTEWOLTER</al><al>(Schultewolter)</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	