<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001696" id="10000006029" verdragnummer="011022" soort="verdrag">
  <intitule>Briefwisseling houdende een verdrag tussen de Regering van het
    Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Volksrepubliek China
    betreffende de wederkerige vrijstelling van belasting van inkomsten uit
    internationaal vervoer door luchtvaartondernemingen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr>I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop>Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden</tussenkop>
          <al/>
          <al>December 14, 2004 </al>
          <al/><al>EA/OS-457/04</al>
          <al/><al>Excellency,</al>
          <al/><al>I have the honour to refer to the reciprocal exemption from
            taxation on revenue arising from international transportation by air
            transport enterprises of our two States and to propose on behalf of
            the Government of the Kingdom of the Netherlands the following agreement:</al>
          <al>Revenue, profits and gains derived from a State by an air
            transport enterprise of the other State from international
            transportation, shall be exempt from any tax in the first-mentioned State.</al>
          <al>I have the honour to propose that this letter and Your
            Excellency's letter in reply confirming the acceptance of the
            above proposal by the Government of the People's Republic of
            China shall together constitute an Agreement between the Governments
            of the Kingdom of the Netherlands and the People's Republic of
            China, which shall enter into force on the date of Your
            Excellency's letter in reply.</al>
          <al>Furthermore I have the honour to propose that the Government of
            the Kingdom of the Netherlands and the Government of the
            People's Republic of China may at any time give notice to each
            other through diplomatic channels of its decision to terminate this
            Agreement. This Agreement shall then terminate six months after the
            date of receipt of the notice by the other Government unless such
            notice is withdrawn by arrangement between the Governments before
            the expiry of the period.</al>
          <al>I avail myself of this opportunity to extend to Your Excellency
            the assurances of my highest consideration.</al>
          <al/><al>On behalf of the Government of the Kingdom of the Netherlands.</al>
          <al>MR. KAREL J. G. VAN OOSTEROM</al>
          <al>Charg&#xE9; d'Affaires a.i.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">H.E. Xie Xuren</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Director of the State Administration of Taxation</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">People's Republic of China</nadruk>
          </al>
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
          <tussenkop>State Administration of Taxation</tussenkop><tussenkop>The People's Republic of China</tussenkop>
          <al/><al>December 21, 2004 </al>
          <al/><al>Excellency,</al>
          <al/><al>I have the honour to acknowledge the receipt of Your
            Excellency's letter of December 14, 2004 (ref. EA/OS-457/04)
            which reads as follows:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al>
          <al>I have the honour to confirm that the proposals are acceptable for
            the Government of the People's Republic of China and that Your
            Excellency's letter and this letter in reply shall constitute
            an Agreement between the Government of the People's Republic of
            China and the Government of the Kingdom of the Netherlands.</al>
          <al>I avail myself of this opportunity to extend to Your Excellency
            the assurances of my highest consideration.</al>
          <al/><al>XIE XUREN</al>
          <al>Commissioner of the State Administration of Taxation</al>
          <al>the People's Republic of China</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Mr. Karel J.G. Van Oosterom</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Charg&#xE9; d'Affaires a.i.</nadruk>
          </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr>I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop>Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden</tussenkop>
          <al/>
          <al>14 december 2004 </al>
          <al/><al>EA/OS-457/04</al>
          <al/><al>Excellentie,</al>
          <al/><al>Ik heb de eer te verwijzen naar de wederzijdse vrijstelling van
            belastingen op inkomsten voortvloeiend uit het internationaal
            vervoer door luchtvaartondernemingen van onze beide Staten en namens
            de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden de volgende regeling
            voor te stellen:</al>
          <al>Inkomsten, winsten en vermogenswinsten verkregen vanuit een Staat
            door een luchtvaartonderneming van de andere Staat uit
            internationaal vervoer zijn in de eerstgenoemde Staat vrijgesteld
            van elke belasting.</al>
          <al>Ik heb de eer voor te stellen dat deze brief en de antwoordbrief
            van Uwe Excellentie ter bevestiging van de aanvaarding van het
            voorstel in het voorgaande door de Regering van de Volksrepubliek
            China tezamen een verdrag zullen vormen tussen de Regeringen van het
            Koninkrijk der Nederlanden en van de Volksrepubliek China, dat in
            werking zal treden op de datum van de antwoordbrief van Uwe Excellentie.</al>
          <al>Voorts heb ik de eer voor te stellen dat de Regering van het
            Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Volksrepubliek
            China elkaar te allen tijde langs diplomatieke weg in kennis kunnen
            stellen van hun beslissing dit verdrag te be&#xEB;indigen. Dit verdrag
            eindigt dan zes maanden na de datum van ontvangst van de
            kennisgeving door de andere Regering, tenzij deze kennisgeving bij
            akkoord tussen de Regeringen voor het einde van dat tijdvak wordt ingetrokken.</al>
          <al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik om Uwe Excellentie te
            verzekeren van mijn zeer bijzondere hoogachting.</al>
          <al/><al>Namens de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
          <al>KAREL J.G. VAN OOSTEROM</al>
          <al>Tijdelijk Zaakgelastigde</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Z.E. Xie Xuren</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Directeur van de Staatsbelastingdienst
              Volksrepubliek China</nadruk></al>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>Staatsbelastingdienst</tussenkop><tussenkop>De Volksrepubliek China</tussenkop>
          <al/>
          <al>21 december 2004 </al>
          <al/><al>Excellentie,</al>
          <al/><al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van de brief van Uwe
            Excellentie van 14 december 2004 (ref. EA/OS-457/04) die luidt als volgt:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al>
          <al>Ik heb de eer te bevestigen dat de voorstellen aanvaardbaar zijn
            voor de Regering van de Volksrepubliek China en dat de brief van Uwe
            Excellentie en deze antwoordbrief tezamen een verdrag zullen vormen
            tussen de Regering van de Volksrepubliek China en de Regering van
            het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
          <al>Ik maak van deze gelegenheid gebruik om Uwe Excellentie te
            verzekeren van mijn zeer bijzondere hoogachting </al>
          <al/><al>XIE XUREN</al>
          <al>Hoofd van de Staatsbelastingdienst</al>
          <al>De Volksrepubliek China</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Karel J.G. van Oosterom</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Tijdelijk Zaakgelastigde</nadruk>
          </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	