<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001333" id="10000003779" verdragnummer="008162" soort="verdrag">
  <intitule>Protocol bij de Overeenkomst tot instelling van samenwerking en een
    douane-unie tussen de Europese Economische Gemeenschap en de Republiek San Marino naar aanleiding van de
    toetreding van de Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en het
    Koninkrijk Zweden tot de Europese Unie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Protocol bij de Overeenkomst tot instelling van samenwerking en
          een douane-unie tussen de Europese Economische Gemeenschap en de
          Republiek San Marino naar aanleiding van de toetreding van de
          Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en het Koninkrijk Zweden
          tot de Europese Unie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Zijne Majesteit de Koning der Belgen,</al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken,</al>
          <al>De President van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>De President van de Helleense Republiek,</al>
          <al>Zijne Majesteit de Koning van Spanje,</al>
          <al>De President van de Franse Republiek,</al>
          <al>De President van Ierland,</al>
          <al>De President van de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg,</al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden,</al>
          <al>De Federale President van de Republiek Oostenrijk, </al>
          <al>De President van de Portugese Republiek,</al>
          <al>De President van de Republiek Finland,</al>
          <al>De Regering van het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van
            Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>wier staten partij zijn bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de
            Europese Gemeenschap</extref>, en</al>
          <al>De Raad van de Europese Unie,</al>
          <al>enerzijds, en</al>
          <al>De Regering van de Republiek San Marino,</al>
          <al>anderzijds,</al>
          <al>Gelet op de op 16 december 1991 te Brussel ondertekende
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002917" compleet="nee">Overeenkomst tot instelling van samenwerking en een douane-unie
            tussen de Europese Economische Gemeenschap en de Republiek San
            Marino</extref>, hierna &#x201E;de Overeenkomst&#x201D; genoemd,</al>
          <al>Overwegende dat de Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en
            het Koninkrijk Zweden op 1 januari 1995 tot de Europese Unie zijn toegetreden,</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>Hebben overeenstemming bereikt omtrent hetgeen volgt:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>De Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en het Koninkrijk
            Zweden worden partij bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002917" compleet="nee">Overeenkomst</extref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De aan dit Protocol gehechte in de Finse en de Zweedse taal
            gestelde teksten van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002917" compleet="nee">Overeenkomst</extref> zijn gelijkelijk authentiek als
            de oorspronkelijke teksten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>Dit Protocol wordt door de overeenkomstsluitende partijen
            overeenkomstig hun eigen procedures goedgekeurd. Het treedt in
            werking op de eerste dag van de maand volgende op de kennisgeving
            inzake de afwikkeling van die procedures door de
            overeenkomstsluitende partijen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>Dit Protocol is opgesteld in twee exemplaren in de Deense, de
            Duitse, de Engelse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Italiaanse,
            de Nederlandse, de Portugese, de Spaanse en de Zweedse taal, zijnde
            alle teksten gelijkelijk authentiek. </al>
          </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Brussel, de dertigste oktober negentienhonderd zevenennegentig.</al>
          </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	