<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003978" dtdversie="2.0" id="10000034529" verdragnummer="001764" soort="verdrag"> 
   
   
  <intitule>Briefwisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der
	 Nederlanden en de Regering van Jamaica houdende een overeenkomst inzake het
	 verlenen van vergunningen aan zendamateurs</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">I</nr>
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <al>No. 1547</al>
			 <al>Kingston, 24 June, 1976</al>
			 <al>Excellency,</al>
			 <al>I have the honour to refer to recent conversations between
				representatives of the Government of the Kingdom of the Netherlands and
				representatives of the Government of Jamaica relating to the possibility of
				concluding an agreement between the two Governments with a view to the
				reciprocal granting of authorizations to permit licensed amateur radio
				operators of either country to operate stations in the other country, in
				accordance with the provisions of Article 41 of the Radio Regulations under the
				International Telecommunications Convention of Montreux, 1965.</al>
			 <al>I am instructed to communicate to Your Excellency that the
				Government of the Kingdom of the Netherlands is prepared to conclude an
				agreement with respect to this matter in the following terms:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>1.</li.nr>
				  <al>A national of the Kingdom of the Netherlands who is licensed
					 by his Government as an amateur radio operator and who operates an amateur
					 radio station licensed by the said Government shall, when visiting Jamaica, be
					 permitted by the appropriate Jamaican authority to operate an amateur radio
					 service station subject to the conditions in this Agreement.</al>
				</li>
				<li><li.nr>2.</li.nr>
				  <al>A national of Jamaica who is licensed by his Government as an
					 amateur radio operator and who operates an amateur radio station licensed by
					 the said Government shall, when visiting the Kingdom of the Netherlands, be
					 permitted by the appropriate Netherlands and Netherlands Antilles authorities
					 respectively to operate an amateur radio serivce station subject to the
					 conditions in this Agreement.</al>
				</li>
				<li><li.nr>3.</li.nr>
				  <al>The National who is licensed by his Government as an amateur
					 radio operator, shall, before being permitted to operate a station as provided
					 for in paragraphs 1 and 2, obtain from the appropriate administrative authority
					 of the other Government, an authorization for that purpose.</al>
				</li>
				<li><li.nr>4.</li.nr>
				  <al>The appropriate administrative authority of each Government
					 may issue or cancel an authorization as referred to in paragraph 3, under the
					 same conditions and terms as authorizations for its own nationals.</al>
				</li>
				<li><li.nr>5.</li.nr>
				  <al>If an authorization referred to in paragraph 3, is cancelled
					 by the appropriate administrative authority of either Government, the authority
					 concerned shall inform the appropriate administrative authority of the other
					 Government of such cancellation.</al>
				</li>
				<li><li.nr>6.</li.nr>
				  <al>The amateur radio stations of the Kingdom of the Netherlands
					 and of Jamaica, while being operated under the terms of this Agreement shall
					 comply with the pertinent rules and regulations of the country in which they
					 are operated, as well as with the pertinent international rules and
					 regulations.</al>
				</li>
				<li><li.nr>7.</li.nr>
				  <al>Amateur radio operating privileges provided for in this
					 Agreement shall be granted on the basis of reciprocity.</al>
				</li>
				<li><li.nr>8.</li.nr>
				  <al>As regards the Kingdom of the Netherlands, the present
					 provisions shall apply to the whole Kingdom.</al>
				</li>
			 </lijst>
			 <al>If the foregoing proposal is acceptable to the Government of
				Jamaica, I have the honour to propose that this letter and Your Excellency's
				letter in reply concurring therein shall constitute an agreement between our
				two Governments, which shall enter into effect on the date of receipt by the
				Government of Jamaica of a letter indicating that the constitutional
				requirements in the Kingdom of the Netherlands have been complied with. The
				agreement shall remain in force for an indefinite period and be subject to
				termination by either Government serving six months notice on the other.
				Termination by the Government of the Kingdom of the Netherlands may be limited
				to one of the constituent parts of the Kingdom.</al>
			 <al>Please accept, Your Excellency, the assurances of my highest
				consideration.</al>
			 <al>(sd.) H. A. H. SCHOUTEN</al>
			 <al>Dr. Herman Schouten</al>
			 <al>Netherlands Ambassador</al>
			 <al><nadruk type="cur">Senator The Hon. Dudley Thompson
				Q.C.</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Minister of Foreign Affairs</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Skyline Hotel</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">New Kingston</nadruk></al>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">II</nr> 
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <al>JAMAICAN FOREIGN SERVICE</al><al>Kingston, Jamaica </al>
			 <al>24th June, 1976</al>
			 <al>Excellency,</al>
			 <al>I have the honour to acknowledge receipt of Your Excellency's
				letter of the 24th of June, 1976, which reads as follows:</al>
			 <al><redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie></al>
			 <al>I have the honour to confirm that the proposal set forth in the
				above letter is acceptable to the Government of Jamaica and that Your
				Excellency's letter and this reply shall constitute an agreement between our
				two Governments, which shall enter into effect on the date of receipt by the
				Government of Jamaica of a letter indicating that the constitutional
				requirements in the Kingdom of the Netherlands have been complied with. The
				agreement shall remain in force for an indefinite period and be subject to
				termination by either Government serving six months notice on the other.
				Termination by the Government of the Kingdom of the Netherlands may be limited
				to one of the constituent parts of the Kingdom.</al>
			 <al>(sd.) DUDLEY J. THOMPSON</al>
			 <al>(Dudley J. Thompson)</al>
			 <al>Minister of Foreign Affairs</al>
			 <al>Jamaica</al>
			 <al><nadruk type="cur">His Excellency</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Dr. Herman Schouten</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Ambassador of the Kingdom of the
				Netherlands</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Kingston</nadruk></al>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">I</nr>
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <al>No. 1547</al>
			 <al>Kingston, 24 juni 1976</al>
			 <al>Excellentie,</al>
			 <al>Ik heb de eer te verwijzen naar onlangs gehouden besprekingen
				tussen vertegenwoordigers van de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
				vertegenwoordigers van de Regering van Jamaica aangaande de mogelijkheid tussen
				de beide Regeringen een overeenkomst te sluiten inzake het wederzijds verlenen
				van machtigingen op grond waarvan het radioamateurs uit een der beide landen
				die in het bezit zijn van een in hun land afgegeven vergunning wordt toegestaan
				in het andere land gebruik te maken van hun zenders, overeenkomstig het
				bepaalde in artikel 41 van het Radioreglement ingevolge het Internationale
				Verdrag voor Verreberichtgeving van Montreux van 1965.</al>
			 <al>Ik heb opdracht Uwer Excellentie mede te delen dat de Regering
				van het Koninkrijk der Nederlanden bereid is ter zake een overeenkomst te
				sluiten luidende als volgt:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>1.</li.nr>
				  <al>Een onderdaan van het Koninkrijk der Nederlanden die van zijn
					 Regering vergunning heeft verkregen tot het gebruiken van een zender als
					 radioamateur en die gebruik maakt van een amateurzender, waartoe door die
					 Regering eveneens vergunning is verleend, wordt, bij het bezoeken van Jamaica,
					 door de daartoe aangewezen Jamaicaanse autoriteit toegestaan een amateurzender
					 te gebruiken met inachtneming van de bepalingen van deze overeenkomst.</al>
				</li>
				<li><li.nr>2.</li.nr>
				  <al>Een onderdaan van Jamaica die van zijn Regering vergunning
					 heeft verkregen tot het gebruiken van een zender als radioamateur en die
					 gebruik maakt van een amateurzender waartoe door die Regering eveneens
					 vergunning is verleend, wordt, bij het bezoeken van het Koninkrijk der
					 Nederlanden, respectievelijk door de daartoe aangewezen Nederlandse of
					 Antilliaanse autoriteit toegestaan een amateurzender te gebruiken met
					 inachtneming van de bepalingen van deze overeenkomst.</al>
				</li>
				<li><li.nr>3.</li.nr>
				  <al>De onderdaan die van zijn Regering een vergunning heeft
					 verkregen tot het gebruiken van een zender als radioamateur, dient van de
					 daartoe aangewezen autoriteit van de Regering van het andere land een
					 vergunning te verkrijgen, voordat hij zijn zender mag gebruiken overeenkomstig
					 het bepaalde onder 1 en 2.</al>
				</li>
				<li><li.nr>4.</li.nr>
				  <al>De daartoe aangewezen autoriteiten der beide Regeringen
					 kunnen de onder 3 bedoelde vergunningen verlenen en intrekken op dezelfde
					 voorwaarden als dit geschiedt ten aanzien van hun eigen onderdanen.</al>
				</li>
				<li><li.nr>5.</li.nr>
				  <al>Indien een vergunning als bedoeld onder 3 door de daartoe
					 aangewezen autoriteit van een der beide Regeringen wordt ingetrokken, dient die
					 autoriteit de daartoe aangewezen autoriteit van de Regering van het andere land
					 daarvan op de hoogte te stellen.</al>
				</li>
				<li><li.nr>6.</li.nr>
				  <al>De amateurzenders van het Koninkrijk der Nederlanden en
					 Jamaica dienen, wanneer zij worden gebruikt krachtens de bepalingen van deze
					 overeenkomst, te voldoen aan de van toepassing zijnde regels en voorschriften
					 van het land waar de zenders worden gebruikt, alsmede aan de van toepassing
					 zijnde internationale regels en voorschriften.</al>
				</li>
				<li><li.nr>7.</li.nr>
				  <al>De voorrechten verbonden aan het gebruik van amateurzenders,
					 als bepaald in deze overeenkomst, worden op wederzijdse basis verleend.</al>
				</li>
				<li><li.nr>8.</li.nr>
				  <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, zijn deze
					 bepalingen van toepassing op het gehele Koninkrijk.</al>
				</li>
			 </lijst>
			 <al>Indien het bovenstaande voorstel aanvaardbaar is voor de Regering
				van Jamaica, heb ik de eer voor te stellen dat deze brief en Uwer Excellenties
				brief ten antwoord daarop, waarin zulks wordt bevestigd, een overeenkomst
				vormen tussen onze beide Regeringen, die in werking treedt op de datum waarop
				de Regering van Jamaica een brief ontvangt houdende mededeling dat aan de in
				het Koninkrijk der Nederlanden bestaande grondwettelijke vereisten is
				voldaan.</al>
			 <al>De overeenkomst blijft voor onbepaalde tijd van kracht en kan
				door elk der Regeringen worden be&#xEB;indigd door middel van een zes maanden van te
				voren gedane mededeling aan de andere Partij.</al>
			 <al>Be&#xEB;indiging door de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden
				kan worden beperkt tot een of meer delen van het Koninkrijk.</al>
			 <al>Gelief, Excellentie, de verzekering van mijn zeer bijzondere
				hoogachting wel te willen aanvaarden.</al>
			 <al>(w.g.) H. A. H. SCHOUTEN</al>
			 <al>Dr. Herman Schouten</al>
			 <al>Ambassadeur der Nederlanden</al>
			 <al><nadruk type="cur">Senator Dudley Thompson</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Skyline Hotel</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">New Kingston</nadruk></al>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Nr.</label>
		  <nr status="officieel">II</nr> 
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <al>BUITENLANDSE DIENST VAN JAMAICA</al><al>Kingston, Jamaica</al><al>24 juni 1976</al><al>Excellentie,</al>
			 <al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van Uwer Excellenties
				brief van 24 juni 1976, luidende als volgt:</al>
			 <al><redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie></al>
			 <al>Ik heb de eer te bevestigen dat het in bovengenoemde brief gedane
				voorstel voor de Regering van Jamaica aanvaardbaar is en dat Uwer Excellenties
				brief en dit antwoord een overeenkomst vormen, tussen onze beide Regeringen,
				die in werking treedt op de datum waarop de Regering van Jamaica een brief
				ontvangt houdende mededeling dat aan de in het Koninkrijk der Nederlanden
				bestaande grondwettelijke vereisten is voldaan.</al>
			 <al>De overeenkomst blijft voor onbepaalde tijd van kracht en kan
				door elk der beide Regeringen worden be&#xEB;indigd door middel van een zes maanden
				van te voren gedane mededeling aan de andere Partij. Be&#xEB;indiging door de
				Regering van het Koninkrijk der Nederlanden kan worden beperkt tot een of meer
				delen van het Koninkrijk.</al>
			 <al>(w.g.) DUDLEY J. THOMPSON</al>
			 <al>(Dudley J. Thompson)</al>
			 <al>Minister van Buitenlandse Zaken</al>
			 <al>Jamaica</al>
			 <al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Dr. Herman Schouten</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Ambassadeur van het Koninkrijk der
				Nederlanden</nadruk></al>
			 <al><nadruk type="cur">Kingston</nadruk></al>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	