<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001974" dtdversie="2.0" id="10000014449" verdragnummer="009365" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Bolivia
inzake internationaal luchtverkeer tussen Aruba en Bolivia</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de  Republiek
Bolivia inzake internationaal luchtverkeer tussen  Bolivia en Aruba </titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Bolivia, zijnde beide partij
bij het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart van 7 december 1944;</al>
          <al>Geleid door de wens een Verdrag te sluiten teneinde de luchtdiensten tussen
hun respectieve grondgebieden te reguleren;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de uitlegging en de uitvoering van dit Verdrag en de Bijlage daarbij,
hebben de onderstaande termen de volgende betekenis:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;het Verdrag van Chicago" wordt
verstaan: het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, dat voor
ondertekening werd opengesteld op 7 december 1944 te Chicago, en alle wijzigingen
daarop, die door beide Verdragsluitende Partijen zijn bekrachtigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;dit Verdrag" wordt verstaan:
dit document, de Bijlage daarbij en alle wijzigingen daarop;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;Luchtvaartautoriteiten" wordt
verstaan: wat de Republiek Bolivia betreft, de Staatssecretaris voor de burgerluchtvaart,
en wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft het Ministerie van Vervoer en
Communicatie van Aruba, of, in beide gevallen, de persoon of instantie die
gemachtigd is de functies te vervullen die door deze autoriteiten worden uitgeoefend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;overeengekomen luchtdiensten"
wordt verstaan: de internationale luchtdiensten op de in de Bijlage bij dit
Verdrag omschreven routes bestemd voor het transport van passagiers, vracht
en post;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;aangewezen luchtvaartmaatschappij"
wordt verstaan: een luchtvaartmaatschappij die overeenkomstig artikel III
van dit Verdrag is aangewezen en een vergunning heeft gekregen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;tarief" wordt verstaan: de
voor het vervoer van passagiers, bagage en vracht vastgestelde prijs, alsmede
de voorwaarden waaronder deze prijs wordt vastgesteld, met inbegrip van de
betalingen en commissies voor agentschappen of andere aanvullende diensten,
met uitzondering van het vervoer van post;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;frequentie" wordt verstaan:
het aantal retourvluchten dat een luchtvaartmaatschappij op een omschreven
route gedurende een bepaalde periode uitvoert;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h</li.nr>
              <al>onder &#x201E;omschreven routes" wordt verstaan:
de in de Bijlage bij dit Verdrag vastgestelde vliegroutes; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>voor &#x201E;grondgebied", &#x201E;luchtdienst", &#x201E;internationale
luchtdienst", &#x201E;luchtvaartmaatschappij" en &#x201E;landing anders dan
voor verkeersdoeleinden" gelden de betekenissen die zijn vastgelegd in de
artikelen 2 en 96 van het Verdrag van Chicago.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Verlening van rechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij verleent de andere Verdragsluitende Partij
de in dit Verdrag omschreven rechten voor het instellen van internationale
luchtdiensten op de routes die worden omschreven in de Bijlage, die een integrerend
bestanddeel is van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Overeenkomstig de bepalingen van dit Verdrag, geniet de door elke Verdragsluitende
Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij tijdens de exploitatie van de overeengekomen
luchtdiensten de volgende rechten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het recht over het grondgebied van de andere
Verdragsluitende Partij te vliegen, zonder daar te landen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het recht op het grondgebied van de andere
Verdragsluitende Partij te landen, anders dan voor verkeersdoeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het recht op het grondgebied van de andere
Verdragsluitende Partij te landen op de in de Bijlage omschreven punten, met
het doel passagiers, vracht en post op internationale luchtdiensten af te
zetten en op te nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het recht in een land passagiers, vracht
of post af te zetten en op te nemen met een bestemming op het grondgebied
van het land waarvan de vervoerder de nationaliteit bezit; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het recht in een land waarvan de vervoerder
niet de nationaliteit bezit passagiers, vracht en post op te nemen en af te
zetten met als bestemming een ander land, via zijn grondgebied.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing van de luchtvaartmaatschappijen en verlening  van exploitatievergunningen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij heeft het recht schriftelijk aan de andere
Verdragsluitende Partij &#xE9;&#xE9;n luchtvaartmaatschappij of meerdere
luchtvaartmaatschappijen aan te wijzen voor de exploitatie van de overeengekomen
luchtdiensten op de in de Bijlage omschreven routes en tevens het recht om
een dergelijke aanwijzing in te trekken of te wijzigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Na ontvangst van de bedoelde aanwijzing of de wijziging daarop dient
de Luchtvaartautoriteit van de andere Verdragsluitende Partij, zonder uitstel
en in overeenstemming met haar wetten en voorschriften, de benodigde vergunning
te verlenen voor de exploitatie van de overeengekomen luchtdiensten. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Luchtvaartautoriteit van een der Verdragsluitende Partijen kan verlangen
dat de door de andere Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij
te haren genoegen aantoont in staat te zijn te voldoen aan de voorwaarden
krachtens de wetten of voorschriften die gewoonlijk en redelijkerwijs worden
toegepast op de exploitatie van internationale luchtdiensten, zulks in overeenstemming
met de bepalingen van het Verdrag van Chicago.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij heeft het recht om de in het tweede lid
van dit artikel genoemde exploitatievergunning te weigeren, of om de voorwaarden
te stellen die zij noodzakelijk acht voor het door een luchtvaartmaatschappij
uitoefenen van de in artikel II omschreven rechten, indien bedoelde Partij
er niet van overtuigd is dat een substantieel deel van de eigendom van en
het daadwerkelijk toezicht op die maatschappij in handen is van de Verdragsluitende
Partij die de maatschappij heeft aangewezen of in handen van haar onderdanen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Wanneer een luchtvaartmaatschappij aldus is aangewezen en haar vergunning
is verleend kan zij te allen tijde een aanvang maken met de exploitatie van
de overeengekomen luchtdiensten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking, opschorting of beperking van  exploitatievergunningen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij behoudt zich het recht voor de aan een
door de andere Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij verleende
exploitatievergunning in te trekken, of om de uitoefening door bedoelde maatschappij
van de in artikel II van dit Verdrag omschreven rechten op te schorten of
voorwaarden te stellen die zij noodzakelijk acht voor het uitoefenen van bedoelde
rechten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer zij er niet van overtuigd is dat
een substantieel deel van de eigendom van en het daadwerkelijk toezicht op
die maatschappij in handen is van de Verdragsluitende Partij die de maatschappij
aanwijst of in handen van haar onderdanen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer een maatschappij de wetten of voorschriften
van de Verdragsluitende Partij die deze exclusieve rechten verleent niet nakomt;
of,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wanneer de luchtvaartmaatschappij in gebreke
blijft de overeengekomen luchtdiensten te exploiteren in overeenstemming met
de in dit Verdrag en de Bijlage daarbij vastgelegde voorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Tenzij de in het eerste lid van dit artikel voorziene intrekking, opschorting
of het met onmiddellijke ingang opleggen van voorwaarden van wezenlijk belang
is ter voorkoming van verdere inbreuken op de wetten en voorschriften, wordt
dit recht slechts na overleg met de andere Verdragsluitende Partij uitgeoefend. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing van wetten en voorschriften</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De wetten en voorschriften die op het grondgebied van elk der Verdragsluitende
Partijen de binnenkomst in, het verblijf in en het vertrek uit het land van
de voor internationaal luchtverkeer bestemde luchtvaartuigen en van de passagiers,
bemanningen, bagage, vracht en post, alsmede de formaliteiten met betrekking
tot migratie, douane en maatregelen met het oog op de volksgezondheid regelen,
zijn op dit grondgebied tevens van toepassing op de activiteiten van de door
de andere Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De passagiers die op doorreis zijn over het grondgebied van een van
de Verdragsluitende Partijen zullen slechts aan een beperkte controle worden
onderworpen. Mits de veiligheidsvoorschriften het toestaan, wordt de bagage
en de vracht die rechtstreeks doorgaat vrijgesteld van douanerechten en andere
soortgelijke heffingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Erkenning van bewijzen van luchtwaardigheid en vergunningen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Bewijzen van luchtwaardigheid, bewijzen of titels van bevoegdheid en
door een van de Verdragsluitende Partijen verstrekte of geldig verklaarde
vergunningen worden door de andere Verdragsluitende Partij als geldig erkend
voor de exploitatie van de overeengekomen luchtdiensten op in de Bijlage omschreven
routes, voor de duur van de geldigheid van genoemde documenten, in overeenstemming
met de bepalingen vastgelegd in het Verdrag van Chicago.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij behoudt zich het recht voor om voor vluchten
boven haar eigen grondgebied de erkenning van bewijzen of titels van bevoegdheid
en vergunningen die door de andere Verdragsluitende Partij of door een derde
land zijn verstrekt aan haar eigen onderdanen te weigeren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Heffingen voor het gebruik van luchthavens en voorzieningen</titel>
          </kop>
          <al>Elk der Verdragsluitende Partijen kan voor het gebruik van luchthavens
en andere voorzieningen billijke en redelijke heffingen opleggen of toestaan
dat deze worden opgelegd. Elk der Verdragsluitende Partijen stemt er evenwel
mee in dat bedoelde heffingen niet hoger mogen zijn dan die welke hun eigen
luchtvaartuigen, in gebruik op soortgelijke internationale luchtdiensten,
betalen voor het gebruik van dergelijke luchthavens en voorzieningen. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Informatieverstrekking</titel>
          </kop>
          <al>De Luchtvaartautoriteit van de ene Verdragsluitende Partij verstrekt,
wanneer zij daarom wordt verzocht, de Luchtvaartautoriteit van de andere Verdragsluitende
Partij de statistische gegevens die deze noodzakelijk acht voor het beoordelen
van de exploitatie van de overeengekomen luchtdiensten. Deze informatie kan
door de Luchtvaartautoriteiten van elke Partij direct worden aangevraagd bij
de door de andere Partij aangewezen luchtvaartmaatschappijen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Douanerechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Luchtvaartuigen die gebruikt worden op internationale luchtdiensten
door de door een der Verdragsluitende Partijen aangewezen luchtvaartmaatschappij,
alsmede de zich aan boord van deze luchtvaartuigen bevindende normale uitrustingsstukken,
brandstof, smeermiddelen en andere voorraden (met inbegrip van etenswaren,
dranken en tabak) zijn bij binnenkomst in het grondgebied van de andere Verdragsluitende
Partij vrijgesteld van alle douanerechten, inspectiekosten of andere heffingen
en belastingen, mits deze uitrustingsstukken en voorraden aan boord van het
luchtvaartuig blijven totdat zij weer worden uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Eveneens zijn op voorwaarde van wederkerigheid van genoemde rechten
en heffingen, met uitzondering van de rechten voor verleende diensten vrijgesteld:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de op het grondgebied van &#xE9;&#xE9;n
der Verdragsluitende Partijen aan boord genomen boordvoorraden, binnen de
grenzen die zijn gesteld door de autoriteiten van deze Verdragsluitende Partij,
ten behoeve van de consumptie ervan aan boord van de luchtvaartuigen voor
internationale luchtdiensten van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de reserveonderdelen die op het grondgebied
van &#xE9;&#xE9;n van de Verdragsluitende Partijen zijn gebracht
voor het onderhoud of de reparatie van de luchtvaartuigen die voor internationale
luchtdiensten worden gebruikt door de door de andere Verdragsluitende Partij
aangewezen luchtvaartmaatschappij.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de brandstof en de smeeroli&#xEB;n bestemd
voor de bevoorrading van de luchtvaartuigen die worden ge&#xEB;xploiteerd
door de door de andere Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij
en die bestemd zijn voor internationale diensten, ook als deze voorraden worden
gebruikt tijdens de vlucht over het grondgebied van de Verdragsluitende Partij
waar zij aan boord zijn genomen.</al>
                <al>Ge&#xEB;ist kan worden dat de onder de letters a), b), en c) genoemde artikelen onderworpen worden aan toezicht
van of controle door de douane. </al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Normale uitrustingsstukken van luchtvaartuigen alsmede andere materialen
en voorraden die worden vervoerd aan boord van de luchtvaartuigen van &#xE9;&#xE9;n
der Verdragsluitende Partijen kunnen slechts op het grondgebied van de andere
Verdragsluitende Partij worden uitgeladen met toestemming van de douaneautoriteiten
van dat grondgebied.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">Veiligheid van de luchtvaart</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen bevestigen opnieuw hun verplichting te
handelen overeenkomstig de bepalingen van het Verdrag inzake strafbare feiten
en bepaalde andere handelingen begaan aan boord van luchtvaartuigen, ondertekend
te Tokio op 14 september 1963, het Verdrag tot bestrijding van het wederrechtelijk
in zijn macht brengen van luchtvaartuigen, ondertekend te 's-Gravenhage op
16 december 1970, en het Verdrag tot bestrijding van wederrechtelijke gedragingen
gericht tegen de veiligheid van de burgerluchtvaart, ondertekend te Montreal
op 23 september 1971, en zij zullen tevens alle andere door de Verdragsluitende
Partijen op dit terrein geratificeerde verdragen toepassen. Ook verklaren
zij dat hun verplichting om de veiligheid van de burgerluchtvaart te beschermen
tegen wederrechtelijke belemmering ervan een integrerend deel uitmaakt van
hun onderlinge relaties in het kader van het onderhavige Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen dienen, in hun onderlinge betrekkingen,
te handelen conform de bepalingen inzake de beveiliging van de luchtvaart,
vastgesteld door de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie, voor zover
deze bepalingen inzake beveiliging op hen van toepassing zijn; zij verlangen
dat de exploitanten die hun hoofdkantoor of een permanente vestiging op hun
grondgebied hebben overeenkomstig bedoelde bepalingen inzake de beveiliging
van de luchtvaart handelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Elk der Verdragsluitende Partijen kan, zonder dat dit afbreuk doet
aan het in het voorgaande lid bepaalde, alle aanvullende maatregelen treffen
die zij noodzakelijk acht voor het garanderen van de controle van passagiers,
bemanning, hun persoonlijke bezittingen, alsmede van vracht en boordvoorraden,
gedurende het aan boord gaan of inladen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Wanneer zich een voorval voordoet of zich dreigt voor te doen van wederrechtelijk
in zijn macht brengen van luchtvaartuigen of van andere wederrechtelijke gedragingen
gericht tegen de veiligheid van passagiers, bemanning, luchtvaartuigen, luchthavens
en navigatie-apparatuur voor de luchtvaart, verlenen de Verdragsluitende Partijen
elkaar bijstand door de communicatie te vergemakkelijken en andere passende
maatregelen te nemen om op snelle en veilige wijze een einde te maken aan
een dergelijk voorval of de dreiging daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Indien een der Verdragsluitende Partijen zich niet houdt aan de bepalingen
inzake de beveiliging van de luchtvaart zoals omschreven in dit artikel, kan
de benadeelde Verdragsluitende Partij om een onmiddellijk onderhoud met de
Luchtvaartautoriteit van de andere Verdragsluitende Partij verzoeken. Indien
het onmogelijk blijkt om binnen twee weken na de datum van indiening van het
verzoek een bevredigend akkoord te bereiken, levert dit voldoende grond op om de exploitatievergunningen of technische vergunningen van de door de andere
Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij te onthouden, te
beperken, in te trekken, of er voorwaarden aan te stellen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel status="officieel">Verboden gebieden</titel>
          </kop>
          <al>Beperkingen of verboden van vluchten van luchtvaartuigen die toebehoren
aan de aangewezen luchtvaartmaatschappij over bepaalde gebieden van het grondgebied
van de Verdragsluitende Partijen worden geregeld overeenkomstig artikel 9
van het Verdrag van Chicago.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel status="officieel">Geautomatiseerde reserveringssystemen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen komen overeen dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het belang van de gebruikers van luchtvaartdiensten
wordt beschermd tegen het misbruik van genoemde informatie met inbegrip van
een misleidende presentatie daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een door een der Verdragsluitende Partijen
aangewezen luchtvaartmaatschappij en de agentschappen van de luchtvaartmaatschappijen
op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij zonder restricties
of achterstelling toegang dienen te krijgen tot of gebruik dienen te kunnen
maken van het Geautomatiseerde Reserveringssysteem (CRS);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in dit verband de Gedragscode van het CRS
van toepassing is die is aanvaard voor het grondgebied van de respectieve
Verdragsluitende Partijen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij garandeert de door de andere Verdragsluitende
Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij binnen haar grondgebied een vrije
en permanente toegang tot het CRS dat deze als hoofdsysteem heeft gekozen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Geen der Verdragsluitende Partijen legt het door de door de andere
Verdragsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij gekozen CRS striktere
voorwaarden op of laat toe dat ze worden opgelegd dan de voorwaarden die aan
het CRS van haar eigen aangewezen luchtvaartmaatschappij worden opgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel status="officieel">Tarieven</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elk der Verdragsluitende Partijen staat elk der aangewezen luchtvaartmaatschappijen
toe tarieven vast te stellen voor het luchtvervoer van de derde en vierde
vrijheid, gebaseerd op door de markt bepaalde commerci&#xEB;le overwegingen.
Tussenkomst van de Verdragsluitende Partijen wordt beperkt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het voorkomen van toepassingen of tarieven
die discriminatoir of extreem hoog zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het beschermen van de luchtvaartmaatschappijen
tegen kunstmatig laag gehouden tarieven die mogelijk zijn gemaakt door directe
of indirecte overheidssteun of subsidies.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Geen van de Luchtvaartautoriteiten van de Verdragsluitende Partijen
kan eenzijdig optreden teneinde de introductie van enig tarief te belemmeren
dat een door een van de Verdragsluitende Partijen aangewezen luchtvaartmaatschappijen
wil gaan rekenen of rekent, met uitzondering van het bepaalde in het derde
en vierde lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Luchtvaartautoriteiten van elk der Verdragsluitende Partijen kunnen
eisen dat de tarieven, vanuit of naar hun grondgebied, die de luchtvaartmaatschappijen
van de andere Verdragsluitende Partij willen gaan rekenen binnen een termijn
van ten hoogste 60 dagen voor de voorgestelde ingangsdatum worden meegedeeld
aan of vastgelegd bij deze Luchtvaartautoriteiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Indien een der Luchtvaartautoriteiten van de Verdragsluitende Partijen
van oordeel is dat een voorgesteld of gehanteerd tarief strijdig is met de
in het eerste lid van dit artikel neergelegde bepalingen, dienen zij de Luchtvaartautoriteiten
van de andere Verdragsluitende Partij, zo spoedig mogelijk, op de hoogte te
stellen van de redenen waarom zij niet akkoord gaan. De Luchtvaartautoriteiten
van beide Verdragsluitende Partijen spannen zich vervolgens tot het uiterste
in om de kwestie onderling op te lossen. Elk van de Verdragsluitende Partijen
kan om overleg verzoeken, hetgeen zal worden gehouden binnen een termijn van
ten hoogste 60 dagen na de datum van ontvangst van het verzoek, en de Verdragsluitende
Partijen werken samen teneinde binnen een termijn van ten hoogste 30 dagen
te kunnen beschikken over de gegevens die benodigd zijn voor het bereiken
van een gemotiveerde oplossing van de kwestie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Wanneer de Luchtvaartautoriteiten tot overeenstemming komen over een
tarief waar eerder bezwaar tegen is gemaakt, stelt elk der Verdragsluitende
Partijen alles in het werk om te zorgen dat dit tarief werkelijk wordt gehanteerd.
Wanneer na afloop van het overleg geen onderlinge overeenstemming is bereikt,
blijft het oude tarief van kracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel status="officieel">Uitwisseling van opvattingen en overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Luchtvaartautoriteiten van de Verdragsluitende Partijen kunnen zo
vaak zij dit noodzakelijk achten opvattingen uitwisselen teneinde te komen
tot nauwe samenwerking en goede verstandhouding ten aanzien van alle zaken
die verband houden met de uitlegging en/of de toepassing van dit Verdrag en
de Bijlage daarbij. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen kunnen te allen tijde dit Verdrag en de
Bijlage daarbij amenderen, wijzigen of er beperkingen aan toevoegen in direct
overleg tussen hun Luchtvaartautoriteiten. Bedoeld overleg vindt plaats binnen
een termijn van 60 dagen, te rekenen vanaf de datum waarop het verzoek via
het gebruikelijke kanaal door de belanghebbende Verdragsluitende Partij is
ingediend bij de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het verzoek om overleg, zoals bedoeld in het voorgaande lid, stelt
de administratieve voorschriften die zijn of worden uitgevaardigd door een
der Verdragsluitende Partijen op grond van de uitlegging en/of toepassing
van dit Verdrag en de Bijlage daarbij, geenszins buiten werking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Alle wijzigingen op dit Verdrag treden in werking wanneer zij goedgekeurd
zijn in overeenstemming met de grondwettelijke bepalingen van elk der Verdragsluitende
Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Wijzigingen in de Bijlage met de Routetabel kunnen rechtstreeks tussen
de Luchtvaartautoriteiten van beide Verdragsluitende Partijen worden overeengekomen,
hetgeen wordt bevestigd door een diplomatieke notawisseling en zij worden
van kracht met ingang van de datum van deze notawisseling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel status="officieel">Overmaking van winsten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke aangewezen luchtvaartmaatschappij heeft het recht op elk willekeurig
moment haar lokale inkomsten verkregen uit op grond van dit Verdrag verleende diensten
om te wisselen en over te boeken, na aftrek van de uitgaven gedaan op het
grondgebied van een van de Verdragsluitende Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het omwisselen van de inkomsten mag geschieden tegen de op het moment
van overboeking op de valutamarkt geldende wisselkoersen en is vrijgesteld
van alle heffingen, met uitzondering van de betaling van de voor deze handeling
noodzakelijke bancaire diensten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De overboeking van inkomsten dient te worden verricht overeenkomstig
de van kracht zijnde wetgeving van elk der Verdragsluitende Partijen. Bepalingen
en reglementaire voorschriften die minder gunstig zijn dan die welke van toepassing
zijn op andere buitenlandse luchtvaartmaatschappijen die internationale luchtdiensten
exploiteren naar en vanuit het grondgebied van elk der Verdragsluitende Partijen,
zijn niet van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVI</nr>
            <titel status="officieel">Vertegenwoordiging van de luchtvaartmaatschappijen en  ondersteunende
diensten op de grond</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Een door een der Verdragsluitende Partijen aangewezen luchtvaartmaatschappij
heeft op basis van wederkerigheid het recht op het grondgebied van de andere
Verdragsluitende Partij voor het uitvoeren van de overeengekomen luchtdiensten
noodzakelijke vertegenwoordigers en commercieel, operationeel en technisch
personeel in dienst te hebben.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> In de in het vorige lid bedoelde behoefte aan personeel kan worden
voorzien door de eigen medewerkers van de luchtvaartmaatschappij van de ene
Verdragsluitende Partij, of door het in dienst nemen van lokaal personeel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Voor de vertegenwoordigers en het personeel van een Verdragsluitende
Partij gelden de binnen het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij
van kracht zijnde wetten en voorschriften ten aanzien van inkomsten, huisvesting
en arbeid. Overeenkomstig genoemde wetten en voorschriften verstrekt elk der
Verdragsluitende Partijen op de kortst mogelijke termijn, visa en eventuele
andere benodigde documenten voor de vertegenwoordigers of het personeel zoals
bedoeld in het eerste lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De ondersteunende diensten op de grond worden verleend conform de wetgeving
van elk der Verdragsluitende Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVII</nr>
            <titel status="officieel">Registratie bij de ICAO</titel>
          </kop>
          <al>Dit document dient te worden geregistreerd bij de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVIII</nr>
            <titel status="officieel">Multilaterale verdragen</titel>
          </kop>
          <al>Indien een multilateraal verdrag in werking treedt dat betrekking heeft
op dit Verdrag, wordt laatstgenoemd gewijzigd conform de bepalingen van dat
multilaterale verdrag, waarbij beide Staten Partij zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIX</nr>
            <titel status="officieel">Toepasbaarheid</titel>
          </kop>
          <al>Voor wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden is dit Verdrag alleen
van toepassing op het grondgebied van Aruba.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XX</nr>
            <titel status="officieel">Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>Elk geschil tussen de Verdragsluitende Partijen met betrekking tot de
uitlegging of de toepassing van dit Verdrag zal eerst onderwerp van rechtstreekse
onderhandelingen tussen de aangewezen luchtvaartmaatschappijen of tussen de
Luchtvaartautoriteiten zijn en pas in laatste instantie tussen de betrokken
Regeringen, langs de gebruikelijke weg.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXI</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Elk der Verdragsluitende Partijen kan te allen tijde dit Verdrag opzeggen
door een schriftelijke mededeling aan de andere Verdragsluitende Partij, langs
de gebruikelijke weg.</al>
          <al>De be&#xEB;indiging treedt in werking drie maanden na de datum van de
schriftelijke mededeling, tenzij deze wordt ingetrokken v&#xF3;&#xF3;r
het aflopen van genoemde termijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXII</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag wordt vanaf de datum van ondertekening voorlopig toegepast
en treedt in werking op de datum waarop de Verdragsluitende Partijen elkaar
door middel van een diplomatieke notawisseling hebben medegedeeld dat aan
hun constitutionele formaliteiten is voldaan.</al>
          </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN ondergetekende Gevolmachtigden, hiertoe naar behoren
gemachtigd door hun respectieve Regeringen, dit Verdrag tekenen.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te La Paz, op 15 februari 2001, in de Nederlandse en
de Spaanse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) GLENBERT F. CROES</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Bolivia:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) MAURICIO NAVARRO</al>
          <al/>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <titel status="officieel">Routetabel</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <al>Ten behoeve van de exploitatie van de overeengekomen luchtdiensten stellen
de Verdragsluitende Partijen de volgende routes vast:</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Routes voor de door de Republiek Bolivia aangewezen
luchtvaartmaatschappijen</nadruk>
          </al>
          <al>Vanaf punten in de Republiek Bolivia, via tussenliggende punten in Zuid-Amerika
en Midden-Amerika naar Aruba en verderweg gelegen punten in beide richtingen,
waarbij het recht op vervoer van de vijfde vrijheid geldt, overeenkomstig
het bepaalde in noot 3 hieronder.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Routes voor de door Aruba aangewezen luchtvaartmaatschappijen</nadruk>
          </al>
          <al>Vanaf Aruba, via tussenliggende punten in Zuid-Amerika en Midden-Amerika
naar een punt in Bolivia en naar verderweg gelegen punten in beide richtingen,
waarbij het recht op vervoer van de vijfde vrijheid geldt, overeenkomstig
het bepaalde in noot 3 hieronder.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Capaciteit</nadruk>
          </al>
          <al>De aangeboden vervoerscapaciteit dient nauw aan te sluiten op de vraag
naar vervoer.</al>
          <al>Niettegenstaande het hierboven genoemde, mogen de door de Regeringen van
Bolivia en Aruba aangewezen luchtvaartmaatschappijen tot een maximum van 7
diensten per week uitvoeren, zonder beperkingen aan het vliegmaterieel.</al>
          <al>
            <nadruk type="vet">NOTEN:</nadruk>
          </al>
          <al>1. Het binnenlands vervoer op het grondgebied van elk der Verdragsluitende
Partijen blijft exclusief voorbehouden aan de nationale maatschappij of maatschappijen.</al><al>2. De aangewezen luchtvaartmaatschappijen zijn bevoegd om tussenlandingen
uit de betreffende Routetabel over te slaan, dat wil zeggen, de maatschappijen
kunnen de tussenlandingen op hun routes uitvoeren in de gewenste volgorde,
waarbij zij landingen op een of op alle punten van de route overslaan.</al><al>3. De rechten van de vijfde vrijheid voor tussenliggende punten en verderweg
liggende punten kunnen worden uitgeoefend, in werking gezet en ge&#xEB;xploiteerd
na het bereiken van overeenstemming tussen de door Bolivia en Aruba aangewezen
luchtvaartmaatschappijen en na toestemming van de respectieve Luchtvaartautoriteiten.</al><al>4. De Luchtvaartautoriteit van Bolivia zal in overeenstemming met de binnenlandse
voorschriften vervolgens aan haar tegenhanger in Aruba mededeling doen via
de diplomatieke kanalen van de offici&#xEB;le aanwijzing van de Boliviaanse
luchtvaartmaatschappij die uitvoering zal geven aan dit Verdrag.</al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	