<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001530" id="10000001559" verdragnummer="009372" soort="verdrag">
  <intitule>Briefwisseling tussen de Regeringen van het Koninkrijk der
    Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Groothertogdom Luxemburg,
    enerzijds, en de Regering van Peru, anderzijds, houdende een overeenkomst
    inzake de afschaffing van de visumplicht voor houders van diplomatieke en
    speciale of dienstpaspoorten</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr>I</nr>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>DE AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK BELGI&#xCB; en   </al><al>DE AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK DER NEDERLANDEN</al>
          <al>Lima, 12 februari 2001 </al>
          <al>Nota 266</al>
          <al>Nota SR/PDH/120201</al>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; en de Ambassade van het
            Koninkrijk der Nederlanden, optredend in eigen naam en in
            vertegenwoordiging van het Groothertogdom Luxemburg, bieden het
            Ministerie van Buitenlandse Zaken van Peru hun complimenten aan en
            hebben de eer dit Ministerie mee te delen dat de Regeringen van de
            Benelux-Staten, gezamenlijk optredend op grond van de op 11 april
            1960 te Brussel ondertekende Overeenkomst tussen het Koninkrijk
            Belgi&#xEB;, het Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der
            Nederlanden inzake de verlegging van de personencontrole naar de
            buitengrenzen van het Benelux-gebied, voorstellen met de Regering
            van de Republiek Peru onderstaande Overeenkomst inzake de
            afschaffing van de visumplicht met betrekking tot diplomatieke en
            speciale of dienstpaspoorten te sluiten:</al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>In deze Overeenkomst wordt verstaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> onder de &#x201E;Benelux-Staten": het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het
                Groothertogdom Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> onder het &#x201E;Benelux-gebied": het gezamenlijke grondgebied
                in Europa van het Koninkrijk Belgi&#xEB;, het Groothertogdom
                Luxemburg en het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>De onderdanen van de Republiek Peru die houder zijn van een geldig
            nationaal diplomatiek of speciaal paspoort kunnen voor een verblijf
            van ten hoogste drie maanden het Benelux-gebied zonder visum
            binnenkomen op uitsluitend vertoon van dit paspoort.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>De onderdanen van de Benelux-Staten die houder zijn van een geldig
            nationaal diplomatiek of dienstpaspoort kunnen voor een verblijf van
            ten hoogste drie maanden het grondgebied van de Republiek Peru
            zonder visum binnenkomen op uitsluitend vertoon van dit paspoort.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
          </kop>
          <al>Met uitzondering van de ambtenaren van de diplomatieke en
            consulaire vertegenwoordigingen, alsmede van de ambtenaren van
            internationale organisaties die zijn benoemd om hun functie in &#xE9;&#xE9;n
            van de landen van de ondertekenende Regeringen uit te oefenen,
            dienen de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001530&amp;artikel=2">paragrafen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001530&amp;artikel=3">3</intref> genoemde personen, voor een
            verblijf van meer dan drie maanden, hiertoe v&#xF3;&#xF3;r hun vertrek het
            visum te hebben verkregen door bemiddeling van de diplomatieke of
            consulaire vertegenwoordiger van het land waarheen zij zich wensen
            te begeven.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
          </kop>
          <al>Elke Regering behoudt zich het recht voor de toegang tot haar land
            te weigeren aan personen die niet in het bezit zijn van de vereiste
            inreispapieren, die als ongewenst zijn gesignaleerd of die beschouwd
            worden als personen die de openbare rust, de openbare orde of de
            nationale veiligheid in gevaar kunnen brengen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
          </kop>
          <al>Behoudens de voorgaande bepalingen blijven de in de Benelux-Staten
            en de Republiek Peru van kracht zijnde wetten en voorschriften met
            betrekking tot de toegang tot het grondgebied, het verblijf, de
            vestiging en de verwijdering van vreemdelingen, alsmede met
            betrekking tot het verrichten van enigerlei arbeid onverlet.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
          </kop>
          <al>Elke Regering verbindt zich ertoe te allen tijde en zonder
            formaliteiten de personen over te nemen, die zijn binnengekomen op
            vertoon van een door de Belgische, Luxemburgse, Nederlandse of
            Peruaanse autoriteiten afgegeven geldig nationaal diplomatiek,
            speciaal of dienstpaspoort.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
          </kop>
          <al>De ondertekenende Regeringen wisselen langs diplomatieke weg de
            specimina uit van hun nieuwe of gewijzigde diplomatieke, speciale of
            dienstpaspoorten, alsmede de gegevens betreffende het gebruik van
            deze paspoorten, zulks voorzover mogelijk 60 dagen v&#xF3;&#xF3;r deze in
            omloop worden gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst treedt voor de duur van &#xE9;&#xE9;n jaar in werking op
            de eerste dag van de tweede maand volgend op de dag van de laatste
            kennisgeving waaruit blijkt dat aan alle grondwettelijke en
            wettelijke formaliteiten voor de inwerkingtreding ervan is voldaan.
            Indien de Overeenkomst 30 dagen voor het verstrijken van die periode
            niet is opgezegd, wordt zij geacht voor onbepaalde tijd te zijn verlengd.</al>
          <al>Na het verstrijken van de eerste periode van een jaar kan elk der
            ondertekenende Regeringen de Overeenkomst opzeggen door 30 dagen van
            tevoren de Belgische Regering daarvan mededeling te doen.</al>
          <al>De opzegging door een van de ondertekenende Regeringen heeft de
            be&#xEB;indiging van de Overeenkomst tot gevolg.</al>
          <al>De Belgische Regering stelt de overige ondertekenende Regeringen
            in kennis van de ontvangst van de in deze paragraaf bedoelde
            kennisgevingen alsmede van de in deze paragraaf bedoelde mededeling.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst kan door elk der Overeenkomstsluitende Partijen
            worden geschorst.</al>
          <al>Van deze schorsing dient onverwijld via de diplomatieke kanalen
            kennis te worden gegeven aan de Belgische Regering. Deze zal de
            overige ondertekenende Regeringen van de ontvangst van deze
            kennisgeving op de hoogte stellen.</al>
          <al>Hetzelfde geldt voor het ongedaan maken van de schorsing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, kan de toepassing van
            deze Overeenkomst tot de Nederlandse Antillen en Aruba worden
            uitgebreid door kennisgeving van de Nederlandse Regering aan de
            Regering van de Republiek Peru. </al>
          </artikel>
        
        
      </wettekst>
    <wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Indien onderhavig voorstel aanvaardbaar is voor de Regering van de
            Republiek Peru, dan gelden deze Nota en de Nota van antwoord van het
            Ministerie van Buitenlandse Zaken van Peru, naar elke Partij
            verstuurd, die haar instemming betuigt, als Overeenkomst tussen de Partijen.</al>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; en de Ambassade van het
            Koninkrijk der Nederlanden, optredend in eigen naam en in
            vertegenwoordiging van de Regering van het Groothertogdom Luxemburg,
            maken van deze gelegenheid gebruik om het Ministerie van
            Buitenlandse Zaken van Peru opnieuw de verzekering te geven van hun
            bijzondere hoogachting.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) ERIC FOCKE</al>
          <al>Eric Focke</al>
          <al>Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) STEVEN RAMONDT</al>
          <al>Steven Ramondt</al>
          <al>Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Groothertogdom Luxemburg,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) STEVEN RAMONDT</al>
          <al>Steven Ramondt</al>
          <al>Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</al>
        </slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr>II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>EL MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES DEL PERU</al><al>Lima, 23 de febrero de 2001 </al>
            <al>Nota RE (SEO-EUR) N&#xB0; 6-15/25</al>
            <al>El Ministerio de Relaciones Exteriores del Per&#xFA; &#x2013;Subsecretar&#xED;a
              para Asuntos de Europa, Africa, Asia y Ocean&#xED;a &#x2013; saluda muy
              atentamente a la Honorable Embajada del Reino de los Pa&#xED;ses Bajos
              y tiene el honor de acusar recibo de la Nota 266/Nota
              SR/PDH/120201, de fecha 12 de febrero de 2001, cuyo texto es el siguente:</al><al><redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie></al><al>Sobre el particular, esta Canciller&#xED;a tiene el honor de
              confirmar, en nombre del Gobierno de la Rep&#xFA;blica del Per&#xFA;, el
              convenio antes transcrito y acordar que la Nota 266/Nota
              SR/PDH/120201, la presente Nota de respuesta y las Nota de
              respuesta a los otros Estados del Benelux sean consideradas como
              un Acuerdo entre las Partes.</al>
            <al>El Ministerio de Relaciones Exteriores del Per&#xFA; &#x2013;Subsecretar&#xED;a
              para Asuntos de Europa, Africa, Asia y Ocean&#xED;a &#x2013;, aprovecha la
              oportunidad para renovar a la Honorable Embajada del Reino de los
              Pa&#xED;ses Bajos, las seguridades de su m&#xE1;s alta y distinguida consideraci&#xF3;n.</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">A la Honorable  Embajada del Reino de los
                Pa&#xED;ses Bajos  Ciudad.</nadruk>
            </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	