<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004845" dtdversie="2.0" id="10000043199" verdragnummer="010573" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Additional Protocol to the Convention on Cybercrime, concerning the criminalisation of acts of a racist and xenophobic nature committed through computer systems</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Aanvullend Protocol bij het Verdrag inzake de bestrijding van strafbare feiten verbonden met elektronische netwerken, betreffende de strafbaarstelling van handelingen van racistische en xenofobische aard verricht via computersystemen</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Additional Protocol to the Convention on Cybercrime, concerning
the criminalisation of acts of a racist and xenophobic nature committed through
computer systems</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The member States of the Council of Europe and the other States Parties
to the Convention on Cybercrime, opened for signature in Budapest on 23 November
2001, signatory hereto;</al>
                     <al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve a greater
unity between its members;</al>
                     <al>Recalling that all human beings are born free and equal in dignity and
rights;</al>
                     <al>Stressing the need to secure a full and effective implementation of all
human rights without any discrimination or distinction, as enshrined in European
and other international instruments;</al>
                     <al>Convinced that acts of a racist and xenophobic nature constitute a violation
of human rights and a threat to the rule of law and democratic stability;</al>
                     <al>Considering that national and international law need to provide adequate
legal responses to propaganda of a racist and xenophobic nature committed
through computer systems;</al>
                     <al>Aware of the fact that propaganda to such acts is often subject to criminalisation
in national legislation;</al>
                     <al>Having regard to the Convention on Cybercrime, which provides for modern
and flexible means of international co-operation and convinced of the need
to harmonise substantive law provisions concerning the fight against racist
and xenophobic propaganda;</al>
                     <al>Aware that computer systems offer an unprecedented means of facilitating
freedom of expression and communication around the globe;</al>
                     <al>Recognising that freedom of expression constitutes one of the essential
foundations of a democratic society, and is one of the basic conditions for
its progress and for the development of every human being;</al>
                     <al>Concerned, however, by the risk of misuse or abuse of such computer systems
to disseminate racist and xenophobic propaganda; </al>
                     <al>Mindful of the need to ensure a proper balance between freedom of expression
and an effective fight against acts of a racist and xenophobic nature; </al>
                     <al>Recognising that this Protocol is not intended to affect established principles
relating to freedom of expression in national legal systems;</al>
                     <al>Taking into account the relevant international legal instruments in this
field, and in particular the Convention for the Protection of Human Rights
and Fundamental Freedoms and its Protocol No. 12 concerning the general prohibition
of discrimination, the existing Council of Europe conventions on co-operation
in the penal field, in particular the Convention on Cybercrime, the United
Nations International Convention on the Elimination of All Forms of Racial
Discrimination of 21 December 1965, the European Union Joint Action of 15
July 1996 adopted by the Council on the basis of Article K.3 of the Treaty
on European Union, concerning action to combat racism and xenophobia;</al>
                     <al>Welcoming the recent developments which further advance international
understanding and co-operation in combating cybercrime and racism and xenophobia;</al>
                     <al>Having regard to the Action Plan adopted by the Heads of State and Government
of the Council of Europe on the occasion of their Second Summit (Strasbourg,
10-11 October 1997) to seek common responses to the developments of the new
technologies based on the standards and values of the Council of Europe;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">I</nr>
                     <titel status="officieel">COMMON PROVISIONS</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Purpose</titel>
                        </kop>
                        <al>The purpose of this Protocol is to supplement, as between the Parties
to the Protocol, the provisions of the Convention on Cybercrime, opened for
signature in Budapest on 23 November 2001 (hereinafter referred to as &#x201C;the
Convention&#x201D;), as regards the criminalisation of acts of a racist and xenophobic
nature committed through computer systems.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Definition</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> For the purposes of this Protocol:</al>
                        <al>&#x201C;<nadruk type="cur">racist and xenophobic material</nadruk>&#x201D; means any
written material, any image or any other representation of ideas or theories,
which advocates, promotes or incites hatred, discrimination or violence, against
any individual or group of individuals, based on race, colour, descent or
national or ethnic origin, as well as religion if used as a pretext for any
of these factors.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The terms and expressions used in this Protocol shall be interpreted
in the same manner as they are interpreted under the Convention.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">II</nr>
                     <titel status="officieel">MEASURES TO BE TAKEN AT NATIONAL LEVEL</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Dissemination of racist and xenophobic material through  computer systems</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party shall adopt such legislative and other measures as may be
necessary to establish as criminal offences under its domestic law, when committed
intentionally and without right, the following conduct:</al>
                        <al>distributing, or otherwise making available, racist and xenophobic material
to the public through a computer system.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> A Party may reserve the right not to attach criminal liability to conduct
as defined by paragraph 1 of this article, where the material, as defined
in Article 2, paragraph 1, advocates, promotes or incites discrimination that
is not associated with hatred or violence, provided that other effective remedies
are available.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Notwithstanding paragraph 2 of this article, a Party may reserve the
right not to apply paragraph 1 to those cases of discrimination for which,
due to established principles in its national legal system concerning freedom
of expression, it cannot provide for effective remedies as referred to in
the said paragraph 2.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Racist and xenophobic motivated threat</titel>
                        </kop>
                        <al>Each Party shall adopt such legislative and other measures as may be necessary
to establish as criminal offences under its domestic law, when committed intentionally
and without right, the following conduct:</al>
                        <al>threatening, through a computer system, with the commission of a serious
criminal offence as defined under its domestic law, (i) persons for the reason
that they belong to a group, distinguished by race, colour, descent or national
or ethnic origin, as well as religion, if used as a pretext for any of these
factors, or (ii) a group of persons which is distinguished by any of these
characteristics.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Racist and xenophobic motivated insult</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party shall adopt such legislative and other measures as may be
necessary to establish as criminal offences under its domestic law, when committed
intentionally and without right, the following conduct:</al>
                        <al>insulting publicly, through a computer system, (i) persons for the reason
that they belong to a group distinguished by race, colour, descent or national
or ethnic origin, as well as religion, if used as a pretext for any of these
factors; or (ii) a group of persons which is distinguished by any of these
characteristics.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> A Party may either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>require that the offence referred to in
paragraph 1 of this article has the effect that the person or group of persons
referred to in paragraph 1 is exposed to hatred, contempt or ridicule; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>reserve the right not to apply, in whole
or in part, paragraph 1 of this article.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Denial, gross minimisation, approval or justification of genocide or
 crimes against humanity</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Each Party shall adopt such legislative measures as may be necessary
to establish the following conduct as criminal offences under its domestic
law, when committed intentionally and without right:</al>
                        <al>distributing or otherwise making available, through a computer system
to the public, material which denies, grossly minimises, approves or justifies
acts constituting genocide or crimes against humanity, as defined by international
law and recognised as such by final and binding decisions of the International
Military Tribunal, established by the London Agreement of 8 August 1945, or
of any other international court established by relevant international instruments
and whose jurisdiction is recognised by that Party.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> A Party may either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>require that the denial or the gross minimisation
referred to in paragraph 1 of this article is committed with the intent to
incite hatred, discrimination or violence against any individual or group
of individuals, based on race, colour, descent or national or ethnic origin,
as well as religion if used as a pretext for any of these factors, or otherwise;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>reserve the right not to apply, in whole
or in part, paragraph 1 of this article.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Aiding and abetting</titel>
                        </kop>
                        <al>Each Party shall adopt such legislative and other measures as may be necessary
to establish as criminal offences under its domestic law, when committed intentionally
and without right, aiding or abetting the commission of any of the offences
established in accordance with this Protocol, with intent that such offence
be committed.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">III</nr>
                     <titel status="officieel">RELATIONS BETWEEN THE CONVENTION AND THIS PROTOCOL</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Relations between the Convention and this Protocol</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Articles 1, 12, 13, 22, 41, 44, 45 and 46 of the Convention shall apply, <nadruk type="cur">mutatis mutandis</nadruk>, to this Protocol.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Parties shall extend the scope of application of the measures defined
in Articles 14 to 21 and Articles 23 to 35 of the Convention, to Articles
2 to 7 of this Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">IV</nr>
                     <titel status="officieel">FINAL PROVISIONS</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Expression of consent to be bound</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol shall be open for signature by the States which have
signed the Convention, which may express their consent to be bound by either:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>signature without reservation as to ratification,
acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>signature subject to ratification, acceptance
or approval, followed by ratification, acceptance or approval. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> A State may not sign this Protocol without reservation as to ratification,
acceptance or approval, or deposit an instrument of ratification, acceptance
or approval, unless it has already deposited or simultaneously deposits an
instrument of ratification, acceptance or approval of the Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited
with the Secretary General of the Council of Europe.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol shall enter into force on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date on which
five States have expressed their consent to be bound by the Protocol, in accordance
with the provisions of Article 9.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> In respect of any State which subsequently expresses its consent to
be bound by it, the Protocol shall enter into force on the first day of the
month following the expiration of a period of three months after the date
of its signature without reservation as to ratification, acceptance or approval
or deposit of its instrument of ratification, acceptance or approval.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Accession</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> After the entry into force of this Protocol, any State which has acceded
to the Convention may also accede to the Protocol.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Accession shall be effected by the deposit with the Secretary General
of the Council of Europe of an instrument of accession which shall take effect
on the first day of the month following the expiration of a period of three
months after the date of its deposit.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Reservations and declarations</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Reservations and declarations made by a Party to a provision of the
Convention shall be applicable also to this Protocol, unless that Party declares
otherwise at the time of signature or when depositing its instrument of ratification,
acceptance, approval or accession.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> By a written notification addressed to the Secretary General of the
Council of Europe, any Party may, at the time of signature or when depositing
its instrument of ratification, acceptance, approval or accession, declare
that it avails itself of the reservation(s) provided for in Articles 3, 5
and 6 of this Protocol. At the same time, a Party may avail itself, with respect
to the provisions of this Protocol, of the reservation(s) provided for in
Article 22, paragraph 2, and Article 41, paragraph 1, of the Convention, irrespective
of the implementation made by that Party under the Convention. No other reservations
may be made.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> By a written notification addressed to the Secretary General of the
Council of Europe, any State may, at the time of signature or when depositing
its instrument of ratification, acceptance, approval or accession, declare
that it avails itself of the possibility of requiring additional elements
as provided for in Article 5, paragraph 2.a, and Article 6, paragraph 2.a,
of this Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Status and withdrawal of reservations</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A Party that has made a reservation in accordance with Article 12 above
shall withdraw such reservation, in whole or in part, as soon as circumstances
so permit. Such withdrawal shall take effect on the date of receipt of a notification
addressed to the Secretary General of the Council of Europe. If the notification
states that the withdrawal of a reservation is to take effect on a date specified
therein, and such date is later than the date on which the notification is
received by the Secretary General, the withdrawal shall take effect on such
a later date.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Secretary General of the Council of Europe may periodically enquire
with Parties that have made one or more reservations in accordance with Article
12 as to the prospects for withdrawing such reservation(s).</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Territorial application</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any Party may at the time of signature or when depositing its instrument
of ratification, acceptance, approval or accession, specify the territory
or territories to which this Protocol shall apply.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any Party may, at any later date, by a declaration addressed to the
Secretary General of the Council of Europe, extend the application of this
Protocol to any other territory specified in the declaration. In respect of
such territory, the Protocol shall enter into force on the first day of the
month following the expiration of a period of three months after the date
of receipt of the declaration by the Secretary General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Any declaration made under the two preceding paragraphs may, in respect
of any territory specified in such declaration, be withdrawn by a notification
addressed to the Secretary General of the Council of Europe. The withdrawal
shall become effective on the first day of the month following the expiration
of a period of three months after the date of receipt of such notification
by the Secretary General.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Denunciation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any Party may, at any time, denounce this Protocol by means of a notification
addressed to the Secretary General of the Council of Europe.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Such denunciation shall become effective on the first day of the month
following the expiration of a period of three months after the date of receipt
of the notification by the Secretary General.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Notification</titel>
                        </kop>
                        <al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the member
States of the Council of Europe, the non-member States which have participated
in the elaboration of this Protocol as well as any State which has acceded
to, or has been invited to accede to, this Protocol of:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>any signature;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>the deposit of any instrument of ratification,
acceptance, approval or accession;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>any date of entry into force of this Protocol
in accordance with its Articles 9, 10 and 11;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>any other act, notification or communication
relating to this Protocol.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have
signed this Protocol.</al>
                     <al>DONE at Strasbourg, this 28 January 2003, in English and in French, both
texts being equally authentic, in a single copy which shall be deposited in
the archives of the Council of Europe. The Secretary General of the Council
of Europe shall transmit certified copies to each member State of the Council
of Europe, to the non-member States which have participated in the elaboration
of this Protocol, and to any State invited to accede to it.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst xml:lang="nl">
               <kop>
                  <titel>Aanvullend Protocol bij het Verdrag inzake de bestrijding
van strafbare feiten verbonden met elektronische netwerken, betreffende de
strafbaarstelling van handelingen van racistische en xenofobische aard verricht
via computersystemen</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Lidstaten van de Raad van Europa en de andere Staten die Partij zijn
bij het Verdrag inzake de bestrijding van strafbare feiten verbonden met elektronische
netwerken, opengesteld voor ondertekening te Boedapest op 23 november 2001,
die dit Protocol ondertekenen;</al>
                     <al>Overwegende dat het doel van de Raad van Europa is het tot stand brengen
van een grotere eenheid tussen zijn leden;</al>
                     <al>In herinnering roepend dat alle mensen vrij en gelijk in waardigheid en
rechten worden geboren;</al>
                     <al>Benadrukkend de noodzaak zorg te dragen voor een volledige en doeltreffende
verwezenlijking van alle mensenrechten zonder discriminatie of onderscheid,
zoals vastgelegd in Europese en andere internationale instrumenten;</al>
                     <al>Ervan overtuigd dat handelingen van racistische en xenofobische aard een
schending van de mensenrechten en een bedreiging voor de rechtsstaat en democratische
stabiliteit vormen; </al>
                     <al>Overwegende dat het nationale en internationale recht dienen te voorzien
in passende juridische antwoorden op propaganda van racistische en xenofobische
aard die wordt verspreid via computersystemen;</al>
                     <al>Zich bewust van het feit dat de propaganda voor dergelijke handelingen
dikwijls strafbaar wordt gesteld in de nationale wetgeving;</al>
                     <al>In acht nemend het Verdrag inzake de bestrijding van strafbare feiten
verbonden met elektronische netwerken, dat voorziet in moderne en flexibele
middelen voor internationale samenwerking, en overtuigd van de noodzaak tot
harmonisatie van bepalingen van materieel recht betreffende de bestrijding
van racistische en xenofobische propaganda;</al>
                     <al>Zich ervan bewust dat computersystemen een unieke mogelijkheid bieden
tot wereldwijde bevordering van de vrijheid van meningsuiting en communicatie;</al>
                     <al>Erkennend dat de vrijheid van meningsuiting een van de wezenlijke grondvesten
vormt van een democratische samenleving, en een van de basisvoorwaarden is
voor de vooruitgang hiervan en voor de ontwikkeling van elk mens;</al>
                     <al>Bezorgd, evenwel, over het risico op verkeerd gebruik of misbruik van
deze computersystemen om racistische en xenofobische propaganda te verspreiden;</al>
                     <al>Indachtig de behoefte zorg te dragen voor een juist evenwicht tussen de
vrijheid van meningsuiting en een doeltreffende bestrijding van handelingen
van racistische en xenofobische aard;</al>
                     <al>Erkennend dat dit Protocol niet beoogt gevestigde beginselen met betrekking
tot de vrijheid van meningsuiting in de nationale rechtsstelsels aan te tasten;</al>
                     <al>In acht nemend de relevante internationale juridische instrumenten op
dit terrein, in het bijzonder het Verdrag tot bescherming van de rechten van
de mens en de fundamentele vrijheden en Protocol nr. 12 daarbij, betreffende
het algemeen verbod van discriminatie, de bestaande verdragen van de Raad
van Europa inzake samenwerking op het gebied van strafrecht, in het bijzonder
het Verdrag inzake de bestrijding van strafbare feiten verbonden met elektronische
netwerken, het Internationaal Verdrag van de Verenigde Naties inzake de uitbanning
van alle vormen van rassendiscriminatie van 21 december 1965, het Gemeenschappelijk
optreden van de Europese Unie van 15 juli 1996, door de Raad aangenomen op
grond van artikel K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, inzake
maatregelen ter bestrijding van racisme en vreemdelingenhaat;</al>
                     <al>Toejuichend de recente ontwikkelingen ter bevordering van het internationale
begrip en de internationale samenwerking bij de bestrijding van strafbare
feiten verbonden met elektronische netwerken en van racisme en vreemdelingenhaat; </al>
                     <al>Tevens gelet op het Actieplan, aangenomen door de staatshoofden en regeringsleiders
van de Raad van Europa tijdens hun Tweede Top (Straatsburg, 10 en 11 oktober
1997), teneinde gemeenschappelijke &#x2013; op de normen en waarden van de
Raad van Europa gebaseerde &#x2013; antwoorden te vinden op de ontwikkeling
van de nieuwe technologie;</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>I</nr>
                     <titel>GEMEENSCHAPPELIJKE BEPALINGEN</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>1</nr>
                           <titel>Doel</titel>
                        </kop>
                        <al>Het doel van dit Protocol is, tussen de Partijen bij dit Protocol, een
aanvulling te vormen op de bepalingen van het Verdrag inzake strafbare feiten
verbonden met elektronische netwerken, opengesteld voor ondertekening te Boedapest
op 23 november 2001 (hierna te noemen &#x201E;het Verdrag&#x201D;), wat betreft de
strafbaarstelling van handelingen van racistische en xenofobische aard verricht
via computersystemen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>2</nr>
                           <titel>Begripsomschrijving</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit Protocol wordt verstaan onder:</al>
                        </lid>
                        <al>&#x201E;racistisch en xenofobisch materiaal&#x201D;, schriftelijk materiaal,
beelden of elke andere weergave van idee&#xEB;n of theorie&#xEB;n, waarin
haat, discriminatie of geweld, tegen een individu of groep van individuen,
op grond van ras, kleur, afkomst of nationaliteit of etnische herkomst, alsmede
godsdienst, voor zover deze wordt gebruikt als aanleiding voor een van deze
elementen, wordt bevorderd, aangemoedigd dan wel hiertoe wordt aangezet.</al>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De termen en uitdrukkingen die in dit Protocol worden gebruikt, worden
op dezelfde wijze uitgelegd als waarop zij ingevolge het Verdrag worden uitgelegd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>II</nr>
                     <titel>OP NATIONAAL NIVEAU TE NEMEN MAATREGELEN</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>3</nr>
                           <titel>Verspreiding van racistisch en xenofobisch materiaal via computersystemen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij neemt de wetgevende en andere maatregelen die nodig kunnen
zijn om de volgende gedragingen in haar nationale wetgeving strafbaar te stellen
wanneer deze opzettelijk en onrechtmatig plaatsvinden: </al>
                        <al>het publiekelijk verspreiden, of op andere wijze voor het publiek beschikbaar
maken van racistisch en xenofobisch materiaal via een computersysteem.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Een Partij kan zich het recht voorbehouden de gedragingen omschreven
in het eerste lid van dit artikel niet strafbaar te stellen wanneer het materiaal,
zoals omschreven in artikel 2, eerste lid, discriminatie bevordert, aanmoedigt
of hiertoe aanzet die geen verband houdt met haat of geweld, mits andere doeltreffende
rechtsmiddelen beschikbaar zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Niettegenstaande het tweede lid van dit artikel kan een Partij zich
het recht voorbehouden het eerste lid niet toe te passen in die gevallen van
discriminatie ten aanzien waarvan zij, als gevolg van gevestigde beginselen
in haar nationale rechtsstelsel betreffende de vrijheid van meningsuiting,
niet kan zorgen voor doeltreffende rechtsmiddelen bedoeld in het genoemde
tweede lid.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>4</nr>
                           <titel>Bedreiging met een racistische en xenofobische motivering</titel>
                        </kop>
                        <al>Elke Partij neemt de wetgevende en andere maatregelen die nodig kunnen
zijn om de volgende gedragingen in haar nationale wetgeving strafbaar te stellen
wanneer deze opzettelijk en onrechtmatig plaatsvinden:</al>
                        <al>het bedreigen, via een computersysteem, met het begaan van een ernstig
strafbaar feit zoals vastgelegd in haar nationale wetgeving, van (i) personen
op grond van het feit dat deze behoren tot een groep, onderscheiden door ras,
kleur, afkomst of nationale of etnische herkomst, alsmede godsdienst, voor
zover deze wordt gebruikt als aanleiding voor een van deze elementen, of (ii)
van een groep van personen die wordt onderscheiden door een van deze kenmerken.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>5</nr>
                           <titel>Belediging met een racistische en xenofobische motivering</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij neemt de wetgevende en andere maatregelen die nodig kunnen
zijn om de volgende gedragingen in haar nationale wetgeving strafbaar te stellen
wanneer deze opzettelijk en onrechtmatig plaatsvinden:</al>
                        <al>het publiekelijk beledigen, via een computersysteem, van (i) personen
op grond van het feit dat deze behoren tot een groep, onderscheiden door ras,
kleur, afkomst of nationale of etnische herkomst, alsmede godsdienst, voor
zover deze wordt gebruikt als aanleiding voor een van deze elementen; of (ii)
van een groep van personen die wordt onderscheiden door een van deze kenmerken.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Een Partij kan hetzij:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>vereisen dat het in het eerste lid van dit
artikel bedoelde strafbare feit tot gevolg heeft dat de in het eerste lid
bedoelde persoon of groep van personen wordt blootgesteld aan haat, minachting
of spot; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>zich het recht voorbehouden het eerste lid
van dit artikel gedeeltelijk of in het geheel niet toe te passen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>6</nr>
                           <titel>Ontkenning, grove bagatellisering, goedkeuring of rechtvaardiging van
volkerenmoord of van misdaden tegen de menselijkheid</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij neemt de wetgevende maatregelen die nodig kunnen zijn om
de volgende gedragingen in haar nationale wetgeving strafbaar te stellen wanneer
deze opzettelijk en onrechtmatig plaatsvinden:</al>
                        <al>het publiekelijk verspreiden of op andere wijze voor het publiek beschikbaar
maken, via een computersysteem, van materiaal waarin handelingen van volkerenmoord
of misdaden tegen de menselijkheid, zoals vastgesteld in het internationale
recht en als zodanig erkend door de definitieve en bindende besluiten van
het Internationaal Militair Tribunaal, ingesteld bij de Overeenkomst van Londen
van 8 augustus 1945, of van andere door relevante internationale instrumenten
ingestelde rechtscolleges wier rechtsbevoegdheid door die Partij wordt erkend,
worden ontkend, op grove wijze worden gebagatelliseerd, worden goedgekeurd
of worden gerechtvaardigd.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Een Partij kan hetzij:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>vereisen dat de in het eerste lid van dit
artikel bedoelde ontkenning of grove bagatellisering wordt begaan met het
oogmerk aan te zetten tot haat, discriminatie of geweld tegen een individu
of groep van individuen, op grond van ras, kleur, afkomst of nationale of
etnische herkomst, alsmede godsdienst, voor zover deze wordt gebruikt als
aanleiding voor een van deze elementen, of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>zich het recht voorbehouden het eerste lid
van dit artikel gedeeltelijk of in het geheel niet toe te passen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>7</nr>
                           <titel>Medeplichtigheid en uitlokking</titel>
                        </kop>
                        <al>Elke Partij neemt de wetgevende en andere maatregelen die nodig kunnen
zijn om in haar nationale wetgeving strafbaar te stellen de opzettelijke en
onrechtmatige medeplichtigheid aan of uitlokking tot het plegen van een van
de in overeenstemming met dit Protocol strafbaar gestelde feiten, met het
oogmerk dat een dergelijk feit wordt begaan. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>III</nr>
                     <titel>VERHOUDING TUSSEN HET VERDRAG EN DIT PROTOCOL</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>8</nr>
                           <titel>Verhouding tussen het Verdrag en dit Protocol</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> De artikelen 1, 12, 13, 22, 41, 44, 45 en 46 van het Verdrag zijn,
mutatis mutandis, van toepassing op dit Protocol.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Partijen breiden de werkingssfeer van de maatregelen bedoeld in
de artikelen 14 tot en met 21 en de artikelen 23 tot en met 35 van het Verdrag
uit tot de artikelen 2 tot en met 7 van dit Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr>IV</nr>
                     <titel>SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>9</nr>
                           <titel>Uitdrukking van instemming te worden gebonden</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Dit Protocol staat open voor ondertekening door de Staten die het Verdrag
hebben ondertekend, die hun instemming te worden gebonden tot uitdrukking
kunnen brengen door hetzij:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al> ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Een Staat mag dit Protocol niet ondertekenen zonder voorbehoud ten
aanzien van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring, of een akte van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring nederleggen, tenzij hij reeds een akte van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring van het Verdrag heeft nedergelegd of tegelijkertijd
nederlegt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd
bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>10</nr>
                           <titel>Inwerkingtreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Dit Protocol treedt in werking op de eerste dag van de maand die volgt
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum waarop vijf
Staten in overeenstemming met de bepalingen van artikel 9 hun instemming door
het Protocol te worden gebonden tot uitdrukking hebben gebracht. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Met betrekking tot iedere Staat die later zijn instemming door het
Protocol te worden gebonden tot uitdrukking brengt, treedt het Protocol in
werking op de eerste dag van de maand na het verstrijken van een tijdvak van
drie maanden na de datum van ondertekening zonder voorbehoud ten aanzien van
bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring of van de nederlegging van de akte
van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>11</nr>
                           <titel>Toetreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Na de inwerkingtreding van dit Protocol kan iedere Staat die is toegetreden
tot het Verdrag tevens toetreden tot dit Protocol.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Toetreding geschiedt door middel van nederlegging van een akte van
toetreding bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa en wordt van
kracht op de eerste dag van de maand volgende op het verstrijken van een tijdvak
van drie maanden na de datum van nederlegging daarvan.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>12</nr>
                           <titel>Voorbehouden en verklaringen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Door een Partij gemaakte voorbehouden en afgelegde verklaringen ten
aanzien van de bepalingen van het Verdrag zijn eveneens op dit Protocol van
toepassing, tenzij die Partij anderszins verklaart op het tijdstip van ondertekening
of bij de nederlegging van haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Door middel van een schriftelijke kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa kan elke Partij, op het tijdstip van ondertekening
of bij de nederlegging van haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding, verklaren dat zij gebruik maakt van het voorbehoud of de voorbehouden
bedoeld in de artikelen 3, 5 en 6 van dit Protocol. Op hetzelfde tijdstip
kan een Partij, ten aanzien van de bepalingen van dit Protocol, gebruikmaken
van de voorbehouden bedoeld in artikel 22, tweede lid, en artikel 41, eerste
lid, van het Verdrag, ongeacht de uitvoering die die Partij aan het Verdrag
heeft gegeven. Andere voorbehouden kunnen niet worden gemaakt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Door middel van een schriftelijke kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa kan elke Staat, op het tijdstip van ondertekening of
bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding, verklaren dat hij gebruik maakt van de mogelijkheid aanvullende
elementen te vereisen als bedoeld in artikel 5, tweede lid, onderdeel a, en
artikel 6, tweede lid, onderdeel a, van dit Protocol. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>13</nr>
                           <titel>Status en intrekking van voorbehouden</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Een Partij die in overeenstemming met artikel 12 hierboven een voorbehoud
heeft gemaakt, trekt dit voorbehoud geheel of ten dele in zodra de omstandigheden
dit toelaten. Deze intrekking wordt van kracht op de datum van ontvangst van
een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte kennisgeving.
Indien in de kennisgeving wordt vermeld dat deze van kracht moet worden op
een daarin nader aangeduide datum, en deze datum later valt dan de datum waarop
de kennisgeving door de Secretaris-Generaal wordt ontvangen, wordt de intrekking
op die latere datum van kracht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa kan met regelmatige tussenpozen
bij de Partijen die in overeenstemming met artikel 12 een of meerdere voorbehouden
hebben gemaakt, informeren naar de mogelijke intrekking daarvan.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>14</nr>
                           <titel>Territoriale toepassing</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Elke Partij kan, bij de ondertekening of bij de nederlegging van zijn
akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, het gebied
of de gebieden waarop dit Protocol van toepassing is nader aanduiden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Elke Partij kan, op elk later tijdstip, door middel van een aan de
Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte verklaring, de toepassing
van dit Protocol uitbreiden tot ieder ander in de verklaring aangewezen grondgebied.
Ten aanzien van dit grondgebied treedt dit Verdrag in werking op de eerste
dag van de maand na het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de
datum van ontvangst van de verklaring door de Secretaris-Generaal.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al> Iedere overeenkomstig de twee voorgaande leden afgelegde verklaring
kan, met betrekking tot elk in die verklaring aangewezen grondgebied, worden
ingetrokken door middel van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van
Europa gerichte kennisgeving. De intrekking wordt van kracht op de eerste
dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden
na de datum van ontvangst door de Secretaris-Generaal van een dergelijke kennisgeving.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>15</nr>
                           <titel>Opzegging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al> Iedere Partij kan dit Protocol te allen tijde opzeggen door middel
van een kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al> Deze opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt
op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van ontvangst
van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>16</nr>
                           <titel>Kennisgeving</titel>
                        </kop>
                        <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de lidstaten van de
Raad van Europa, de niet-lidstaten die hebben deelgenomen aan de opstelling
van dit Protocol alsmede iedere Staat die tot dit Protocol is toegetreden,
in kennis van:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>iedere ondertekening;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de nederlegging van iedere akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>iedere datum van inwerkingtreding van dit
Protocol in overeenstemming met de artikelen 9, 10 en 11;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>iedere andere handeling, kennisgeving of
mededeling met betrekking tot dit Protocol.</al>
                           </li>
                        </lijst></artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Protocol hebben ondertekend.</al>
                     <al>GEDAAN te Straatsburg, op 28 januari 2003, in de Engelse en de Franse
taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar,
dat zal worden nedergelegd in het archief van de Raad van Europa. De Secretaris-Generaal
van de Raad van Europa doet een gewaarmerkt afschrift toekomen aan iedere
lidstaat van de Raad van Europa, aan de niet-lidstaten die hebben deelgenomen
aan de opstelling van dit Protocol en aan iedere Staat die is uitgenodigd
tot dit Verdrag toe te treden.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	