<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001784" dtdversie="2.0" id="10000012199" verdragnummer="009926" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag inzake samenwerking tussen het Koninkrijk der Nederlanden,
enerzijds, en de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;, het Waalse Gewest en
de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, anderzijds</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag inzake samenwerking tussen het Koninkrijk der
Nederlanden, enerzijds, en de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;, het Waalse
Gewest en de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk
Gewest, anderzijds</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden, enerzijds,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;, het Waalse Gewest en de Franse
Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, anderzijds,</al>
          <al>Hierna te noemen de &#x201E;Verdragsluitende Partijen",</al>
          <al>Zich baserend op de vriendschaps- en samenwerkingsbanden tussen hun volkeren,
het wederzijds vertrouwen en het belang dat zij hechten aan de gemeenschappelijke
waarden van vrijheid, democratie, rechtvaardigheid en solidariteit;</al>
          <al>Gedreven door de wens de banden die hun volkeren verenigen te versterken;</al>
          <al>Rekening houdend met de waarden van sociale vooruitgang en duurzame ontwikkeling;</al>
          <al>Overwegend dat bilaterale samenwerking en de ontwikkeling van synergie&#xEB;n
met betrekking tot multilaterale samenwerking belangrijk zijn;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen besluiten aan hun bilaterale relaties
een nieuwe dimensie van verstandhouding en partnerschap toe te voegen.</al>
          <al>Zij ontwikkelen hun vriendschapsrelaties op basis van gelijkheid in rechte,
eerbiediging van soevereiniteit en politieke onafhankelijkheid, het hechten
aan de beginselen van vrijheid, democratie, het primaat der wet, en de mensenrechten.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De samenwerking heeft betrekking op het geheel van bevoegdheden van
respectievelijk de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;, het Waalse Gewest en
de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest.</al>
          <al>Deze bevoegdheden worden vermeld in een Bijlage bij het Verdrag.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De samenwerking tussen de Verdragsluitende Partijen zal gericht zijn
op het beter waarderen van de menselijke ontwikkelingsmogelijkheden, duurzame
ontwikkeling en partnerschap tussen overheden, instellingen, verenigingen
en personen. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen zullen samenwerking aangaan danwel verdiepen
op het gebied van milieu, ruimtelijke ordening, toerisme, openbare werken,
vervoer, waterbeheer, economie en werkgelegenheid, onderwijs, cultuur, sport,
welzijn, volksgezondheid, technologie en wetenschappelijk onderzoek.</al>
          <al>De Verdragsluitende Partijen zullen hun grensoverschrijdende samenwerking
intensiveren, in het kader van programma's die in het bijzonder door de Europese
Unie worden ontwikkeld.</al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Ten einde de doelen zoals in sectie 1 omschreven, te bereiken zullen de
Verdragsluitende Partijen contacten ontwikkelen tussen hun diensten die belast
zijn met de internationale betrekkingen door middel van de uitwisseling van
informatie, documentatie en door regelmatig overleg.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen zullen de rechtstreekse samenwerking tussen
hun overheden, organisaties, instellingen en personen bevorderen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen zullen hen in de gelegenheid stellen samenwerking
aan te gaan en overeenkomsten te sluiten met betrekking tot specifieke projecten,
voor zover dit in overeenstemming is met het nationale recht en geldende verplichtingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen zullen voor hen de toegang tot internationale
partnerschapsnetwerken bevorderen aansluitend bij multilaterale of supranationale
programma's, in het bijzonder welke door de Europese Unie worden ge&#xEF;nitieerd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>De Verdragsluitende Partijen zullen elkaar regelmatig op politiek niveau
bezoeken om hun bilaterale samenwerking te evalueren en om concrete onderwerpen
van gemeenschappelijk belang te bespreken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De Verdragsluitende Partijen zullen bijdragen aan het scheppen van gunstige
voorwaarden voor het leggen van rechtstreekse contacten en voor de activiteiten
van bedrijven en andere rechtspersonen, voor het aanmoedigen van investeringen
en het bevorderen van de uitwisseling van economische informatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De Verdragsluitende Partijen zullen de uitwisseling bevorderen onder jongeren
tegen de achtergrond van hun aansluiting op de arbeidsmarkt, het vergroten
van internationale bewustwording en het opdoen van ervaring met bilaterale
contacten. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Het beheer van het onderhavige Verdrag wordt toevertrouwd aan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden: aan het Ministerie
van Buitenlandse Zaken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> wat betreft de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;, het Waalse
Gewest en de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels Hoofdstedelijk
Gewest: gezamenlijk aan het Commissariaat-generaal voor Internationale Betrekkingen
van de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB; en aan de Afdeling Internationale
Betrekkingen van het Directoraat-Generaal Buitenlandse Betrekkingen van het
Ministerie van het Waalse Gewest.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Met het oog op de toepassing en de evaluatie van dit Verdrag richten
de Verdragsluitende Partijen een Permanente Gemengde Commissie op.</al>
          <al>Deze Commissie vergadert ten minste &#xE9;&#xE9;n keer per drie jaar,
afwisselend in Walloni&#xEB; en/of Brussel, enerzijds, en in Nederland, anderzijds.</al><al>De Commissie stelt een werkprogramma op met betrekking tot de door de
Verdragsluitende Partijen te prioriteren sectoren. Zij evalueert de uitvoering
van het Verdrag.</al></lid>
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Sectie</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden is dit Verdrag van toepassing
op het deel van het Rijk in Europa, de Nederlandse Antillen en Aruba, tenzij
anders is bepaald in de in sectie 8, tweede lid, bedoelde kennisgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de datum van de laatste kennisgeving
inzake de vervulling van de interne wettelijke goedkeuringsvereisten.</al>
          <al>Dit Verdrag wordt gesloten voor de duur van vijf jaren en zal steeds met
een jaar worden verlengd zolang niet een van de Partijen de andere schriftelijk
op de hoogte stelt van zijn voornemen haar te be&#xEB;indigen, en zulks zes
maanden voor het verstrijken van de geldigheidstermijn van dit Verdrag.</al><al>In geval van be&#xEB;indiging van dit Verdrag blijven de bepalingen ervan
van kracht ten aanzien van alle programma's, uitwisselingen, regelingen of
projecten die uit hoofde van dit Verdrag reeds zijn aangenomen, maar op het
tijdstip van de be&#xEB;indiging ervan nog niet zijn voltooid.</al></lid>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag ondertekenen.</al>
          <al>GEDAAN te Charleroi op 28 maart 2002, in viervoud, in de Nederlandse en
de Franse taal, zijnde beide gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. J. VAN AARTSEN</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Franse Gemeenschap van Belgi&#xEB;</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">(w.g.) HERV&#xC9; HASQUIN</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Waalse Gewest</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) JEAN-CLAUDE VAN CAUWENBERGHE</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Franse Gemeenschapscommissie van het Brussels
Hoofdstedelijk Gewest</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) ERIC TOMAS</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>
            <nadruk type="cur">Terreinen van bevoegdheid van de Franse Gemeenschap</nadruk>
          </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> interuniversitaire en wetenschappelijke samenwerking;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> onderwijs;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> cultuur;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> jeugd en permanente educatie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> audiovisueel (met inbegrip van informatie);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> gezondheidszorg (preventie, bevordering en voorlichting);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> sociale zaken (kinderopvang, sociaal jongerenwerk);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> sportbeleid.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>
            <nadruk type="cur">Terreinen van bevoegdheid van het Waalse Gewest</nadruk>
          </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> economie (economische expansie &#x2013; innovatie &#x2013; hervorming &#x2013;
industri&#xEB;le initiatieven &#x2013; buitenlandse handel &#x2013; exploitatie
natuurlijke rijkdommen &#x2013; bevordering MKB);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> milieu en waterbeleid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> plattelandsvernieuwing en natuurbehoud;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> bestuurlijke decentralisering en lagere overheden (provincies
en gemeenten);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> wetenschappelijk en technologisch onderzoek;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> landbouwbeleid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> energie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> ruimtelijke ordening, met inbegrip van het beleid inzake erfgoed
en de bescherming hiervan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> huisvesting; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> toerisme;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> beroepsopleidingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> werkgelegenheid en sociale vooruitgang;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> curatieve gezondheidszorg;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> sociale zaken en integratie van gehandicapten;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> openbare werken en vervoer;</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> sport (infrastructuur).</al>
            </li></lijst>
          
          <al>
            <nadruk type="cur">Terreinen van bevoegdheid van de Franse Gemeenschapscommissie
van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest</nadruk>
          </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> hulpverlening (gezinsbeleid, met inbegrip van alle vormen van
hulp en bijstand voor gezinnen en kinderen, sociale hulp, opvang en integratie
van immigranten, gehandicaptenbeleid, met inbegrip van opleiding, bijscholing
en omscholing van gehandicapten, ouderenzorg);</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> gezondheidszorg (beleid inzake intramurale en extramurale zorg);</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> beroepsopleidingen;</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> toerisme;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> infrastructuur voor sport.</al></li></lijst>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	