<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002955" dtdversie="2.0" id="10000024299" verdragnummer="011814" soort="verdrag">
   
   <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgie inzake de Nederlandse Taalunie</intitule>
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel">Regeling
Geschillenbeslechting Nederlandse Taalunie (Reges
NTU)</titel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>Het Comit&#xE9; van Ministers
van de Nederlandse Taalunie;</al>
               <al>Gelet op artikel 14, eerste lid,
van het Verdrag inzake de Nederlandse Taalunie op grond waarvan het
Comit&#xE9; van Ministers van de Taalunie regels vaststelt voor de
wijze waarop het Algemeen Secretariaat, waaronder de algemeen
secretaris, zijn werkzaamheden verricht;</al>
               <al>Gelet op artikel 16,
eerste lid, van het Verdrag inzake de Nederlandse Taalunie dat de
algemeen secretaris van de Nederlandse Taalunie bevoegdheid verleent om
de Nederlandse Taalunie te vertegenwoordigen;</al>
               <al>Overwegende dat
de algemeen secretaris in verband met deze bevoegdheid beslissingen
neemt in allerlei aangelegenheden, zoals de verstrekking van subsidies,
het sluiten van licentieovereenkomsten, uitgavencontracten en andere
contracten waartoe de Nederlandse Taalunie zich verbindt, en dat over
deze beslissingen geschillen kunnen
ontstaan;</al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Besluit:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">I</nr>
                  <titel status="officieel">HET
BEZWAAR</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">1</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Eenieder
die rechtstreeks in zijn belang is geschaad door een beslissing van de
algemeen secretaris van de Nederlandse Taalunie, waaronder het aangaan
van een verbintenis voor de Nederlandse Taalunie, kan tegen die
beslissing schriftelijk bezwaar indienen bij de algemeen
secretaris.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>De
termijn voor het indienen van een bezwaar bedraagt zes weken. Deze
termijn vangt aan met ingang van de dag na die waarop de beslissing is
bekendgemaakt.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>Indien
de beslissing niet wordt bekend gemaakt aan de betrokkene, dient deze
zijn bezwaar binnen zes weken volgend op de dag na de feitelijke
kennisname van de beslissing
in.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4.</lidnr>
                     <al>In de
gevallen dat de algemeen secretaris verplicht is een beslissing te
nemen, kan eenieder die rechtstreeks in zijn belang is geschaad ook
bezwaar indienen tegen het uitblijven van een beslissing. Daartoe is
vereist dat deze de algemeen secretaris schriftelijk verzoekt om een
beslissing te nemen. Indien de algemeen secretaris twee maanden na
hierom per aangetekend schrijven verzocht te zijn in gebreke blijft om
een beslissing te nemen, kan de betrokkene een bezwaar
indienen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">2</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Het
bezwaar wordt via aangetekend schrijven gericht aan de algemeen
secretaris en bevat, tenzij het betrekking heeft op het uitblijven van
een beslissing of degene die het bezwaar indient in de onmogelijkheid
verkeert om dit voor te leggen, een afschrift van de bestreden
beslissing.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Het
bezwaar vermeldt ten
minste:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
naam en het adres van de indiener;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
dagtekening;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>een omschrijving van de
betwiste beslissing;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de gronden van
het
bezwaar.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>Het
indienen van een bezwaar schorst de tenuitvoerlegging van de beslissing
niet, tenzij de algemeen secretaris na ontvangst van het bezwaar
hierover onder vermelding van redenen anders
beslist.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">3</nr>
                  </kop>
                  <al>De
algemeen secretaris is gehouden om binnen een termijn van twee maanden
na de datum van de poststempel van het bezwaar, die bij besluit van de
algemeen secretaris kan worden verlengd met maximaal &#xE9;&#xE9;n
maand, degene die een bezwaar ingediend heeft schriftelijk in kennis te
stellen van zijn beslissing. De beslissing van de algemeen secretaris
moet met redenen zijn
omkleed.</al>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">II</nr>
                  <titel status="officieel">BEROEP
BIJ DE
GESCHILLENBESLECHTINGSCOMMISSIE</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">4</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Tegen
de beslissing of het uitblijven van een tijdige beslissing van de
algemeen secretaris op het bezwaar kan de betrokkene per aangetekend
schrijven een geschil bij de geschillenbeslechtingscommissie, bedoeld
in artikel 5, aanhangig
maken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>De
termijn voor het aanhangig maken van een geschil bedraagt zes weken.
Deze termijn vangt aan met ingang van de dag na die waarop de
beslissing op het bezwaar bekend gemaakt is of van de dag waarop de in
artikel 3 voorziene termijn is
verstreken.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>Het
geschil wordt aanhangig gemaakt via aangetekende brief die ten minste
bevat:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de
naam en het adres van de verzoekende
partij;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de
dagtekening;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de gronden voor het
aanhangig maken van het geschil;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>een
afschrift van het bezwaar gericht aan de algemeen
secretaris;</al>
                           <al>en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>in voorkomend
geval, een afschrift van de beslissing van de algemeen secretaris op
het bezwaar zoals bedoeld in artikel
3.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">5</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Er
is een geschillenbeslechtingscommissie. Deze neemt kennis van de
geschillen die ingevolge artikel 4 aanhangig worden gemaakt omtrent de
beslissing of het uitblijven van een beslissing van de algemeen
secretaris over het
bezwaar.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>De
verdragspartijen bij het Verdrag inzake de Nederlandse Taalunie
benoemen elk een lid van de commissie. Het Comit&#xE9; van Ministers
benoemt &#xE9;&#xE9;n lid van de commissie, dat tevens voorzitter van
de commissie is en deel uitmaakt van de rechterlijke macht van een van
de verdragspartijen. De leden van de commissie worden voor een periode
van drie jaar benoemd. Zij kunnen worden herbenoemd. Het Comit&#xE9;
van Ministers legt het statuut van de leden van de commissie
vast.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>De
commissie beslist bij eenvoudige meerderheid van
stemmen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">6</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>De
commissie oordeelt binnen vier weken na de datum van de poststempel van
het aangetekend schrijven over de ontvankelijkheid. De commissie kan
nadere inlichtingen over de aangevochten beslissing bij de algemeen
secretaris
inwinnen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>De
commissie stelt zowel de betrokkene als de algemeen secretaris
schriftelijk in kennis van de beslissing over de ontvankelijkheid.
Indien besloten wordt tot niet ontvankelijkheid wordt die beslissing
met redenen
omkleed.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>Het
indienen van het verzoek schorst de tenuitvoerlegging van de
oorspronkelijke beslissing niet, tenzij de commissie hierover onder
vermelding van redenen anders beslist na de algemeen secretaris gehoord
te
hebben.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">7</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Na
ontvangst van de beslissing over de ontvankelijkheid kan de algemeen
secretaris schriftelijk op de brief van de betrokkene reageren. De
algemeen secretaris deelt zijn reactie ten laatste vier weken na de
mededeling van de beslissing over de ontvankelijkheid, bedoeld in
artikel 6, aan de commissie mee en stuurt degene die het geschil
aanhangig heeft gemaakt, daarvan tegelijkertijd een
kopie.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Degene
die het geschil aanhangig heeft gemaakt, kan de commissie binnen 15
werkdagen na ontvangst van de reactie van de algemeen secretaris vragen
om zijn grieven mondeling toe te lichten. In dat geval is de commissie
ertoe gehouden om binnen een redelijke termijn een hoorzitting te
houden, waarop zowel de betrokkene als de algemeen secretaris
uitgenodigd
worden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>Bij de
hoorzitting zijn zowel degene die het geschil aanhangig heeft gemaakt
als de algemeen secretaris gerechtigd om zich door een derde te laten
bijstaan of te laten vertegenwoordigen. Bij vertegenwoordiging door een
derde dient deze aan de commissie een schriftelijke volmacht voor te
leggen van degene die hij
vertegenwoordigt.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">8</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>De
commissie beoordeelt of de beslissing van het algemeen secretaris
bedoeld in artikel 1 de rechten van de verzoekende partij schaadt. De
commissie houdt bij zijn beslissing rekening met de volgende
criteria:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>of
de betrokkenen bij het geschil de voorgeschreven procedures in acht
hebben genomen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>of de betrokkenen bij
het geschil, voorzover de procedures niet helder zijn of er
interpretatieverschillen over bestaan, naar maatstaven van redelijkheid
en billijkheid gehandeld hebben;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>of
er in hoofde van of ten nadele van degene die het geschil aanhangig
heeft gemaakt, sprake is van een verwijtbaar
tekort;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>of de beslissing van het
algemeen secretaris in overeenstemming is met mogelijk onderling
overeengekomen voorwaarden en of zij in verhouding is tot het eventuele
verwijtbare
tekort.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Het
staat de commissie vrij om bij haar beoordeling andere criteria te
hanteren. De commissie zal dan expliciet aangeven aan welke criteria
getoetst wordt. Indien de procedures van de Nederlandse Taalunie zijn
gewijzigd in de periode tussen de eerste beoordeling door het algemeen
secretaris en het aanhangig maken van het geschil bij de commissie,
blijven de procedures gelden die van toepassing waren op het moment van
de eerste
beoordeling.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">9</nr>
                  </kop>
                  <al>De
commissie kan voor het beoordelen van het aan haar voorgelegde geschil
en mits schriftelijke instemming van degene die het geschil aanhangig
heeft gemaakt en de algemeen secretaris beroep doen op additionele
externe
advisering.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">10</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Binnen
vier maanden na de datum van de poststempel van het aangetekend
schrijven, bedoeld in artikel 4, eerste lid, deelt de voorzitter van de
commissie schriftelijk de beslissing van de commissie aan de
betrokkenen bij het geschil
mee.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Mits de
betrokkenen hiervan uiterlijk vier weken voor het einde van die periode
schriftelijk in kennis worden gesteld, is de commissie gemachtigd om de
beslissingstermijn eenmalig te verlengen met een periode van drie
maanden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                     <al>De
commissie stelt de kosten van de procedure vast, met inbegrip van de
kosten van eventuele externe advisering zoals bedoeld in artikel 9, en
beslist over de verdeling van de kosten over de betrokkenen bij het
geschil. Degene die in het ongelijk is gesteld, wordt veroordeeld tot
betaling van de kosten, onverminderd de mogelijkheid voor de commissie
om in bijzondere gevallen tot een andere kostenverdeling te
beslissen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">11</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>De
beslissing van de commissie is niet vatbaar voor
beroep.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>De
algemeen secretaris draagt zorg voor de onmiddellijke uitvoering van de
beslissing van de
commissie.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">III</nr>
                  <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">12</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>Deze
regeling is niet van toepassing op geschillen tussen de Nederlandse
Taalunie en leden van haar
personeel.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Deze
regeling doet geen afbreuk aan de immuniteiten en voorrechten die de
Nederlandse Taalunie geniet krachtens het Protocol van 13 juli 1990
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB;
inzake voorrechten en immuniteiten van de Nederlandse
Taalunie.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">13</nr>
                  </kop>
                  <al>Deze
regeling wordt aangehaald als: Regeling Geschillenbeslechting
Nederlandse Taalunie.
</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14</nr>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                     <al>De
algemeen secretaris zorgt voor de bekendmaking van deze
regeling.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                     <al>Deze
regeling wordt tevens door de verdragspartijen bekendgemaakt krachtens
de hen eigen
procedures.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>Brussel,
30 oktober
2006</al>
               <al>voor
Nederland:</al>
               <al>M. J. A. VAN DER
HOEVEN</al>
               <al>voor
Vlaanderen:</al>
               <al>F. VAN
DEN BROUCKE</al>
               <al>B. ANCIAUX</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
   </verdrag>
</wetgeving>
  	