<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002316" dtdversie="2.0" id="10000017909" verdragnummer="003809" soort="verdrag"><intitule>Memorandum van Overeenstemming tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Universiteit van de Verenigde Naties</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Memorandum of Agreement between the Kingdom of the Netherlands and the United Nations University</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Government of the Kingdom of the Netherlands (hereinafter referred to as "the Government")</al><al>and</al><al>the United Nations University (hereinafter referred to as "the University")</al><al>Having regard to the Charter of the University;</al><al>Noting that the Council of the University decided at its 31st session held in Brasilia from 26 to 30 July 1988 to establish the United Nations University for New Technologies (also to be known as INTECH and hereinafter referred to as "the Institute") as a research and training centre of the University and to accept the offer of the Government to host the said Institute in Maastricht;</al><al>Having regard to the Statute of the Institute, under which the Institute enjoys full academic freedom,</al><al>Desiring to give effect to the establishment and location of the Institute in Maastricht;</al><al>Have reached this agreement concerning the voluntary contribution of the Government towards the realization of the purposes and activities of the Institute and the application of certain provisions in the Agreement between the Kingdom of the Netherlands and the United Nations University regarding the Institute (hereinafter referred to as "the Host Country Agreement") done at The Hague on 11 May 1989.</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Location and legal status</nadruk></titel></kop><al>The Institute located at Maastricht, shall have within the territory of the Kingdom of the Netherlands (Kingdom in Europe) the legal status necessary for the fulfilment of its purposes and activities.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">The contribution by the Netherlands</nadruk></titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The Government shall contribute Hfl 30 million (thirty million guilders) to the Endowment Fund of the United Nations University.</al><al>The contribution will be paid to and held in a special account in a Dutch bank located in the Netherlands. The contribution will be paid in 3 instalments as follows:</al><al>Hfl 20 million guilders in 1989</al><al>Hfl 5 million guilders in January 1990</al><al>Hfl 5 million guilders in January 1991</al><al>Income derived form the investment of the contribution shall be availed of for the financing of the Institute. In the event that the Institute ceases to operate in the Netherlands the total amount of 30 million guilders shall be returned to the Government or, by mutual agreement, be retained by the University for any purpose directly related to its activities.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The Government, through the Ministry of Education and Science, shall make available an annual contribution of one million guilders to cover operational costs. This contribution will be indexed every year, following the normal indexing procedures for the regular subsidies to universities and other institutions of higher education and research in the Netherlands. This contribution shall commence in the year the Host Country Agreement enters into force. This contribution shall continue to be paid as long as the Host Country Agreement remains in force.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>The Government, through the Ministry of Education and Science, also confirms the eligibility of the Institute to apply for research and research-training funds in the Netherlands that are distributed in open competition.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Premises and facilities</nadruk></titel></kop><al>The appropriate authorities in Maastricht shall make available permanent premises for the use of the Institute.</al><al>As of the date of the establishment of the Institute until the date the permanent premises be made available the appropriate authorities in Maastricht shall provide temporary premises, including fixtures and furnishings, free of charge.</al><al>The appropriate authorities in Maastricht shall carry out at their own expense, the major maintenance of the permanent premises as specified in the Annex attached to this Memorandum of Agreement. Provisions regarding such major maintenance will be drawn up and agreed upon by the Parties to this Memorandum of Agreement at the earliest possible date.</al><al>The appropriate authorities in Maastricht shall also facilitate the procurement of suitable housing for the personnel, fellows and trainees of the Institute in Maastricht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Public services</nadruk></titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Government, through the appropriate authorities in Maastricht, shall do their utmost to ensure that the premises shall be supplied with necessary public services, including electricity, water, sewerage, gas, post, telephone, telegraph, drainage, collection of refuse and fire protection and that such public services be supplied on reasonable terms. In case of interruption or threatened interruption of any such services, the Government shall take all reasonable steps to ensure that the Institute is not prejudiced.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Privileges and immunities</nadruk></titel></kop><al>In the respect of Articles VIII and XIII of the Host Country Agreement the privileges granted respectively to the Institute and the Director are provided for the unimpeded functioning of the Institute and not for the personal benefit of the personnel and experts of the Institute.</al><al>In respect of the relevant provisions of the Host Country Agreement the Institute shall take appropriate action to insure in the Netherlands the motor vehicles of the Institute and shall also instruct and verify that its personnel and experts have taken a third party insurance both for their private motor vehicles and themselves, in accordance with the relevant procedures in the Netherlands.</al><al>In respect of the relevant provisions of the Host Country Agreement;</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>the Director shall facilitate the proper administration of justice with regard to traffic accidents or offences in which a motor vehicle belonging to or operated on behalf of the Institute is involved;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>it is understood that motor vehicles belonging to the Institute shall only be driven by a member of the personnel of the Institute explicitly authorized by the Director.</al></li></lijst><al>In respect of Article XX of the Host Country Agreement, unless otherwise agreed, arbitration shall be conducted in accordance with the rules of the Netherlands Arbitration Institute.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Review</nadruk></titel></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>An independent review with regard to the purposes and activities of the Institute, including its scientific results and long term financial viability, shall take place every five years from the date on which the Institute commences its official activities. The review shall take into account the findings of the Feasibility Study.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The organization and terms of reference will be decided by the United Nations University after appropriate consultations with the parties concerned.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VII</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Academic freedom</nadruk></titel></kop><al>The Institute shall enjoy the academic freedom required for the achievement of its purposes, with particular reference to the choice of subjects and methods of research and training, the selection of persons and institutions to share in its tasks, and freedom of expression.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VIII</nr><titel status="officieel"><nadruk type="cur">Entry into force</nadruk></titel></kop><al>Each Party shall notify the other of the completion of the formalities required on its part with a view to the entry into force of the present Memorandum of Agreement, which will take place thirty days after the date to the last notification.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>DONE at The Hague, in duplicate, in the English language, on this 11th day of May 1989.</al><al><nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the Netherlands</nadruk></al><al>(sd.) P. BUKMAN</al><al><nadruk type="cur">For the United Nations University</nadruk></al><al>(sd.) HEITOR G. DE SOUZA</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst>
<kop>
<label>Annex</label>
<titel status="officieel">Major Maintenance</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>The following will be considered as major maintenance:</al><al><nadruk type="cur">Architectural maintenance</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>-</li.nr><al>external paint work;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>roofing, gutters and rain-water disposal;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>cleaning of fa&#xE7;ade-construction;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>foundations;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>floor construction (excluding floor finishing);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>wall construction (excluding wall finishing);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>roof construction.</al></li></lijst><al><nadruk type="cur">Installation maintenance</nadruk></al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
<li.nr>-</li.nr><al>central heating (kettle, pipes, radiators; excluding paint work);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>electricity (central unit, wiring; excluding armatures);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>sewerage (outside the building);</al></li><li>
<li.nr>-</li.nr><al>elevator (cabin, machine-room; excluding paint work).</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel>Memorandum van Overeenstemming tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Universiteit van de Verenigde Naties</titel>
					</kop>
					<aanhef><preambule><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden (hierna te noemen &#x201E;de Regering&#x201D;) en</al><al>de Universiteit van de Verenigde Naties (hierna te noemen &#x201E;de Universiteit&#x201D;)</al><al>Gezien het Handvest van de Universiteit;</al><al>Vaststellende dat de Raad van de Universiteit tijdens zijn 31e zitting, gehouden te Brasilia van 26 tot en met 30 juli 1988, heeft besloten het Instituut voor Nieuwe Technologie&#xEB;n van de Universiteit van de Verenigde Naties (ook bekend als INTECH en hierna te noemen &#x201E;het Instituut&#x201D;) op te richten als onderzoeks- en opleidingscentrum van de Universiteit en het aanbod van de Regering om genoemd Instituut in Maastricht te vestigen te aanvaarden;</al><al>Gezien het Statuut van het Instituut, krachtens welk het Instituut volledige academische vrijheid geniet;</al><al>Geleid door de wens over te gaan tot de oprichting en de vestiging van het Instituut te Maastricht;</al><al>Hebben hierbij overeenstemming bereikt betreffende de vrijwillige bijdrage van de Regering met het oog op de verwezenlijking van de doelstellingen en werkzaamheden van het Instituut en de toepassing van bepaalde regelingen in de Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Universiteit van de Verenigde Naties inzake het Instituut (hierna te noemen &#x201E;de zetelovereenkomst&#x201D;), gesloten te 's-Gravenhage op 11 mei 1989.</al></preambule></aanhef><vrije-tekst>
						<artikel status="goed"><kop><nr>1</nr><label>Vestiging en juridische status </label></kop><al>Het te Maastricht gevestigde Instituut heeft binnen het grondgebied van het Koninkrijk der Nederlanden (Rijk in Europa) de juridische status die nodig is ter vervulling van zijn doelstellingen en werkzaamheden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>II</nr><label>De bijdrage van Nederland </label></kop><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet">
												<li>
													<li.nr>a)</li.nr>
													<al>De Regering draagt fl 30 miljoen (dertig miljoen gulden) bij in het Reservefonds van de Universiteit van de Verenigde Naties.</al>
													<al>De bijdrage wordt gestort en bewaard op een speciale rekening bij een in Nederland gevestigde Nederlandse bank. De bijdrage wordt betaald in drie termijnen, als volgt:</al>
													<al>20 miljoen gulden in 1989</al><al> 5 miljoen gulden in januari 1990</al><al> 5 miljoen gulden in januari 1991</al>
													<al>Inkomsten uit belegging van de bijdrage worden gebruikt ten behoeve van de financiering van het Instituut. Ingeval het Instituut zijn werkzaamheden in Nederland be&#xEB;indigt, wordt het gehele bedrag van 30 miljoen gulden terugbetaald aan de Regering of, bij onderlinge overeenstemming, behouden door de Universiteit voor een rechtstreeks met haar werkzaamheden verband houdend doel.</al>
												</li>
												<li>
													<li.nr>b)</li.nr>
													<al>De Regering stelt via het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen een jaarlijkse bijdrage van 1 miljoen gulden beschikbaar ter dekking van operationele kosten. Deze bijdrage wordt elk jaar ge&#xEF;ndexeerd volgens de indexeringsprocedures die gebruikelijk zijn voor de normale subsidies aan universiteiten en andere instellingen voor hoger onderwijs en onderzoek in Nederland. Deze bijdrage vangt aan in het jaar waarin de zetelovereenkomst in werking treedt. Deze bijdrage wordt betaald zolang de zetelovereenkomst van kracht blijft.</al>
												</li>
												<li>
													<li.nr>c)</li.nr>
													<al>De Regering stelt via het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen het Instituut tevens in de gelegenheid aanvragen in te dienen om onderzoeks- en opleidingsfondsen in Nederland die in open competitie worden verdeeld</al>
													
													
												</li>
												
											</lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>III</nr><label>Huisvesting en voorzieningen</label></kop><al>De desbetreffende autoriteiten in Maastricht stellen een gebouw beschikbaar ten behoeve van het Instituut.</al><al>Van de datum van oprichting van het Instituut tot de datum waarop dit gebouw beschikbaar wordt gesteld, zorgen de desbetreffende autoriteiten in Maastricht kosteloos voor tijdelijke huisvesting, met inbegrip van sanitair en stoffering.</al><al>De desbetreffende autoriteiten in Maastricht voeren op eigen kosten het groot onderhoud van het gebouw uit, zoals aangegeven in de Bijlage die aan dit Memorandum van Overeenstemming is gehecht. Bepalingen ter zake van bedoeld groot onderhoud worden zo spoedig mogelijk door de Partijen bij dit Memorandum van Overeenstemming opgesteld en overeengekomen.</al><al>De desbetreffende autoriteiten in Maastricht vergemakkelijken tevens het vinden van passende woonruimte voor het personeel, medewerkers en cursisten van het Instituut in Maastricht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>IV</nr><label>Openbare diensten </label></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De Regering doet via de desbetreffende autoriteiten in Maastricht al het mogelijke om te waarborgen dat het gebouw wordt voorzien van de nodige openbare diensten, waaronder elektriciteit, water, riolering, gas, post, telefoon, telegraaf, afwatering, vuilophaling en bescherming tegen brand en dat zodanige openbare diensten op redelijke voorwaarden worden verleend. In geval van onderbreking of dreigende onderbreking van &#xE9;&#xE9;n van zodanige diensten onderneemt de Regering alle redelijke stappen om te waarborgen dat het Instituut geen schade ondervindt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>V</nr><label>Voorrechten en immuniteiten </label></kop><al>Wat de artikelen VIII en XIII van de zetelovereenkomst betreft, worden de voorrechten die onderscheidenlijk zijn toegekend aan het Instituut en de Directeur verleend voor het ongehinderd functioneren van het Instituut en niet in het eigen belang van het personeel en de deskundigen van het Instituut.</al><al>Wat de desbetreffende bepalingen van de zetelovereenkomst betreft, neemt het Instituut passende maatregelen om de motorvoertuigen van het Instituut in Nederland te verzekeren en ziet het erop toe dat zijn personeel en deskundigen een WA-verzekering hebben gesloten voor hun particuliere motorvoertuigen en voor zichzelf, in overeenstemming met de procedures ter zake in Nederland.</al><al>Wat de desbetreffende bepalingen van de zetelovereenkomst betreft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>vergemakkelijkt de Directeur de goede rechtsbedeling met betrekking tot verkeersongevallen of -overtredingen waarbij een aan het Instituut toebehorend of namens het Instituut ge&#xEB;xploiteerd motorvoertuig is betrokken;</al>
											
											
										</li>
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>worden aan het Instituut toebehorende motorvoertuigen geacht slechts te worden bestuurd door een lid van het personeel van het Instituut dat daartoe uitdrukkelijk is gemachtigd door de Directeur.</al>
											
											
										</li>
									</lijst><al>Wat artikel XX van de zetelovereenkomst betreft, geschiedt de arbitrage, tenzij anders overeengekomen, in overeenstemming met het reglement van het Nederlands Arbitrage-instituut (NAI).</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>VI</nr><label>Evaluatie </label></kop><lijst><li>
													<li.nr>a)</li.nr>
													<al>Elke vijf jaar vanaf de datum waarop het Instituut zijn offici&#xEB;le werkzaamheden aanvangt, vindt een onafhankelijke evaluatie plaats betreffende de doelstellingen en werkzaamheden van het Instituut, waaronder zijn wetenschappelijke resultaten en financi&#xEB;le levensvatbaarheid op de lange termijn. De evaluatie houdt rekening met de conclusies van de haalbaarheidsstudie.</al>
												</li><li>
													<li.nr>b)</li.nr>
													<al>De organisatie en het mandaat worden vastgesteld door de Universiteit van de Verenigde Naties na passend overleg met de betrokken partijen.</al>
												</li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>VII</nr><label>Academische vrijheid </label></kop><al>Het Instituut geniet de academische vrijheid die nodig is voor de verwezenlijking van zijn doelstellingen, inzonderheid wat betreft de keuze van de onderwerpen en methoden van onderzoek en opleiding, de selectie van personen en instellingen die een deel van zijn taken verrichten en de vrijheid van meningsuiting.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>VIII</nr><label>Inwerkingtreding </label></kop><al>Elke Partij stelt de andere in kennis van de voltooiing van de formaliteiten die wat haar aangaat zijn vereist voor de inwerkingtreding van dit Memorandum van Overeenstemming, welke inwerkingtreding plaatsvindt 30 dagen na de datum van de laatste kennisgeving.</al></artikel>
					</vrije-tekst>
				<wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te 's-Gravenhage in tweevoud in de Engelse taal op 11 mei 1989.</al><al><nadruk>Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>(w.g.) P. BUKMAN</al><al><nadruk type="cur">Voor de Universiteit van de Verenigde Naties</nadruk></al><al>(w.g.) HEITOR G. DE SOUZA</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Bijlage</label>
						<titel>Groot onderhoud</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>Het volgende wordt beschouwd als groot onderhoud :</al>
							<tussenkop>
								<nadruk type="cur">Onderhoud van gebouwen</nadruk>
							</tussenkop>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>schilderen buitenwerk;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>dakbedekking, dakgoten en afvoer van regenwater;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>gevelreiniging;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>funderingen;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>vloeren (exclusief vloerbekleding);</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>muren (exclusief wandbekleding);</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>daken.</al>
								</li>
							</lijst>
							<tussenkop>
								<nadruk type="cur">Onderhoud van installaties</nadruk>
							</tussenkop>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>centrale verwarming (ketel, buizen, radiatoren; exclusief schilderwerk);</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>elektriciteit (stoppen- en meterkast, bedrading; exclusief armaturen);</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>riolering (buiten het gebouw);</al>
								</li>
							<li>
							<li.nr>-</li.nr>
							<al>lift (cabine, machinekamer; exclusief schilderwerk).</al>
						</li></lijst>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
			</verdrag></wetgeving>
  	