<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004938" dtdversie="2.0" id="10000044129" verdragnummer="007349" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen, zoals gewijzigd op 3 mei 1996 (Protocol II zoals gewijzigd op 3 mei 1996), gehecht aan het Verdrag inzake het verbod of de beperking van het gebruik van bepaalde conventionele wapens die geacht kunnen worden buitensporig leed te veroorzaken of een niet-onderscheidende werking te hebben</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Protocol on Prohibitions or Restrictions on the Use of
Mines, Booby-traps and Other Devices as Amended on 3 May 1996 (Protocol II
as amended on 3 May 1996) annexed to the Convention on prohibitions or restrictions
on the use of certain conventional weapons which may be deemed to be excessively
injurious or to have indiscriminate effects </titel>
               </kop>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>ARTICLE</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                     <titel status="officieel">: AMENDED PROTOCOL</titel></kop>
                     <al>The Protocol on Prohibitions or Restrictions on the Use of Mines, Booby-Traps
and Other Devices (Protocol II), annexed to the Convention on Prohibitions
or Restrictions on the Use of Certain Conventional Weapons Which May Be Deemed
to Be Excessively Injurious or to Have Indiscriminate Effects (&#x201C;the Convention&#x201D;)
is hereby amended. The text of the Protocol as amended shall read as follows:</al>
                  </artikel>
               </wettekst>
            </verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">&#x201C;Protocol on Prohibitions or Restrictions on the Use
of Mines, Booby-Traps and Other Devices as Amended on 3 May 1996  (Protocol
II as amended on 3 May 1996)</titel>
               </kop>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Scope of application</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> This Protocol relates to the use on land of the mines, booby-traps
and other devices, defined herein, including mines laid to interdict beaches,
waterway crossings or river crossings, but does not apply to the use of anti-ship
mines at sea or in inland waterways.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> This Protocol shall apply, in addition to situations referred to in
Article 1 of this Convention, to situations referred to in Article 3 common
to the Geneva Conventions of 12 August 1949. This Protocol shall not apply
to situations of internal disturbances and tensions, such as riots, isolated
and sporadic acts of violence and other acts of a similar nature, as not being
armed conflicts.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> In case of armed conflicts not of an international character occurring
in the territory of one of the High Contracting Parties, each party to the
conflict shall be bound to apply the prohibitions and restrictions of this
Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Nothing in this Protocol shall be invoked for the purpose of affecting
the sovereignty of a State or the responsibility of the Government, by all
legitimate means, to maintain or re-establish law and order in the State or
to defend the national unity and territorial integrity of the State.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> Nothing in this Protocol shall be invoked as a justification for intervening,
directly or indirectly, for any reason whatever, in the armed conflict or
in the internal or external affairs of the High Contracting Party in the territory
of which that conflict occurs.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> The application of the provisions of this Protocol to parties to a
conflict, which are not High Contracting Parties that have accepted this Protocol,
shall not change their legal status or the legal status of a disputed territory,
either explicitly or implicitly.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Definitions</titel>
                     </kop>
                     <al>For the purpose of this Protocol:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>&#x201C;Mine&#x201D; means a munition placed under, on or near the ground or other
surface area and designed to be exploded by the presence, proximity or contact
of a person or vehicle.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>&#x201C;Remotely-delivered mine&#x201D; means a mine not directly emplaced but delivered
by artillery, missile, rocket, mortar, or similar means, or dropped from an
aircraft. Mines delivered from a land-based system from less than 500 metres
are not considered to be &#x201C;remotely delivered&#x201D;, provided that they are used
in accordance with Article 5 and other relevant Articles of this Protocol.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>&#x201C;Anti-personnel mine&#x201D; means a mine primarily designed to be exploded
by the presence, proximity or contact of a person and that will incapacitate,
injure or kill one or more persons.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>&#x201C;Booby-trap&#x201D; means any device or material which is designed, constructed,
or adapted to kill or injure, and which functions unexpectedly when a person
disturbs or approaches an apparently harmless object or performs an apparently
safe act.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>&#x201C;Other devices&#x201D; means manually-emplaced munitions and devices including
improvised explosive devices designed to kill, injure or damage and which
are actuated manually, by remote control or automatically after a lapse of
time.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>&#x201C;Military objective&#x201D; means, so far as objects are concerned, any object
which by its nature, location, purpose or use makes an effective contribution
to military action and whose total or partial destruction, capture or neutralization,
in the circumstances ruling at the time, offers a definite military advantage.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>&#x201C;Civilian objects&#x201D; are all objects which are not military objectives
as defined in paragraph 6 of this Article.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>&#x201C;Minefield&#x201D; is a defined area in which mines have been emplaced and
&#x201C; mined area&#x201D; is an area which is dangerous due to the presence of mines.
&#x201C;Phoney minefield&#x201D; means an area free of mines that simulates a minefield.
The term &#x201C;minefield&#x201D; includes phoney minefields.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>&#x201C;Recording&#x201D; means a physical, administrative and technical operation
designed to obtain, for the purpose of registration in official records, all
available information facilitating the location of minefields, mined areas,
mines, booby-traps and other devices.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>&#x201C;Self-destruction mechanism&#x201D; means an incorporated or externally
attached automatically-functioning mechanism which secures the destruction
of the munition into which it is incorporated or to which it is attached.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>&#x201C;Self-neutralization mechanism&#x201D; means an incorporated automatically-functioning
mechanism which renders inoperable the munition into which it is incorporated.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>&#x201C;Self-deactivating&#x201D; means automatically rendering a munition inoperable
by means of the irreversible exhaustion of a component, for example, a battery,
that is essential to the operation of the munition. </al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>&#x201C;Remote control&#x201D; means control by commands from a distance.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>&#x201C;Anti-handling device&#x201D; means a device intended to protect a mine
and which is part of, linked to, attached to or placed under the mine and
which activates when an attempt is made to tamper with the mine.</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>&#x201C;Transfer&#x201D; involves, in addition to the physical movement of mines
into or from national territory, the transfer of title to and control over
the mines, but does not involve the transfer of territory containing emplaced
mines.</al></li></lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">General restrictions on the use of mines, booby-traps and other devices</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> This Article applies to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>mines;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>booby-traps; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>other devices.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party or party to a conflict is, in accordance
with the provisions of this Protocol, responsible cfor all mines, booby-traps,
and other devices employed by it and undertakes to clear, remove, destroy
or maintain them as specified in Article 10 of this Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> It is prohibited in all circumstances to use any mine, booby-trap or
other device which is designed or of a nature to cause superfluous injury
or unnecessary suffering.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Weapons to which this Article applies shall strictly comply with the
standards and limitations specified in the Technical Annex with respect to
each particular category.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use mines, booby-traps or other devices which employ
a mechanism or device specifically designed to detonate the munition by the
presence of commonly available mine detectors as a result of their magnetic
or other non-contact influence during normal use in detection operations.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use a self-deactivating mine equipped with an anti-handling
device that is designed in such a manner that the anti-handling device is
capable of functioning after the mine has ceased to be capable of functioning.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al> It is prohibited in all circumstances to direct weapons to which this
Article applies, either in offence, defence or by way of reprisals, against
the civilian population as such or against individual civilians or civilian
objects.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al> The indiscriminate use of weapons to which this Article applies is
prohibited. Indiscriminate use is any placement of such weapons:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>which is not on, or directed against, a
military objective. In case of doubt as to whether an object which is normally
dedicated to civilian purposes, such as a place of worship, a house or other
dwelling or a school, is being used to make an effective contribution to military
action, it shall be presumed not to be so used;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>which employs a method or means of delivery
which cannot be directed at a specific military objective; or</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>which may be expected to cause incidental
loss of civilian life, injury to civilians, damage to civilian objects, or
a combination thereof, which would be excessive in relation to the concrete
and direct military advantage anticipated.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al> Several clearly separated and distinct military objectives located
in a city, town, village or other area containing a similar concentration
of civilians or civilian objects are not to be treated as a single military
objective.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al> All feasible precautions shall be taken to protect civilians from
the effects of weapons to which this Article applies. Feasible precautions
are those precautions which are practicable or practically possible taking
into account all circumstances ruling at the time, including humanitarian
and military considerations. These circumstances include, but are not limited
to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the short- and long-term effect of mines
upon the local civilian population for the duration of the minefield;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>possible measures to protect civilians (for
example, fencing, signs, warning and monitoring);</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>the availability and feasibility of using
alternatives; and</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>d)</li.nr>
                           <al>the short- and long-term military requirements
for a minefield.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">11</lidnr>
                        <al> Effective advance warning shall be given of any emplacement of mines,
booby-traps and other devices which may affect the civilian population, unless
circumstances do not permit.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">Restrictions on the use of anti-personnel mines</titel>
                     </kop>
                     <al>It is prohibited to use anti-personnel mines which are not detectable,
as specified in paragraph 2 of the Technical Annex.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Restrictions on the use of anti-personnel mines other than remotely-delivered
mines</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> This Article applies to anti-personnel mines other than remotely-delivered
mines.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use weapons to which this Article applies which
are not in compliance with the provisions on self-destruction and self-deactivation
in the Technical Annex, unless:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>such weapons are placed within a perimeter-marked
area which is monitored by military personnel and protected by fencing or
other means, to ensure the effective exclusion of civilians from the area.
The marking must be of a distinct and durable character and must at least
be visible to a person who is about to enter the perimeter-marked area; and</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>such weapons are cleared before the area
is abondoned, unless the area is turned over to the forces of another State
which accept responsibility for the maintenance of the protections required
by this Article and the subsequent clearance of those weapons.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> A party to a conflict is relieved from further compliance with the
provisions of sub-paragraphs 2a) and 2b) of this Article only if such compliance
is not feasible due to forcible loss of control of the area as a result of
enemy military action, including situations where direct enemy military action
makes it impossible to comply. If that party regains control of the area,
it shall resume compliance with the provisions of sub-paragraphs 2a) and 2b)
of this Article.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> If the forces of a party to a conflict gain control of an area in which
weapons to which this Article applies have been laid, such forces shall, to
the maximum extent feasible, maintain and, if necessary, establish the protections
required by this Article until such weapons have been cleared.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> All feasible measures shall be taken to prevent the unauthorized removal,
defacement, destruction or concealment of any device, system or material used
to establish the perimeter of a perimeter-marked area.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> Weapons to which this Article applies which propel fragments in a horizontal
arc of less than 90 degrees and which are placed on or above the ground may
be used without the measures provided for in sub-paragraph 2a) of this Article
for a maximum period of 72 hours, if:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>they are located in immediate proximity
to the military unit that emplaced them; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>the area is monitored by military personnel
to ensure the effective exclusion of civilians.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Restrictions on the use of remotely-delivered mines</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use remotely-delivered mines unless they are recorded
in accordance with sub-paragraph 1b) of the Technical Annex.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use remotely-delivered anti-personnel mines which
are not in compliance with the provisions on self-destruction and self-deactivation
in the Technical Annex.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use remotely-delivered mines other than anti-personnel
mines, unless, to the extent feasible, they are equipped with an effective
self-destruction or self-neutralization mechanism and have a back-up self-deactivation
feature, which is designed so that the mine will no longer function as a mine
when the mine no longer serves the military purpose for which it was placed
in position.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Effective advance warning shall be given of any delivery or dropping
of remotely-delivered mines which may affect the civilian population, unless
circumstances do not permit.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                        <titel status="officieel">Prohibitions on the use of booby-traps and other devices</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Without prejudice to the rules of international law applicable in armed
conflict relating to treachery and perfidy, it is prohibited in all circumstances
to use booby-traps and other devices which are in any way attached to or associated
with:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>internationally recognized protective emblems,
signs or signals;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>sick, wounded or dead persons;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>burial or cremation sites or graves;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d)</li.nr>
                           <al>medical facilities, medical equipment, medical
supplies or medical transportation;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e)</li.nr>
                           <al>children's toys or other portable objects
or products specially designed for the feeding, health, hygiene, clothing
or education of children;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f)</li.nr>
                           <al>food or drink;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g)</li.nr>
                           <al>kitchen utensils or appliances except in
military establishments, military locations or military supply depots;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>h)</li.nr>
                           <al>objects clearly of a religious nature;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i)</li.nr>
                           <al>historic monuments, works of art or places
of worship which constitute the cultural or spiritual heritage of peoples;
or</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j)</li.nr>
                           <al>animals or their carcasses.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> It is prohibited to use booby-traps or other devices in the form of
apparently harmless portable objects which are specifically designed and constructed
to contain explosive material.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Without prejudice to the provisions of Article 3, it is prohibited
to use weapons to which this Article applies in any city, town, village or
other area containing a similar concentration of civilians in which combat
between ground forces is not taking place or does not appear to be imminent,
unless either:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>they are placed on or in the close vicinity
of a military objective; or</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>measures are taken to protect civilians
from their effects, for example, the posting of warning sentries, the issuing
of warnings or the provision of fences.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Transfers</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> In order to promote the purposes of this Protocol, each High Contracting
Party:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>undertakes not to transfer any mine the
use of which is prohibited by this Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>undertakes not to transfer any mine to any
recipient other than a State or a State agency authorized to receive such
transfers;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>undertakes to exercise restraint in the
transfer of any mine the use of which is restricted by this Protocol. In particular,
each High Contracting Party undertakes not to transfer any anti-personnel
mines to States which are not bound by this Protocol, unless the recipient
State agrees to apply this Protocol; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>undertakes to ensure that any transfer in
accordance with this Article takes place in full compliance, by both the transferring
and the recipient State, with the relevant provisions of this Protocol and
the applicable norms of international humanitarian law.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> In the event that a High Contracting Party declares that it will defer
compliance with specific provisions on the use of certain mines, as provided
for in the Technical Annex, sub-paragraph 1a) of this Article shall however
apply to such mines.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> All High Contracting Parties, pending the entry into force of this
Protocol, will refrain from any actions which would be inconsistent with sub-paragraph
1a) of this Article.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">9</nr>
                        <titel status="officieel">Recording and use of information on minefields, mined areas, mines,
booby-traps and other devices</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> All information concerning minefields, mined areas, mines, booby-traps
and other devices shall be recorded in accordance with the provisions of the
Technical Annex.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> All such records shall be retained by the parties to a conflict, who
shall, without delay after the cessation of active hostilities, take all necessary
and appropriate measures, including the use of such information, to protect
civilians from the effects of minefields, mined areas, mines, booby-traps
and other devices in areas under their control.</al>
                     <al>At the same time, they shall also make available to the other party or
parties to the conflict and to the Secretary-General of the United Nations
all such information in their possession concerning minefields, mined areas,
mines, booby-traps and other devices laid by them in areas no longer under
their control; provided, however, subject to reciprocity, where the forces
of a party to a conflict are in the territory of an adverse party, either
party may withhold such information from the Secretary-General and the other
party, to the extent that security interests require such withholding, until
neither party is in the territory of the other. In the latter case, the information
withheld shall be disclosed as soon as those security interests permit. Wherever
possible, the parties to the conflict shall seek, by mutual agreement, to
provide for the release of such information at the earliest possible time
in a manner consistent with the security interests of each party.</al></lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> This Article is without prejudice to the provisions of Articles 10
and 12 of this Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">10</nr>
                        <titel status="officieel">Removal of minefields, mined areas, mines, booby-traps and other devices
and international cooperation</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Without delay after the cessation of active hostilities, all minefields,
mined areas, mines, booby-traps and other devices shall be cleared, removed,
destroyed or maintained in accordance with Article 3 and paragraph 2 of Article
5 of this Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> High Contracting Parties and parties to a conflict bear such responsibility
with respect to minefields, mined areas, mines, booby-traps and other devices
in areas under their control.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> With respect to minefields, mined areas, mines, booby-traps and other
devices laid by a party in areas over which it no longer exercises control,
such party shall provide to the party in control of the area pursuant to paragraph
2 of this Article, to the extent permitted by such party, technical and material
assistance necessary to fulfil such responsibility.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> At all times necessary, the parties shall endeavour to reach agreement,
both among themselves and, where appropriate, with other States and with international
organizations, on the provision of technical and material assistance, including,
in appropriate circumstances, the undertaking of joint operations necessary
to fulfil such responsibilities.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">11</nr>
                        <titel status="officieel">Technological cooperation and assistance</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party undertakes to facilitate and shall have
the right to participate in the fullest possible exchange of equipment, material
and scientific and technological information concerning the implementation
of this Protocol and means of mine clearance. In particular, High Contracting
Parties shall not impose undue restrictions on the provision of mine clearance
equipment and related technological information for humanitarian purposes.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party undertakes to provide information to the
database on mine clearance established within the United Nations System, especially
information concerning various means and technologies of mine clearance, and
lists of experts, expert agencies or national points of contact on mine clearance.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party in a position to do so shall provide assistance
for mine clearance through the United Nations System, other international
bodies or on a bilateral basis, or contribute to the United Nations Voluntary
Trust Fund for Assistance in Mine Clearance.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Requests by High Contracting Parties for assistance, substantiated
by relevant information, may be submitted to the United Nations, to other
appropriate bodies or to other States. These requests may be submitted to
the Secretary-General of the United Nations, who shall transmit them to all
High Contracting Parties and to relevant international organizations.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> In the case of requests to the United Nations, the Secretary-General
of the United Nations, within the resources available to the Secretary-General
of the United Nations, may take appropriate steps to assess the situation
and, in cooperation with the requesting High Contracting Party, determine
the appropriate provision of assistance in mine clearance or implementation
of the Protocol. The Secretary-General may also report to High Contracting
Parties on any such assessment as well as on the type and scope of assistance
required.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al> Without prejudice to their constitutional and other legal provisions,
the High Contracting Parties undertake to cooperate and transfer technology
to facilitate the implementation of the relevant prohibitions and restrictions
set out in this Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party has the right to seek and receive technical
assistance, where appropriate, from another High Contracting Party on specific
relevant technology, other than weapons technology, as necessary and feasible,
with a view to reducing any period of deferral for which provision is made
in the Technical Annex.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">12</nr>
                        <titel status="officieel">Protection from the effects of minefields, mined areas, mines, booby-traps
and other devices</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Application</nadruk>
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>With the exception of the forces and missions
referred to in sub-paragraph 2a)(i) of this Article, this Article applies
only to missions which are performing functions in an area with the consent
of the High Contracting Party on whose territory the functions are performed.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>The application of the provisions of this
Article to parties to a conflict which are not High Contracting Parties shall
not change their legal status or the legal status of a disputed territory,
either explicitly or implicitly.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>The provisions of this Article are without
prejudice to existing international humanitarian law, or other international
instruments as applicable, or decisions by the Security Council of the United
Nations, which provide for a higher level of protection to personnel functioning
in accordance with this Article.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Peace-keeping and certain other forces and missions</nadruk>
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>This paragraph applies to:</al>
                           
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>any United Nations force or mission performing
peace-keeping, observation or similar functions in any area in accordance
with the Charter of the United Nations; and</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>any mission established pursuant to Chapter
VIII of the Charter of the United Nations and performing its functions in
the area of a conflict.</al>
                        </li></lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>Each High Contracting Party or party to
a conflict, if so requested by the head of a force or mission to which this
paragraph applies, shall:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>so far as it is able, take such measures
as are necessary to protect the force or mission from the effects of mines,
booby-traps and other devices in any area under its control;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>if necessary in order effectively to protect
such personnel, remove or render harmless, so far as it is able, all mines,
booby-traps and other devices in that area; and</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>(iii)</li.nr>
                           <al>inform the head of the force or mission
of the location of all known minefields, mined areas, mines, booby-traps and
other devices in the area in which the force or mission is performing its
functions and, so far as is feasible, make available to the head of the force
or mission all information in its possession concerning such minefields, mined
areas, mines, booby-traps and other devices.</al>
                        </li></lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Humanitarian and fact-finding missions of the United Nations System</nadruk>
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>This paragraph applies to any humanitarian
or fact-finding mission of the United Nations System.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>Each High Contracting Party or party to
a conflict, if so requested by the head of a mission to which this paragraph
applies, shall:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i)</li.nr>
                           <al>provide the personnel of the mission with
the protections set out in subparagraph 2b)(i) of this Article; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>if access to or through any place under
its control is necessary for the performance of the mission's functions and
in order to provide the personnel of the mission with safe passage to or through
that place:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                           <li.nr>(aa)</li.nr>
                           <al>unless on-going hostilities prevent,
inform the head of the mission of a safe route to that place if such information
is available; or</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(bb)</li.nr>
                           <al>if information identifying a safe route
is not provided in accordance with sub-paragraph (aa), so far as is necessary
and feasible, clear a lane through minefields.</al>
                        </li></lijst></li>
                        
                     </lijst></li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Missions of the International Committee of the Red Cross</nadruk>
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>This paragraph applies to any mission of
the International Committee of the Red Cross performing functions with the
consent of the host State or States as provided for by the Geneva Conventions
of  12 August 1949 and, where applicable, their Additional Protocols.</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>Each High Contracting Party or party to
a conflict, if so requested by the head of a mission to which this paragraph
applies, shall:</al>
                        
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>provide the personnel of the mission with
the protections set out in sub-paragraph 2b)(i) of this Article; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>take the measures set out in sub-paragraph
3b)(ii) of this Article.</al>
                        </li>
                     </lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Other humanitarian missions and missions of enquiry</nadruk>
                        </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>Insofar as paragraphs 2, 3 and 4 of this
Article do not apply to them, this paragraph applies to the following missions
when they are performing functions in the area of a conflict or to assist
the victims of a conflict:</al>
                           
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>any humanitarian mission of a national
Red Cross or Red Crescent society or of their International Federation;</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>any mission of an impartial humanitarian
organization, including any impartial humanitarian demining mission; and</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>(iii)</li.nr>
                           <al>any mission of enquiry established pursuant
to the provisions of the Geneva Conventions of 12 August 1949 and, where applicable,
their Additional Protocols.</al>
                        </li></lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>Each High Contracting Party or party to
a conflict, if so requested by the head of a mission to which this paragraph
applies, shall, so far as is feasible:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>(i)</li.nr>
                           <al>provide the personnel of the mission with
the protections set out in subparagraph 2 b)(i) of this Article; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>(ii)</li.nr>
                           <al>take the measures set out in sub-paragraph
3b)(ii) of this Article.</al>
                        </li>
                     </lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Confidentiality</nadruk>
                        </al>
                     </lid>
                     <al>All information provided in confidence pursuant to this Article shall
be treated by the recipient in strict confidence and shall not be released
outside the force or mission concerned without the express authorization of
the provider of the information.</al>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Respect for laws and regulations</nadruk></al>
                     </lid>
                     <al>Without prejudice to such privileges and immunities as they may enjoy
or to the requirements of their duties, personnel participating in the forces
and missions referred to in this Article shall:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a)</li.nr>
                           <al>respect the laws and regulations of the
host State; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b)</li.nr>
                           <al>refrain from any action or activity incompatible
with the impartial and international nature of their duties.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">13</nr>
                        <titel status="officieel">Consultations of High Contracting Parties</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> The High Contracting Parties undertake to consult and cooperate with
each other on all issues related to the operation of this Protocol. For this
purpose, a conference of High Contracting Parties shall be held annually.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Participation in the annual conferences shall be determined by their
agreed Rules of Procedure.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> The work of the conference shall include:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>review of the operation and status of this
Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>consideration of matters arising from reports
by High Contracting Parties according to paragraph 4 of this Article;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>preparation for review conferences; and</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d)</li.nr>
                           <al>consideration of the development of technologies
to protect civilians against indiscriminate effects of mines.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> The High Contracting Parties shall provide annual reports to the Depositary,
who shall circulate them to all High Contracting Parties in advance of the
conference, on any of the following matters:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>dissemination of information on this Protocol
to their armed forces and to the civilian population;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>mine clearance and rehabilitation programmes;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>steps taken to meet technical requirements
of this Protocol and any other relevant information pertaining thereto;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>legislation related to this Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>measures taken on international technical
information exchange, on international cooperation on mine clearance, and
on technical cooperation and assistance; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>other relevant matters.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> The cost of the Conference of High Contracting Parties shall be borne
by the High Contracting Parties and States not parties participating in the
work of the conference, in accordance with the United Nations scale of assessment
adjusted appropriately.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">14</nr>
                        <titel status="officieel">Compliance</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party shall take all appropriate steps, including
legislative and other measures, to prevent and suppress violations of this
Protocol by persons or on territory under its jurisdiction or control.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> The measures envisaged in paragraph 1 of this Article include appropriate
measures to ensure the imposition of penal sanctions against persons who,
in relation to an armed conflict and contrary to the provisions of this Protocol,
wilfully kill or cause serious injury to civilians and to bring such persons
to justice.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> Each High Contracting Party shall also require that its armed forces
issue relevant military instructions and operating procedures and that armed
forces personnel receive training commensurate with their duties and responsibilities
to comply with the provisions of this Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> The High Contracting Parties undertake to consult each other and to
cooperate with each other bilaterally, through the Secretary-General of the
United Nations or through other appropriate international procedures, to resolve
any problems that may arise with regard to the interpretation and application
of the provisions of this Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
               </wettekst>
            </verdragtekst>
            <verdragtekst><kop><titel status="officieel">Technical Annex</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Recording</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>Recording of the location of mines other
than remotely-delivered mines, minefields, mined areas, booby-traps and other
devices shall be carried out in accordance with the following provisions:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>the location of the minefields, mined areas
and areas of booby-traps and other devices shall be specified accurately by
relation to the coordinates of at least two reference points and the estimated
dimensions of the area containing these weapons in relation to those reference
points;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>maps, diagrams or other records shall
be made in such a way as to indicate the location of minefields, mined areas,
booby-traps and other devices in relation to reference points, and these records
shall also indicate their perimeters and extent; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>for purposes of detection and clearance
of mines, booby-traps and other devices, maps, diagrams or other records shall
contain complete information on the type, number, emplacing method, type of
fuse and life time, date and time of laying, anti-handling devices (if any)
and other relevant information on all these weapons laid. Whenever feasible
the minefield record shall show the exact location of every mine, except in
row minefields where the row location is sufficient. The precise location
and operating mechanism of each booby-trap laid shall be individually recorded.</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>The estimated location and area of remotely-delivered
mines shall be specified by coordinates of reference points (normally corner
points) and shall be ascertained and when feasible marked on the ground at
the earliest opportunity. The total number and type of mines laid, the date
and time of laying and the self-destruction time periods shall also be recorded.</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>Copies of records shall be held at a level
of command sufficient to guarantee their safety as far as possible.</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>The use of mines produced after the entry
into force of this Protocol is prohibited unless they are marked in English
or in the respective national language or languages with the following information:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>name of the country of origin;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>month and year of production; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>serial number or lot number.</al>
                           </li>
                        </lijst><al>The marking should be visible, legible, durable and resistant to environmental
effects, as far as possible.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Specifications on detectability</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>With respect to anti-personnel mines produced
after 1 January 1997, such mines shall incorporate in their construction a
material or device that enables the mine to be detected by commonly-available
technical mine detection equipment and provides a response signal equivalent
to a signal from 8 grammes or more of iron in a single coherent mass.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>With respect to anti-personnel mines produced
before 1 January 1997, such mines shall either incorporate in their construction,
or have attached prior to their emplacement, in a manner not easily removable,
a material or device that enables the mine to be detected by commonly-available
technical mine detection equipment and provides a response signal equivalent
to a signal from 8 grammes or more of iron in a single coherent mass.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>In the event that a High Contracting Party
determines that it cannot immediately comply with sub-paragraph b), it may
declare at the time of its notification of consent to be bound by this Protocol
that it will defer compliance with sub-paragraph b) for a period not to exceed
9 years from the entry into force of this Protocol. In the meantime it shall,
to the extent feasible, minimize the use of anti-personnel mines that do not
so comply.</al>
                              </li>
                           </lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Specifications on self-destruction and self-deactivation</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>All remotely-delivered anti-personnel mines
shall be designed and constructed so that no more than 10% of activated mines
will fail to self-destruct within 30 days after emplacement, and each mine
shall have a back-up self-deactivation feature designed and constructed so
that, in combination with the self-destruction mechanism, no more than one
in one thousand activated mines will function as a mine 120 days after emplacement.</al>
                              </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>All non-remotely delivered anti-personnel
mines, used outside marked areas, as defined in Article 5 of this Protocol,
shall comply with the requirements for self-destruction and self-deactivation
stated in sub-paragraph a).</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>In the event that a High Contracting Party
determines that it cannot immediately comply with sub-paragraphs a) and/or
b), it may declare at the time of its notification of consent to be bound
by this Protocol, that it will, with respect to mines produced prior to the
entry into force of this Protocol, defer compliance with sub-paragraphs a)
and/or b) for a period not to exceed 9 years from the entry into force of
this Protocol.</al>
                           <al>During this period of deferral, the High Contracting Party shall:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>undertake to minimize, to the extent feasible,
the use of anti-personnel mines that do not so comply; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>with respect to remotely-delivered anti-personnel
mines, comply with either the requirements for self-destruction or the requirements
for self-deactivation and, with respect to other anti-personnel mines comply
with at least the requirements for self-deactivation.</al>
                           </li>
                        </lijst></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>International signs for minefields and mined areas</al><al>Signs similar to the example attached and as specified below shall be
utilized in the marking of minefields and mined areas to ensure their visibility
and recognition by the civilian population:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>size and shape: a triangle or square no
smaller than 28 centimetres (11 inches) by 20 centimetres (7.9 inches) for
a triangle, and 15 centimetres (6 inches) per side for a square;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>colour: red or orange with a yellow reflecting
border;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>symbol: the symbol illustrated in the Attachment,
or an alternative readily recognizable in the area in which the sign is to
be displayed as identifying a dangerous area;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>language: the sign should contain the word
&#x201C;mines&#x201D; in one of the six official languages of the Convention (Arabic, Chinese,
English, French, Russian and Spanish) and the language or languages prevalent
in that area; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>spacing: signs should be placed around the
minefield or mined area at a distance sufficient to ensure their visibility
at any point by a civilian approaching the area.&#x201D;</al>
                           </li>
                        </lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Attachment</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><plaatje><illustratie bin-id="10000054549" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000054549"/></plaatje></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel"/></kop><wettekst><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>ARTICLE</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">: ENTRY INTO FORCE</titel></kop>
                        <al>This amended Protocol shall enter into force as provided for in paragraph
1 (b) of Article 8 of the Convention.</al>
                     </artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel>Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen, zoals gewijzigd op
3 mei 1996 (Protocol II zoals gewijzigd op 3 mei 1996), gehecht
aan het Verdrag inzake het verbod of de beperking van het
gebruik van bepaalde conventionele wapens die geacht kunnen
worden buitensporig leed te veroorzaken of een niet-onderscheidende
werking te hebben</titel>
               </kop>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>ARTIKEL</label>
                        <nr>1</nr>
                     <titel>: GEWIJZIGD PROTOCOL</titel></kop>
                     <al>Het Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen (Protocol II), gehecht
aan het Verdrag inzake het verbod of de beperking van het gebruik van
bepaalde conventionele wapens die geacht kunnen worden buitensporig
leed te veroorzaken of een niet-onderscheidende werking te hebben
(&#x201E;het Verdrag&#x201D;) wordt hierbij gewijzigd. De tekst van het gewijzigde
Protocol luidt als volgt:</al>
                  </artikel>
               </wettekst>
            </verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel>&#x201E;Protocol inzake het verbod of de beperking van het gebruik van
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen, zoals gewijzigd op
3 mei 1996&#x201D; (Protocol II zoals gewijzigd op 3 mei 1996)</titel>
               </kop>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>1</nr>
                        <titel>Toepassingsgebied</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Dit Protocol heeft betrekking op het gebruik te land van de mijnen,
valstrikmijnen en andere mechanismen die hieronder worden omschreven,
met inbegrip van mijnen gelegd ter belemmering van de toegang
tot stranden, overgangen van waterwegen of rivieren, maar is niet van
toepassing op het gebruik van tegen schepen gerichte mijnen op zee of
in de binnenwateren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Dit Protocol is behalve in de situaties bedoeld in artikel 1 van het
Verdrag, van toepassing in de situaties bedoeld in de artikel 3 van alle
vier de Verdragen van Gen&#xE8;ve van 12 augustus 1949. Dit Protocol is niet
van toepassing in situaties van binnenlandse ongeregeldheden en spanningen,
zoals rellen, op zichzelf staande en sporadische gewelddadigheden
en andere soortgelijke daden die geen gewapende conflicten zijn. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>In geval van gewapende conflicten die geen internationaal karakter
hebben en die zich voordoen op het grondgebied van een van de
Hoge Verdragsluitende Partijen, is elke partij bij het conflict gehouden
het bepaalde inzake de verboden en de beperkingen van dit Protocol toe
te passen. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Op geen enkele bepaling van dit Protocol kan een beroep worden
gedaan voor het maken van inbreuk op de soevereiniteit van een staat of
de verantwoordelijkheid van de regering om met alle wettelijke middelen
de openbare orde in de staat te handhaven of te herstellen of de
nationale eenheid en de territoriale integriteit van de staat te verdedigen. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Op geen enkele bepaling van dit Protocol kan een beroep worden
gedaan ter rechtvaardiging van directe of indirecte interventie, om welke
reden dan ook, in het gewapend conflict of in de binnenlandse of buitenlandse
aangelegenheden van de Hoge Verdragsluitende Partij op het
grondgebied waarvan dit conflict zich voordoet. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>Door de toepassing van de bepalingen van dit Protocol op partijen
bij een conflict die geen Hoge Verdragsluitende Partijen zijn en die dit
Protocol hebben aanvaard, wordt noch impliciet, noch expliciet hun juridische
status of die van een betwist grondgebied gewijzigd. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>2</nr>
                        <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
                     </kop>
                     <al>Voor de toepassing van dit Protocol wordt verstaan onder:</al>
                     <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>&#x201E;Mijn&#x201D;: een stuk munitie geplaatst onder, op of vlak boven de
grond of ander oppervlak en ontworpen om te exploderen door de aanwezigheid
of nabijheid van of het contact met een persoon of voertuig.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>&#x201E;Op afstand gelegde mijn&#x201D;: een mijn die niet rechtstreeks wordt
geplaatst, maar wordt overgebracht door artillerie, projectielen, raketten,
mortieren of soortgelijke middelen, of afgeworpen vanuit een vliegtuig.
Mijnen die vanaf een systeem te land op minder dan 500 meter worden
overgebracht, worden niet geacht &#x201E;op afstand gelegd&#x201D; te zijn, mits zij
worden gebruikt in overeenstemming met artikel 5 en de andere desbetreffende
artikelen van dit Protocol.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>&#x201E;Anti-personeelmijn&#x201D;: een mijn die hoofdzakelijk is ontworpen
om te exploderen door de aanwezigheid of de nabijheid van ofwel het
contact met een persoon en die ertoe is bestemd een of meer personen
buiten gevecht te stellen, letsel toe te brengen of te doden.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>&#x201E;Valstrikmijn&#x201D;: een mechanisme of stof ontworpen, geconstrueerd
of aangepast om te doden of letsel toe te brengen en dat onverwacht
werkt wanneer een persoon een ogenschijnlijk onschuldig voorwerp aanraakt
of nadert, of een ogenschijnlijk veilige handeling verricht.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>&#x201E;Andere mechanismen&#x201D;: met de hand geplaatste munitie en mechanismen,
met inbegrip van ge&#xEF;mproviseerde explosieve mechanismen,
ontworpen om te doden, letsel of schade toe te brengen, en die in werking
worden gesteld met de hand, door bediening op afstand dan wel
automatisch na het verstrijken van een bepaalde tijd.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>&#x201E;Militair doel&#x201D;: voor zover het objecten betreft, ieder object dat
naar zijn aard, ligging, bestemming of gebruik een daadwerkelijke bijdrage
tot de krijgsverrichtingen levert en waarvan de gehele of gedeeltelijke
vernietiging, verovering of onbruikbaarmaking onder de omstandigheden
van dat moment een duidelijk militair voordeel oplevert.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>&#x201E;Burgerobjecten&#x201D;: alle objecten die geen militaire doelen zijn
zoals omschreven onder punt 6 van dit artikel.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>&#x201E;Mijnenveld&#x201D;: een afgebakend gebied waarin mijnen zijn geplaatst
en &#x201E;bemijnd gebied&#x201D;: een gebied dat gevaarlijk is ten gevolge van de
aanwezigheid van mijnen. &#x201E;Vals mijnenveld&#x201D;: een gebied zonder mijnen
dat een mijnenveld simuleert. De term &#x201E;mijnenveld&#x201D; heeft mede betrekking
op valse mijnenvelden.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>&#x201E;Registratie&#x201D;: een feitelijke, administratieve en technische handeling,
verricht met het oogmerk, ten behoeve van opneming in de offici&#xEB;le
registers, alle beschikbare informatie te verkrijgen waardoor de
plaatsbepaling van mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen, valstrikmijnen
en andere mechanismen wordt vergemakkelijkt.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>&#x201E;Zelfvernietigingsmechanisme&#x201D;: een automatisch werkend in de
munitie opgenomen of daaraan bevestigd mechanisme dat zorgt voor de
vernietiging van de munitie waarin het is opgenomen of waaraan het is
bevestigd.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>&#x201E;Zelfneutraliseringsmechanisme&#x201D;: een automatisch werkend in
de munitie opgenomen mechanisme dat de munitie waarin het is opgenomen
onbruikbaar maakt.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>&#x201E;Zelfdeactivering&#x201D;: het automatisch buiten werking stellen van
munitie door middel van onomkeerbare uitputting van een onderdeel,
bijvoorbeeld een batterij, dat essentieel is voor het functioneren van de
munitie.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>&#x201E;Afstandsbediening&#x201D;: bediening op afstand.</al></li><li><li.nr>14.</li.nr><al>&#x201E;Anti-hanteermechanisme&#x201D;: een mechanisme bestemd voor het
beschermen van een mijn, dat onderdeel is van, verbonden met, bevestigd
aan of geplaatst onder de mijn en dat in werking wordt gesteld wanneer
een poging wordt gedaan de mijn te manipuleren.</al></li><li><li.nr>15.</li.nr><al>&#x201E;Overdracht&#x201D;: naast de fysieke verplaatsing van mijnen naar of
van het grondgebied van een staat, de overdracht van het eigendomsrecht
en van de zeggenschap over de mijnen, maar niet de overdracht
van een grondgebied waarop mijnen zijn geplaatst.</al></li></lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>3</nr>
                        <titel>Algemene beperkingen op het gebruik van mijnen, valstrikmijnen en
andere mechanismen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Dit artikel is van toepassing op:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>mijnen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>valstrikmijnen; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>andere mechanismen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij of partij bij een conflict is, overeenkomstig
de bepalingen van dit Protocol, verantwoordelijk voor alle
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen die door haar worden
gebruikt en verbindt zich ertoe deze te ruimen, te verwijderen, te vernietigen
of te onderhouden zoals is bepaald in artikel 10 van dit Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Het is onder alle omstandigheden verboden mijnen, valstrikmijnen
of andere mechanismen te gebruiken die zijn ontworpen om overbodig
letsel of onnodig leed te veroorzaken of die naar hun aard dergelijk letsel
of leed kunnen veroorzaken.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Wapens waarop dit artikel van toepassing is, moeten strikt voldoen
aan de eisen en beperkingen die in de Technische Bijlage per categorie
worden gesteld. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Het is verboden mijnen, valstrikmijnen of andere mechanismen te
gebruiken die zijn uitgerust met een mechanisme of toestel dat speciaal
is ontworpen om de munitie te laten exploderen, zonder dat er contact
is, onder invloed van het magnetisch veld of onder invloed van iets
anders als gevolg van de aanwezigheid van een normaal verkrijgbare
mijndetector, die gewoonlijk wordt gebruikt voor detectiewerkzaamheden. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al> Het is verboden een zelfdeactiverende mijn te gebruiken die is uitgerust
met een anti-hanteermechanisme en die op een zodanige wijze is
ontworpen dat het anti-hanteermechanisme kan blijven functioneren
wanneer de mijn zelf niet meer kan functioneren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al>Het is onder alle omstandigheden verboden wapens waarop dit
artikel van toepassing is, offensief, defensief of bij wijze van represaille,
te richten tegen de burgerbevolking als zodanig of tegen individuele burgers
of burgerobjecten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>8</lidnr>
                        <al>Het niet-onderscheidend gebruik van wapens waarop dit artikel
van toepassing is, is verboden. Niet-onderscheidend gebruik is iedere
plaatsing van deze wapens:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>die niet is op, of gericht tegen, een militair doel. Bij twijfel over
de vraag of een object dat gewoonlijk bestemd is voor civiele doeleinden,
zoals een plaats voor godsdienstige verering, een huis of ander
onderkomen of een school, wordt gebruikt om een effectieve bijdrage
aan een militaire actie te leveren, wordt dit object geacht hiertoe niet te
worden gebruikt;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>waarbij een methode of wijze van leggen wordt gehanteerd die
niet tegen een bepaald militair doel kan worden gericht; of</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>die, naar kan worden verwacht, zal leiden tot bijkomend verlies
van mensenlevens onder de burgerbevolking, verwondingen van burgers,
schade aan burgerobjecten of een combinatie daarvan, in een mate
die buitensporig zou zijn in verhouding tot het verwachte tastbare rechtstreekse
militaire voordeel.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>9</lidnr>
                        <al>Verscheidene duidelijk gescheiden militaire doelen die zijn gesitueerd
in een stad, dorp of ander gebied waarin zich een vergelijkbare
concentratie burgers of burgerobjecten bevindt, kunnen niet als &#xE9;&#xE9;n militair
doel worden beschouwd.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>10</lidnr>
                        <al> Alle praktisch uitvoerbare voorzorgsmaatregelen dienen te worden
genomen ter bescherming van burgers tegen de uitwerking van de
wapens waarop dit artikel van toepassing is. Praktisch uitvoerbare voorzorgsmaatregelen
zijn die voorzorgsmaatregelen die uitvoerbaar of praktisch
mogelijk zijn, rekening houdend met alle omstandigheden van het
moment, met inbegrip van humanitaire en militaire overwegingen. Deze
omstandigheden zijn de volgende, waarbij echter geen sprake is van een
limitatieve opsomming:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>het korte- en lange-termijneffect van mijnen op de lokale burgerbevolking
zolang het mijnenveld blijft bestaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>mogelijke maatregelen om de burgers te beschermen (bijvoorbeeld
afzetting, markering, waarschuwing en bewaking);</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>de beschikbaarheid en praktische uitvoerbaarheid van alternatieven;
en</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>de militaire noodzakelijkheid op korte en lange termijn van een
mijnenveld.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>11</lidnr>
                        <al> Er dient op effectieve wijze een waarschuwing te worden gegeven
v&#xF3;&#xF3;r elke plaatsing van mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen
die de burgerbevolking zouden kunnen treffen, tenzij de omstandigheden
dat niet toelaten.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>4</nr>
                        <titel>Beperkingen op het gebruik van anti-personeelmijnen</titel>
                     </kop>
                     <al>Het is verboden anti-personeelmijnen te gebruiken die niet op te sporen
zijn in de zin van punt 2 van de Technische Bijlage.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>5</nr>
                        <titel>Beperkingen op het gebruik van anti-personeelmijnen anders dan op
afstand gelegde mijnen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Dit artikel is van toepassing op anti-personeelmijnen anders dan op
afstand gelegde mijnen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Het is verboden wapens te gebruiken waarop dit artikel van toepassing
is en die niet voldoen aan de bepalingen inzake zelfvernietiging
en zelfdeactivering in de Technische Bijlage, tenzij: </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>dergelijke wapens worden geplaatst in een gebied waarvan de
omtrek wordt gemarkeerd en dat wordt bewaakt door militair personeel
en wordt beschermd door een afzetting of andere middelen om burgers
doeltreffend te verhinderen het gebied te betreden. De markering moet
herkenbaar en duurzaam zijn en moet ten minste zichtbaar zijn voor een
persoon die zich in de onmiddellijke nabijheid van dit gebied bevindt;
en</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>dergelijke wapens worden geruimd voordat het gebied wordt verlaten,
tenzij het gebied wordt overgedragen aan de strijdkrachten van een
andere staat, die de verantwoordelijkheid aanvaardt voor het onderhoud
van de in dit artikel vereiste beschermingsmiddelen en, vervolgens, de
ruiming van deze wapens.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Een partij bij een conflict wordt slechts ontheven van de verplichting
te voldoen aan het bepaalde in het tweede lid, onder a) en b) van
dit artikel indien zij daartoe wordt verhinderd omdat zij is gedwongen
de zeggenschap over het gebied op te geven als gevolg van een vijandelijke
militaire actie, of indien zij hiertoe niet in staat is vanwege een
rechtstreekse vijandelijke militaire actie. Indien die partij weer de zeggenschap
over dit gebied heeft, is zij opnieuw verplicht aan het bepaalde
in het tweede lid onder a en b van dit artikel te voldoen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Indien de strijdkrachten van een partij bij een conflict de zeggenschap
krijgen over een gebied waarin wapens waarop dit artikel van toepassing is zijn geplaatst, dienen zij, totdat deze wapens zijn geruimd, zo
veel mogelijk, de in dit artikel vereiste beschermingsmiddelen te onderhouden
en, indien nodig, aan te brengen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Alle uitvoerbare maatregelen dienen te worden genomen ter voorkoming
van onbevoegde verwijdering, beschadiging, vernieling of
achterhouding van een mechanisme, systeem of materialen gebruikt om
de omtrek van een gebied te markeren.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al>De wapens waarop dit artikel van toepassing is en die scherven
wegslingeren in een horizontale boog van minder dan 90 graden en die
op of boven de grond zijn geplaatst, mogen worden gebruikt zonder de
maatregelen bedoeld in het tweede lid, onder a, van dit artikel, gedurende
een periode van ten hoogste 72 uur, indien:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>zij zich bevinden in de onmiddellijke nabijheid van de militaire
eenheid die deze heeft geplaatst; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>het gebied wordt bewaakt door militair personeel om burgers doeltreffend
te verhinderen het te betreden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>6</nr>
                        <titel>Beperkingen op het gebruik van op afstand gelegde mijnen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Het is verboden op afstand gelegde mijnen te gebruiken, tenzij zij
zijn geregistreerd in overeenstemming met punt 1, onder b), van de
Technische Bijlage.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Het is verboden op afstand gelegde anti-personeelmijnen te gebruiken
die niet voldoen aan de bepalingen inzake zelfvernietiging en zelfdeactivering
in de Technische Bijlage. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Het is verboden op afstand gelegde mijnen, anders dan antipersoneelmijnen,
te gebruiken, tenzij deze, voor zover mogelijk, zijn uitgerust
met een doeltreffend zelfvernietigings- of zelfneutraliseringsmechanisme
en een aanvullende inrichting hebben voor zelfdeactivering
die zodanig is ontworpen dat de mijnen niet langer als zodanig functioneren
wanneer de mijnen niet langer het militaire doel dienen waarvoor
zij zijn geplaatst. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> Er dient op doeltreffende wijze een waarschuwing te worden gegeven,
voorafgaand aan het leggen of het afwerpen van op afstand gelegde
mijnen die ook de burgerbevolking zouden kunnen treffen, tenzij de
omstandigheden dit niet toelaten.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>7</nr>
                        <titel>Verbod van het gebruik van valstrikmijnen en andere mechanismen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Onverminderd de bij gewapende conflicten toe te passen regels van
het volkenrecht met betrekking tot bedrog en verraad, is het onder alle
omstandigheden verboden valstrikmijnen en andere mechanismen te
gebruiken die op enigerlei wijze zijn gehecht aan of verbonden met:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>internationaal erkende beschermende kentekenen, tekens of seinen;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>zieken, gewonden of doden;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>begraafplaatsen, crematoria of graven;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>medische voorzieningen, uitrusting, voorraden of vervoermiddelen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>kinderspeelgoed of andere draagbare voorwerpen of producten die
speciaal zijn ontworpen voor de voeding, de gezondheid, de hygi&#xEB;ne, de
kleding van of het onderwijs aan kinderen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>voedsel of dranken;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>keukengerei of -apparaten behalve in militaire inrichtingen, op
militaire terreinen of in militaire voorraaddepots;</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>h.</li.nr>
                           <al>voorwerpen die duidelijk van godsdienstige aard zijn;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>historische monumenten, kunstwerken of plaatsen van godsdienstige
verering die het culturele of geestelijke erfgoed van de volkeren
vormen; of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>j.</li.nr>
                           <al>levende of dode dieren.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Het is verboden valstrikmijnen of andere mechanismen te gebruiken
in de vorm van kennelijk ongevaarlijke draagbare voorwerpen die
speciaal zijn ontworpen en geproduceerd om explosief materiaal te
bevatten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 3, is het verboden wapens
waarop dit artikel van toepassing is te gebruiken in een stad, dorp of
ander gebied waarin zich een vergelijkbare concentratie van burgers
bevindt, waar geen gevecht tussen landstrijdkrachten plaatsvindt of op
korte termijn te verwachten lijkt, tenzij:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>deze worden geplaatst op of in de onmiddellijke nabijheid van een
militair doel; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>maatregelen worden genomen om de burgers tegen hun uitwerking
te beschermen, bijvoorbeeld door het plaatsen van schildwachten,
het doen uitgaan van waarschuwingen of het aanbrengen van afzettingen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>8</nr>
                        <titel>Overdracht</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Ter bevordering van de doelstellingen van dit Protocol, verplicht
elke Hoge Verdragsluitende Partij zich ertoe:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>geen mijnen over te dragen waarvan het gebruik bij dit Protocol
is verboden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>geen mijnen over te dragen aan een ontvanger, niet zijnde een
staat of een orgaan van een staat dat bevoegd is deze te ontvangen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>terughoudendheid te betrachten bij de overdracht van mijnen waarvan
het gebruik bij dit Protocol is beperkt. In het bijzonder verbindt
iedere Hoge Verdragsluitende Partij zich ertoe geen anti-personeelmijnen
over te dragen aan staten die niet door dit Protocol zijn gebonden, tenzij
de ontvangende staat ermee instemt dit Protocol toe te passen; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>ervoor in te staan dat elke overdracht overeenkomstig dit artikel
geschiedt met volledige inachtneming, door zowel de overdragende als
de ontvangende staat, van de relevante bepalingen van dit Protocol en
de toepasselijke normen van het internationale humanitaire recht.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Indien een Hoge Verdragsluitende Partij verklaart dat zij naleving
van de specifieke bepalingen met betrekking tot het gebruik van bepaalde
mijnen, zoals is geregeld in de Technische Bijlage, uitstelt, blijft
het eerste lid, onder a), van dit artikel, echter op die mijnen van toepassing.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Alle Hoge Verdragsluitende Partijen onthouden zich, zolang dit
Protocol nog niet in werking is getreden, van alle handelingen die in
strijd zouden zijn met het eerste lid, onder a), van dit artikel.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>9</nr>
                        <titel>Registratie en gebruik van informatie inzake mijnenvelden, bemijnde
gebieden, mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Alle informatie inzake mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen,
valstrikmijnen en andere mechanismen wordt geregistreerd in overeenstemming
met de bepalingen van de Technische Bijlage.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Al deze gegevens dienen te worden bewaard door de partijen bij
een conflict die, onmiddellijk na de be&#xEB;indiging van de daadwerkelijke
vijandelijkheden, alle nodige en passende maatregelen dienen te nemen,
waaronder het gebruik van deze informatie, teneinde de burgers te
beschermen tegen de uitwerking van mijnenvelden, bemijnde gebieden,
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen in de gebieden waarover
zij zeggenschap hebben. </al>
                     <al>Tegelijkertijd verschaffen alle partijen bij een conflict aan de andere
partij of partijen en aan de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties
alle informatie betreffende mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen,
valstrikmijnen en andere mechanismen die zij hebben geplaatst in gebieden
waarover zij geen zeggenschap meer hebben; wanneer echter, met
inachtneming van wederkerigheid, de strijdkrachten van een partij bij
een conflict zich op het grondgebied van de tegenpartij bevinden, kan
elke partij nalaten dergelijke informatie te verschaffen aan de Secretaris-Generaal en de andere partij, voor zover veiligheidsbelangen dit eisen,
totdat geen partij zich meer op het grondgebied van de andere partij
bevindt. In het laatste geval dient de achtergehouden informatie te worden
verspreid zodra de genoemde veiligheidsbelangen dit toelaten. De
partijen bij het conflict dienen er, indien mogelijk, naar te streven, in
onderlinge overeenstemming, regelingen te treffen voor het vrijgeven
van deze informatie op zo kort mogelijke termijn en op een wijze die
verenigbaar is met de veiligheidsbelangen van elke partij.</al></lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Dit artikel laat het bepaalde in de artikelen 10 en 12 van dit Protocol
onverlet.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>10</nr>
                        <titel>Het ruimen van mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen, valstrikmijnen
en andere mechanismen en internationale samenwerking</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Onmiddellijk na de be&#xEB;indiging van de daadwerkelijke vijandelijkheden
dienen alle mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen, valstrikmijnen
en andere mechanismen te worden geruimd, verwijderd, vernietigd
of onderhouden in overeenstemming met artikel 3 en artikel 5,
tweede lid, van dit Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>De Hoge Verdragsluitende Partijen en de partijen bij een conflict
nemen deze verantwoordelijkheid op zich ten aanzien van mijnenvelden,
bemijnde gebieden, mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen in de
gebieden waarover zij zeggenschap hebben. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Wanneer een partij geen zeggenschap meer heeft over de gebieden
waarin zij mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen, valstrikmijnen en
andere mechanismen heeft gelegd, verleent zij aan de partij die de zeggenschap
heeft over dit gebied krachtens het tweede lid van dit artikel,
voor zover laatstgenoemde partij dit toestaat, de technische en materi&#xEB;le
bijstand die nodig is om deze verantwoordelijkheid te dragen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Steeds wanneer dat nodig is, streven de partijen ernaar overeenstemming
te bereiken, zowel onderling als, indien nodig, met andere staten
en met internationale organisaties, inzake de verlening van technische
en materi&#xEB;le bijstand, met inbegrip, indien de omstandigheden zich
daartoe lenen, van gezamenlijk optreden, noodzakelijk om deze verantwoordelijkheden
na te komen. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>11</nr>
                        <titel>Technologische samenwerking en bijstand</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Elke Hoge Verdragsluitende Partij verplicht zich ertoe een zo ruim
mogelijke uitwisseling van uitrustingen, materieel en wetenschappelijke
en technische informatie inzake de toepassing van dit Protocol en van
mijnruimmiddelen te bevorderen en heeft het recht te participeren in een
dergelijke uitwisseling. In het bijzonder leggen de Hoge Verdragsluitende
Partijen geen onredelijke beperkingen op inzake het leveren van uitrustingen
voor het ruimen van mijnen en daarmee verband houdende technologische
informatie voor humanitaire doeleinden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Elke Hoge Verdragsluitende Partij verbindt zich ertoe informatie te
verstrekken ten behoeve van de databank inzake mijnruiming die in het
kader van de Verenigde Naties is ingesteld, in het bijzonder informatie
betreffende diverse mijnruimmiddelen en -technieken, alsmede lijsten
van deskundigen, gespecialiseerde organisaties of nationale contactpunten
inzake mijnruiming.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij die daartoe in staat is, verleent
bijstand ten behoeve van mijnruiming via organen van de Verenigde
Naties, andere internationale organisaties of op bilaterale basis, of stort
een financi&#xEB;le bijdrage in het Vrijwillig Mijnruimingsfonds van de Verenigde
Naties (United Nations Voluntary Trust Fund for Assistance in
Mine Clearance). </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Verzoeken van de Hoge Verdragsluitende Partijen om bijstand,
onderbouwd met relevante informatie, kunnen worden gericht tot de Verenigde
Naties, tot andere daarvoor in aanmerking komende organisaties
of tot andere staten. De verzoeken kunnen worden ingediend bij de
Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties, die deze doorzendt naar
alle Hoge Verdragsluitende Partijen en naar de bevoegde internationale
organisaties. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Wanneer verzoeken tot de Verenigde Naties worden gericht, kan de
Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties, binnen de hem ter beschikking
staande mogelijkheden, de nodige maatregelen nemen om de situatie
te beoordelen en, in samenwerking met de verzoekende Hoge
Verdragsluitende Partij, bepalen welke bijstand ten behoeve van mijnruiming
dient te worden verleend of op welke wijze uitvoering aan het Protocol
dient te worden gegeven. De Secretaris-Generaal kan tevens verslag
uitbrengen aan de Hoge Verdragsluitende Partijen over elk van deze
beoordelingen en over de aard en de omvang van de verzochte bijstand. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al> Onverminderd hun constitutionele en andere wettelijke bepalingen
verplichten de Hoge Verdragsluitende Partijen zich tot samenwerking en
overdracht van technologie ter vergemakkelijking van de uitvoering van
de in dit Protocol vermelde relevante verboden en beperkingen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij heeft het recht, desgewenst, te
trachten technische bijstand te verkrijgen van een andere Hoge Verdragsluitende
Partij en deze te ontvangen met betrekking tot specifieke relevante
technologie, anders dan op het gebied van wapens, voor zover
noodzakelijk en mogelijk, teneinde de periode van opschorting van de
naleving van bepaalde bepalingen, zoals in de Technische Bijlage bepaald,
te bekorten. </al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>12</nr>
                        <titel>Bescherming tegen de uitwerking van mijnenvelden, bemijnde gebieden,
mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Toepassing</nadruk>
                        </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Met uitzondering van de strijdkrachten of missies bedoeld in het
tweede lid, onder a, punt i, van dit artikel, is dit artikel uitsluitend van
toepassing op missies die taken verrichten in een gebied met toestemming
van de Hoge Verdragsluitende Partij op wier grondgebied de taken
worden verricht.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Door de toepassing van het bepaalde in dit artikel op partijen bij
een conflict die geen Hoge Verdragsluitende Partijen zijn, wordt noch
impliciet, noch expliciet hun juridische status of die van een betwist
grondgebied gewijzigd.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Het bepaalde in dit artikel is van toepassing, onverminderd het
geldende internationaal humanitaire recht, andere toepasselijke internationale
instrumenten of besluiten van de Veiligheidsraad van de Verenigde
Naties die een hoger beschermingsniveau bieden voor het personeel
dat zijn taken verricht in overeenstemming met dit artikel.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Strijdkrachten en missies belast met vredeshandhaving en bepaalde
andere strijdkrachten en missies</nadruk>
                        </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Dit lid is van toepassing op:</al>
                           
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>elke macht of missie van de Verenigde Naties die in een gebied
taken verricht in het kader van vredeshandhaving, waarneming of
soortgelijke functies in overeenstemming met het Handvest van
de Verenigde Naties; en</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>elke missie die is opgericht overeenkomstig hoofdstuk VIII van
het Handvest van de Verenigde Naties en die taken verricht in een
conflictgebied.</al>
                        </li></lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij of partij bij een conflict zal,
indien zij daarom wordt verzocht door het hoofd van een macht of missie
waarop dit lid van toepassing is:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>voor zover zij daartoe in staat is, de noodzakelijke maatregelen
nemen ter bescherming van de macht of missie tegen de uitwerking
van mijnen, valstrikmijnen en andere mechanismen in elk
gebied waarover zij zeggenschap heeft;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>indien dit nodig is om dit personeel doeltreffend te beschermen en
voor zover zij daartoe in staat is, alle mijnen, valstrikmijnen en
andere mechanismen in dat gebied ruimen of onschadelijk maken;
en</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>iii.</li.nr>
                           <al>het hoofd van de macht of missie informeren over de locatie van
alle bekende mijnenvelden, bemijnde gebieden, valstrikmijnen en
andere mechanismen in het gebied waarin de macht of missie haar
taken verricht en, voor zover mogelijk, het hoofd van de macht of
missie alle informatie verstrekken waarover zij beschikt betreffende
dergelijke mijnenvelden, bemijnde gebieden, mijnen,
valstrikmijnen en andere mechanismen.</al>
                        </li></lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Humanitaire en onderzoeksmissies van de Verenigde Naties</nadruk>
                        </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Dit lid is van toepassing op humanitaire of onderzoeksmissies van
de Verenigde Naties.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij of partij bij een conflict zal,
indien zij daarom wordt verzocht door het hoofd van een missie waarop
dit lid van toepassing is:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>het personeel van de missie de in het tweede lid, onder b, punt i,
van dit artikel bedoelde bescherming bieden; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>indien de missie voor de uitoefening van haar taken toegang moet
hebben tot een plaats waarover de Partij zeggenschap heeft of
deze plaats moet kunnen passeren en teneinde het personeel van
de missie een veilige toegang tot of passage door deze plaats te
kunnen bieden:</al>
                        <lijst><li>
                           <li.nr>aa.</li.nr>
                           <al>tenzij heersende vijandelijkheden dit belemmeren, het hoofd
van de missie informeren over een veilige route naar die
plaats indien dergelijke informatie beschikbaar is; of</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>bb.</li.nr>
                           <al>indien de informatie inzake de vaststelling van een veilige
route niet kan worden geleverd overeenkomstig het bepaalde
onder aa), een doorgang maken in de mijnenvelden, voor
zover dit noodzakelijk en mogelijk is.</al>
                        </li></lijst></li>
                        
                     </lijst></li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> <nadruk type="cur">Missies van het Internationaal Comit&#xE9; van het Rode Kruis</nadruk>
                        </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Dit lid is van toepassing op elke missie van het Internationaal
Comit&#xE9; van het Rode Kruis die taken verricht met toestemming van de
gaststaat of -staten als bedoeld in de Verdragen van Gen&#xE8;ve van
12 augustus 1949 en, voor zover toepasselijk, de Aanvullende Protocollen
daarbij.</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij of partij bij een conflict zal,
indien zij daarom wordt verzocht door het hoofd van de missie waarop
dit lid van toepassing is:</al>
                        
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>het personeel van de missie de in het tweede lid, onder b, punt i,
van dit artikel bedoelde bescherming bieden; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>de in het derde lid, onder b, punt ii, van dit artikel, bedoelde maatregelen
nemen.</al>
                        </li>
                     </lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Andere humanitaire missies en onderzoeksmissies</nadruk>
                        </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>Voor zover de leden twee, drie en vier van dit artikel daarop niet
van toepassing zijn, is dit lid van toepassing op de volgende missies,
wanneer zij taken verrichten in een conflictgebied of wanneer zij bijstand
verlenen aan de slachtoffers van een conflict:</al>
                           
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>elke humanitaire missie van een nationale afdeling van het Rode
Kruis of van de Rode Halve Maan of de internationale federatie
van deze organisaties;</al>
                        </li>
                     <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>elke missie van een onpartijdige humanitaire organisatie, met
inbegrip van elke onpartijdige humanitaire mijnruimingsmissie;
en</al>
                        </li><li>
                           <li.nr>iii.</li.nr>
                           <al>elke missie van onderzoek die is opgericht overeenkomstig de
bepalingen van de Verdragen van Gen&#xE8;ve van 12 augustus 1949
en, indien toepasselijk, de Aanvullende Protocollen daarbij.</al>
                        </li></lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>Elke Hoge Verdragsluitende Partij of partij bij een conflict zal,
indien zij daarom wordt verzocht door het hoofd van een missie waarop
dit lid van toepassing is, en voor zover zij daartoe in staat is:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>het personeel van de missie de in het tweede lid, onder b, punt i,
van dit artikel bedoelde bescherming bieden; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>de in het derde lid, onder b, punt ii, van dit artikel, bedoelde maatregelen
nemen.</al>
                        </li>
                     </lijst></li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        <al><nadruk type="cur">Vertrouwelijkheid</nadruk>
                        </al>
                     </lid>
                     <al>Alle ingevolge de bepalingen van dit artikel verstrekte vertrouwelijke
informatie wordt door de ontvanger strikt vertrouwelijk behandeld en
wordt niet prijsgegeven aan iemand die geen deel uitmaakt van of verbonden
is met de betrokken macht of missie zonder de uitdrukkelijke
toestemming van degene die de informatie heeft verstrekt.</al>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al> <nadruk>Naleving van wetten en voorschriften</nadruk></al>
                     </lid>
                     <al>Voor de leden van de in dit artikel bedoelde strijdkrachten en missies
geldt dat zij, onverminderd de voorrechten en immuniteiten die zij eventueel
genieten of de eisen van hun taken:</al>
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>de wetten en voorschriften van de gaststaat naleven; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>zich onthouden van elke actie of activiteit die onverenigbaar is
met de onpartijdige en internationale aard van hun taken.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>13</nr>
                        <titel>Overleg van de Hoge Verdragsluitende Partijen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>De Hoge Verdragsluitende Partijen verplichten zich ertoe onderling
overleg te plegen en samen te werken inzake alle kwesties betreffende
de werking van dit Protocol. Hiertoe wordt jaarlijks een conferentie van
de Hoge Verdragsluitende Partijen gehouden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Deelneming aan de jaarlijkse conferenties geschiedt op basis van
het door hen aangenomen reglement van orde. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>De werkzaamheden van de conferentie houden onder andere in: </al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>onderzoek naar het functioneren en de status van dit Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>onderzoek van de aangelegenheden die zijn vermeld in de door de
Hoge Verdragsluitende Partijen overeenkomstig het vierde lid van dit
artikel uitgebrachte rapporten;</al>
                           </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>voorbereiding van toetsingsconferenties; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>onderzoek naar de ontwikkeling van technologie&#xEB;n om burgers te
beschermen tegen de niet-onderscheidende werking van mijnen.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>De Hoge Verdragsluitende Partijen leggen jaarlijkse rapporten voor
aan de Depositaris, die deze v&#xF3;&#xF3;r de conferentie doorzendt naar alle
Hoge Verdragsluitende Partijen; deze rapporten hebben betrekking op de
volgende zaken:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>verspreiding van informatie inzake dit Protocol aan hun strijdkrachten
en aan de burgerbevolking;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>mijnruiming en rehabilitatieprogramma&#x2019;s;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>maatregelen die zijn genomen om aan de technische eisen van dit
Protocol te voldoen en alle andere relevante informatie hieromtrent;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>wetgeving met betrekking tot dit Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>maatregelen die zijn genomen inzake de internationale uitwisseling
van technische informatie, inzake internationale samenwerking op
mijnruimgebied en inzake technische samenwerking en bijstand; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>andere relevante aangelegenheden.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>De kosten van de conferentie van de Hoge Verdragsluitende Partijen
worden gedragen door de Hoge Verdragsluitende Partijen en door
de Staten die geen partij zijn en die deelnemen aan de werkzaamheden
van de conferentie, volgens de aan de omstandigheden aangepaste verdeelsleutel
van de Verenigde Naties.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>14</nr>
                        <titel>Naleving van de bepalingen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Elke Hoge Verdragsluitende Partij neemt alle passende maatregelen,
waaronder wetgevende maatregelen, om schendingen van de bepalingen
van dit Protocol door personen of op grondgebieden die onder
haar rechtsmacht vallen of waarover zij feitelijk gezag uitoefent, te voorkomen
en tegen te gaan.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>De in het eerste lid van dit artikel bedoelde maatregelen omvatten
de maatregelen die nodig zijn om ervoor te zorgen dat personen die in
het kader van een gewapend conflict en in strijd met de bepalingen van
dit Protocol burgers opzettelijk doden of ernstig leed toebrengen, worden
onderworpen aan strafrechtelijke sancties en dat dezen worden
berecht.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Elke Hoge Verdragsluitende Partij eist tevens dat haar strijdkrachten
militaire instructies en handelingsvoorschriften opstellen en bekendmaken
en dat de personeelsleden van de strijdkrachten een opleiding
krijgen die past bij hun taken en verantwoordelijkheden teneinde te voldoen
aan de bepalingen van dit Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> De Hoge Verdragsluitende Partijen verplichten zich ertoe met elkaar
overleg te plegen en bilateraal met elkaar samen te werken, door
tussenkomst van de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties of volgens
andere geschikte internationale procedures, om de problemen op te
lossen die zich kunnen voordoen met betrekking tot de uitlegging en toepassing
van de bepalingen van dit Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
               </wettekst>
            </verdragtekst>
            <verdragtekst><kop><titel>Technische Bijlage</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Registratie</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>De registratie van de locatie van andere dan op afstand gelegde
mijnen, van mijnenvelden, bemijnde gebieden, valstrikmijnen en andere
mechanismen, geschiedt in overeenstemming met de volgende bepalingen:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de locatie van de mijnenvelden, bemijnde gebieden en de gebieden
waar valstrikmijnen en andere mechanismen zijn geplaatst,
dient nauwkeurig te worden aangegeven, gerelateerd aan de co&#xF6;rdinaten
van ten minste twee referentiepunten en door middel van
de geraamde omvang van het gebied waar deze wapens liggen
met betrekking tot die referentiepunten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>kaarten, diagrammen of andere gegevens dienen zodanig te worden
opgesteld dat zij de locatie van mijnenvelden, bemijnde
gebieden, valstrikmijnen en andere mechanismen aangeven, gerelateerd
aan de referentiepunten; deze gegevens dienen tevens hun
omtrek en omvang aan te geven; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>ten behoeve van de opsporing en het ruimen van mijnen, valstrikmijnen
en andere mechanismen dienen kaarten, diagrammen of
andere gegevens volledige informatie te bevatten inzake type,
nummer, plaatsingsmethode, type ontstekingsinrichting en levensduur,
datum en tijdstip waarop zij zijn gelegd, antihanteermechanisme
(indien aanwezig) en andere relevante informatie
met betrekking tot alle aldus geplaatste wapens. Steeds
wanneer dit mogelijk is, dient het document inzake een mijnenveld
de exacte locatie van elke mijn aan te geven, behalve in mijnenvelden
met een rijenpatroon, in welk geval de locatie van de
rijen voldoende is. De exacte locatie en het werkingsmechanisme
van elke gelegde valstrikmijn dienen afzonderlijk te worden geregistreerd.</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>De geraamde locatie en het verspreidingsgebied van op afstand
gelegde mijnen dient te worden aangegeven, gerelateerd aan de co&#xF6;rdinaten
van referentiepunten (doorgaans de hoekpunten) en dient te worden
geverifieerd en bij de eerste daarvoor in aanmerking komende gelegenheid,
indien mogelijk, op de grond te worden gemarkeerd. Het totale
aantal en het type gelegde mijnen, de datum en het tijdstip waarop deze
zijn gelegd en de zelfvernietigingstermijn dienen eveneens te worden
geregistreerd.</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Exemplaren van de documenten dienen op een bevelsniveau te
worden bewaard dat hoog genoeg is om de veiligheid ervan zo veel
mogelijk te kunnen waarborgen.</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>Het gebruik van mijnen die zijn vervaardigd na de inwerkingtreding
van dit Protocol is verboden, tenzij zij zijn voorzien van de volgende
gegevens, in het Engels of in de nationale taal of talen:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>naam van het land van herkomst;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>productiejaar en -maand; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>serienummer of partijnummer.</al>
                           </li>
                        </lijst><al>Deze gegevens dienen voor zover mogelijk zichtbaar, leesbaar, duurzaam
en bestand tegen omgevingsinvloeden te zijn.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Specificaties inzake de opspoorbaarheid</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>In de constructie van na 1 januari 1997 geproduceerde antipersoneelmijnen
dient een stof of mechanisme te worden opgenomen dat
ervoor zorgt dat de mijn kan worden opgespoord met behulp van gangbare technische mijnopsporingsmiddelen en dat een responssignaal afgeeft
dat equivalent is aan een signaal van 8 gram of meer ijzer dat een
enkele coherente massa vormt.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>In de constructie van v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1997 geproduceerde antipersoneelmijnen
dient een stof of mechanisme te worden opgenomen &#x2013;
of v&#xF3;&#xF3;r de plaatsing op een niet gemakkelijk te verwijderen wijze aan
deze mijnen worden gehecht &#x2013; dat ervoor zorgt dat de mijn kan worden
opgespoord met behulp van gangbare technische mijnopsporingsmiddelen
en dat een responssignaal afgeeft dat equivalent is aan een signaal
van 8 gram of meer ijzer dat een enkele coherente massa vormt.</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>Wanneer een Hoge Verdragsluitende Partij van oordeel is dat zij
niet onmiddellijk aan het bepaalde onder b kan voldoen, kan zij bij haar
kennisgeving van het feit dat zij ermee instemt door dit Protocol te worden
gebonden verklaren dat zij de naleving van het bepaalde onder b
uitstelt gedurende een periode van ten hoogste 9 jaar vanaf de inwerkingtreding
van dit Protocol. Gedurende deze periode zal zij het gebruik
van anti-personeelmijnen die niet aan deze bepalingen voldoen zo veel
mogelijk beperken.</al>
                              </li>
                           </lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Specificaties inzake zelfvernietiging en zelfdeactivering</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>Alle op afstand gelegde anti-personeelmijnen dienen zodanig te
worden ontworpen en geproduceerd dat niet meer dan 10% van de in
werking gestelde mijnen zichzelf niet binnen 30 dagen na de plaatsing
vernietigt. Elke mijn dient te zijn voorzien van een aanvullend zelfdeactiveringsmechanisme
dat zodanig is ontworpen en geproduceerd dat,
in combinatie met het zelfvernietigingsmechanisme, niet meer dan een
op de duizend in werking gestelde mijnen 120 dagen na plaatsing nog
als mijn functioneert.</al>
                              </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Alle niet op afstand gelegde mijnen die buiten gemarkeerde gebieden
als bedoeld in artikel 5 van dit Protocol worden gebruikt, moeten
voldoen aan de onder a bedoelde eisen inzake zelfvernietiging en zelfdeactivering</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Wanneer een Hoge Verdragsluitende Partij van oordeel is dat zij
niet onmiddellijk aan het bepaalde onder a en/of b kan voldoen, kan zij
bij haar kennisgeving van het feit dat zij ermee instemt door dit Protocol
te worden gebonden verklaren dat zij met betrekking tot v&#xF3;&#xF3;r de
inwerkingtreding van dit Protocol geproduceerde mijnen de naleving
van het bepaalde onder a en/of b uitstelt gedurende een periode van ten
hoogste 9 jaar vanaf de inwerkingtreding van dit Protocol. Gedurende
deze periode van uitstel:</al>
                           
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>verplicht de Hoge Verdragsluitende Partij zich ertoe het gebruik
van anti-personeelmijnen die niet aan deze bepalingen voldoen zo
veel mogelijk te beperken; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>voldoet de Hoge Verdragsluitende Partij wat betreft de op afstand
gelegde anti-personeelmijnen aan de eisen inzake zelfvernietiging
of zelfdeactivering en, wat betreft andere anti-personeelmijnen,
ten minste aan de eisen inzake zelfdeactivering.</al>
                           </li>
                        </lijst></li></lijst></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Internationale markering voor mijnenvelden en bemijnde gebieden</al><al>Borden die gelijk zijn aan het bijgevoegde en hieronder beschreven
voorbeeld moeten worden gebruikt om mijnenvelden en bemijnde zones
te markeren, opdat deze door de burgerbevolking kunnen worden gezien
en herkend:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>afmetingen en vorm: een driehoek of vierkant van ten minste 28
cm (11 inches) x 20 cm (7.9 inches) voor een driehoek, en 15 cm (6
inches) per zijde voor een vierkant;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>kleur: rood of oranje met een gele reflecterende rand;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>symbool: het symbool waarvan de illustratie in het Aanhangsel
staat of een ander symbool dat gemakkelijk herkenbaar is als symbool
dat een gevaarlijk gebied aanduidt in het gebied waar het moet worden
aangebracht;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>taal: op het bord moet het woord &#x201E;mijnen&#x201D; staan in een van de zes
offici&#xEB;le verdragstalen (Arabisch, Chinees, Engels, Frans, Russisch en
Spaans) en in de hoofdtaal of -talen van dat gebied; en</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>spreiding: de borden moeten rondom het mijnenveld of een bemijnd
gebied worden geplaatst op een zodanige afstand dat zij door burgers
die het gebied naderen vanaf elk punt kunnen worden gezien.</al>
                           </li>
                        </lijst></li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel>Aanhangsel</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><plaatje><illustratie bin-id="10000054551" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000054551"/></plaatje></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel/></kop><wettekst><artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>ARTIKEL</label>
                           <nr>2</nr>
                        <titel>: INWERKINGTREDING</titel></kop>
                        <al>Dit gewijzigde Protocol treedt in werking op de in artikel 8, eerste lid,
onder b, van het Verdrag bepaalde wijze.</al>
                     </artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	