<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003034" dtdversie="2.0" id="10000025089" soort="verdrag">
   
   <intitule>Briefwisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van Chili betreffende de uitbreiding tot de Nederlandse Antillen van het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Chili inzake wederzijdse administratieve bijstand ten behoeve van de juiste toepassing van de douanewetgeving </intitule>
   
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <label>Nr.</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
         </kop>
         <vrije-tekst>
            <tekst status="goed">
               <tussenkop>AMBASSADE VAN
HET KONINKRIJK DER
NEDERLANDEN</tussenkop>
               <al>Santiago, 10 augustus
2007</al>
               
               <al>No.
STG/is-2007/158</al>
               <al>Excellentie,</al>
               <al>Bij
deze bied ik u mijn complimenten aan en heb ik de eer te verwijzen naar
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Chili
inzake de wederzijdse administratieve bijstand ten behoeve van de
juiste toepassing van de douanewetgeving en de voorkoming, opsporing en
bestrijding van inbreuken op de douanewetgeving, ondertekend te
&#x2019;s-Gravenhage op 15 juni 2005 (hierna te noemen &#x201E;het
Verdrag&#x201D;).</al>
               <al>De Regering van het Koninkrijk der
Nederlanden stelt voor, in overeenstemming met artikel 19, tweede en
derde lid, van het Verdrag, de toepassing van het Verdrag uit te
breiden tot de Nederlandse Antillen, met inachtneming van het
volgende.</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>Wat
het Koninkrijk der Nederlanden betreft, wordt, voor wat betreft de
Nederlandse Antillen, onder &#x201E;douaneadministratie&#x201D;
verstaan: de centrale autoriteit die verantwoordelijk is voor de
toepassing van de douanewetgeving, met inbegrip van de vaststelling van
de douanerechten, heffingen en andere
belastingen.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>De tweede zin van
artikel 2, vijfde lid, van het Verdrag is uitsluitend van toepassing op
de Nederlandse Antillen, voor zover de aldaar genoemde bilaterale en
multilaterale verdragen van toepassing zijn op dit deel van het
Koninkrijk der Nederlanden.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>Wat de
Nederlandse Antillen betreft, omvatten nationale wettelijke bepalingen
in artikel 15, derde lid, ook hoofdstuk 3 van de Rijkswet inzake
wederzijdse administratieve bijstand in douanezaken, tot het tijdstip
waarop de wettelijke en administratieve bepalingen die door de
Nederlandse Antillen worden aangenomen, in werking
treden.</al>
                  </li>
               </lijst>
               <al>Indien het bovenstaande voorstel
aanvaardbaar is voor de Regering van de Republiek Chili, heb ik de eer
voor te stellen dat deze Nota en het antwoord van uw Ministerie een
verdrag vormen tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
Chili, dat in werking zal treden op de eerste dag van de tweede maand
volgend op de datum van ontvangst van de laatste kennisgeving waarin
&#xE9;&#xE9;n van de Partijen mede deelt aan de andere Partij dat
aan de benodigde formaliteiten voor de inwerkingtreding is
voldaan.</al>
               <al>Ik maak van deze
gelegenheid gebruik om u de hernieuwde verzekering van mijn bijzondere
hoogachting te
geven.</al>
               <al>HANS
VAN 
NIEUWKERK</al>
               <al>Tijdelijk
Zaakgelastigde</al>
               <al>Zijne
Excellentie de heer</al>
               <al>Alejandro T. Foxley
Rioseco</al>
               <al>Minister van Buitenlandse
Betrekkingen</al>
               <al>Santiago de
Chile</al>
            </tekst>
         </vrije-tekst>
      </verdragtekst>
   <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <label>Nr.</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
         </kop>
         <vrije-tekst>
            <tekst status="goed">
               <tussenkop>REPUBLICA DE CHILE</tussenkop><tussenkop>MINISTERIO DE
RELACIONES EXTERIORES</tussenkop>
               
               <al>Santiago, 30 augustus
2007</al>
               
               <al>No.
13310</al>
               <al>Excellentie,</al>
               <al>Bij
deze heb ik het genoegen de ontvangst te bevestigen van uw nota d.d. 10
augustus 2007, die als volgt luidt:</al>
               <al>
                  <redactie type="extra">(Als
in Nr. I)</redactie>
               </al>
               <al>Ik heb de eer te bevestigen, in naam van
de Republiek Chili, dat het bovenstaande voorstel aanvaardbaar is, en
dat de nota van Uw Excellentie en deze antwoordnota een verdrag vormen
tussen de Republiek en het Koninkrijk der Nederlanden, dat in werking
zal treden op de eerste dag van de tweede maand volgend op de datum van
ontvangst van de laatste kennisgeving waarin &#xE9;&#xE9;n van de
Partijen mededeelt aan de andere Partij dat aan de benodigde
formaliteiten voor de inwerkingtreding is voldaan.</al>
               <al>Ik maak van deze
gelegenheid gebruik om u de hernieuwde verzekering van mijn bijzondere
hoogachting te
geven.</al>
               <al>ALEJANDRO FOXLEY
RIOSECO</al>
               <al>Minister van Buitenlandse
Betrekkingen</al>
               <al>Zijne
Excellentie de heer</al>
               <al>Hans van
Nieuwkerk</al>
               <al>Tijdelijk
Zaakgelastigde</al>
               <al>Ambassade van het Koninkrijk
der
Nederlanden</al>
            </tekst>
         </vrije-tekst>
      </verdragtekst></verdrag>
   
   
</wetgeving>
  	