<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003144" dtdversie="2.0" id="10000026189" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Besluit van de Raad van 7 juni 2007 betreffende het stelsel van eigen middelen van de Europese Gemeenschappen</alias-titel></alias-titels><intitule>Besluit van de Raad van de Europese Unie van 7 juni 2007 betreffende het stelsel van eigen middelen van de Europese Gemeenschappen</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Besluit van de Raad van 7 juni 2007 betreffende het stelsel van
eigen middelen van de Europese Gemeenschappen</titel><subtitel><nadruk type="vet">(2007/436/EG, Euratom)</nadruk></subtitel></kop><aanhef><preambule><al>De Raad van de Europese Unie,</al><al>Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref>,
inzonderheid op <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=269" compleet="nee">artikel 269</extref>,</al><al>Gelet op het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap
voor Atoomenergie, en met name op artikel 173,</al><al>Gezien het voorstel van de Commissie,</al><al>Gezien het advies van het Europees Parlement<noot type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>Advies uitgebracht op 4 juli 2006 (nog niet bekendgemaakt in het Publicatieblad).</noot.al></noot>,</al><al>Gezien het advies van de Rekenkamer<noot type="voet"><noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB C 203 van 25.8.2006, blz. 50.</noot.al></noot>,</al><al>Gezien het advies van het Europees Economisch en Sociaal Comit&#xE9;<noot type="voet"><noot.nr>3)</noot.nr><noot.al>PB C 309 van 16.12.2006, blz. 103.</noot.al></noot>,</al><al>Overwegende hetgeen volgt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 te Brussel concludeerde
onder andere dat de algemene doelstelling van billijkheid als leidraad voor de eigenmiddelenregelingen moet dienen. Deze regelingen
moeten er derhalve voor zorgen, overeenkomstig de conclusies van de
Europese Raad van Fontainebleau in 1984, dat geen enkele lidstaat een
begrotingslast behoeft te dragen die buitensporig is in vergelijking met
zijn relatieve welvaart. In deze regelingen moeten dus bepalingen voor
specifieke lidstaten worden opgenomen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Het stelsel van eigen middelen van de Gemeenschappen moet de
zekerheid bieden dat de middelen toereikend zijn voor een geordende
ontwikkeling van het beleid van de Gemeenschappen, waarbij de noodzaak
van een strakke begrotingsdiscipline niet uit het oog mag worden
verloren.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Voor de toepassing van dit besluit dient onder bruto nationaal
inkomen (bni) te worden verstaan, het bni voor het betrokken jaar tegen
marktprijzen, zoals bepaald door de Commissie krachtens het Europees
systeem van nationale en regionale rekeningen (hierna &#x201E;ESR 95&#x201D; genoemd)
overeenkomstig Verordening (EG) nr. 2223/96<noot type="voet"><noot.nr>4)</noot.nr><noot.al>PB L 310 van 30.11.1996, blz. 1. Verordening laatstelijk gewijzigd bij Verordening
(EG) nr. 1267/2003 van het Europees Parlement en de Raad (PB L 180
van 18.7.2003, blz. 1).</noot.al></noot>.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Naar aanleiding van de overschakeling van ESR 79 op ESR 95
voor begrotings- en eigenmiddelendoeleinden en om de financi&#xEB;le middelen
die ter beschikking van de Gemeenschappen worden gesteld op
hetzelfde peil te handhaven, zijn de maxima voor de eigen middelen en
de vastleggingskredieten (tot twee decimalen) door de Commissie opnieuw
berekend volgens de formules in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, leden 1 en 2, van
Besluit 2000/597/EG, Euratom van de Raad van 29 september 2000
betreffende het stelsel van eigen middelen van de Europese Gemeenschappen</extref><noot type="voet"><noot.nr>5)</noot.nr><noot.al>PB L 253 van 7.10.2000, blz. 42.</noot.al></noot>.
De nieuwe maxima zijn op 28 december 2001 door de Commissie
aan de Raad en het Europees Parlement meegedeeld. Het maximum
voor de eigen middelen bedraagt 1,24% van het totale bni van de
lidstaten tegen marktprijzen en dat voor de vastleggingskredieten 1,31%
van het totale bni van de lidstaten. De Europese Raad van 15 en
16 december 2005 heeft besloten dat deze maxima op het huidige niveau
blijven.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Om ervoor te zorgen dat de financi&#xEB;le middelen die ter beschikking
van de Europese Gemeenschappen worden gesteld, gelijk blijven,
dienen de in procenten van het bni uitgedrukte maxima te worden aangepast
wanneer veranderingen in het ESR 95 resulteren in een significante
verandering van het bni-peil.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Nu de tijdens de Uruguayronde van multilaterale handelsbesprekingen
gesloten overeenkomsten in het EU-recht zijn opgenomen,
is er geen wezenlijk verschil meer tussen landbouwrechten en douanerechten.
Daarom moet dit onderscheid in het kader van de algemene
begroting van de Europese Unie niet meer worden gemaakt.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft besloten
ten behoeve van een overzichtelijke en eenvoudige regeling het afdrachtpercentage
van de btw-bron vast te stellen op 0,30%.</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft besloten
dat Oostenrijk, Duitsland, Nederland en Zweden in de periode 2007&#x2013;
2013 een geringer percentage van de btw-bron mogen afdragen en dat
de jaarlijkse bni-bijdragen van Nederland en Zweden in dezelfde periode
met een bepaald brutobedrag worden verminderd.</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft besloten
het begrotingscorrectiemechanisme voor het Verenigd Koninkrijk te
handhaven, gekoppeld aan een verminderde bijdrage aan de financiering
van de korting ten voordele van Duitsland, Oostenrijk, Zweden en
Nederland. Na een overgangsperiode van 2009 tot 2011 neemt het Verenigd
Koninkrijk echter volledig deel aan de financiering van de kosten
voor de uitbreiding, behalve als het gaat om de rechtstreekse landbouwbetalingen
en marktgerelateerde uitgaven, en om het gedeelte van de uitgaven
voor plattelandsontwikkeling dat afkomstig is uit het Europees
Ori&#xEB;ntatie- en Garantiefonds voor de Landbouw (EOGFL), afdeling
Garantie. De berekening van de korting voor het Verenigd Koninkrijk
wordt daartoe aangepast door een geleidelijke uitsluiting van de uitgaven
die worden toegewezen aan de landen die na 30 april 2004 zijn toegetreden,
met uitzondering van de bovenvermelde uitgaven voor landbouw
en plattelandsontwikkeling. Gedurende de periode 2007&#x2013;2013
mag de aanvullende bijdrage van het Verenigd Koninkrijk als gevolg van
de vermindering van de toegewezen uitgaven in totaal niet meer bedragen
dan 10,5 miljard EUR in prijzen van 2004. Bij eventuele toekomstige
uitbreidingen v&#xF3;&#xF3;r 2013, die met Bulgarije en Roemeni&#xEB; buiten
beschouwing gelaten, zal voornoemd bedrag dienovereenkomstig worden
aangepast.</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft besloten
dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, tweede alinea, onder f, van Besluit 2000/597/EG, Euratom</extref>,
waarbij de jaarlijkse pretoetredingsuitgaven in toetredende landen van
de berekening van de korting voor het Verenigd Koninkrijk worden uitgesloten,
vanaf eind 2013 niet langer van toepassing is.</al></li><li><li.nr>11.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft de Commissie
verzocht een volledige, alomvattende en brede evaluatie te verrichten,
waarin alle aspecten van de Europese Unie-uitgaven, met inbegrip
van het Gemeenschappelijk Landbouwbeleid (GLB), en van de
inkomsten, met inbegrip van de korting voor het Verenigd Koninkrijk,
aan bod komen, en daarover in 2008/2009 verslag uit te brengen.</al></li><li><li.nr>12.</li.nr><al>Er dienen bepalingen te worden vastgesteld die de overgang
mogelijk maken van het bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499" compleet="nee">Besluit 2000/597/EG, Euratom</extref> ingevoerde
stelsel naar het bij dit besluit ingevoerde stelsel.</al></li><li><li.nr>13.</li.nr><al>De Europese Raad van 15 en 16 december 2005 heeft besloten
dat dit besluit op 1 januari 2007 van kracht moet worden,</al></li></lijst></preambule><afkondiging><al>Heeft de volgende bepalingen vastgesteld waarvan hij de aanneming
door de Lidstaten aanbeveelt:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Aan de Gemeenschappen worden overeenkomstig de in de volgende
artikelen vastgelegde regels eigen middelen toegekend voor de financiering
van de algemene begroting van de Europese Unie overeenkomstig
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=269" compleet="nee">artikel 269 van het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref>
(hierna het &#x201E;EG-Verdrag&#x201D; genoemd) en artikel 173 van het Verdrag tot
oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (hierna
het &#x201E;Euratom-Verdrag&#x201D; genoemd).</al><al>De algemene begroting van de Europese Unie wordt, onverminderd
andere ontvangsten, volledig uit de eigen middelen van de Gemeenschappen
gefinancierd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De op de algemene begroting van de Europese Unie opgevoerde
eigen middelen worden gevormd door de ontvangsten uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de heffingen, premies, extra bedragen of compenserende bedragen,
aanvullende bedragen of aanvullende elementen, rechten van het gemeenschappelijk
douanetarief en de overige door de instellingen van de
Gemeenschappen ingevoerde of in te voeren rechten op het handelsverkeer
met niet-lidstaten, de douanerechten op de onder het vervallen Verdrag
tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal
vallende producten, alsmede de bijdragen en andere heffingen die in het
kader van de gemeenschappelijke ordening der markten in de sector suiker
zijn vastgesteld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>onverminderd het bepaalde in lid 4, tweede alinea, de toepassing
van een voor alle lidstaten geldend uniform percentage op de btw-grondslag
die op uniforme wijze is vastgesteld volgens communautaire
voorschriften. De hiertoe in aanmerking te nemen grondslag mag niet
meer bedragen dan 50% van het bni van elke lidstaat, als omschreven in
lid 7;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>onverminderd het bepaalde in lid 5, tweede alinea, de toepassing
van een, met inachtneming van alle andere ontvangsten, in het kader van
de begrotingsprocedure vast te stellen uniform percentage op de som van
het bni van alle lidstaten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De ontvangsten uit andere belastingen die in het kader van een
gemeenschappelijk beleid overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">EG-Verdrag </extref>of het
Euratom-Verdrag worden ingesteld, voor zover de procedure van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=269" compleet="nee">artikel
269 van het EG-Verdrag</extref> of van artikel 173 van het Euratom-Verdrag is
gevolgd, vormen eveneens eigen middelen die op de algemene begroting
van de Europese Unie worden opgevoerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De lidstaten houden 25% van de in lid 1, onder a, bedoelde bedragen
in als inningskosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Het in lid 1, onder b, bedoelde uniforme percentage bedraagt
0,30%.</al><al>Het afdrachtpercentage van de btw-bron voor alleen de periode 2007&#x2013;
2013 wordt voor Oostenrijk vastgesteld op 0,225%, voor Duitsland op
0,15% en voor Nederland en Zweden op 0,10%.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Het in lid 1, onder c, bedoelde uniform percentage is van toepassing
op het bni van elke lidstaat.</al><al>Voor alleen de periode 2007&#x2013;2013 zal de jaarlijkse bni-bijdrage van
Nederland worden verminderd met een brutobedrag van 605 miljoen
EUR en de jaarlijkse bni-bijdrage van Zweden met een brutobedrag van
150 miljoen EUR, uitgedrukt in prijzen van 2004. Deze bedragen worden
in actuele prijzen omgerekend door toepassing van de door de Commissie
meegedeelde, meest recente bbp-deflator voor de Europese Unie
in euro, die beschikbaar is bij de opstelling van het voorontwerp van
begroting. Deze brutoverminderingen worden toegestaan nadat overeenkomstig
de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=5">5</intref> van dit besluit de korting voor het Verenigd
Koninkrijk is berekend en de financiering ervan is vastgesteld, en hebben
daarop geen invloed.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien de begroting bij het begin van het begrotingsjaar niet is
vastgesteld, blijven de bestaande btw- en bni-afdrachtpercentages van
toepassing tot de inwerkingtreding van de nieuwe percentages.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Voor de toepassing van dit besluit wordt onder bni verstaan: bruto
nationaal inkomen voor het betrokken jaar tegen marktprijzen, zoals
bepaald door de Commissie krachtens het ESR 95, overeenkomstig Verordening
(EG) nr. 2223/96. Indien wijzigingen van het ESR 95 resulteren
in significante veranderingen in het bni, zoals bepaald door de Commissie,
besluit de Raad, op voorstel van de Commissie en na raadpleging
van het Europees Parlement, met eenparigheid van stemmen of deze wijzigingen
gelden voor de toepassing van dit besluit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Het totale bedrag van de aan de Gemeenschappen ter dekking van
de jaarlijkse betalingskredieten toegewezen eigen middelen is niet hoger
dan 1,24% van de som van de bni&#x2019;s van alle lidstaten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De jaarlijks in de algemene begroting van de Europese Unie opgevoerde
vastleggingskredieten bedragen niet meer dan 1,31% van de som
van het bni&#x2019;s van alle lidstaten.</al><al>Er wordt een gepaste verhouding tussen de vastleggingskredieten en
de betalingskredieten in acht genomen om ervoor te zorgen dat zij verenigbaar
zijn en om in de volgende jaren de hand te kunnen houden aan
het in lid 1 vermelde maximum.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij wijzigingen van het ESR 95 die leiden tot significante veranderingen
van het bni die voor de toepassing van dit besluit relevant zijn,
worden de in de leden 1 en 2 vastgestelde maxima voor vastleggingskredieten
en betalingskredieten door de Commissie opnieuw berekend
volgens de volgende formule:</al><al>1,24 % (1,31%) x</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>BNI<inf>t-2</inf> + BNI<inf>t-1</inf> + BNI<inf>t</inf>ESR <nadruk type="cur">huidig</nadruk></al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>BNI<inf>t-2</inf> + BNI<inf>t-1</inf> + BNI<inf>t</inf>ESR <nadruk type="cur">gewijzigd</nadruk></al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>waarbij t het laatste volledige jaar is waarvoor gegevens uit hoofde van
Verordening (EG, Euratom) nr. 1287/2003 van de Raad van 15 juli 2003
betreffende de harmonisatie van het bruto nationaal inkomen tegen
marktprijzen (&#x201E;BNI-verordening&#x201D;)<noot type="voet"><noot.nr>6)</noot.nr><noot.al>PB L 181 van 19.7.2003, blz. 1.</noot.al></noot> (&#x201E;de bni-verordening&#x201D;) beschikbaar
zijn.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Aan het Verenigd Koninkrijk wordt een correctie voor begrotingsonevenwichtigheden
toegestaan.</al><al>Deze correctie wordt bepaald:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>door het verschil in het voorafgaande begrotingsjaar te berekenen
tussen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><li.nr/><al>het procentuele aandeel van het Verenigd Koninkrijk in de som
van de niet-afgetopte btw-grondslagen, en</al></li><li><li.nr/><al>het procentuele aandeel van het Verenigd Koninkrijk in de
totale toegewezen uitgaven;</al></li></lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>door het aldus verkregen verschil te vermenigvuldigen met de
totale toegewezen uitgaven;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>door het resultaat van b te vermenigvuldigen met 0,66;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>door van het resultaat van c de effecten af te trekken die de overgang
naar de afgetopte btw en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder c</intref>, bedoelde
afdrachten voor het Verenigd Koninkrijk met zich brengen, dat wil zeggen
het verschil tussen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="ndash"><li><li.nr/><al>het bedrag dat door het Verenigd Koninkrijk zou zijn afgedragen
voor de bedragen gefinancierd uit de middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel
2, lid 1, onder b, en c</intref>, indien het uniforme percentage was toegepast
op de niet-afgetopte btw-grondslagen, en</al></li><li><li.nr/><al>de uit de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder b en c</intref>, voortvloeiende
afdrachten van het Verenigd Koninkrijk;</al></li></lijst></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>door van het resultaat van d de nettovoordelen voor het Verenigd
Koninkrijk af te trekken die het gevolg zijn van de verhoging van het
percentage van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder a</intref>, bedoelde middelen dat door
de lidstaten ter dekking van hun inningskosten en verwante kosten wordt
ingehouden;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>door bij elke uitbreiding van de Europese Unie het resultaat van e
aan te passen om de Britse korting zodanig te verlagen dat de uitgaven
waarvoor thans geen correctie geldt ook na de uitbreiding niet worden
gecorrigeerd. De aanpassing zal geschieden door de totale toegewezen
uitgaven te verlagen met een bedrag dat gelijk is aan de jaarlijkse pretoetredingsuitgaven
in de toetredende landen. Alle aldus berekende bedragen
worden overgedragen naar het volgende jaar en worden jaarlijks
aangepast door toepassing van de door de Commissie meegedeelde,
jongst beschikbare bbp-deflator voor de Europese Unie in euro. Dit punt
geldt niet meer vanaf de korting die voor het eerst in 2014 in de begroting
wordt opgenomen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>door de berekening aan te passen en op de totale toegewezen uitgaven
de totale toegewezen uitgaven in de lidstaten die na 30 april 2004
tot de Europese Unie zijn toegetreden in mindering te brengen, behalve
de rechtstreekse landbouwbetalingen en marktgerelateerde uitgaven, alsmede
het gedeelte van de uitgaven voor plattelandsontwikkeling dat
afkomstig is uit het EOGFL, afdeling Garantie.</al><al>Deze vermindering wordt geleidelijk doorgevoerd volgens het onderstaande
schema:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>Britse correctie die voor het eerst
in de begroting wordt opgenomen
in</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>Percentage van de uitgaven in verband
met de uitbreiding (zie
omschrijving hierboven) dat buiten
de berekening van de Britse correctie
wordt gehouden</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>2009</al><al>2010</al><al>2011</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>20</al><al>70</al><al>100</al></entry></row></tbody></tgroup></table></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De aanvullende bijdrage van het Verenigd Koninkrijk als gevolg
van de in lid 1, onder g, bedoelde vermindering van de toegewezen uitgaven
mag in de periode 2007&#x2013;2013 in totaal niet meer bedragen dan
10,5 miljard EUR in prijzen van 2004. De Commissie zal zich er jaarlijks
van vergewissen of de gecumuleerde aanpassingen van de correctie
niet boven dat bedrag uitkomen. Voor deze berekening zullen de bedragen
in actuele prijzen worden omgerekend in prijzen van 2004, door toepassing
van de door de Commissie meegedeelde, jongst beschikbare
bbp-deflator voor de Europese Unie in euro. Indien het maximum van 10,5 miljard EUR wordt overschreden, wordt de bijdrage van het Verenigd
Koninkrijk naar evenredigheid verlaagd.</al><al>Het bedrag van 10,5 miljard EUR zal bovendien naar boven worden
aangepast in geval van een nieuwe uitbreiding v&#xF3;&#xF3;r 2013.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De financi&#xEB;le last van de correctie wordt als volgt door de overige
lidstaten gedragen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de verdeling van de last wordt eerst berekend volgens het aandeel
van iedere lidstaat in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder c</intref>, bedoelde afdrachten,
waarbij het Verenigd Koninkrijk en de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 5</intref>, bedoelde brutoverminderingen
van de bijdragen op basis van het bni van Nederland en
Zweden buiten beschouwing worden gelaten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>vervolgens wordt de verdeling zodanig aangepast dat het aandeel
in de financiering van Duitsland, Nederland, Oostenrijk en Zweden tot
een vierde van hun normale aandeel wordt beperkt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De correctie wordt aan het Verenigd Koninkrijk toegekend in de
vorm van een vermindering van zijn afdrachten ten gevolge van de toepassing
van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder c</intref>. De door de overige lidstaten gedragen
financi&#xEB;le last wordt toegevoegd aan hun afdrachten ten gevolge van
de toepassing voor elke lidstaat van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder c</intref>.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Commissie voert de voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 5</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=4">artikel
4</intref> en dit artikel vereiste berekeningen uit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de begroting aan het begin van het begrotingsjaar niet is
vastgesteld, blijven de correctie ten behoeve van het Verenigd Koninkrijk
en de door de overige lidstaten gedragen financi&#xEB;le last van toepassing
zoals zij in de laatste definitief vastgestelde begroting waren opgenomen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr></kop><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2</intref> bedoelde ontvangsten dienen zonder onderscheid te
worden gebruikt voor de financiering van alle uitgaven die op de algemene
begroting van de Europese Unie zijn opgevoerd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><al>Het eventuele overschot van de ontvangsten van de Gemeenschappen
ten opzichte van de totale werkelijke uitgaven gedurende een begrotingsjaar
wordt naar het volgende begrotingsjaar overgedragen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder a</intref>, bedoelde eigen middelen van de
Gemeenschappen worden door de lidstaten ge&#xEF;nd overeenkomstig de
nationale wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen, die waar nodig
aan de communautaire voorschriften worden aangepast.</al><al>De Commissie onderzoekt regelmatig de nationale bepalingen waarvan
de lidstaten haar in kennis stellen, deelt de lidstaten de aanpassingen
mee die zij noodzakelijk acht om deze bepalingen in overeenstemming
te brengen met de communautaire voorschriften, en brengt verslag
uit aan de begrotingsautoriteit.</al><al>De lidstaten stellen de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder a, b en c</intref>, bedoelde
middelen ter beschikking van de Commissie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Raad stelt overeenkomstig de procedure van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=279" compleet="nee">artikel 279, lid 2,
van het EG-Verdrag</extref> en artikel 183 van het Euratom-Verdrag de bepalingen
vast die nodig zijn voor de uitvoering van dit besluit, alsmede de
bepalingen betreffende het toezicht op de inning, de terbeschikkingstelling
aan de Commissie en de betaling van de in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikelen 2</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=5">5</intref>
bedoelde ontvangsten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop><al>De Commissie stelt binnen het kader van de volledige, alomvattende
en brede evaluatie van alle aspecten van de EU-uitgaven, met inbegrip
van het GLB, en van de EU-inkomsten, met inbegrip van de korting
voor het Verenigd Koninkrijk, waarover zij in 2008/2009 verslag uitbrengt,
een algemeen onderzoek naar het stelsel van eigen middelen in.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Behoudens het bepaalde in lid 2, wordt <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499" compleet="nee">Besluit 2000/597/EG,
Euratom</extref> op 1 januari 2007 ingetrokken. Verwijzingen naar Besluit
70/243/EGKS, EEG, Euratom van de Raad van 21 april 1970 betreffende
de vervanging van de financi&#xEB;le bijdragen van de lidstaten door eigen
middelen van de Gemeenschappen<noot type="voet"><noot.nr>7)</noot.nr><noot.al>PB L 94 van 28.4.1970, blz. 19.</noot.al></noot>, Besluit 85/257/EEG, Euratom van
de Raad van 7 mei 1985 betreffende het stelsel van eigen middelen van
de Gemeenschappen<noot type="voet"><noot.nr>8)</noot.nr><noot.al>PB L 128 van 14.5.1985, blz. 15.</noot.al></noot>, Besluit 88/376/EEG, Euratom van de Raad van
24 juni 1988 betreffende het stelsel van eigen middelen van de Gemeenschappen<noot type="voet"><noot.nr>9)</noot.nr><noot.al>PB L 185 van 15.7.1988, blz. 24.</noot.al></noot>,
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001229" compleet="nee">Besluit 94/728/EG, Euratom van de Raad van 31 oktober
1994 betreffende het stelsel van eigen middelen van de Europese Gemeenschappen</extref><noot type="voet"><noot.nr>10)</noot.nr><noot.al>PB L 293 van 12.11.1994, blz. 9.</noot.al></noot> of <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499" compleet="nee">Besluit 2000/597/EG, Euratom</extref> worden beschouwd
als verwijzingen naar het onderhavige besluit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De artikelen 2, 4 en 5 van Besluit 88/376/EEG, Euratom, <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001229" compleet="nee">Besluit
94/728/EG, Euratom</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001499" compleet="nee">Besluit 2000/597/EG, Euratom</extref> blijven van toepassing
op de berekening en de aanpassing van de ontvangsten die
voortvloeien uit de toepassing van een voor alle lidstaten geldend uniform
percentage op de btw-grondslag die op uniforme wijze is vastgesteld
en beperkt tot 50% en 55% van het bnp of bni van elke lidstaat, al
naargelang het jaar, en op de berekening van de correctie voor begrotingsonevenwichtigheden
ten behoeve van het Verenigd Koninkrijk voor de
jaren 1988 tot 2006.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003144&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder a</intref>, bedoelde bedragen die v&#xF3;&#xF3;r 28
februari 2001 door de lidstaten beschikbaar hadden moeten worden
gesteld overeenkomstig de geldende communautaire voorschriften, wordt
door de lidstaten 10% als inningskosten ingehouden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr></kop><al>Dit besluit wordt door de secretaris-generaal van de Raad ter kennis
van de lidstaten gebracht.</al><al>De lidstaten stellen de secretaris-generaal van de Raad onverwijld in
kennis van de voltooiing van de volgens hun grondwettelijke bepalingen
voor de aanneming van dit besluit vereiste procedures.</al><al>Dit besluit treedt in werking op de eerste dag van de maand volgende
op de datum van ontvangst van de laatste van de in de tweede alinea
bedoelde kennisgevingen.</al><al>Het is van kracht met ingang van 1 januari 2007.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr></kop><al>Dit besluit wordt bekendgemaakt in het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese
Unie</nadruk>.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Luxemburg, 7 juni 2007.</al><al><nadruk type="cur">Voor de Raad</nadruk></al><al>De voorzitter</al><al>M. GLOS</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	