<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001608" id="10000001909" verdragnummer="010510" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Speciale
    Administratieve Regio Hong Kong van de Volksrepubliek China inzake
    wederzijdse rechtshulp in strafzaken</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Speciale Administratieve Regio Hong Kong van de
          Volksrepubliek China inzake wederzijdse rechtshulp in strafzaken</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
            de Speciale Administratieve Regio Hong Kong van de Volksrepubliek
            China (&#x201E;Speciale Administratieve Regio Hong Kong&#x201D;), daartoe
            naar behoren gemachtigd door de Centrale Volksregering van de
            Volksrepubliek China, hierna te noemen de Partijen;</al>
          <al>Geleid door de wens de doeltreffendheid van hun samenwerking in
            strafzaken en bij de confiscatie van de opbrengst van misdrijven te verbeteren;</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte van de rechtshulp</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen verlenen elkaar, overeenkomstig de bepalingen van
              dit Verdrag, in zo ruim mogelijke mate wederzijdse rechtshulp bij
              onderzoeken, strafvervolging of gerechtelijke procedures die
              betrekking hebben op strafbare feiten waarvan de bestraffing, op
              het tijdstip waarop rechtshulp wordt gevraagd, tot de bevoegdheid
              behoort van de verzoekende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Rechtshulp omvat, onder meer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het identificeren en opsporen van personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het horen van getuigen of het verkrijgen van andere
                  verklaringen in de aangezochte Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verstrekken van gegevens, voorwerpen, schriftelijke
                  bescheiden, bestanden en bewijs met inbegrip van bewijsmiddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het bevorderen van de persoonlijke verschijning van personen
                  in de verzoekende Partij om verklaringen af te leggen of
                  andere medewerking te verlenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het uitvoeren van verzoeken om doorzoeking en inbeslagneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het identificeren, volgen, inbeslagnemen en verbeurd
                  verklaren van de opbrengsten van misdrijven als omschreven in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=16">artikel 16</intref>; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het betekenen van stukken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De rechtshulp op basis van dit Verdrag omvat rechtshulp in
              verband met overtreding van de wetgeving inzake belastingheffing,
              douaneheffingen of andere aangelegenheden op het gebied van
              rijksinkomsten, echter niet met het oog op ander dan
              strafrechtelijk onderzoek of daarmee verband houdende
              gerechtelijke procedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Centrale autoriteit</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De centrale autoriteiten van de Partijen behandelen alle
              verzoeken om rechtshulp die overeenkomstig de bepalingen van dit
              Verdrag zijn gedaan en behandelen alle overige mededelingen inzake
              de toepassing, uitleg en uitvoering van het Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder
              &#x201E;centrale autoriteit&#x201D;:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor de Speciale Administratieve Regio Hong Kong: de
                  Minister van Justitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor het Koninkrijk der Nederlanden: de Minister van
                  Justitie van Nederland, de Minister van Justitie van de
                  Nederlandse Antillen of de Minister van Justitie van Aruba,
                  naar gelang het geval.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Overige rechtshulp</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag sluit niet uit dat rechtshulp wordt verleend ingevolge
            andere overeenkomsten en regelingen die tussen de Partijen van
            toepassing zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Weigeringsgronden</titel>
          </kop>
          <al>De aangezochte Partij weigert rechtshulp indien:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>het verzoek betrekking heeft op handelen of nalaten dat
                volgens de wetgeving van de aangezochte Partij geen strafbaar
                feit zou zijn, indien dit binnen haar rechtsgebied zou hebben plaatsgevonden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de aangezochte Partij de Regering van het Koninkrijk der
                Nederlanden is en de soevereiniteit, veiligheid, openbare orde
                of wezenlijke belangen van het Koninkrijk der Nederlanden door
                de uitvoering van het verzoek zouden worden aangetast;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de aangezochte Partij de Regering van de Speciale
                Administratieve Regio Hong Kong is, en:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>de soevereiniteit, veiligheid of openbare orde van de
                Volksrepubliek China; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>wezenlijke belangen van de Speciale Administratieve Regio Hong
                Kong door de uitvoering van het verzoek zouden worden aangetast; </al>
            </li>
          </lijst>
          </li>
          <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>het verzoek betrekking heeft op een strafbaar feit van
                politieke aard;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>het verzoek betrekking heeft op een militair delict en dat
                feit niet tevens een strafbaar feit naar de gewone strafwet is ;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de aangezochte Partij gegronde redenen heeft aan te nemen dat
                het verzoek is gedaan met de bedoeling een persoon op grond van
                zijn ras, godsdienst, nationaliteit of politieke gezindheid te vervolgen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>het verzoek betrekking heeft op de vervolging van een persoon
                die, naar het recht van de aangezochte Partij, niet kan of niet
                langer kan worden vervolgd terzake van het strafbare feit dat
                aanleiding tot het verzoek geeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de verzoekende Partij niet kan voldoen aan de voorwaarden
                inzake vertrouwelijkheid of de beperking van het gebruik van de
                te verstrekken gegevens of het te verstrekken bewijs.</al>
            </li></lijst>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Verzoeken worden schriftelijk gedaan of, waar passend, met
              behulp van zodanige elektronische middelen dat zij schriftelijk
              kunnen worden vastgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verzoeken om rechtshulp omvatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam van de autoriteit namens welke het verzoek wordt gedaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een omschrijving van de aard van het onderzoek, de
                  strafvervolging of gerechtelijke procedure en van het handelen
                  of nalaten dat het strafbare feit vormt naar aanleiding
                  waarvan het verzoek wordt gedaan, alsmede een samenvatting van
                  de relevante wetgeving of de tekst van de toepasselijke
                  wetsbepalingen, onder vermelding van de maximumstraf die op
                  het strafbare feit is gesteld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het doel van het verzoek, de aard van de verlangde
                  rechtshulp en het belang hiervan voor het onderzoek, de
                  strafvervolging of de gerechtelijke procedure;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor zover van toepassing, een omschrijving van de
                  formaliteiten of procedures die door de aangezochte Partij bij
                  de uitvoering van het verzoek dienen te worden gevolgd en de
                  redenen daarvoor;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>eventuele eisen inzake vertrouwelijkheid en de redenen
                  daarvoor; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>vermelding van enige termijn waarbinnen inwilliging van het
                  verzoek wordt verlangd en de redenen daarvoor.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoekende Partij kan alle overige gegevens verstrekken die
              zij nuttig acht voor de uitvoering van het verzoek, met inbegrip
              van een omschrijving van het bewijs of de gegevens die worden gevraagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De verzoekende Partij kan verlangen dat de aangezochte Partij
              het verzoek en de inhoud ervan vertrouwelijk behandelt, behalve
              voor zover nodig is voor de uitvoering van het verzoek. Indien de
              aangezochte Partij de verlangde vertrouwelijkheid niet kan
              waarborgen, pleegt zij onverwijld overleg met de verzoekende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij kan vragen om aanvullende inlichtingen
              die zij noodzakelijk acht voor de uitvoering van het verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Een verzoek en stukken ter ondersteuning van het verzoek gaan,
              indien deze niet in het Engels zijn gesteld, vergezeld van een
              vertaling in het Engels.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Uitvoering van verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een verzoek wordt onverwijld uitgevoerd met inachtneming van de
              in het verzoek vermelde termijn. Indien echter omstandigheden
              inwilliging binnen de termijn onmogelijk maken of naar alle
              waarschijnlijkheid aanzienlijke vertraging in de uitvoering van
              het verzoek zullen veroorzaken, stelt de aangezochte Partij de
              verzoekende Partij hiervan onverwijld op de hoogte.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een verzoek wordt uitgevoerd in overeenstemming met het
              bepaalde in dit Verdrag, het recht van de aangezochte Partij en
              met de uitdrukkelijk in het verzoek vermelde formaliteiten en
              procedures, tenzij deze onverenigbaar zijn met het recht van die Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien de verzoekende Partij hierom uitdrukkelijk verzoekt,
              stelt de centrale autoriteit van de aangezochte Partij haar in
              kennis van de datum en plaats van uitvoering van het verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Onverminderd <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=10">artikel 10, derde lid</intref>, neemt de aangezochte Partij
              een verzoek van de verzoekende Partij inhoudende dat de betrokken
              autoriteiten en belanghebbenden alsmede hun wettelijke
              vertegenwoordigers bij de uitvoering van een verzoek aanwezig
              mogen zijn, welwillend in overweging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij kan de rechtshulp uitstellen indien de
              uitvoering van het verzoek een lopend onderzoek of lopende
              strafvervolging in de aangezochte Partij zou doorkruisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Voordat de rechtshulp wordt geweigerd of uitgesteld, stelt de
              aangezochte Partij de verzoekende Partij onverwijld in kennis van
              de redenen van de voorgenomen weigering of het voorgenomen uitstel
              en pleegt zij overleg met die Partij teneinde vast te stellen of
              rechtshulp kan worden verleend onder de door de aangezochte Partij
              noodzakelijk geachte voorwaarden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij stelt de verzoekende Partij schriftelijk
              in kennis van een besluit tot weigering van rechtshulp en van de
              redenen hiervoor. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Vertegenwoordiging en kosten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij vertegenwoordigt de belangen van de
              verzoekende Partij in gerechtelijke procedures die verband houden
              met een rechtshulpverzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij draagt de kosten die gemoeid zijn met de
              uitvoering van verzoeken, met uitzondering van de door de
              verzoekende Partij te dragen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kosten die verband houden met de overkomst van een persoon
                  naar of uit de aangezochte Partij, alsook alle honoraria,
                  toelagen en onkostenvergoedingen die aan die persoon
                  verschuldigd zijn tijdens zijn verblijf in de verzoekende
                  Partij; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kosten die verband houden met de ambtenaren belast met de
                  overkomst, detentie of begeleiding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien voor of tijdens de uitvoering van het verzoek blijkt dat
              de uitvoering van het verzoek een buitensporige belasting van de
              capaciteit van de aangezochte Partij zou betekenen of dat hiermee
              kosten van buitengewone aard gemoeid zijn, plegen de Partijen
              overleg teneinde de voorwaarden vast te stellen waaronder de
              uitvoering van het verzoek een aanvang kan nemen of kan worden voortgezet.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Beperkingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij kan eisen dat de verzoekende Partij
              zonder voorafgaande toestemming van de centrale autoriteit van de
              aangezochte Partij gegevens of bewijs dat met toepassing van dit
              Verdrag is verkregen, niet gebruikt bij enig andere onderzoeken,
              strafvervolgingen of gerechtelijke procedures dan die welke zijn
              omschreven in het verzoek. In een dergelijke situatie zal de
              verzoekende Partij de voorwaarden naleven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij kan eisen dat met toepassing van dit
              Verdrag verstrekte gegevens of bewijs vertrouwelijk worden
              behandeld of uitsluitend worden gebruikt met inachtneming van de
              door haar gestelde voorwaarden. Indien de centrale autoriteit van
              de verzoekende Partij de gegevens of het bewijs onder dergelijke
              voorwaarden accepteert, zal de verzoekende Partij de voorwaarden naleven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Verkrijging van bewijs</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer een verzoek tot verkrijging van bewijs wordt gedaan, treft
            de aangezochte Partij de nodige maatregelen om dit bewijs te
            verkrijgen. De verkrijging van bewijs omvat de overlegging van
            voorwerpen, schriftelijke bescheiden, bestanden en bewijsmiddelen. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Het horen van getuigen in de aangezochte Partij</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Wanneer een verzoek wordt gedaan tot het horen van getuigen in
              de aangezochte Partij, treft die Partij daartoe de nodige maatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In aanvulling op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, bedoelde gegevens
              vermeldt de verzoekende Partij in haar verzoek de vragen die aan
              de te horen persoon moeten worden gesteld of de aangelegenheid
              waarover hij of zij moet worden gehoord.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De in de verzoekende Partij betrokken autoriteiten en
              belanghebbenden alsmede hun wettelijke vertegenwoordigers, mogen,
              met inachtneming van het recht van de aangezochte Partij, aanwezig
              zijn en de te horen persoon ondervragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een persoon die wordt gehoord, kan dit weigeren wanneer hetzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het recht van de aangezochte Partij voor hem of haar een
                  verschoningsrecht of -plicht kent onder vergelijkbare
                  omstandigheden in gerechtelijke procedures die zijn ingesteld
                  in de aangezochte Partij; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het recht van de verzoekende Partij het voor hem of haar in
                  dergelijke gerechtelijke procedures in de verzoekende Partij
                  een verschoningsrecht of -plicht kent.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Indien een persoon zich erop beroept dat ingevolge het recht
              van de verzoekende Partij een verschoningsrecht of &#x2013;plicht
              bestaat, pleegt de centrale autoriteit van de aangezochte Partij,
              in voorkomend geval, overleg met de centrale autoriteit van de
              verzoekende Partij en vertrouwt zij op een door die autoriteit
              verstrekte verklaring.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Videoconferentie</titel>
          </kop>
          <al>Voor zover mogelijk en in overeenstemming met hun wetgeving,
            kunnen Partijen per geval overeenkomen dat het horen van getuigen
            door middel van videoconferentie, onder duidelijk omschreven
            voorwaarden, plaatsvindt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Het horen van personen en het verlenen van medewerking in de
              verzoekende Partij</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Indien de verzoekende Partij de verschijning van een persoon in
              de verzoekende Partij noodzakelijk acht teneinde te worden gehoord
              of voor het verlenen van andere medewerking, kan zij de
              aangezochte Partij vragen die persoon te verzoeken te verschijnen. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In aanvulling op de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, vermelde gegevens
              bevat een verzoek ingevolge dit artikel het volgende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de reden waarom de verschijning van de persoon in de
                  verzoekende Partij noodzakelijk wordt geacht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de data &#x2013; bij benadering &#x2013; waarop de persoon dient te verschijnen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de rechten, bescherming en verplichtingen van de persoon
                  volgens het recht van de verzoekende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voor zover van toepassing, maatregelen voor de veiligheid
                  van de persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de regeling van de reis naar en het verblijf in de
                  verzoekende Partij, alsmede de terugreis; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>de hoogte van de aan de persoon te betalen vergoedingen,
                  inclusief reis- en verblijfkosten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien zij ervan overtuigd is dat door de verzoekende Partij
              passende maatregelen worden getroffen voor de veiligheid van die
              persoon, verzoekt de aangezochte Partij de persoon in de
              verzoekende Partij te verschijnen en tracht zij de medewerking van
              deze persoon te verkrijgen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een persoon die weigert te verschijnen, mag om die reden niet
              worden blootgesteld aan enige sanctie of dwangmaatregel naar het
              recht van een van beide Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Overbrenging naar de verzoekende Partij van personen die
              zich in detentie bevinden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een persoon die zich in de aangezochte Partij in detentie
              bevindt en wiens verschijning verlangd wordt in de verzoekende
              Partij teneinde te worden gehoord of voor het verlenen van andere
              medewerking, wordt, indien de aangezochte Partij hiermee instemt,
              hiertoe overgebracht naar de verzoekende Partij, mits de
              verzoekende Partij de voortgezette detentie van de persoon en zijn
              of haar terugkeer zodra de aanwezigheid van de persoon niet langer
              vereist is, doch uiterlijk op het door de aangezochte Partij
              vermelde tijdstip, waarborgt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De overbrenging kan worden geweigerd indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de betrokken persoon niet instemt met zijn verschijning;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn of haar aanwezigheid vereist is voor een in de
                  aangezochte Partij hangend onderzoek of lopende procedure; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>er andere zwaarwegende gronden tegen de overbrenging bestaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Wanneer een persoon die zich in detentie bevindt, wordt
              overgebracht en volgens het recht van de aangezochte Partij in
              aanmerking komt voor invrijheidstelling terwijl hij of zij zich in
              de verzoekende Partij bevindt, stelt de aangezochte Partij de
              verzoekende Partij hiervan in kennis. Deze ziet erop toe dat de
              persoon in vrijheid wordt gesteld en de persoon vervolgens wordt
              behandeld als een in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">artikel 12</intref> vermelde persoon. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een persoon die weigert te worden overgebracht, mag om die
              reden niet worden blootgesteld aan enige sanctie of dwangmaatregel
              naar het recht van een van beide Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Vrijgeleide</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een persoon die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">artikel 12</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=13">13</intref> ermee instemt
              in de verzoekende Partij te verschijnen, mag ter zake van handelen
              of nalaten dat plaatsvond voordat de persoon uit de aangezochte
              Partij vertrok, in de verzoekende Partij niet worden vervolgd, in
              detentie worden genomen of in zijn of haar persoonlijke vrijheid
              worden beperkt wegens een strafbaar feit en niet worden
              blootgesteld aan een civiele procedure of enige andere procedure
              waaraan de persoon niet zou kunnen worden blootgesteld indien hij
              of zij zich niet in de verzoekende Partij zou bevinden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het eerste lid is niet langer van toepassing wanneer de persoon
              vrijelijk kan vertrekken, doch de verzoekende Partij niet heeft
              verlaten binnen een tijdvak van vijftien dagen nadat hij of zij er
              officieel van in kennis is gesteld dat zijn of haar aanwezigheid
              niet langer vereist is of, na de verzoekende Partij te hebben
              verlaten, is teruggekeerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Een persoon die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">artikel 12</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=13">13</intref> ermee instemt
              te worden gehoord in de verzoekende Partij, mag niet worden
              vervolgd wegens de afgelegde getuigenis, behalve in verband met meineed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een persoon die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">artikel 12</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=13">13</intref> ermee instemt
              in de verzoekende Partij te worden gehoord, kan weigeren een
              verklaring af te leggen wanneer hetzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het recht van de aangezochte Partij voor hem of haar een
                  verschoningsrecht of -plicht kent onder vergelijkbare
                  omstandigheden in gerechtelijke procedures die zijn ingesteld
                  in de aangezochte Partij; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het recht van de verzoekende Partij het voor hem of haar in
                  dergelijke gerechtelijke procedures in de verzoekende Partij
                  een verschoningsrecht of -plicht kent.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Indien een persoon zich erop beroept dat ingevolge het recht
              van de aangezochte Partij een verschoningsrecht of -plicht
              bestaat, pleegt de centrale autoriteit van de verzoekende Partij,
              in voorkomend geval, overleg met de centrale autoriteit van de
              aangezochte Partij en vertrouwt zij op een door die autoriteit
              verstrekte verklaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Van een persoon die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">artikel 12</intref> of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=13">13</intref> ermee
              instemt in de verzoekende Partij te verschijnen, mag niet worden
              verlangd dat hij een verklaring aflegt of medewerking verleent in
              enige andere gerechtelijke procedure dan die welke in het verzoek
              is vermeld. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Doorzoeking en inbeslagneming</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij geeft, in zoverre haar wetten zulks
              toelaat, gevolg aan verzoeken om doorzoeking, inbeslagneming of de
              uitlevering ter inbeslagneming van schriftelijke bescheiden,
              bestanden of voorwerpen en de overdracht van aldus verkregen
              bewijsmateriaal, of afschriften daarvan, aan de verzoekende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij verstrekt alle gegevens waarom de
              verzoekende Partij verzoekt met betrekking tot de resultaten van
              de doorzoeking, de plaats en omstandigheden van inbeslagneming en
              de daaropvolgende bewaring van het in beslag genomen bewijsmateriaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoekende Partij voldoet aan alle voorwaarden die door de
              aangezochte Partij worden gesteld met betrekking tot al het in
              beslag genomen en aan de verzoekende Partij overgedragen bewijsmateriaal.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Confiscatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder
              &#x201E;opbrengsten van misdrijven&#x201D;:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vermogensbestanddelen van enigerlei aard, materieel of
                  immaterieel, roerend of onroerend, stoffelijk of onstoffelijk,
                  alsmede rechtsbescheiden waaruit de eigendom of andere rechten
                  ten aanzien van die vermogensbestanddelen blijken, direct of
                  indirect afkomstig van of verkregen door het plegen van een
                  strafbaar feit, of de waarde die met dergelijke
                  vermogensbestanddelen overeenkomt; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voorwerpen, apparatuur of andere hulpmiddelen die zijn
                  gebruikt of zijn bestemd om te worden gebruikt bij het plegen
                  van een strafbaar feit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij zal op verzoek trachten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>opbrengsten van misdrijven die zich in haar rechtsgebied
                  bevinden, vast te stellen en op te sporen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>deze opbrengsten van misdrijven vast te houden teneinde de
                  verhandeling, overdracht of vervreemding hiervan te voorkomen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij voert de in het tweede lid bedoelde
              verzoeken uit in overeenstemming met haar wetgeving hangende een
              definitieve beslissing over deze opbrengsten door een
              rechtscollege van de verzoekende Partij. De aangezochte Partij
              stelt de verzoekende Partij onverwijld in kennis van het resultaat
              van de uitvoering van het verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij gaat, op verzoek, over tot confiscatie
              van de opbrengsten van misdrijven in overeenstemming met haar wetgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Naast de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, vermelde gegevens bevatten
              verzoeken uit hoofde van dit artikel: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een zo precies mogelijke omschrijving en plaatsbepaling van
                  de opbrengsten van misdrijven en hun verband met de persoon
                  die van het strafbare feit wordt verdacht, aan wie dit ten
                  laste wordt gelegd of die ter zake daarvan is veroordeeld; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor zover het verzoek is gedaan uit hoofde van het vierde
                  lid, een afschrift van een bevel tot confiscatie afgegeven
                  door een gerechtelijke autoriteit van de verzoekende Partij en
                  een verklaring van de centrale autoriteit van de verzoekende
                  Partij dat het bevel definitief en voor tenuitvoerlegging
                  vatbaar is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De ingevolge dit artikel geconfisqueerde opbrengsten van
              misdrijven worden door de aangezochte Partij behouden. Een Partij
              kan evenwel, voorzover haar wetgeving zulks toestaat, aanbieden de
              opbrengsten van misdrijven, of een deel daarvan, op nader overeen
              te komen wijze aan de andere Partij over te dragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> Bij de toepassing van dit artikel worden de rechten van derden
              te goeder trouw ge&#xEB;erbiedigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Betekening van stukken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij betekent elk hem ter betekening
              toegezonden stuk dat betrekking heeft op een strafrechtelijke
              aangelegenheid, mits dat stuk vergezeld gaat van een vertaling in
              een offici&#xEB;le taal van de aangezochte Partij of ten minste een
              vertaling van de essentie daarvan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verzoekende Partij verzendt een verzoek om betekening van
              een stuk waarop een reactie wordt verwacht binnen een redelijke
              termijn v&#xF3;&#xF3;r het tijdstip waarop de reactie wordt verwacht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoekende Partij zendt een verzoek om betekening van een
              dagvaarding of oproep om te verschijnen in de verzoekende Partij,
              ten minste 30 dagen voor de datum waarop de betrokkene moet verschijnen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij verstrekt een bewijs van betekening:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door middel van een door de geadresseerde gedateerd en
                  ondertekend ontvangstbewijs; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een verklaring van de aangezochte Partij opgemaakt in
                  overeenstemming met haar wetgeving dat de betekening heeft
                  plaatsgevonden, alsmede de wijze en de datum waarop dit is gebeurd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Een persoon die geen gehoor geeft aan een hem of haar
              overeenkomstig dit artikel betekend stuk wordt om die reden niet
              blootgesteld aan sancties of dwangmaatregelen naar het recht van
              een van beide Partijen. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
            <titel>Openbare en overheidsstukken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Met inachtneming van haar wetgeving verstrekt de aangezochte
              Partij op verzoek afschriften van voor een ieder toegankelijke stukken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangezochte Partij kan afschriften verstrekken van stukken,
              schriftelijke bescheiden, of gegevens in bezit van een onderdeel
              van een ministerie of overheidsdienst, doch die niet voor een
              ieder toegankelijk zijn, in dezelfde mate als waarin en op
              dezelfde voorwaarden als waarop dergelijke stukken, schriftelijke
              bescheiden of gegevens toegankelijk zouden zijn voor haar eigen
              politiefunctionarissen en rechterlijke autoriteiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
            <titel>Waarmerking</titel>
          </kop>
          <al>Bewijs, schriftelijke bescheiden, afschriften, bestanden,
            verklaringen of andere bewijsmateriaal die aan de verzoekende Partij
            moeten worden gezonden, worden slechts gewaarmerkt indien de
            verzoekende Partij daarom vraagt. In dit verband is waarmerking door
            de centrale autoriteit van de aangezochte Partij voldoende.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
            <titel>Verstrekking van gegevens in verband met strafvervolging</titel>
          </kop>
          <al>Wanneer een strafbaar feit is gepleegd in een van de Partijen en
            dat strafbare feit eveneens kan worden vervolgd door de andere
            Partij, kan de Partij waar het strafbare feit is gepleegd, indien
            zij besluit geen vervolging in te stellen, de andere Partij hiervan
            in kennis stellen. Op verzoek kan de Partij waar het strafbare feit
            is gepleegd de andere Partij bijstaan, in het bijzonder door het
            verstrekken van gegevens en bewijs verband houdende met dat
            strafbare feit, met het oog op het instellen van een strafvervolging
            terzake van het strafbare feit in laatstgenoemde Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>21</nr>
            <titel>Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>Geschillen die voortvloeien uit de uitleg, toepassing of
            uitvoering van dit Verdrag worden langs diplomatieke weg opgelost,
            indien de centrale autoriteiten zelf niet in staat zijn
            overeenstemming te bereiken. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>22</nr>
            <titel>Territoriale toepassing</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft is dit Verdrag
            uitsluitend van toepassing op het deel van het Koninkrijk in Europa
            en kan het op verzoek van het Koninkrijk der Nederlanden worden
            uitgebreid tot de Nederlandse Antillen en/of Aruba.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>23</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand volgend op de datum waarop de Partijen elkaar schriftelijk
              ervan in kennis hebben gesteld dat aan hun respectieve wettelijke
              vereisten is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag is van toepassing op verzoeken die worden ingediend
              nadat het in werking is getreden, zelfs indien het desbetreffende
              handelen en nalaten zich voordeden voor die datum.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>24</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Elk van beide Partijen kan dit Verdrag te allen tijde be&#xEB;indigen
            door middel van een schriftelijke kennisgeving. De be&#xEB;indiging wordt
            van kracht zes maanden na de datum van ontvangst van een zodanige
            kennisgeving. In geval van uitbreiding van de toepasselijkheid van
            dit Verdrag tot de Nederlandse Antillen en/of Aruba, is het
            Koninkrijk der Nederlanden gerechtigd de toepassing van dit Verdrag
            te be&#xEB;indigen ten aanzien van elk afzonderlijk deel van het
            Koninkrijk der Nederlanden.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd door hun respectieve Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Hong Kong op de zesentwintigste augustus twee duizend en
            twee, in tweevoud, in de Nederlandse, de Chinese en de Engelse taal,
            zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. S. HAAKMA</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Speciale Administratieve
              Regio Hong Kong van de Volksrepubliek China</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) REGINA IP</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst>
      <kop>
        
      <label>Nr.</label>
            <nr>I</nr></kop>
      <aanhef><preambule><al>Consulaat-Generaal van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>Hong Kong, 19 August 2002</al>
          <al>The Consulate-General of the Kingdom of the Netherlands presents
            its compliments to the Department of Justice of the Hong Kong
            Special Administrative Region of the People's Republic of China
            and, at the occasion of the signing of the Agreement between the
            Government of the Kingdom of the Netherlands and the Government of
            the Hong Kong Special Administrative Region of the People's
            Republic of China concerning mutual legal assistance in criminal
            matters (hereinafter referred to as ``the Agreement"), has the
            honour to put on record the common understanding regarding the
            interpretation of the following provisions of the Agreement.</al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr>1</nr></kop>
                <al> <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=1">Article 1, paragraph 2</intref>, contains a non-limitative list of the
                types of assistance covered by the Agreement. Notwithstanding
                the absence of a substantive provision, both Parties may request
                that voluntary statements be obtained from persons.</al></artikel>
<artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr status="officieel">2</nr></kop>					 
              <al> The &#x201C;essential interests&#x201D; ground of refusal mentioned
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=4">Article 4, subparagraphs b and c</intref>, will permit the refusal of
                assistance if the death penalty could be imposed for the offence
                in respect of which assistance is sought. The same ground of
                refusal can be invoked, where the execution of the request could
                prejudice the safety of a person and therequested Party does not
                receive sufficient guarantees for the protection of the
                interests of that person.</al></artikel>
					 <artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr status="officieel">3</nr></kop>	
				 
              <al> Notwithstanding further technological and legal developments,
                the reference in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=5">Article 5, paragraph 1</intref>, to &#x201C;electronic means
                that are capable of leaving a written record&#x201D; is intended
                to cover the use of facsimile transmissions and electronic mail.
                The use of electronic mail is intended for extremely urgent
                cases and will always be followed by a request in
                  writing.</al></artikel>
<artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr status="officieel">4</nr></kop>						 
              <al> Where a request under <nadruk type="cur">Article 10</nadruk> is executed in the presence
                of the authorities of the requesting Party or their legal
                representatives, they are considered to be competent to give
                advice on the law of the requesting Party. In such cases it will
                not be appropriate to consult the Central Authority of the
                requesting Party or to insist on a declaration by the authority
                as envisaged in <nadruk type="cur">Article 10, paragraph 5</nadruk>. This interpretation will
                apply mutatis mutandis to <nadruk type="cur">Article 14, paragraph 5</nadruk>.</al></artikel>
<artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr>5</nr></kop>					  
              <al> The taking of testimony and providing of other assistance is
                intended for witnesses and experts, but not for defendants.
                Given the geographical distance between the Hong Kong SAR and
                the Kingdom of the Netherlands it is envisaged that <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=12">Articles 12</intref>
                and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=13">13</intref> will primarily be applied for the purpose of giving of
                  testimony.</al>
</artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            
          <nr>6</nr></kop>						 
              <al> Certification by the Central Authority within the meaning
                of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001608&amp;artikel=19">Article 19</intref> can be achieved by sealing the material with an
                official seal.</al></artikel></wettekst>
            <wetsluiting status="goed"><slotformulering>
          <al>The Consulate General of the Kingdom of the Netherlands avails
            itself of this opportunity to renew to the Department of Justice of
            the Hong Kong Special Administrative Region of the People's
            Republic of China the assurances of its highest consideration.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Department of Justice</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">International Law Division</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Government of the Hong Kong Special
              Administrative Region</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">47/F, High Block, Queensway Government Offices</nadruk>
            <nadruk type="cur">66 Queensway</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">HONG KONG</nadruk>
          </al>
        </slotformulering></wetsluiting>
		  
		  </verdragtekst><verdragtekst>
		  <kop>
            <label>Nr.</label>
            <nr>II</nr>
          </kop>
			 <vrije-tekst><tekst status="goed">
          <al>Department of Justice</al>
          <al>International Law Division</al>
          <al>Mutual Legal Assistance Unit</al>
          <al>Hong Kong, 26 August 2002</al>
          <al>N/MLA/003 </al>
          <al>The Department of Justice of the Hong Kong Special Administrative
            Region presents its compliments to the Consulate General of the
            Kingdom of the Netherlands and has the honour to refer to a Note
            dated 19 August 2002 from the Consulate General the text of which
            reads as follows:</al>
        <al><redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie></al>
           <al>The content of the Note is acceptable to the Government of the
            Hong Kong Special Administrative Region which accordingly confirms
            that the Note records the common understanding between the two
            Governments regarding the interpretation of the provisions set out
            therein in respect of the Agreement between the Government of the
            Kingdom of the Netherlands and the Government of the Hong Kong
            Special Administrative Region of the People's Republic of China
            concerning mutual legal assistance in criminal matters.</al>
          <al>The Department of Justice of the Hong Kong Special Administrative
            Region avails itself of this opportunity to renew to the Consulate
            General of the Kingdom of the Netherlands the assurances of its
            highest consideration.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Consulate-General of the Kingdom of the
              Netherlands, Hong Kong</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Suite 5702, 57th f.oor</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Cheung Kong Center</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">2 Queen's Road Central</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Hong Kong</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst></verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	