<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003487" dtdversie="2.0" id="10000029619" verdragnummer="002110" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Toescheidingsovereenkomst inzake nationaliteiten tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Suriname</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Toescheidingsovereenkomst inzake nationaliteiten tussen het
	 Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Suriname</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Toescheidingsovereenkomst inzake nationaliteiten tussen het
			 Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Suriname</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en</al>
			 <al>de Regering van de Republiek Suriname,</al>
			 <al>Overwegende dat het wenselijk is dat er in verband met het
				onafhankelijk worden van Suriname een nationaliteitenregeling wordt
				getroffen,</al>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Meerderjarig in de zin van deze Overeenkomst zijn zij die de
				  leeftijd van 18 jaar hebben bereikt of vroeger in het huwelijk zijn
				  getreden.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt onder vader,
				  onderscheidenlijk moeder, mede verstaan adoptief-vader, onderscheidenlijk
				  adoptief-moeder.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt een in Suriname
				  gevonden of verlaten kind geacht te zijn geboren uit aldaar geboren
				  ouders.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Het verkrijgen van de Surinaamse nationaliteit ingevolge deze
				  Overeenkomst heeft verlies van het Nederlanderschap tot gevolg.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Het verkrijgen van het Nederlanderschap ingevolge deze
				  Overeenkomst heeft verlies van de Surinaamse nationaliteit tot gevolg.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <al>De Surinaamse nationaliteit verkrijgen alle meerderjarige
				Nederlanders die in Suriname zijn geboren en op het tijdstip van de
				inwerkingtreding van deze Overeenkomst in de Republiek Suriname hetzij
				woonplaats, hetzij werkelijk verblijf hebben.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <al>De Surinaamse nationaliteit verkrijgen voorts alle meerderjarige
				Nederlanders die, buiten Suriname geboren zijnde, op het tijdstip van de
				inwerkingtreding van deze Overeenkomst in de Republiek Suriname hetzij
				woonplaats, hetzij werkelijk verblijf hebben, indien</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>a.</li.nr>
				  <al>hetzij hun vader of, indien deze wettelijk onbekend is, hun
					 moeder wel in Suriname is geboren. Is niet bekend waar de vader of, indien deze
					 wettelijk onbekend is, de moeder is geboren, dan wordt deze geacht in Suriname
					 te zijn geboren;</al>
				</li>
				<li><li.nr>b.</li.nr>
				  <al>hetzij zij het Nederlanderschap hebben verkregen</al>
				  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
					 <li><li.nr>1.</li.nr>
						<al>ingevolge de Overeenkomst betreffende de toescheiding van
						  staatsburgers, opgenomen in de wet &#x201E;Souvereiniteitsoverdracht Indonesi&#xEB;&#x201D; (wet
						  van 21 december 1949, <nadruk type="cur">Stb.</nadruk> J 570) en op 27 december
						  1949 hetzij woonplaats, hetzij werkelijk verblijf hadden in Suriname;</al>
					 </li>
					 <li><li.nr>2.</li.nr>
						<al>door naturalisatie bij of krachtens de wet op het
						  tijdstip van de indiening van het verzoek in Suriname hetzij woonplaats, hetzij
						  werkelijk verblijf hadden;</al>
					 </li>
					 <li><li.nr>3.</li.nr>
						<al>in verband met het huwelijk met een Nederlander, van
						  rechtswege dan wel door het doen van een kennisgeving, en op het tijdstip van
						  de huwelijkssluiting hetzij woonplaats, hetzij werkelijk verblijf in Suriname
						  hadden.</al>
					 </li>
				  </lijst>
				</li>
			 </lijst>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Meerderjarige Nederlanders die in Suriname zijn geboren of die,
				  buiten Suriname geboren zijnde, behoren tot een van de in artikel 4 onder b
				  omschreven groepen van personen en die op het tijdstip van de inwerkingtreding
				  van deze Overeenkomst buiten de Republiek Suriname hetzij woonplaats, hetzij
				  werkelijk verblijf hebben, verkrijgen, ook buiten de Republiek Suriname, de
				  Surinaamse nationaliteit door voor 1 januari 1986 hun wil daartoe te kennen te
				  geven.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De in het eerste lid bedoelde personen hebben het recht te
				  allen tijde met hun gezin onvoorwaardelijk tot de Republiek Suriname te worden
				  toegelaten en daar in alle opzichten als Surinamer te worden behandeld.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De echtgenoten en de voor het jaar 2001 geboren kinderen,
				  adoptief-kinderen daaronder begrepen, van de in het eerste lid bedoelde
				  personen hebben eveneens het recht op de voet van het tweede lid
				  onvoorwaardelijk tot de Republiek Suriname te worden toegelaten.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>Aan de in de voorgaande leden bedoelde personen kunnen, zolang
				  zij het Nederlanderschap bezitten, geen rechten worden verleend of
				  verplichtingen worden opgelegd welke onverenigbaar zijn met het
				  Nederlanderschap.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Behoudens het in het tweede lid bepaalde volgen minderjarigen
				  de nationaliteit van hun vader of, indien deze overleden of wettelijk onbekend
				  is, die van hun moeder.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Minderjarigen volgen de nationaliteit die hun moeder ingevolge
				  deze Overeenkomst verkrijgt of behoudt, indien en zolang zij met de moeder in
				  een ander land verblijven dan de vader.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>Op minderjarigen zijn de artikelen 2-5, 9 en 10 van
				  overeenkomstige toepassing, indien hun ouders zijn overleden of onbekend zijn,
				  dan wel indien hun vader of, indien deze overleden of wettelijk onbekend is,
				  hun moeder het Nederlanderschap niet bezit.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>De in de voorgaande leden bedoelde minderjarigen verkrijgen de
				  nationaliteit die zij, indien zij ten tijde van de inwerkingtreding van deze
				  Overeenkomst reeds meerderjarig waren geweest, zouden hebben gekregen dan wel
				  hadden kunnen verkrijgen of behouden, door binnen vijf jaar na het bereiken van
				  de meerderjarigheid hun wil daartoe te kennen te geven. Hetzelfde
				  geldt voor wegens geestelijke stoornis onder curatele gestelden na de
				  be&#xEB;indiging van de curatele.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr>
				<al>Buiten Suriname geboren minderjarigen van wie de moeder
				  eveneens buiten Suriname als Nederlander geboren is, die op het tijdstip van de
				  inwerkingtreding van deze Overeenkomst in de Republiek Suriname hetzij
				  woonplaats, hetzij werkelijk verblijf hebben en het Nederlanderschap hebben
				  verloren ingevolge het eerste lid, herkrijgen die hoedanigheid door binnen vijf
				  jaar na het bereiken van de meerderjarigheid hun wil daartoe te kennen te
				  geven.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Indien ingevolge deze Overeenkomst de nationaliteit van een
				  echtgenoot wordt gewijzigd, heeft elk der echtelieden de bevoegdheid de
				  nationaliteit van de andere echtgenoot te verkrijgen door binnen vijf jaar na
				  die wijziging de wil daartoe te kennen te geven, mits de echtelieden op de dag
				  van de kennisgeving beiden woonplaats of werkelijk verblijf hebben in hetzelfde
				  land.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Personen als in het eerste lid bedoeld die een kennisgeving als
				  daar bedoeld hebben gedaan, herkrijgen na de ontbinding van het huwelijk of de
				  nietigverklaring daarvan de nationaliteit die zij onmiddellijk voor het doen
				  van die kennisgeving bezaten, door binnen drie jaar na de ontbinding of
				  nietigverklaring van het huwelijk hun wil daartoe te kennen te geven.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">8</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Zij die ingevolge deze Overeenkomst de Surinaamse nationaliteit
				  verkrijgen en op het tijdstip van de inwerkingtreding daarvan een
				  publiekrechtelijk dienstverband bezitten met Nederland of de Nederlandse
				  Antillen, herkrijgen het Nederlanderschap te rekenen van dat tijdstip door
				  binnen &#xE9;&#xE9;n jaar daarna hun wil daartoe te kennen te geven.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Nederlanders die op het tijdstip van de inwerkingtreding van
				  deze Overeenkomst een publiekrechtelijk dienstverband bezitten met de Republiek
				  Suriname en de Surinaamse nationaliteit niet ontlenen aan deze Overeenkomst,
				  verkrijgen deze nationaliteit te rekenen van dat tijdstip, door binnen &#xE9;&#xE9;n jaar
				  daarna hun wil daartoe te kennen te geven.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>Deze kennisgevingen kunnen niet meer worden gedaan nadat het
				  dienstverband is be&#xEB;indigd.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">9</nr>
			 </kop>
			 <al>Nederlanders die op het tijdstip van de inwerkingtreding van deze
				Overeenkomst in de Republiek Suriname woonplaats hebben en die ingevolge deze
				Overeenkomst de Surinaamse nationaliteit niet hebben verkregen, verkrijgen die
				hoedanigheid door binnen drie jaar na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst
				hun wil daartoe te kennen te geven, mits zij op de dag van de kennisgeving in
				de Republiek Suriname woonplaats hebben en meerderjarig zijn.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">10</nr>
			 </kop>
			 <al>Zij die de Surinaamse nationaliteit ontlenen aan artikel 3 van
				deze Overeenkomst en van wie de vader of, indien deze wettelijk onbekend is, de
				moeder buiten Suriname als Nederlander is geboren, herkrijgen het
				Nederlanderschap te rekenen van het tijdstip van de inwerkingtreding van deze
				Overeenkomst door binnen &#xE9;&#xE9;n jaar hun wil daartoe te kennen te geven.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">11</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Kennisgevingen als bedoeld in deze Overeenkomst kunnen worden
				  gedaan:</al>
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				  <li><li.nr>a.</li.nr>
					 <al>in Nederland aan de burgemeester van de gemeente waar de
						betrokkene woonplaats of werkelijk verblijf heeft en aan de diplomatieke
						vertegenwoordiger en consulaire ambtenaren van de Republiek Suriname;</al>
				  </li>
				  <li><li.nr>b.</li.nr>
					 <al>in de Nederlandse Antillen aan de door de Gouverneur
						aangewezen autoriteiten en aan de consulaire ambtenaren van de Republiek
						Suriname;</al>
				  </li>
				  <li><li.nr>c.</li.nr>
					 <al>in de Republiek Suriname aan de door de Minister van
						Justitie aan te wijzen autoriteit en aan de diplomatieke vertegenwoordiger en
						consulaire ambtenaren van het Koninkrijk der Nederlanden;</al>
				  </li>
				  <li><li.nr>d.</li.nr>
					 <al>elders in den vreemde aan de diplomatieke
						vertegenwoordigers en consulaire ambtenaren van het Koninkrijk der Nederlanden
						en van de Republiek Suriname.</al>
				  </li>
				</lijst>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Voor minderjarigen worden kennisgevingen gedaan door hun
				  wettelijke vertegenwoordiger. Voor hen die wegens geestelijke stoornis onder
				  curatele zijn gesteld, wordt de kennisgeving gedaan door de curator.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>Tenzij in deze Overeenkomst anders is bepaald, werken
				  kennisgevingen niet terug.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>Van alle kennisgevingen wordt onverwijld afschrift gezonden aan
				  de Minister van Justitie in Nederland, in de Nederlandse Antillen en in de
				  Republiek Suriname.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">12</nr>
			 </kop>
			 <al>Vraagstukken welke bij de toepassing van deze Overeenkomst
				mochten rijzen worden in onderling overleg tussen de administraties van de
				beide landen van het Koninkrijk en van de Republiek Suriname opgelost,
				onverminderd de bevoegdheid van de bevoegde rechter in elk van de beide landen
				van het Koninkrijk en in de Republiek Suriname volgens de daar bestaande
				wetgeving een beslissing te geven.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">13</nr>
			 </kop>
			 <al>De onderhavige Overeenkomst treedt in werking op 25 november
				1975.</al>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed"> 
  <slotformulering> 
	 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden, daartoe
		behoorlijk gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, deze Overeenkomst
		hebben ondertekend.</al> 
	 <al>GEDAAN te Paramaribo, op 25 november 1975, in twee exemplaren, in de
		Nederlandse taal.</al> 
	 <al>Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
	 <al>(w.g.) J. M. DEN UYL</al>
	 <al>Voor de Regering van de Republiek Suriname,</al>
	 <al>(w.g.) H. A. E. ARRON</al>
  </slotformulering> 
</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	