<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001136" dtdversie="2.0" id="10000011259" verdragnummer="005013" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag inzake biologische diversiteit</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Convention on biological diversity</titel>
						
					</kop>
					<aanhef>
						<preambule>
							<al><nadruk type="vet">Preamble</nadruk></al><al>The Contracting Parties,</al>
							<al>Conscious of the intrinsic value of biological diversity and of the ecological, genetic, social, economic, scientific, educational, cultural, recreational and aesthetic values of biological diversity and its components,</al>
							<al>Conscious also of the importance of biological diversity for evolution and for maintaining life sustaining systems of the biosphere,</al>
							<al>Affirming that the conservation of biological diversity is a common concern of humankind,</al>
							<al>Reaffirming that States have sovereign rights over their own biological resources,</al>
							<al>Reaffirming also that States are responsible for conserving their biological diversity and for using their biological resources in a sustainable manner,</al>
							<al>Concerned that biological diversity is being significantly reduced by certain human activities,</al>
							<al>Aware of the general lack of information and knowledge regarding biological diversity and of the urgent need to develop scientific, technical and institutional capacities to provide the basic understanding upon which to plan and implement appropriate measures,</al>
							<al>Noting that it is vital to anticipate, prevent and attack the causes of significant reduction or loss of biological diversity at source,</al>
							<al>Noting also that where there is a threat of significant reduction or loss of biological diversity, lack of full scientific certainty should not be used as a reason for postponing measures to avoid or minimize such a threat,</al>
							<al>Noting further that the fundamental requirement for the conservation of biological diversity is the in-situ conservation of ecosystems and natural habitats and the maintenance and recovery of viable populations of species in their natural surroundings,</al>
							<al>Noting further that ex-situ measures, preferably in the country of origin, also have an important role to play,</al>
							<al>Recognizing the close and traditional dependence of many indigenous and local communities embodying traditional lifestyles on biological resources, and the desirability of sharing equitably benefits arising from the use of traditional knowledge, innovations and practices relevant to the conservation of biological diversity and the sustainable use of its components,</al>
							<al>Recognizing also the vital role that women play in the conservation and sustainable use of biological diversity and affirming the need for the full participation of women at all levels of policy-making and implementation for biological diversity conservation,</al>
							<al>Stressing the importance of, and the need to promote, international, regional and global cooperation among States and intergovernmental organizations and the non-governmental sector for the conservation of biological diversity and the sustainable use of its components,</al>
							<al>Acknowledging that the provision of new and additional financial resources and appropriate access to relevant technologies can be expected to make a substantial difference in the world's ability to address the loss of biological diversity,</al>
							<al>Acknowledging further that special provision is required to meet the needs of developing countries, including the provision of new and additional financial resources and appropriate access to relevant technologies,</al>
							<al>Noting in this regard the special conditions of the least developed countries and small island States,</al>
							<al>Acknowledging that substantial investments are required to conserve biological diversity and that there is the expectation of a broad range of environmental, economic and social benefits from those investments,</al>
							<al>Recognizing that economic and social development and poverty eradication are the first and overriding priorities of developing countries,</al>
							<al>Aware that conservation and sustainable use of biological diversity is of critical importance for meeting the food, health and other needs of the growing world population, for which purpose access to and sharing of both genetic resources and technologies are essential,</al>
							<al>Noting that, ultimately, the conservation and sustainable use of biological diversity will strengthen friendly relations among States and contribute to peace for humankind,</al>
							<al>Desiring to enhance and complement existing international arrangements for the conservation of biological diversity and sustainable use of its components, and</al>
							<al>Determined to conserve and sustainably use biological diversity for the benefit of present and future generations,</al>
							<al>Have agreed as follows:</al>
						</preambule>
					</aanhef>
					<wettekst>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">1</nr>
								<titel status="officieel">Objectives</titel>
							</kop>
							<al>The objectives of this Convention, to be pursued in accordance with its relevant provisions, are the conservation of biological diversity, the sustainable use of its components and the fair and equitable sharing of the benefits arising out of the utilization of genetic resources, including by appropriate access to genetic resources and by appropriate transfer of relevant technologies, taking into account all rights over those resources and to technologies, and by appropriate funding.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">2</nr>
								<titel status="officieel">Use of Terms</titel>
							</kop>
							<al>For the purposes of this Convention:</al><al>"Biological diversity" means the variability among living organisms from all sources including, <nadruk type="cur">inter alia,</nadruk> terrestrial, marine and other aquatic ecosystems and the ecological complexes of which they are part: this includes diversity within species, between species and of ecosystems.</al>
							<al>"Biological resources" includes genetic resources, organisms or parts thereof, populations, or any other biotic component of ecosystems with actual or potential use or value for humanity.</al>
							<al>"Biotechnology" means any technological application that uses biological systems, living organisms, or derivatives thereof, to make or modify products or processes for specific use.</al>
							<al>"Country of origin of genetic resources" means the country which possesses those genetic resources in in-situ conditions.</al>
							<al>"Country providing genetic resources" means the country supplying genetic resources collected from in-situ sources, including populations of both wild and domesticated species, or taken from ex-situ sources, which may or may not have originated in that country.</al>
							<al>"Domesticated or cultivated species" means species in which the evolutionary process has been influenced by humans to meet their needs.</al>
							<al>"Ecosystem" means a dynamic complex of plant, animal and micro-organism communities and their non-living environment interacting as a functional unit.</al>
							<al>"Ex-situ conservation" means the conservation of components of biological diversity outside their natural habitats.</al>
							<al>"Genetic material" means any material of plant, animal, microbial or other origin containing functional units of heredity.</al>
							<al>"Genetic resources" means genetic material of actual or potential value.</al>
							<al>"Habitat" means the place or type of site where an organism or population naturally occurs.</al>
							<al>"In-situ conditions" means conditions where genetic resources exist within ecosystems and natural habitats, and, in the case of domesticated or cultivated species, in the surroundings where they have developed their distinctive properties.</al>
							<al>"In-situ conservation" means the conservation of ecosystems and natural habitats and the maintenance and recovery of viable populations of species in their natural surroundings and, in the case of domesticated or cultivated species, in the surroundings where they have developed their distinctive properties.</al>
							<al>"Protected area" means a geographically defined area which is designated or regulated and managed to achieve specific conservation objectives.</al>
							<al>"Regional economic integration organization" means an organization constituted by sovereign States of a given region, to which its member States have transferred competence in respect of matters governed by this Convention and which has been duly authorized, in accordance with its internal procedures, to sign, ratify, accept, approve or accede to it.</al>
							<al>"Sustainable use" means the use of components of biological diversity in a way and at a rate that does not lead to the long-term decline of biological diversity, thereby maintaining its potential to meet the needs and aspirations of present and future generations.</al>
							<al>"Technology" includes biotechnology.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">3</nr>
								<titel status="officieel">Principle</titel>
							</kop>
							<al>States have, in accordance with the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143" compleet="nee">Charter of the United Nations</extref>
and the principles of international law, the sovereign right to exploit their own resources pursuant to their own environmental policies, and the responsibility to ensure that activities within their jurisdiction or control do not cause damage to the environment of other States or of areas beyond the limits of national jurisdiction.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">4</nr>
								<titel status="officieel">Jurisdictional Scope</titel>
							</kop>
							<al>Subject to the rights of other States, and except as otherwise
expressly provided in this Convention, the provisions of this Convention
apply, in relation to each Contracting Party:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>In the case of components of biological diversity, in areas within the limits of its national jurisdiction; and</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>In the case of processes and activities, regardless of where their effects occur, carried out under its jurisdiction or control, within the area of its national jurisdiction or beyond the limits of national jurisdiction.</al></li></lijst>
							
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">5</nr>
								<titel status="officieel">Cooperation</titel>
							</kop>
							<al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate,
cooperate with other Contracting Parties, directly or, where appropriate,
through competent international organizations, in respect of areas
beyond national jurisdiction and on other matters of mutual interest,
for the conservation and sustainable use of biological diversity.
								
							</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">6</nr>
								<titel status="officieel">General Measures for Conservation and Sustainable Use</titel>
							</kop>
							<al>Each Contracting Party shall, in accordance with its particular
conditions and capabilities:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Develop national strategies, plans or programmes for the conservation and sustainable use of biological diversity or adapt for this purpose existing strategies, plans or programmes which shall reflect, <nadruk type="cur">inter alia,</nadruk> the measures set out in this Convention relevant to the Contracting Party concerned; and</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Integrate, as far as possible and as appropriate, the conservation and sustainable use of biological diversity into relevant sectoral or cross-sectoral plans, programmes and policies.</al></li></lijst>
							
						</artikel>
						<artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Identification and Monitoring</titel></kop><al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate, in particular for the purposes of Articles 8 to 10:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>Identify components of biological diversity important for its conservation and sustainable use having regard to the indicative list of categories set down in Annex I;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>Monitor, through sampling and other techniques, the components of biological diversity identified pursuant to subparagraph a) above, paying particular attention to those requiring urgent conservation measures and those which offer the greatest potential for sustainable use;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c)</li.nr>
									<al>Identify processes and categories of activities which have or are likely to have significant adverse impacts on the conservation and sustainable use of biological diversity, and monitor their effects through sampling and other techniques; and</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>d)</li.nr>
									<al>Maintain and organize, by any mechanism data, derived from identification and monitoring activities pursuant to subparagraphs a), b) and c) above.</al>
									
								</li></lijst></artikel><artikel status="goed">
							<kop>
								
								
								
							<label>Article</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">In-situ Conservation</titel></kop>
							
							<al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								
								<li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>Establish a system of protected areas or areas where special measures need to be taken to conserve biological diversity:</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>Develop, where necessary, guidelines for the selection, establishment and management of protected areas or areas where special measures need to be taken to conserve biological diversity;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c)</li.nr>
									<al>Regulate or manage biological resources important for the conservation of biological diversity whether within or outside protected areas, with a view to ensuring their conservation and sustainable use;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>d)</li.nr>
									<al>Promote the protection of ecosystems, natural habitats and the maintenance of viable populations of species in natural surroundings;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>e)</li.nr>
									<al>Promote environmentally sound and sustainable development in areas adjacent to protected areas with a view to furthering protection of these areas;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>f)</li.nr>
									<al>Rehabilitate and restore degraded ecosystems and promote the recovery of threatened species, <nadruk type="cur">inter alia,</nadruk> through the development and implementation of plans or other management strategies;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>g)</li.nr>
									<al>Establish or maintain means to regulate, manage or control the risks associated with the use and release of living modified organisms resulting from biotechnology which are likely to have adverse environmental impacts that could affect the conservation and sustainable use of biological diversity, taking also into account the risks to human health;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>h)</li.nr>
									<al>Prevent the introduction of, control or eradicate those alien species which threaten ecosystems, habitats or species;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>i)</li.nr>
									<al>Endeavour to provide the conditions needed for compatibility between present uses and the conservation of biological diversity and the sustainable use of its components;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>j)</li.nr>
									<al>Subject to its national legislation, respect, preserve and maintain knowledge, innovations and practices of indigenous and local communities embodying traditional lifestyles relevant for the conservation and sustainable use of biological diversity and promote their wider application with the approval and involvement of the holders of such knowledge, innovations and practices and encourage the equitable sharing of the benefits arising from the utilization of such knowledge, innovations and practices;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>k)</li.nr>
									<al>Develop or maintain necessary legislation and/or other regulatory provisions for the protection of threatened species and populations;</al>
									
								</li>
								<li><li.nr>l)</li.nr><al>Where a significant adverse effect on biological diversity has been determined pursuant to Article 7, regulate or manage the relevant processes and categories of activities; and</al></li><li>
									<li.nr>m)</li.nr>
									<al>Cooperate in providing financial and other support for in-situ conservation outlined in subparagraphs a) to 1) above, particularly to developing countries.</al>
									
								</li>
								
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed"><kop><label>Article </label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Ex-situ Conservation</titel></kop><al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate,
and predominantly for the purpose of complementing in-situ
measures:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>Adopt measures for the ex-situ conservation of components of biological diversity, preferably in the country of origin of such components;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>Establish and maintain facilities for ex-situ conservation of and research on plants, animals and micro-organisms, preferably in the country of origin of genetic resources;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c)</li.nr>
									<al>Adopt measures for the recovery and rehabilitation of threatened species and for their reintroduction into their natural habitats under appropriate conditions;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>d)</li.nr>
									<al>Regulate and manage collection of biological resources from natural habitats for ex-situ conservation purposes so as not to threaten ecosystems and in-situ populations of species, except where special temporary ex-situ measures are required under subparagraph c) above; and</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>e)</li.nr>
									<al>Cooperate in providing financial and other support for ex-situ conservation outlined in subparagraphs a) to d) above and in the establishment and maintenance of ex-situ conservation facilities in developing countries.</al>
								</li></lijst></artikel><artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">10</nr>
								<titel status="officieel">Sustainable Use of Components of Biological Diversity</titel>
							</kop>
							<al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>Integrate consideration of the conservation and sustainable use of biological resources into national decision-making;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>Adopt measures relating to the use of biological resources to avoid or minimize adverse impacts on biological diversity;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c)</li.nr>
									<al>Protect and encourage customary use of biological resources in accordance with traditional cultural practices that are compatible with conservation or sustainable use requirements;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>d)</li.nr>
									<al>Support local populations to develop and implement remedial action in degraded areas where biological diversity has been reduced; and</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>e)</li.nr>
									<al>Encourage cooperation between its governmental authorities and its private sector in developing methods for sustainable use of biological resources.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">11</nr>
								<titel status="officieel">Incentive Measures</titel>
							</kop>
							<al>Each Contracting Party shall, as far as possible and as appropriate, adopt economically and socially sound measures that act as incentives for the conservation and sustainable use of components of biological diversity.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">12</nr>
								<titel status="officieel">Research and Training</titel>
							</kop>
							<al>The Contracting Parties, taking into account the special needs of developing countries, shall:</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>Establish and maintain programmes for scientific and technical education and training in measures for the identification, conservation and sustainable use of biological diversity and its components and provide support for such education and training for the specific needs of developing countries;</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>Promote and encourage research which contributes to the conservation and sustainable use of biological diversity, particularly in developing countries, inter alia, in accordance with decisions of the Conference of the Parties taken in consequence of recommendations of the Subsidiary Body on Scientific, Technical and Technological Advice; and</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>c)</li.nr>
									<al>In keeping with the provisions of Articles 16, 18 and 20, promote and cooperate in the use of scientific advances in biological diversity research in developing methods for conservation and sustainable use of biological resources.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">13</nr>
								<titel status="officieel">Public Education and Awareness</titel>
							</kop>
							<al>The Contracting Parties shall:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Promote and encourage understanding of the importance of, and the measures required for, the conservation of biological diversity, as well as its propagation through media, and the inclusion of these topics in educational programmes; and</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Cooperate, as appropriate, with other States and international organizations in developing educational and public awareness programmes, with respect to conservation and sustainable use of biological diversity.</al></li></lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">14</nr>
								<titel status="officieel">Impact Assessment and Minimizing Adverse Impacts</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Each Contracting Party, as far as possible and as appropriate, shall:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Introduce appropriate procedures requiring environmental impact assessment of its proposed projects that are likely to have significant adverse effects on biological diversity with a view to avoiding or minimizing such effects and, where appropriate, allow for public participation in such procedures;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Introduce appropriate arrangements to ensure that the environmental consequences of its programmes and policies that are likely to have significant adverse impacts on biological diversity are duly taken into account;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>c)</li.nr>
										<al>Promote, on the basis of reciprocity, notification, exchange of information and consultation on activities under their jurisdiction or control which are likely to significantly affect adversely the biological diversity of other States or areas beyond the limits of national jurisdiction, by encouraging the conclusion of bilateral, regional or multilateral arrangements, as appropriate;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>d)</li.nr>
										<al>In the case of imminent or grave danger or damage, originating under its jurisdiction or control, to biological diversity within the area under jurisdiction of other States or in areas beyond the limits of national jurisdiction, notify immediately the potentially affected States of such danger or damage, as well as initiate action to prevent or minimize danger or damage; and</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>e)</li.nr>
										<al>Promote national arrangements for emergency responses to activities or events, whether caused naturally or otherwise, which present a grave and imminent danger to biological diversity and encourage international cooperation to supplement such national efforts and, where appropriate and agreed by the States or regional economic integration organizations concerned, to establish joint contingency plans.</al>
									</li>
								</lijst>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>The Conference of the Parties shall examine, on the basis of studies to be carried out, the issue of liability and redress, including restoration and compensation, for damage to biological diversity, except where such liability is a purely internal matter.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">15</nr>
							<titel status="officieel">Access to Genetic Resources</titel></kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Recognizing the sovereign rights of States over their natural resources, the authority to determine access to genetic resources rests with the national governments and is subject to national legislation.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall endeavour to create conditions to facilitate access to genetic resources for environmentally sound uses by other Contracting Parties and not to impose restrictions that run counter to the objectives of this Convention.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>For the purpose of this Convention, the genetic resources being provided by a Contracting Party, as referred to in this Article and Articles 16 and 19, are only those that are provided by Contracting Parties that are countries of origin of such resource or by the Parties that have acquired the genetic resources in accordance with this Convention.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Access, where granted, shall be on mutually agreed terms and subject to the provisions of this Article.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>Access to genetic resources shall be subject to prior informed consent of the Contracting Party providing such resources, unless otherwise determined by that Party.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">6</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall endeavour to develop and carry out scientific research based on genetic resources provided by other Contracting Parties with the full participation of, and where possible in, such Contracting Parties.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">7</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall take legislative, administrative or policy measures, as appropriate, and in accordance with Articles 16 and 19 and, where necessary, through the financial mechanism established by Articles 20 and 21 with the aim of sharing in a fair and equitable way the results of research and development and the benefits arising from the commercial and other utilization of genetic resources with the Contracting Party providing such resources. Such sharing shall be upon mutually agreed terms.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">16</nr>
								<titel status="officieel">Access to and Transfer of Technology</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Each Contracting Party, recognizing that technology includes biotechnology, and that both access to and transfer of technology among Contracting Parties are essential elements for the attainment of the objectives of this Convention, undertakes subject to the provisions of this Article to provide and/or facilitate access for and transfer to other Contracting Parties of technologies that are relevant to the conservation and sustainable use of biological diversity or make use of genetic resources and do not cause significant damage to the environment.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Access to and transfer of technology referred to in paragraph 1 above to developing countries shall be provided and/or facilitated under fair and most favourable terms, including on concessional and preferential terms where mutually agreed, and, where necessary, in accordance with the financial mechanism established by Article 20 and 21. In the case of technology subject to patents and other intellectual property rights, such access and transfer shall be provided on terms which recognize and are consistent with the adequate and effective protection of intellectual property rights. The application of this paragraph shall be consistent with paragraphs 3, 4 and 5 below.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall take legislative, administrative or policy measures, as appropriate, with the aim that Contracting Parties, in particular those that are developing countries, which provide genetic resources are provided access to and transfer of technology which makes use of those resources, on mutually agreed terms, including technology protected by patents and other intellectual property rights, where necessary, through the provisions of Articles 20 and 21 and in accordance with international law and consistent with paragraphs 4 and 5 below.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall take legislative, administrative or policy measures, as appropriate, with the aim that the private sector facilitates access to, joint development and transfer of technology referred to in paragaph 1 above for the benefit of both governmental institutions and the private sector of developing countries and in this regard shall abide by the obligations included in paragraphs 1, 2 and 3 above.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>The Contracting Parties, recognizing that patents and other intellectual property rights may have an influence on the implementation of this Convention, shall cooperate in this regard subject to national legislation and international law in order to ensure that such rights are supportive of and do not run counter to its objectives.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">17</nr>
								<titel status="officieel">Exchange of Information</titel>
							</kop>
							<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Contracting Parties shall facilitate the exchange of information,
from all publicly available sources, relevant to the conservation
and sustainable use of biological diversity, taking into account the
special needs of developing countries.</al></lid><lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Such exchange of information shall include exchange of results of technical, scientific and socio-economic research, as well as information on training and surveying programmes, specialized knowledge, indigenous and traditional knowledge as such and in combination with the technologies referred to in Article 16, paragraph 1. It shall also, where feasible, include repatriation of information.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">18</nr>
								<titel status="officieel">Technical and Scientific Cooperation</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall promote international technical and scientific cooperation in the field of conservation and sustainable use of biological diversity, where necessary, through the appropriate international and national institutions.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall promote technical and scientific cooperation with other Contracting Parties, in particular developing countries, in implementing this Convention, <nadruk type="cur">inter alia,</nadruk> through the development and implementation of national policies. In promoting such cooperation, special attention should be given to the development and strengthening of national capabilities, by means of human resources development and institution building.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The Conference of the Parties, at its first meeting, shall determine how to establish a clearing-house mechanism to promote and facilitate technical and scientific cooperation.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall, in accordance with national legislation and policies, encourage and develop methods of cooperation for the development and use of technologies, including indigenous and traditional technologies, in pursuance of the objectives of this Convention. For this purpose, the Contracting Parties shall also promote cooperation in the training of personnel and exchange of experts.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall, subject to mutual agreement, promote the establishment of joint research programmes and joint ventures for the development of technologies relevant to the objectives of this Convention.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">19</nr>
								<titel status="officieel">Handling of Biotechnology and Distribution of its Benefits</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall take legislative, administrative or policy measures, as appropriate, to provide for the effective participation in biotechnological research activities by those Contracting Parties, especially developing countries, which provide the genetic resources for such research, and where feasible in such Contracting Parties.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall take all practicable measures to promote and advance priority access on a fair and equitable basis by Contracting Parties, especially developing countries, to the results and benefits arising from biotechnologies based upon genetic resources provided by those Contracting Parties. Such access shall be on mutually agreed terms.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The Parties shall consider the need for and modalities of a protocol setting out appropriate procedures, including, in particular, advance informed agreement, in the field of the safe transfer, handling and use of any living modified organism resulting from biotechnology that may have adverse effect on the conservation and sustainable use of biological diversity.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Each Contracting Party shall, directly or by requiring any natural or legal person under its jurisdiction providing the organisms referred to in paragraph 3 above, provide any available information about the use and safety regulations required by that Contracting Party in handling such organisms, als well as any available information on the potential adverse impact of the specific organisms concerned to the Contracting Party into which those organisms are to be introduced.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">20</nr>
							<titel status="officieel">Financial Resources</titel></kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Each Contracting Party undertakes to provide, in accordance with its capabilities, financial support and incentives in respect of those national activities which are intended to achieve the objectives of this Convention, in accordance with its national plans, priorities and programmes.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>The developed country Parties shall provide new and additional financial resources to enable developing country Parties to meet the agreed full incremental costs to them of implementing measures which fulfil the obligations of this Convention and to benefit from its provisions and which costs are agreed between a developing country Party and the institutional structure referred to in Article 21, in accordance with policy, strategy, programme priorities and eligibility criteria and an indicative list of incremental costs established by the Conference of the Parties. Other Parties, including countries undergoing the process of transition to a market economy, may voluntarily assume the obligations of the developed country Parties. For the purpose of this Article, the Conference of the Parties, shall at its first meeting establish a list of developed country Parties and other Parties which voluntarily assume the obligations of the developed country Parties. The Conference of the Parties shall periodically review and if necessary amend the list. Contributions from other countries and sources on a voluntary basis would also be encouraged. The implementation of these commitments shall take into account the need for adequacy, predictability and timely flow of funds and the importance of burden-sharing among the contributing Parties included in the list.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The developed country Parties may also provide, and developing country Parties avail themselves of, financial resources related to the implementation of this Convention through bilateral, regional and other multilateral channels.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>The extent to which developing country Parties will effectively implement their commitments under this Convention will depend on the effective implementation by developed country Parties of their commitments under this Convention related to financial resources and transfer of technology and will take fully into account the fact that economic and social development and eradication of poverty are the first and overriding priorities of the developing country Parties.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>The Parties shall take full account of the specific needs and special situation of least developed countries in their actions with regard to funding and transfer of technology.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">6</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall also take into consideration the special conditions resulting from the dependence on, distribution and location of, biological diversity within developing country Parties, in particular small island States.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">7</lidnr>
								<al>Consideration shall also be given to the special situation of developing countries, including those that are most environmentally vulnerable, such as those with arid and semi-arid zones, coastal and mountainous areas.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">21</nr>
								<titel status="officieel">Financial Mechanism</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>There shall be a mechanism for the provision of financial resources to developing country Parties for purposes of this Convention on a grant or concessional basis the essential elements of which are described in this Article. The mechanism shall function under the authority and guidance of, and be accountable to, the Conference of the Parties for purposes of this Convention. The operations of the mechanism shall be carried out by such institutional structure as may be decided upon by the Conference of the Parties at its first meeting. For purposes of this Convention, the Conference of the Parties shall determine the policy, strategy, programme priorities and eligibility criteria relating to the access to and utilization of such resources. The contributions shall be such as to take into account the need for predictability, adequacy and timely flow of funds referred to in Article 20 in accordance with the amount of resources needed to be decided periodically by the Conference of the Parties and the importance of burden-sharing among the contributing Parties included in the list referred to in Article 20, paragraph 2. Voluntary contributions may also be made by the developed country Parties and by other countries and sources. The mechanism shall operate within a democratic and transparent system of governance.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Pursuant to the objectives of this Convention, the Conference of the Parties shall at its first meeting determine the policy, strategy and programme priorities, as wel as detailed criteria and guidelines for eligibility for access to and utilization of the financial resources including monitoring and evaluation on a regular basis of such utilization. The Conference of the Parties shall decide on the arrangements to give effect to paragraph 1 above after consultation with the institutional structure entrusted with the operation of the financial mechanism.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The Conference of the Parties shall review the effectiveness of the mechanism established under this Article, including the criteria and guidelines referred to in paragraph 2 above, not less than two years after the entry into force of this Convention and thereafter on a regular basis. Based on such review, it shall take appropriate action to improve the effectiveness of the mechanism if necessary.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall consider strengthening existing financial institutions to provide financial resources for the conservation and sustainable use of biological diversity.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">22</nr>
								<titel status="officieel">Relationship with Other International Conventions</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>The provisions of this Convention shall not affect the rights and obligations of any Contracting Party deriving from any existing international agreement, except where the exercise of those rights and obligations would cause a serious damage or threat to biological diversity.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Contracting Parties shall implement this Convention with respect to the marine environment consistently with the rights and obligations of States under the law of the sea.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">23</nr>
								<titel status="officieel">Conference of the Parties</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>A Conference of the Parties is hereby established. The first meeting of the Conference of the Parties shall be convened by the Executive Director of the United Nations Environment Programme not later than one year after the entry into force of this Convention. Thereafter, ordinary meetings of the Conference of the Parties shall be held at regular intervals to be determined by the Conference at its first meeting.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Extraordinary meetings of the Conference of the Parties shall be held at such other times as may be deemed necessary by the Conference, or at the written request of any Party, provided that, within six months of the request being communicated to them by the Secretariat, it is supported by at least one third of the Parties.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The Conference of the Parties shall by consensus agree upon and adopt rules of procedure for itself and for any subsidiary body it may establish, as well as financial rules governing the funding of the Secretariat. At each ordinary meeting, it shall adopt a budget for the financial period until the next ordinary meeting.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>The Conference of the Parties shall keep under review the implementation of this Convention, and, for this purpose, shall:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Establish the form and the intervals for transmitting the information to be submitted in accordance with Article 26 and consider such information as well as reports submitted by any subsidiary body;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Review scientific, technical and technological advice on biological diversity provided in accordance with Article 25;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>c)</li.nr>
										<al>Consider and adopt, as required, protocols in accordance with Article 28;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>d)</li.nr>
										<al>Consider and adopt, as required, in accordance with Articles 29 and 30, amendments to this Convention and its annexes:</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>e)</li.nr>
										<al>Consider amendments to any protocol, as well as to any annexes thereto, and, if so decided, recommend their adoption to the parties to the protocol concerned;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>f)</li.nr>
										<al>Consider and adopt, as required, in accordance with Article 30, additional annexes to this Convention;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>g)</li.nr>
										<al>Establish such subsidiary bodies, particularly to provide scientific and technical advice, as are deemed necessary for the implementation of this Convention;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>h)</li.nr>
										<al>Contact, through the Secretariat, the executive bodies of conventions dealing with matters covered by this Convention with a view to establishing appropriate forms of cooperation with them; and</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>i)</li.nr>
										<al>Consider and undertake any additional action that may be required for the achievement of the purposes of this Convention in the light of experience gained in its operation.</al>
									</li>
								</lijst>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>The United Nations, its specialized agencies and the International Atomic Energy Agency, as well as any State not Party to this Convention, may be represented as observers at meetings of the Conference of the Parties. Any other body or agency, whether governmental or non-governmental, qualified in fields relating to conservation and sustainable use of biological diversity, which has informed the Secretariat of its wish to be represented as an observer at a meeting of the Conference of the Parties, may be admitted unless at least one third of the Parties present object. The admission and participation of observers shall be subject to the rules of procedure adopted by the Conference of the Parties.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">24</nr>
								<titel status="officieel">Secretariat</titel>
							</kop>
							<lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>A secretariat is hereby established. Its functions shall be:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>To arrange for and service meetings of the Conference of the Parties provided for in Article 23;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>To perform the functions assigned to it by any protocol;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>To prepare reports on the execution of its functions under this Convention and present them to the Conference of the Parties;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>To coordinate with other relevant international bodies and, in particular to enter into such administrative and contractual arrangements as may be required for the effective discharge of its functions; and</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>To perform such other functions as may be determined by the Conference of the Parties.</al></li></lijst></lid>
							<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>At its first ordinary meeting, the Conference of the Parties shall designate the secretariat from amongst those existing competent international organizations which have signified their willingness to carry out the secretariat functions under this Convention.</al></lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">25</nr>
								<titel status="officieel">Subsidiary Body on Scientific, Technical and Technological Advice</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>A subsidiary body for the provision of scientific, technical and technological advice is hereby established to provide the Conference of the Parties and, as appropriate, its other subsidiary bodies with timely advice relating to the implementation of this Convention. This body shall be open to participation by all Parties and shall be multidisciplinary. It shall comprise government representatives competent in the relevant field of expertise. It shall report regularly to the Conference of the Parties on all aspects of its work.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Under the authority of and in accordance with guidelines laid down by the Conference of the Parties, and upon its request, this body shall;</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Provide scientific and technical assessments of the status of biological diversity;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Prepare scientific and technical assessments of the effects of types of measures taken in accordance with the provisions of this Convention;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>c)</li.nr>
										<al>Identify innovative, efficient and state-of-the-art technologies and know-how relating to the conservation and sustainable use of biological diversity and advise on the ways and means of promoting development and/or transferring such technologies;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>d)</li.nr>
										<al>Provide advice on scientific programmes and international cooperation in research and development related to conservation and sustainable use of biological diversity; and</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>e)</li.nr>
										<al>Respond to scientific, technical, technological and methodological questions that the Confernce of the Parties and its subsidiary bodies may put to the body.</al>
									</li>
								</lijst>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The funtions, terms of reference, organization and operation of this body may be further elaborated by the Conference of the Parties.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">26</nr>
								<titel status="officieel">Reports</titel>
							</kop>
							<al>Each Contracting Party shall, at intervals to be determined by the Conference of the Parties, present to the Conference of the Parties, reports on measures which it has taken for the implementation of the provisions of this Convention and their effectiveness in meeting the objectives of this Convention.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">27</nr>
								<titel status="officieel">Settlement of Disputes</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>In the event of a dispute between Contracting Parties concerning the interpretation or application of this Convention, the parties concerned shall seek solution by negotiation.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>If the parties concerned cannot reach agreement by negotiation, they may jointly seek the good offices of, or request mediation by, a third party.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>When ratifying, accepting, approving or acceding to this Convention, or at any time thereafter, a State or regional economic integration organization may declare in writing to the Depositary that for a dispute not resolved in accordance with paragraph 1 or paragraph 2 above, it accepts one or both of the following means of dispute settlement as compulsory:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Arbitration in accordance with the procedure laid down in Part 1 of Annex II;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Submission of the dispute to the International Court of Justice.</al>
									</li>
								</lijst>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>If the parties to the dispute have not, in accordance with paragraph 3 above, accepted the same or any procedure, the dispute shall be submitted to conciliation in accordance with Part 2 of Annex II unless the parties otherwise agree.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>The provisions of this Article shall apply with respect to any protocol except as otherwise provided in the protocol concerned.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">28</nr>
								<titel status="officieel">Adoption of Protocols</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>The Contracting Parties shall cooperate in the formulation and adoption of protocols to this Convention.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Protocols shall be adopted at a meeting of the Conference of the Parties.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The text of any proposed protocol shall be communicated to the Contracting Parties by the Secretariat at least six months before such a meeting.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">29</nr>
								<titel status="officieel">Amendment of the Convention or Protocols</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Amendments to this Convention may be proposed by any Contracting Party. Amendments to any protocol may be proposed by any Party to that protocol.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Amendments to this Convention shall be adopted at a meeting of the Conference of the Parties. Amendments to any protocol shall be adopted at a meeting of the Parties to the Protocol in question. The text of any proposed amendment to this Convention or to any protocol, except as may otherwise be provided in such protocol, shall be communicated to the Parties to the instrument in question by the secretariat at least six months before the meeting at which it is proposed for adoption. The secretariat shall also communicate proposed amendments to the signatories to this Convention for information.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The Parties shall make every effort to reach agreement on any proposed amendment to this Convention or to any protocol by consensus. If all efforts at consensus have been exhausted, and no agreement reached, the amendment shall as a last resort be adopted by a two-third majority vote of the Parties to the instrument in question present and voting at the meeting, and shall be submitted by the Depositary to all Parties for ratification, acceptance or approval.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Ratification, acceptance or approval of amendments shall be notified to the Depositary in writing. Amendments adopted in accordance with paragraph 3 above shall enter into force among Parties having accepted them on the ninetieth day after the deposit of instruments of ratification, acceptance or approval by at least two thirds of the Contracting Parties to this Convention or of the Parties to the protocol concerned, except as may otherwise be provided in such protocol. Thereafter the amendments shall enter into force for any other Party on the ninetieth day after that Party deposits its instrument of ratification, acceptance or approval of the amendments.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>For the purposes of this Article, "Parties present and voting" means Parties present and casting an affirmative or negative vote.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">30</nr>
								<titel status="officieel">Adoption and Amendment of Annexes</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>The annexes to this Convention or to any protocol shall form an integral part of the Convention or of such protocol, as the case may be, and, unless expressly provided otherwise, a reference to this Convention or its protocols constitutes at the same time a reference to any annexes thereto. Such annexes shall be restricted to procedural, scientific, technical and administrative matters.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Except as may be otherwise provided in any protocol with respect to its annexes, the following procedure shall apply to the proposal, adoption and entry into force of additional annexes to this Convention or of annexes to any protocol:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Annexes to this Convention or to any protocol shall be proposed and adopted according to the procedure laid down in Article 29;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Any Party that is unable to approve an additional annex to this Convention or an annex to any protocol to which it is Party shall so notify the Depositary, in writing, within one year from the date of the communication of the adoption by the Depositary. The Depositary shall without delay notify all Parties of any such notification received. A Party may at any time withdraw a previous declaration of objection and the annexes shall thereupon enter into force for that Party subject to subparagraph c) below;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>c)</li.nr>
										<al>On the expiry of one year from the date of the communication of the adoption by the Depositary, the annex shall enter into force for all Parties to this Convention or to any protocol concerned which have not submitted a notification in accordance with the provisions of subparagraph b) above.</al>
									</li>
								</lijst>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The proposal, adoption and entry into force of amendments to annexes to this Convention or to any protocol shall be subject to the same procedure as for the proposal, adoption and entry into force of annexes to the Convention or annexes to any protocol.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>If an additonal annex or an amendment to an annex is related to an amendment to this Convention or to any protocol, the additional annex or amendment shall not enter into force until such time as the amendment to the Convention or to the protocol concerned enters into force.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">31</nr>
								<titel status="officieel">Right to Vote</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>Except as provided for in paragraph 2 below, each Contracting Party to this Convention or to any protocol shall have one vote.</al>
								
							</lid>
						<lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Regional economic integration organizations, in matters within
their competence, shall exercise their right to vote with a number of
votes equal to the number of their member States which are Contracting
Parties to this Convention or the relevant protocol. Such organizations shall not exercise their right to vote if their member States exercise theirs, and vice versa.</al></lid></artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">32</nr>
								<titel status="officieel">Relationship between this Convention and Its Protocols</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>A State or a regional economic integration organization may not become a Party to a protocol unless it is, or becomes at the same time, a Contracting Party to this Convention.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Decisions under any protocol shall be taken only by the Parties to the protocol concerned. Any Contracting Party that has not ratified, accepted or approved a protocol may participate as an observer in any meeting of the parties to that protocol.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">33</nr>
								<titel status="officieel">Signature</titel>
							</kop>
							<al>This Convention shall be open for signature at Rio de Janeiro by all States and any regional economic integration organization from 5 June 1992 until 14 June 1992, and at the United Nations Headquarters in New York from 15 June 1992 to 4 June 1993.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">34</nr>
								<titel status="officieel">Ratification, Acceptance or Approval</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>This Convention and any protocol shall be subject to ratification, acceptance or approval by States and by regional economic integration organizations. Instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited with the Depositary.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Any organization referred to in paragraph 1 above which becomes a Contracting Party to this Convention or any protocol without any of its member States being a Contracting Party shall be bound by all the obligations under the Convention or the protocol, as the case may be. In the case of such organizations, one or more of whose member States is a Contracting Party to this Convention or relevant protocol, the organization and its member States shall decide on their respective responsibilities for the performance of their obligations under the Convention or protocol, as the case may be. In such cases, the organization and the member States shall not be entitled to exercise rights under the Convention or relevant protocol concurrently.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al> In their instruments of ratification, acceptance or approval, the organizations referred to in paragraph 1 above shall declare the extent of their competence with respect to the matters governed by the Convention or the relevant protocol. These organizations shall also inform the Depositary of any relevant modification in the extent of their competence.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">35</nr>
								<titel status="officieel">Accession</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>This Convention and any protocol shall be open for accession by States and by regional economic integration organizations from the date on which the Convention or the protocol concerned is closed for signature. The instruments of accession shall be deposited with the Depositary.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>In their instruments of accession, the organizations referred to in paragraph 1 above shall declare the extent of their competence with respect to the matters governed by the Convention or the relevant protocol. These organizations shall also inform the Depositary of any relevant modification in the extent of their competence.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>The provisions of Article 34, paragraph 2, shall apply to regional economic integration organizations which accede to this Convention or any protocol.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">36</nr>
								<titel status="officieel">Entry Into Force</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>This Convention shall enter into force on the ninetieth day after the date of deposit of the thirtieth instrument of ratification, acceptance, approval or accession.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Any protocol shall enter into force on the ninetieth day after the date of deposit of the number of instruments of ratification, acceptance, approval or accession, specified in that protocol.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>For each Contracting Party which ratifies, accepts or approves this Convention or accedes thereto after the deposit of the thirtieth instrument of ratification, acceptance, approval or accession, it shall enter into force on the ninetieth day after the date of deposit by such Contracting Party of its instrument of ratification, acceptance, approval or accession.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">4</lidnr>
								<al>Any protocol, except as otherwise provided in such protocol, shall enter into force for a Contracting Party that ratifies, accepts or approves that protocol or accedes thereto after its entry into force pursuant to paragraph 2 above, on the ninetieth day after the date on which that Contracting Party deposits its instrument of ratification, acceptance, approval or accession, or on the date on which this Convention enters into force for that Contracting Party, whichever shall be the later.</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">5</lidnr>
								<al>For the purposes of paragaphs 1 and 2 above, any instrument deposited by a regional economic integration organization shall not be counted as additional to those deposited by member States of such organization.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">37</nr>
								<titel status="officieel">Reservations</titel>
							</kop>
							<al>No reservations may be made to this Convention.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">38</nr>
								<titel status="officieel">Withdrawals</titel>
							</kop>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">1</lidnr>
								<al>At any time after two years from the date on which this Convention has entered into force for a Contracting Party, that Contracting Party may withdraw from the Convention by giving written notification to the Depositary.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">2</lidnr>
								<al>Any such withdrawal shall take place upon expiry of one year after the date of its receipt by the Depositary, or on such later date as may be specified in the notification of the withdrawal.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr status="officieel">3</lidnr>
								<al>Any Contracting Party which withdraws from this Convention shall be considered as also having withdrawn from any protocol to which it is party.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">39</nr>
								<titel status="officieel">Financial Interim Arrangements</titel>
							</kop>
							<al>Provided that it has been fully restructured in accordance with the requirements of Article 21, the Global Environment Facility of the United Nations Development Programme, the United Nations Environment Programme and the International Bank for Reconstruction and Development shall be the institutional structure referred to in Article 21 on an interim basis, for the period between the entry into force of this Convention and the first meeting of the Conference of the Parties or until the Conference of the Parties decides which institutional structure will be designated in accordance with Article 21.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">40</nr>
							<titel status="officieel">Secretariat Interim Arrangements</titel></kop>
							<al>The secretariat to be provided by the Executive Director of the United Nations Environment Programme shall be the secretariat referred to in Article 24, paragraph 2, on an interim basis for the period between the entry into force of this Convention and the first meeting of the Conference of the Parties.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">41</nr>
								<titel status="officieel">Depositary</titel>
							</kop>
							<al>The Secretary-General of the United Nations shall assume the functions of Depositary of this Convention and any protocols.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Article</label>
								<nr status="officieel">42</nr>
							<titel status="officieel">Authentic Texts</titel></kop>
							<al>The original of this Convention, of which the Arabic, Chinese, English, French, Russian and Spanish texts are equally authentic, shall be deposited with the Secretary-General of the United Nations.</al>
							
						</artikel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>IN WITTNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorized to that effect, have signed this Convention.</al><al>DONE at Rio de Janeiro on this fifth day of June, one thousand nine hundred and ninety-two.</al>
						</slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Annex</label>
						<nr status="officieel">1</nr>
						<titel status="officieel">IDENTIFICATION AND MONITORING</titel>
					</kop>
					<wettekst>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr status="officieel">1</nr>
							</kop>
							
							<al>Ecosystems and habitats: containing high diversity, large numbers of endemic or threatened species, or wilderness, required by migratory species; of social, economic, cultural or scientific importance; or, which are representative, unique or associated with key evolutionary or other biological processes;</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr status="officieel">2</nr>
							</kop>
							
							<al>Species and communities which are: threatened; wild relatives of domesticated or cultivated species; of medicinal, agricultural or other economic value; or social, scientific or cultural importance; or importance for research into the conservation and sustainable use of biological diversity, such as indicator species; and</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr status="officieel">3</nr>
								
							</kop>
							
							<al>Described genomes and genes of social, scientific or economic importance.</al>
						</artikel>
					</wettekst>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Annex</label>
						<nr status="officieel">II</nr>
					</kop>
					<wettekst>
						<deel status="goed"><kop><label>PART</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">ARBITRATION</titel></kop><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">1</nr>
								</kop>
								<al>The claimant party shall notify the secretariat that the parties are referring a dispute to arbitration purusant to Article 27. The notification shall state the subject-matter of arbitration and include, in particular, the articles of the Convention or the protocol, the interpretation or application of which are at issue. If the parties do not agree on the subject matter of the dispute before the President of the tribunal is designated, the arbitral tribunal shall determine the subject matter. The secretariat shall forward the information thus received to all Contracting Parties to this Convention or to the protocol concerned.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">2</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>In disputes between two parties, the arbitral tribunal shall consist of three members. Each of the parties to the dispute shall appoint an arbitrator and the two arbitrators so appointed shall designate by common agreement the third arbitrator who shall be the President of the tribunal. The latter shall not be a national of one of the parties to the dispute, nor have his or her usual place of residence in the territory of one of these parties, nor be employed by any of them, nor have dealt with the case in any other capacity.</al>
									
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>In disputes between more than two parties, parties in the same interest shall appoint one arbitrator jointly by agreement.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>Any vacancy shall be filled in the manner prescribed for the initial appointment.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">3</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>If the President of the arbitral has not been designated within two months of the appointment of the second arbitrator, the Secretary-General of the United Nations shall, at the request of a party, designate the President within a further two-month period.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>If one of the parties to the dispute does not appoint an arbitrator within two months of receipt of the request, the other party may inform the Secretary-General who shall make the designation within a further two-month period.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">4</nr>
								</kop>
								<al>The arbitral tribunal shall render its decisions in accordance with the provisions of this Convention, any protocols concerned, and international law.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">5</nr>
								</kop>
								<al>Unless the parties to the dispute otherwise agree, the arbitral tribunal shall determine its own rules of procedure.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">6</nr>
								</kop>
								<al>The arbitral tribunal may, at the request of one of the parties, recommend essential interim measures of protection.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">7</nr>
								</kop>
								<al>The parties to the dispute shall facilitate the work of the arbitral tribunal and, in particular, using all means at their disposal, shall:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a)</li.nr>
										<al>Provide it with all relevant documents, information and facilities; and</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b)</li.nr>
										<al>Enable it, when necessary, to call witnesses or experts and receive their evidence.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">8</nr>
								</kop>
								<al>The parties and the arbitrators are under an obligation to protect the confidentiality of any information they receive in confidence during the proceedings of the arbitral tribunal.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">9</nr>
								</kop>
								<al>Unless the arbitral tribunal determines otherwise because of the particular circumstances of the case, the costs of the tribunal shall be borne by the parties to the dispute in equal shares. The tribunal shall keep a record of all its costs, and shall furnish a final statement thereof to the parties.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">10</nr>
								</kop>
								<al>Any Contracting Party that has an interest of a legal nature in the subject-matter of the dispute which may be affected by the decision in the case, may intervene in the proceedings with the consent of the tribunal.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">11</nr>
								</kop>
								<al>The tribunal may hear and determine counterclaims arising directly out of the subject-matter of the dispute.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">12</nr>
								</kop>
								<al>Decisions both on procedure and substance of the arbitral tribunal shall be taken by a majority vote of its members.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">13</nr>
								</kop>
								<al>If one of the parties to the dispute does not appear before the arbitral tribunal or fails to defend its case, the other party may request the tribunal to continue the proceedings and to make its award. Absence of a party or a failure of a party to defend its case shall not constitute a bar to the proceedings. Before rendering its final decision, the arbitral tribunal must satisfy itself that the claim is well founded in fact and law.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">14</nr>
								</kop>
								<al>The tribunal shall render its final decision within five months of the date on which it is fully constituted unless it finds it necessary to extend the time-limit for a period which should not exceed five more months.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">15</nr>
								</kop>
								<al>The final decision of the arbitral tribunal shall be confined to the subject-matter of the dispute and shall state the reasons on which it is based. It shall contain the names of the members who have participated and the date of the final decision. Any member of the tribunal may attach a separate or dissenting opinion to the final decision.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">16</nr>
								</kop>
								<al>The award shall be binding on the parties to the dispute. It shall be without appeal unless the parties to the dispute have agreed in advance to an appellate procedure.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">17</nr>
								</kop>
								<al>Any controversy which may arise between the parties to the dispute as regards the interpretation or manner of implementation of the final decision may be submitted by either party for decision to the arbitral tribunal which rendered it.</al>
								
							</artikel>
							</deel><deel status="goed">
							<kop>
								
								
								
							<label>PART</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">CONCILIATION</titel></kop>
							<artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>A conciliation commision shall be created upon the request of one of the parties to the dispute. The commission shall, unless the parties otherwise agree, be composed of five members, two appointed by each Party concerned and a President chosen jointly by those members.</al></artikel><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">2</nr>
								</kop>
								<al>In disputes between more than two parties, parties in the same interest shall appoint their members of the commission jointly by agreement. Where two or more parties have separate interests or there is a disagreement as to whether they are of the same interest, they shall appoint their members separately.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">3</nr>
								</kop>
								<al>If any appointments by the parties are not made within two months of the date of the request to create a conciliation commission, the Secretary-General of the United Nations shall, if asked to do so by the party that made the request, make those appointments within a further two-month period.</al>
								
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">4</nr>
								</kop>
								<al>If a President of the conciliation commission has not been chosen within two months of the last of the members of the commission being appointed, the Secretary-General of the United Nations shall, if asked to do so by a party, designate a President within a further two-month period.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">5</nr>
								</kop>
								<al>The conciliation commission shall take its decisions by majority vote of its members. It shall, unless the parties to the dispute otherwise agree, determine its own procedure. It shall render a proposal for resolution of the dispute, which the parties shall consider in good faith.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">6</nr>
								</kop>
								<al>A disagreement as to whether the conciliation commission has competence shall be decided by the commission.</al>
							</artikel>
						</deel>
					</wettekst>
				</verdragtekst>
			</verdrag>
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst xml:lang="nl">
<kop>
<titel status="officieel">Verdrag inzake biologische diversiteit</titel>

</kop><aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Verdragsluitende Partijen,</al><al>Zich bewust van de intrinsieke waarde van de biologische diversiteit en van de waarde van de biologische diversiteit en de bestanddelen daarvan in ecologisch, genetisch, sociaal, economisch, wetenschappelijk, educatief, cultureel, recreatief en esthetisch opzicht,</al><al>Zich tevens bewust van het belang van de biologische diversiteit voor de evolutie en het behoud van de systemen die de biosfeer in stand houden,</al><al>Bevestigende dat het behoud van de biologische diversiteit een gemeenschappelijke zorg voor de mensheid vormt,</al><al>Opnieuw bevestigende dat Staten soevereine rechten hebben met betrekking tot hun biologische rijkdommen,</al><al>Tevens opnieuw bevestigende dat Staten verantwoordelijk zijn voor het behoud van hun biologische diversiteit en voor het duurzame gebruik van hun biologische rijkdommen,</al><al>Bezorgd over het feit dat de biologische diversiteit aanmerkelijk achteruitgaat door bepaalde menselijke activiteiten,</al><al>Zich bewust van de in het algemeen tekortschietende informatie en kennis aangaande de biologische diversiteit en van de dringende behoefte aan de ontwikkeling van wetenschappelijke, technische en institutionele mogelijkheden waarmee het fundamentele inzicht kan worden verworven dat nodig is om passende maatregelen te kunnen plannen en uitvoeren,</al><al>Vaststellende dat het van het hoogste belang is de oorzaken van de aanmerkelijke achteruitgang of verlies van de biologische diversiteit te voorzien, te voorkomen en aan te pakken bij de bron,</al><al>Tevens vaststellende dat wanneer er een aanmerkelijke achteruitgang of verlies van de biologische diversiteit dreigt, het ontbreken van volledige wetenschappelijke zekerheid niet mag dienen als grond voor uitstel van maatregelen ter voorkoming of beperking van die dreiging,</al><al>Voorts vaststellende dat het voornaamste vereiste voor het behoud van de biologische diversiteit bestaat in het behoud in situ van ecosystemen en natuurlijke habitats, alsmede in de instandhouding en het herstel van levensvatbare populaties van soorten in hun natuurlijke omgeving,</al><al>Eveneens vaststellende dat maatregelen ex situ, bij voorkeur in het land van oorsprong, ook van groot belang zijn,</al><al>Erkennende dat veel autochtone en plaatselijke gemeenschappen van oudsher hoogst afhankelijk zijn van biologische rijkdommen, waarop hun tradities zijn gebaseerd, en dat het wenselijk is de voordelen van de toepassing van traditionele kennis, vernieuwingen en gebruiken betreffende het behoud van de biologische diversiteit en het duurzame gebruik van bestanddelen daarvan, eerlijk te delen,</al><al>Tevens erkennende de vitale rol die vrouwen spelen in het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, en bevestigende de noodzaak van de volledige deelneming van vrouwen op alle niveaus van de beleidsvorming en -uitvoering ter zake van het behoud van de biologische diversiteit,</al><al>Onderstrepende het belang en de noodzaak van het bevorderen van internationale, regionale en mondiale samenwerking tussen Staten en intergouvernementele organisaties en de niet-gouvernementele sector met het oog op het behoud van de biologische diversiteit en het duurzame gebruik van bestanddelen daarvan,</al><al>Erkennende dat het verschaffen van nieuwe en aanvullende financi&#xEB;le middelen en passende toegang tot relevante technologie&#xEB;n van aanzienlijke invloed zou kunnen zijn op de mate waarin de wereld in staat is het verlies van de biologische diversiteit tegen te gaan,</al><al>Voorts erkennende dat bijzondere maatregelen noodzakelijk zijn om te voorzien in de behoeften van ontwikkelingslanden, waaronder het verschaffen van nieuwe en aanvullende financi&#xEB;le middelen en passende toegang tot relevante technologie&#xEB;n,</al><al>Wijzende in dit verband op de bijzondere omstandigheden van de minst ontwikkelde landen en kleine eilandstaten,</al><al>Erkennende dat voor het behoud van de biologische diversiteit aanzienlijke investeringen zijn vereist, waarvan een breed scala van voordelen op milieu-, economisch en sociaal gebied mogen worden verwacht,</al><al>Erkennende dat economische en sociale ontwikkeling en de uitroeiing van armoede de eerste en allerhoogste prioriteiten zijn van ontwikkelingslanden,</al><al>Beseffende dat het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit van het hoogste belang is om te kunnen voorzien in de behoeften qua voeding en gezondheid en andere behoeften van de groeiende wereldbevolking, waarvoor de toegang tot en het delen van zowel genetische rijkdommen als technologie&#xEB;n essentieel is,</al><al>Vaststellende dat uiteindelijk het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit de vriendschappelijke betrekkingen tussen Staten zullen versterken en zullen bijdragen tot vrede voor de mensheid,</al><al>Geleid door de wens bestaande internationale regelingen voor het behoud van de biologische diversiteit en het duurzame gebruik van bestanddelen daarvan te verbeteren en aan te vullen, en</al><al>Vastbesloten de biologische diversiteit te behouden en duurzaam te gebruiken ten behoeve van huidige en toekomstige generaties,</al><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Doelstellingen</titel>
</kop><al>De doelstellingen van dit Verdrag, na te streven in overeenstemming met de desbetreffende bepalingen daarvan, zijn het behoud van de biologische diversiteit, het duurzame gebruik van bestanddelen daarvan en de eerlijke en billijke verdeling van de voordelen voortvloeiende uit het gebruik van genetische rijkdommen, met inbegrip van passende toegang tot genetische rijkdommen en passende overdracht van de desbetreffende technologie&#xEB;n, rekening houdend met alle rechten met betrekking tot die rijkdommen en technologie&#xEB;n, en door middel van passende financiering.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">Gebruikte termen</titel>
</kop><al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al><al>&#x201E;Biologische diversiteit": de variabiliteit onder levende organismen van allerlei herkomst, met inbegrip van, onder andere, terrestrische, mariene en andere aquatische ecosystemen en de ecologische complexen waarvan zij deel uitmaken; dit omvat mede de diversiteit binnen soorten, tussen soorten en van ecosystemen.</al><al>&#x201E;Biologische rijkdommen": genetische rijkdommen, organismen of delen daarvan, populaties, of enig ander biotisch bestanddeel van ecosystemen met een feitelijke of potenti&#xEB;le waarde of nut voor de mensheid.</al><al>&#x201E;Biotechnologie": elke technologische toepassing waarbij biologische systemen, levende organismen, of afleidingen daarvan, worden gebruikt om produkten of processen tot stand te brengen of te veranderen voor specifieke doeleinden.</al><al>&#x201E;Land van oorsprong van genetische rijkdommen": het land dat die genetische rijkdommen bezit onder in situ-omstandigheden.</al><al>&#x201E;Land dat genetische rijkdommen levert": het land dat genetische rijkdommen levert, verkregen uit in situ-bronnen, met inbegrip van populaties van zowel wilde als gedomesticeerde soorten, dan wel verkregen uit ex situ-bronnen, ongeacht of deze hun oorsprong hebben in dat land.</al><al>&#x201E;Gedomesticeerde of gecultiveerde soorten": soorten waarvan het evolutieproces door de mens is be&#xEF;nvloed om in zijn behoeften te voorzien.</al><al>&#x201E;Ecosysteem": een dynamisch complex van gemeenschappen van planten, dieren en micro-organismen en hun niet-levende omgeving, die in een onderlinge wisselwerking een functionele eenheid vormen.</al><al>&#x201E;Behoud ex situ": het behoud van bestanddelen van de biologische diversiteit buiten hun natuurlijke habitats.</al><al>&#x201E;Genetisch materiaal": alle materiaal van plantaardige, dierlijke, microbi&#xEB;le of andere oorsprong dat functionele eenheden van de erfelijkheid bevat.</al><al>&#x201E;Genetische rijkdommen": genetisch materiaal van feitelijke of potenti&#xEB;le waarde.</al><al>&#x201E;Habitat": de plaats of het soort gebied waar een organisme of populatie van nature voorkomt.</al><al>&#x201E;In situ-omstandigheden": de omstandigheden waaronder genetische rijkdommen voorkomen in ecosystemen en natuurlijke habitats en, in het geval van gedomesticeerde of gecultiveerde soorten, in de omgeving waarin zij hun onderscheidende kenmerken hebben ontwikkeld.</al><al>&#x201E;Behoud in situ": het behoud van ecosystemen en natuurlijke habitats en de instandhouding en het herstel van levensvatbare populaties van soorten in hun natuurlijke omgeving en, in het geval van gedomesticeerde of gecultiveerde soorten, in de omgeving waarin zij hun onderscheidende kenmerken hebben ontwikkeld.</al><al>&#x201E;Beschermd gebied": een geografisch bepaald gebied dat wordt aangewezen of gereguleerd en beheerd ter verwezenlijking van specifieke doeleinden aangaande behoud.</al><al>&#x201E;Regionale organisatie voor economische integratie": een door soevereine Staten in een bepaalde regio opgerichte organisatie, waaraan haar lidstaten bevoegdheden hebben overgedragen ten aanzien van de in dit Verdrag geregelde aangelegenheden en die, in overeenstemming met haar interne procedures, gemachtigd is dit Verdrag te bekrachtigen, te aanvaarden, goed te keuren, dan wel hiertoe toe te treden.</al><al>&#x201E;Duurzaam gebruik": het gebruik van bestanddelen van de biologische diversiteit op een wijze en in een tempo die niet leiden tot achteruitgang van de biologische diversiteit op de lange termijn, aldus in stand houdend het vermogen daarvan om te voorzien in de behoeften en te beantwoorden aan de verwachtingen van huidige en toekomstige generaties.</al><al>&#x201E;Technologie": alle technologie, met inbegrip van de biotechnologie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">Beginsel</titel>
</kop><al>Staten hebben, in overeenstemming met het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143" compleet="nee">Handvest van de Verenigde Naties</extref> en de beginselen van internationaal recht, het soevereine recht hun eigen hulpbronnen te exploiteren overeenkomstig hun eigen milieubeleid, alsook de verantwoordelijkheid te verzekeren dat activiteiten die binnen hun rechtsmacht of onder hun toezicht vallen, geen schade aanrichten aan het milieu van andere Staten of van gebieden die onder geen enkele nationale rechtsmacht vallen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Werkingssfeer</titel>
</kop><al>Behoudens de rechten van andere Staten en tenzij in dit Verdrag uitdrukkelijk anders is bepaald, zijn de bepalingen van dit Verdrag van toepassing ten aanzien van elke Verdragsluitende Partij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op bestanddelen van de biologische diversiteit in gebieden gelegen binnen de grenzen van haar nationale rechtsmacht; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op processen en activiteiten, uitgevoerd onder haar rechtsmacht of toezicht, in gebieden gelegen binnen de grenzen van haar nationale rechtsmacht danwel in gebieden die niet onder haar nationale rechtsmacht vallen, ongeacht waar de gevolgen van die processen of activiteiten zich voordoen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Samenwerking</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij werkt, voor zover mogelijk en passend, samen met andere Verdragsluitende Partijen, hetzij rechtstreeks, hetzij, waar passend, via bevoegde internationale organisaties, ten aanzien van gebieden die onder geen enkele nationale rechtsmacht vallen en met betrekking tot andere aangelegenheden van wederzijds belang, ten behoeve van het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">Algemene maatregelen tot behoud en duurzaam gebruik</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient in overeenstemming met haar eigen omstandigheden en mogelijkheden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>nationale strategie&#xEB;n, plannen of programma's voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit te ontwikkelen, of de bestaande strategie&#xEB;n, plannen of programma's daartoe aan te passen, daarbij, onder andere, de op haar betrekking hebbende in dit Verdrag genoemde maatregelen in aanmerking nemend; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voor zover mogelijk en passend, het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit op te nemen in de desbetreffende op &#xE9;&#xE9;n of meerdere sectoren betrekking hebbende plannen, programma's en beleidslijnen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Inventarisatie en toezicht</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voorzover mogelijk en passend, in het bijzonder met het oog op de toepassing van de artikelen 8 en 10:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de bestanddelen van de biologische diversiteit die van belang zijn voor het behoud en het duurzame gebruik ervan te inventariseren aan de hand van de in Bijlage I gegeven indicatieve lijst;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de overeenkomstig letter a ge&#xEF;nventariseerde bestanddelen van de biologische diversiteit onder toezicht te houden, door middel van monsterneming en andere technieken, daarbij bijzondere aandacht schenkend aan die bestanddelen die dringend maatregelen tot behoud vereisen en die welke de meeste mogelijkheden bieden voor duurzaam gebruik;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>processen en categorie&#xEB;n activiteiten te inventariseren die aanmerkelijke nadelige gevolgen hebben of zouden kunnen hebben voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, en hun gevolgen onder toezicht te houden door middel van monsterneming en andere technieken; en</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de gegevens verkregen uit de inventarisatie en het toezicht ingevolge de letters a, b en c te bewaren en te structureren met behulp van een systeem.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Behoud in situ</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voor zover mogelijk en passend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>een stelsel in te stellen van beschermde gebieden of gebieden waarin bijzondere maatregelen moeten worden genomen om de biologische diversiteit te behouden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>indien nodig richtlijnen op te stellen voor de keuze, de instelling en het beheer van beschermde gebieden of gebieden waarin bijzondere maatregelen moeten worden genomen om de biologische diversiteit te behouden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>biologische rijkdommen die van belang zijn voor het behoud van de biologische diversiteit te reguleren of te beheren, zowel binnen als buiten beschermde gebieden, teneinde zorg te dragen voor het behoud en het duurzame gebruik daarvan;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de bescherming van ecosystemen en natuurlijke habitats, alsmede de instandhouding van levensvatbare populaties van soorten in hun natuurlijke omgeving te bevorderen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>een ecologisch verantwoorde en duurzame ontwikkeling te bevorderen in gebieden die grenzen aan beschermde gebieden, teneinde de bescherming van die gebieden te verbeteren;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>aangetaste ecosystemen te rehabiliteren en te herstellen en het herstel van bedreigde soorten te bevorderen, onder andere door middel van het ontwikkelen en uitvoeren van plannen en andere beheersstrategie&#xEB;n;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>middelen te verschaffen of te handhaven voor het reguleren, beheren of beheersen van de risico's verbonden aan het gebruik en het vrijkomen van veranderde levende organismen, voortgekomen uit de biotechnologie, die nadelige milieu-effecten zouden kunnen hebben die van invloed kunnen zijn op het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, daarbij tevens rekening houdend met de risico's voor de gezondheid van de mens;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>de binnenkomst van uitheemse soorten die bedreigend zijn voor eco-systemen, habitats of soorten te voorkomen, dan wel deze te beheersen of uit te roeien;</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>ernaar te streven de voorwaarden te scheppen die nodig zijn voor de verenigbaarheid van het huidige gebruik met het behoud van de biologische diversiteit en het duurzame gebruik van bestanddelen daarvan;</al></li><li><li.nr>j.</li.nr><al>met inachtneming van haar nationale wetgeving de kennis, vernieuwingen en gebruiken van autochtone en plaatselijke gemeenschappen te eerbiedigen, te beschermen en in stand te houden, waarop hun tradities zijn gebaseerd die van belang zijn voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, en de toepassing daarvan op grotere schaal te bevorderen, met de instemming en deelneming van de dragers van die kennis, vernieuwingen en gebruiken, en de eerlijke verdeling van de voordelen van de toepassing van die kennis, vernieuwingen en gebruiken te stimuleren;</al></li><li><li.nr>k.</li.nr><al>de wetgeving en/of andere regelgeving te ontwikkelen of te handhaven die nodig is voor de bescherming van bedreigde soorten en populaties;</al></li><li><li.nr>l.</li.nr><al>wanneer aanmerkelijke nadelige gevolgen voor de biologische diversiteit zijn vastgesteld overeenkomstig artikel 7, de desbetreffende processen en categorie&#xEB;n activiteiten te reguleren of te beheersen; en</al></li><li><li.nr>m.</li.nr><al>samen te werken bij de verstrekking van financi&#xEB;le en andere steun voor het behoud in situ als bedoeld in de letters a tot en met 1, met name aan ontwikkelingslanden.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Behoud ex situ</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voorzover mogelijk en passend, en hoofdzakelijk ter aanvulling van de maatregelen voor behoud in situ:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>maatregelen aan te nemen voor het behoud ex situ van bestanddelen van de biologische diversiteit, bij voorkeur in het land van oorsprong van die bestanddelen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voorzieningen voorbehoud ex situ en onderzoek met betrekking tot planten, dieren en micro-organismen te treffen en te handhaven, bij voorkeur in het land van oorsprong van de genetische rijkdommen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>maatregelen aan te nemen voor het herstel en de rehabilitatie van bedreigde soorten en voor de terugkeer naar hun natuurlijke habitats onder geschikte omstandigheden;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de vergaring van biologische rijkdommen uit natuurlijke habitats ten behoeve van behoud ex situ zodanig te reguleren en te beheersen, dat ecosystemen en populaties van soorten in situ niet worden bedreigd, behalve wanneer bijzondere tijdelijke maatregelen tot behoud ex situ zijn vereist ingevolge letter c; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>samen te werken bij de verstrekking van financi&#xEB;le en andere steun voor het behoud ex situ als bedoeld in de letters a tot en met d en bij het treffen en handhaven van voorzieningen voor behoud ex situ in ontwikkelingslanden.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Duurzaam gebruik van bestanddelen van de biologische diversiteit</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voorzover mogelijk en passend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>in de nationale besluitvorming aandacht te schenken aan het behoud en het duurzame gebruik van biologische rijkdommen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>maatregelen aan te nemen met betrekking tot het gebruik van biologische rijkdommen, teneinde nadelige gevolgen voor de biologische diversiteit te voorkomen of te beperken;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het op de gewoonte stoelende gebruik van biologische rijkdommen in overeenstemming met traditionele culturele gebruiken die verenigbaar zijn met de vereisten van behoud of van duurzaam gebruik, te beschermen en te stimuleren;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de plaatselijke bevolking te steunen bij het ontwerpen en uitvoeren van herstelmaatregelen in aangetaste gebieden waarin de biologische diversiteit is achteruitgegaan; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de samenwerking tussen haar overheidsinstellingen en de particuliere sector te bevorderen bij het ontwikkelen van methoden voor duurzaam gebruik van biologische rijkdommen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Stimuleringsmaatregelen</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voor zover mogelijk en passend, economisch en sociaal verantwoorde maatregelen te nemen die het behoud en het duurzame gebruik van bestanddelen van de biologische diversiteit stimuleren.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Onderzoek en opleiding</titel>
</kop><al>De Verdragsluitende Partijen dienen, rekening houdend met de bijzondere behoeften van de ontwikkelingslanden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>programma's op te zetten en in stand te houden voor wetenschappelijke en technische opleiding en onderwijs op het gebied van maatregelen tot inventarisatie, behoud en duurzaam gebruik van de biologische diversiteit en bestanddelen daarvan, en steun te bieden voor die opleiding en dat onderwijs, toegesneden op de bijzondere behoeften van de ontwikkelingslanden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>onderzoek te bevorderen en te stimuleren dat bijdraagt tot het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, in het bijzonder in de ontwikkelingslanden, onder andere in overeenstemming met de besluiten van de Conferentie van de Partijen naar aanleiding van aanbevelingen van het hulporgaan voor wetenschappelijk, technisch en technologisch advies; en</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>met inachtneming van de bepalingen van de artikelen 16, 18 en 20, de gebruikmaking van de geboekte vooruitgang in het wetenschappelijk onderzoek op het gebied van de biologische diversiteit te bevorderen bij het ontwikkelen van methoden voor het behoud en het duurzaam gebruik van biologische rijkdommen, en daartoe samen te werken.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Voorlichting en bewustmaking</titel>
</kop><al>De Verdragsluitende Partijen dienen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het besef van het belang van het behoud van de biologische diversiteit, en de daartoe benodigde maatregelen, alsook het propageren daarvan via de media en het opnemen van deze thema's in de onderwijsprogramma's, te bevorderen en te stimuleren; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>samen te werken, indien passend, met andere Staten en internationale organisaties bij het ontwikkelen van voorlichtings- en bewustmakingsprogramma's met betrekking tot het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">14</nr>
<titel status="officieel">Effectrapportage en beperking van de nadelige gevolgen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, voor zover mogelijk en passend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>passende procedures in te voeren die een milieu-effectrapportage voorschrijven betreffende haar voorgenomen projecten die aanmerkelijke nadelige gevolgen zouden kunnen hebben voor de biologische diversiteit, teneinde deze gevolgen te vermijden of tot een minimum te beperken en die, indien passend, het mogelijk maken het publiek aan die procedures te laten deelnemen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>passende regelingen te treffen om te verzekeren dat naar behoren rekening wordt gehouden met de milieu-effecten van haar programma's en beleidslijnen die nadelige gevolgen zouden kunnen hebben voor de biologische diversiteit;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>op basis van wederkerigheid kennisgeving, informatie-uitwisseling en overleg te bevorderen aangaande activiteiten onder haar rechtsmacht of toezicht die aanmerkelijke nadelige gevolgen zouden kunnen hebben voor de biologische diversiteit van andere Staten of van gebieden die onder geen enkele nationale rechtsmacht vallen, door het sluiten van bilaterale, regionale of multilaterale regelingen, waar passend, te stimuleren;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>in geval van dreigend of ernstig gevaar of dreigende of ernstige schade, ontstaan onder haar rechtsmacht of toezicht, voor c.q. aan de biologische diversiteit in een gebied onder de rechtsmacht van andere Staten of in gebieden die onder geen enkele nationale rechtsmacht vallen, onmiddellijk de mogelijk getroffen Staten van dat gevaar of die schade in kennis te stellen, alsmede actie te ondernemen om dat gevaar of die schade te voorkomen of tot een minimum te beperken; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>nationale regelingen te bevorderen voor het treffen van noodmaatregelen in geval van activiteiten of voorvallen, ongeacht of deze een natuurlijke of andere oorzaak hebben, die een ernstig of dreigend gevaar vormen voor de biologische diversiteit, en de internationale samenwerking in aansluiting op die nationale inspanningen te stimuleren, en, waar passend en voor zover overeengekomen door de betrokken Staten of regionale organisaties voor economische integratie, gezamenlijke rampenplannen op te stellen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Conferentie van de Partijen bestudeert, op basis van te verrichten studies, het vraagstuk van aansprakelijkheid en schadeloosstelling, met inbegrip van herstel en vergoeding, voor schade aan de biologische diversiteit, behalve indien die aansprakelijkheid een zuiver interne aangelegenheid is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">15</nr>
<titel status="officieel">Toegang tot genetische rijkdommen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Gelet op de soevereine rechten van Staten met betrekking tot hun natuurlijke rijkdommen, berust de bevoegdheid om de toegang tot genetische rijkdommen te bepalen bij de nationale regeringen en is deze onderworpen aan de nationale wetgeving.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij streeft ernaar de voorwaarden te scheppen voor het vergemakkelijken van de toegang tot genetische rijkdommen voor in milieu-opzicht verantwoorde gebruiksdoeleinden van andere Verdragsluitende Partijen, en geen beperkingen op te leggen die indruisen tegen de doelstellingen van dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt onder door een Verdragsluitende Partij geleverde genetische rijkdommen, als bedoeld in dit artikel en in de artikelen 16 en 19, slechts verstaan genetische rijkdommen die worden geleverd door Verdragsluitende Partijen die landen van oorsprong van die rijkdommen zijn of door de Partijen die de genetische rijkdommen hebben verkregen in overeenstemming met dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Wanneer toegang wordt verleend, dient zulks te geschieden op onderling overeengekomen voorwaarden en met inachtneming van de bepalingen van dit artikel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De toegang tot genetische rijkdommen is afhankelijk van de vooraf, op basis van aanmelding, gegeven instemming van de Partij die de rijkdommen levert, tenzij die Partij anders beslist.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij streeft ernaar wetenschappelijk onderzoek te ontwikkelen en uit te voeren op basis van genetische rijkdommen die zijn geleverd door andere Verdragsluitende Partijen, zulks met volledige deelneming van die Verdragsluitende Partijen en, indien mogelijk, op hun grondgebied.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij neemt maatregelen van wetgevende of bestuurlijke aard, dan wel beleidsmaatregelen, waar passend, in overeenstemming met de artikelen 16 en 19 en, waar noodzakelijk, via het krachtens de artikelen 20 en 21 ingestelde financi&#xEB;le mechanisme, teneinde te bewerkstelligen dat de resultaten van onderzoek en ontwikkeling en de voordelen van het commercieel of ander gebruik van de genetische rijkdommen op eerlijke en billijke wijze worden gedeeld met de Verdragsluitende Partij die de rijkdommen levert. Deze verdeling geschiedt op grond van onderling overeengekomen voorwaarden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">16</nr>
<titel status="officieel">Toegang tot en overdracht van technologie</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij, erkennende dat technologie mede biotechnologie omvat, en dat zowel de toegang tot als de overdracht van technologie onder de Verdragsluitende Partijen essenti&#xEB;le elementen zijn voor de verwezenlijking van de doelstellingen van dit Verdrag, verplicht zich ertoe, met inachtneming van de bepalingen van dit artikel, te verschaffen en/of te vergemakkelijken, ten gunste van andere Verdragsluitende Partijen, de toegang tot en de overdracht van technologie&#xEB;n die van belang zijn voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit of voor de gebruikmaking van genetische rijkdommen zonder aanzienlijke schade aan het milieu aan te richten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De toegang tot en de overdracht van technologie als bedoeld in het eerste lid ten gunste van ontwikkelingslanden worden verschaft en/of vergemakkelijkt onder billijke en de gunstigste voorwaarden, met inbegrip van concessionele en preferenti&#xEB;le voorwaarden indien onderling overeengekomen, en, indien noodzakelijk, in overeenstemming met het krachtens de artikelen 20 en 21 ingestelde financi&#xEB;le mechanisme. Wanneer ten aanzien van de technologie octrooien en andere rechten met betrekking tot de intellectuele eigendom bestaan, worden bedoelde toegang en overdracht verschaft onder voorwaarden die een erkenning inhouden van de rechten met betrekking tot de intellectuele eigendom en verenigbaar zijn met een adequate en effectieve bescherming daarvan. De toepassing van dit lid dient in overeenstemming te zijn met het derde, vierde en vijfde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij neemt maatregelen van wetgevende of bestuurlijke aard, dan wel beleidsmaatregelen, waar passend, opdat ten gunste van Verdragsluitende Partijen, in het bijzonder die welke ontwikkelingslanden zijn, die genetische rijkdommen leveren, de toegang tot en de overdracht van technologie die van die rijkdommen gebruik maakt wordt verschaft, zulks onder onderling overeengekomen voorwaarden, met inbegrip van technologie die is beschermd met octrooien en andere rechten met betrekking tot de intellectuele eigendom, indien noodzakelijk met behulp van de bepalingen van de artikelen 20 en 21 en met inachtneming van het internationale recht en in overeenstemming met het vierde en vijfde lid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij neemt maatregelen van wetgevende en bestuurlijke aard, dan wel beleidsmaatregelen, waar passend, opdat de particuliere sector de toegang tot, de gezamenlijke ontwikkeling en de overdracht van de in het eerste lid bedoelde technologie vergemakkelijkt ten gunste van zowel overheidsinstellingen als de particuliere sector in ontwikkelingslanden, en houdt zich daarbij aan de in het eerste, tweede en derde lid genoemde verplichtingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen, erkennende dat octrooien en andere rechten met betrekking tot de intellectuele eigendom van invloed kunnen zijn op de toepassing van dit Verdrag, werken in dit opzicht samen, met inachtneming van de nationale wetgeving en het internationale recht, teneinde te waarborgen dat deze rechten bevorderlijk zijn voor en niet indruisen tegen de doelstellingen van het Verdrag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">17</nr>
<titel status="officieel">Uitwisseling van informatie</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen vergemakkelijken de uitwisseling van informatie uit alle algemeen toegankelijke bronnen die betrekking heeft op het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, rekening houdend met de bijzondere behoeften van de ontwikkelingslanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Deze uitwisseling van informatie omvat de uitwisseling van resultaten van technisch, wetenschappelijk en sociaal-economisch onderzoek, alsmede informatie over opleidings- en onderzoeksprogramma's, specialistische kennis, traditionele kennis van autochtonen, als zodanig en in combinatie met de in artikel 16, eerste lid, bedoelde technologie&#xEB;n. Deze uitwisseling dient, indien mogelijk, ook de teruggave van informatie te omvatten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">18</nr>
<titel status="officieel">Technische en wetenschappelijke samenwerking</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen bevorderen de internationale technische en wetenschappelijke samenwerking op het gebied van het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, indien noodzakelijk, via de bevoegde internationale en nationale instellingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij bevordert de technische en wetenschappelijke samenwerking met andere Verdragsluitende Partijen, in het bijzonder ontwikkelingslanden, bij de toepassing van dit Verdrag, onder andere door middel van het ontwikkelen en uitvoeren van nationaal beleid. Bij het bevorderen van deze samenwerking dient bijzondere aandacht te worden besteed aan de ontwikkeling en verbetering van de nationale mogelijkheden, door middel van ontwikkeling van het arbeidspotentieel en de vorming van structuren.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Conferentie van de Partijen bepaalt op haar eerste bijeenkomst hoe een uitwisselingsmechanisme kan worden opgezet ter bevordering en vergemakkelijking van de technische en wetenschappelijke samenwerking.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen stimuleren en ontwikkelen, in overeenstemming met de nationale wetgeving en het nationale beleid, methoden voor samenwerking met het oog op de ontwikkeling en gebruikmaking van technologie&#xEB;n, waaronder traditionele technologie&#xEB;n van autochtonen, ter nastreving van de doelstellingen van dit Verdrag. Daartoe bevorderen de Verdragsluitende Partijen tevens de samenwerking inzake de opleiding van personeel en de uitwisseling van deskundigen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen bevorderen, indien zij zulks onderling overeenkomen, het opzetten van gezamenlijke onderzoeksprogramma's en gezamenlijke ondernemingen ter ontwikkeling van technologie&#xEB;n die verband houden met de doelstellingen van dit Verdrag.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">19</nr>
<titel status="officieel">Beheer van de biotechnologie en verdeling van de voordelen daarvan</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij neemt maatregelen van wetgevende en bestuurlijke aard, dan wel beleidsmaatregelen, waar passend, teneinde de effectieve deelneming aan biotechnologisch onderzoek te waarborgen van de Verdragsluitende Partijen, met name ontwikkelingslanden, die genetische rijkdommen voor dat onderzoek leveren, en indien mogelijk op het grondgebied van die Verdragsluitende Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij neemt alle mogelijke maatregelen ter bevordering en stimulering van de prioritaire toegang, op een eerlijke en billijke basis, van Verdragsluitende Partijen, met name ontwikkelingslanden, tot de resultaten en voordelen van biotechnologie&#xEB;n die zijn gebaseerd op door die Verdragsluitende Partijen geleverde genetische rijkdommen. Deze toegang vindt plaats op onderling overeengekomen voorwaarden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Partijen bestuderen de noodzaak en de vorm van een protocol, dat passende procedures bevat, waaronder met name vooraf - met kennis van zaken - te geven instemming, op het gebied van de veilige overdracht, het veilige beheer en het veilige gebruik van veranderde levende organismen, voortgekomen uit de biotechnologie, die nadelige gevolgen kunnen hebben voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij verstrekt, hetzij rechtstreeks, hetzij door zulks te verlangen van elke onder haar rechtsmacht vallende natuurlijke persoon of rechtspersoon die de in het derde lid bedoelde organismen levert, alle beschikbare informatie over de gebruiks- en veiligheidsvoorschriften die zij verplicht stelt voor het omgaan met die organismen, alsmede alle beschikbare informatie over de mogelijke nadelige effecten van de desbetreffende organismen voor de Verdragsluitende Partij naar het grondgebied waarvan die organismen worden overgebracht.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">20</nr>
<titel status="officieel">Financi&#xEB;le middelen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Verdragsluitende Partij verplicht zich ertoe, voor zover dit in haar vermogen ligt, financi&#xEB;le steun en stimulansen te bieden met betrekking tot nationale activiteiten die zijn gericht op verwezenlijking van de doelstellingen van dit Verdrag, zulks in overeenstemming met haar nationale plannen, prioriteiten en programma's.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Partijen die ontwikkelde landen zijn stellen nieuwe en aanvullende financi&#xEB;le middelen ter beschikking om Partijen die ontwikkelingslanden zijn in staat te stellen om de overeengekomen volledige bijkomende kosten te dekken die zij moeten maken voor de uitvoeringsmaatregelen ter nakoming van de verplichtingen van dit Verdrag en om baat te hebben bij de bepalingen hiervan, welke kosten zijn overeengekomen tussen een Partij die een ontwikkelingsland is en een in artikel 21 bedoelde institutionele structuur, zulks in overeenstemming met het beleid, de strategie, de prioriteiten van het programma en de toekenningscriteria en de indicatieve lijst van bijkomende kosten als opgesteld door de Conferentie van de Partijen. Andere Partijen, met inbegrip van landen die een overgang naar een markteconomie doormaken, kunnen vrijwillig de verplichtingen van de Partijen die ontwikkelde landen zijn op zich nemen. Voor de toepassing van dit artikel stelt de Conferentie van de Partijen op haar eerste bijeenkomst een lijst op van Partijen die ontwikkelde landen zijn en van andere Partijen die vrijwillig de verplichtingen van Partijen die ontwikkelde landen zijn op zich nemen. De Conferentie van de Partijen beoordeelt deze lijst periodiek en wijzigt deze indien nodig. Vrijwillige bijdragen uit andere landen en bronnen dienen ook te worden gestimuleerd. Bij de nakoming van deze verplichtingen dient rekening te worden gehouden met het feit dat de geldstroom toereikend, voorspelbaar en tijdig dient te zijn, en met het belang van lastenverdeling onder de in de lijst opgenomen bijdragende Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Door de Partijen die ontwikkelde landen zijn en aan de Partijen die ontwikkelingslanden zijn kunnen ook met de toepassing van dit Verdrag verband houdende financi&#xEB;le middelen ter beschikking worden gesteld langs bilaterale, regionale en andere multilaterale kanalen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De mate waarin Partijen die ontwikkelingslanden zijn hun verplichtingen ingevolge dit Verdrag daadwerkelijk zullen nakomen, hangt af van de daadwerkelijke nakoming door de Partijen die ontwikkelde landen zijn van hun verplichtingen ingevolge dit Verdrag wat betreft de financi&#xEB;le middelen en de overdracht van technologie, in het besef dat economische en sociale ontwikkeling en uitroeiing van armoede de eerste en allerhoogste prioriteiten zijn van de Partijen die ontwikkelingslanden zijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Partijen houden ten volle rekening met de specifieke behoeften en bijzondere omstandigheden van de minst ontwikkelde landen bij hun maatregelen met betrekking tot de financiering en de overdracht van technologie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen nemen ook de bijzondere omstandigheden in aanmerking die voortvloeien uit de verspreiding en de vindplaatsen van de biologische diversiteit in Partijen die ontwikkelingslanden zijn, met name kleine eilandstaten, en hun afhankelijkheid van deze diversiteit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Tevens dient aandacht te worden geschonken aan de bijzondere situatie van ontwikkelingslanden, met name die welke vanuit het oogpunt van het milieu uiterst kwetsbaar zijn, zoals landen met aride en semi-aride gebieden, kust- en berggebieden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">21</nr>
<titel status="officieel">Financieel mechanisme</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Er wordt een mechanisme ingesteld voor de verstrekking van financi&#xEB;le middelen in de vorm van giften of onder gunstige voorwaarden aan Partijen die ontwikkelingslanden zijn, voor de toepassing van dit Verdrag, waarvan de essenti&#xEB;le elementen zijn omschreven in dit artikel. Het mechanisme functioneert, voor de toepassing van het Verdrag, onder verantwoordelijkheid en aan de hand van richtlijnen van de Conferentie van de Partijen en is daaraan verantwoording verschuldigd. De werking van het mechanisme wordt toevertrouwd aan de institutionele structuur waartoe door de Conferentie van de Partijen op haar eerste bijeenkomst wordt besloten. Voor de toepassing van dit Verdrag bepaalt de Conferentie van de Partijen het beleid, de strategie, de prioriteiten van het programma en de criteria om in aanmerking te komen voor toegang tot en gebruik van die middelen. De bijdragen dienen zodanig te zijn, dat rekening wordt gehouden met het feit dat de geldstroom toereikend, voorspelbaar en tijdig moet zijn, als bepaald in artikel 20, in overeenstemming met het bedrag van de benodigde middelen, waarover de Conferentie van de Partijen periodiek beslist, en met het belang van lastenverdeling onder de bijdragende Partijen opgenomen in de lijst, genoemd in artikel 20, tweede lid. Door Partijen die ontwikkelde landen zijn en door andere landen en uit andere bronnen kunnen ook vrijwillige bijdragen worden verstrekt. Het mechanisme functioneert onder een democratisch en doorzichtig stelsel van beheer.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Overeenkomstig de doelstellingen van dit Verdrag stelt de Conferentie van de Partijen op haar eerste bijeenkomst het beleid, de strategie en de prioriteiten van het programma vast, alsook gedetailleerde criteria en richtlijnen om in aanmerking te komen voor toegang tot en gebruik van de financi&#xEB;le middelen, met inbegrip van regelmatig te houden toezicht op en evaluatie van dat gebruik. De Conferentie van de Partijen besluit over de te treffen regelingen ter uitvoering van het eerste lid, na overleg met de institutionele structuur waaraan de werking van het mechanisme wordt toevertrouwd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Conferentie van de Partijen toetst de doelmatigheid van het bij dit artikel ingestelde mechanisme, met inbegrip van de in het tweede lid bedoelde criteria en richtlijnen, zulks ten vroegste twee jaar na de inwerkingtreding van dit Verdrag en daarna regelmatig. Op basis van deze toetsing neemt zij, indien nodig, passende maatregelen om de doelmatigheid van het mechanisme te verbeteren.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen bestuderen de mogelijkheid om bestaande financi&#xEB;le instellingen te versterken, opdat deze financi&#xEB;le middelen verstrekken voor het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">22</nr>
<titel status="officieel">Verhouding tot andere internationale verdragen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De bepalingen van dit Verdrag laten de rechten en verplichtingen van de Verdragsluitende Partijen ingevolge enige bestaande internationale overeenkomst onverlet, behalve indien de uitoefening van die rechten of de nakoming van die verplichtingen ernstige schade zou veroorzaken aan, of een bedreiging zou vormen voor, de biologische diversiteit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen passen dit Verdrag wat het mariene milieu betreft toe in overeenstemming met de rechten en verplichtingen van Staten krachtens het recht van de zee.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">23</nr>
<titel status="officieel">Conferentie van de Partijen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Hierbij wordt een Conferentie van de Partijen ingesteld. De eerste vergadering van de Conferentie van de Partijen wordt belegd door de Uitvoerend Directeur van het Milieuprogramma van de Verenigde Naties uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar na de inwerkingtreding van dit Verdrag. Daarna worden gewone vergaderingen van de Conferentie van de Partijen gehouden met een door de Conferentie op haar eerste vergadering te bepalen regelmaat.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Buitengewone vergaderingen van de Conferentie van de Partijen kunnen op ieder ander tijdstip worden gehouden indien de Conferentie zulks noodzakelijk acht, of op schriftelijk verzoek van een Partij, op voorwaarde dat dit verzoek door ten minste een derde van de Partijen wordt gesteund binnen zes maanden nadat het aan hen is medegedeeld door het Secretariaat.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Conferentie van de Partijen bereikt door middel van consensus overeenstemming over en neemt aan een reglement van orde voor haarzelf en voor elk door haar in te stellen hulporgaan, alsmede over het financieel reglement betreffende de financiering van het Secretariaat. Op elke gewone vergadering neemt zij een begroting aan voor het financi&#xEB;le tijdvak tot de volgende gewone vergadering.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Conferentie van de Partijen toetst de toepassing van dit Verdrag en daartoe:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>stelt zij de vorm en de regelmaat vast voor de toezending van de ingevolge artikel 26 over te leggen informatie en bestudeert zij deze informatie alsmede de door enig hulporgaan ingediende rapporten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bestudeert zij het wetenschappelijk, technisch en technologisch advies inzake de biologische diversiteit, gegeven in overeenstemming met artikel 25;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bestudeert en neemt zij aan, indien nodig, protocollen overeenkomstig artikel 28;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>bestudeert en neemt zij aan, indien nodig, wijzigingen op dit Verdrag en de bijlagen daarbij in overeenstemming met de artikelen 29 en 30;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>bestudeert zij wijzigingen op een protocol, alsmede bijlagen daarbij, en, indien daartoe wordt besloten, beveelt zij de partijen bij het desbetreffende protocol aan deze aan te nemen;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bestudeert en neemt zij aan, indien nodig, de aanvullende bijlagen bij dit Verdrag in overeenstemming met artikel 30;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>stelt zij de hulporganen in, in het bijzonder voor het geven van wetenschappelijk en technisch advies, die noodzakelijk worden geacht voor de toepassing van dit Verdrag;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>stelt zij zich via het Secretariaat in verbinding met de uitvoerende organen van verdragen die betrekking hebben op aangelegenheden die door dit Verdrag worden geregeld, teneinde te komen tot passende vormen van samenwerking met hen; en</al></li><li><li.nr>i.</li.nr><al>bestudeert en onderneemt zij alle andere stappen die noodzakelijk zijn ter verwezenlijking van de doelstellingen van dit Verdrag in het licht van de ervaring die is opgedaan bij de toepassing daarvan.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De Verenigde Naties, haar gespecialiseerde organisaties en de Internationale Organisatie voor Atoomenergie, alsmede elke Staat die geen Partij bij dit Verdrag is, kunnen als waarnemers worden vertegenwoordigd op de vergaderingen van de Conferentie van de Partijen. Elke andere instelling of organisatie, gouvernementeel of niet-gouvernementeel, die bevoegd is op gebieden verband houdende met het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit en die aan het Secretariaat haar wens te kennen heeft gegeven op een vergadering van de Conferentie van de Partijen te zijn vertegenwoordigd als waarnemer, kan als zodanig worden toegelaten, tenzij ten minste een derde van de Partijen hiertegen bezwaar maakt. De toelating en de deelneming van waarnemers wordt geregeld in het door de Conferentie van Partijen aangenomen reglement van orde.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">24</nr>
<titel status="officieel">Secretariaat</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Hierbij wordt een Secretariaat ingesteld. Dit heeft tot taak:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de in artikel 23 bedoelde vergaderingen van de Conferentie van de Partijen te organiseren en de daarvoor vereiste diensten te verlenen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de krachtens een protocol aan het Secretariaat opgedragen taken te verrichten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>rapporten over de uitvoering van zijn taken ingevolge dit Verdrag op te stellen en deze voor te leggen aan de Conferentie van de Partijen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>zorg te dragen voor de co&#xF6;rdinatie met andere bevoegde internationale organisaties en in het bijzonder de administratieve en contractuele regelingen aan te gaan die noodzakelijk zijn voor een doelmatige taakverrichting; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>alle andere door de Conferentie van de Partijen vast te stellen taken te verrichten.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Op haar eerste gewone vergadering wijst de Conferentie van de Partijen het Secretariaat aan, te kiezen onder de bestaande bevoegde internationale organisaties die hun bereidheid te kennen hebben gegeven om de secretariaatswerkzaamheden uit hoofde van dit Verdrag te verrichten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">25</nr>
<titel status="officieel">Hulporgaan voor wetenschappelijk, technisch en technologisch advies</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Hierbij wordt een hulporgaan voor wetenschappelijk, technisch en technologisch advies ingesteld, dat de Conferentie van de Partijen en, indien van toepassing, haar andere hulporganen, te gelegener tijd advies geeft met betrekking tot de toepassing van dit Verdrag. Dit orgaan staat open voor deelneming door alle Partijen en is multidisciplinair. Het dient regeringsvertegenwoordigers te omvatten die deskundig zijn op het desbetreffende vakgebied. Het dient regelmatig verslag uit te brengen aan de Conferentie van de Partijen over alle aspecten van zijn werk.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Onder verantwoordelijkheid van de Conferentie van de Partijen, aan de hand van haar richtlijnen en op haar verzoek dient dit orgaan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>de wetenschappelijke en technische beoordelingen te geven betreffende de toestand van de biologische diversiteit;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de wetenschappelijke en technische beoordelingen voor te bereiden betreffende de gevolgen van de soorten maatregelen, genomen in overeenstemming met de bepalingen van dit Verdrag;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de innoverende, effici&#xEB;nte en geavanceerde technologie&#xEB;n en know-how met betrekking tot het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit te inventariseren en advies uit te brengen over de manieren en middelen om de ontwikkeling van die technologie&#xEB;n te bevorderen en/of deze over te dragen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>advies te geven omtrent wetenschappelijke programma's en internationale samenwerking op het gebied van onderzoek en ontwikkeling met betrekking tot het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit; en</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>te antwoorden op vragen van wetenschappelijke, technische, technologische en methodologische aard, gesteld door de Conferentie van de Partijen en haar hulporganen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De taken, de bevoegdheden, de organisatievorm en het functioneren van dit orgaan kunnen door de Conferentie van de Partijen nader worden uitgewerkt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">26</nr>
<titel status="officieel">Rapporten</titel>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij dient, met een door de Conferentie van de Partijen te bepalen regelmaat, bij de Conferentie van de Partijen rapporten in betreffende maatregelen die zij heeft genomen ter uitvoering van de bepalingen van dit Verdrag en de doelmatigheid van die maatregelen voor de verwezenlijking van de doelstellingen van dit Verdrag.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">27</nr>
<titel status="officieel">Regeling van geschillen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Ingeval tussen Verdragsluitende Partijen een geschil ontstaat betreffende de uitlegging of toepassing van dit Verdrag, trachten de betrokken partijen dit op te lossen door middel van onderhandelingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de betrokken partijen geen overeenstemming kunnen bereiken door middel van onderhandelingen, kunnen zij gezamenlijk verzoeken om de goede diensten van of bemiddeling door een derde.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Bij de bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van dit Verdrag, dan wel bij de toetreding hiertoe, kan elke Staat of regionale organisatie voor economische integratie verklaren, door middel van een schriftelijke kennisgeving aan de Depositaris, dat hij c.q. zij ten aanzien van een geschil dat niet is opgelost in overeenstemming met het eerste of het tweede lid &#xE9;&#xE9;n van beide of beide hierna te noemen middelen voor geschillenbeslechting als dwingend aanvaardt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>arbitrage in overeenstemming met de procedure als vastgelegd in Titel 1 van Bijlage II;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>voorlegging van het geschil aan het Internationale Gerechtshof.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien de partijen bij het geschil niet dezelfde of geen enkele procedure hebben aanvaard in overeenstemming met het derde lid, wordt het geschil onderworpen aan conciliatie in overeenstemming met Titel 2 van Bijlage II, tenzij de partijen anders overeenkomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De bepalingen van dit artikel zijn van toepassing op elk protocol, tenzij in het desbetreffende protocol anders is bepaald.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">28</nr>
<titel status="officieel">Aanneming van protocollen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Verdragsluitende Partijen werken samen bij de opstelling en aanneming van protocollen bij dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Protocollen worden aangenomen op een vergadering van de Conferentie van de Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De tekst van een voorgesteld protocol wordt ten minste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r bedoelde vergadering door het Secretariaat medegedeeld aan de Verdragsluitende Partijen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">29</nr>
<titel status="officieel">Wijzigingen op het Verdrag of de protocollen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Wijzigingen op dit Verdrag kunnen worden voorgesteld door elke Verdragsluitende Partij. Wijzigingen op een protocol kunnen worden voorgesteld door elke Partij bij dat protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Wijzigingen op dit Verdrag worden aangenomen op een vergadering van de Conferentie van de Partijen. Wijzigingen op een protocol worden aangenomen op een vergadering van de Partijen bij het desbetreffende protocol. De tekst van een voorgestelde wijziging op dit Verdrag of op een protocol wordt, tenzij in het desbetreffende protocol anders is bepaald, ten minste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r de vergadering waarop zij ter aanneming wordt voorgelegd, door het Secretariaat aan de Partijen bij de desbetreffende akte medegedeeld. Voorgestelde wijzigingen worden door het Secretariaat tevens ter kennisneming toegezonden aan de ondertekenaars van dit Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De Partijen stellen alles in het werk om over elke voorgestelde wijziging op dit Verdrag of op een protocol overeenstemming te bereiken door middel van consensus. Indien alle pogingen om tot consensus te komen mislukken en er geen overeenstemming wordt bereikt, wordt de wijziging in laatste instantie aangenomen met een meerderheid van twee derde van de aanwezige Partijen bij de desbetreffende akte die hun stem uitbrengen, en wordt zij door de Depositaris aan de Partijen voorgelegd ter bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van wijzigingen wordt schriftelijk medegedeeld aan de Depositaris. Overeenkomstig het derde lid aangenomen wijzigingen worden tussen Partijen die deze hebben aanvaard van kracht op de negentigste dag na de nederlegging van de akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring door ten minste twee derde van de Partijen bij dit Verdrag of van de Partijen bij het desbetreffende protocol,  tenzij in het desbetreffende protocol anders is bepaald. Daarna worden de wijzigingen voor elke andere Partij van kracht op de negentigste dag nadat die Partij haar akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring van die wijzigingen heeft nedergelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing van dit artikel wordt onder &#x201E;aanwezige Partijen die hun stem uitbrengen" verstaan Partijen die aanwezig zijn en voor- of tegenstemmen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">30</nr>
<titel status="officieel">Aanneming en wijziging van bijlagen</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De bijlagen bij dit Verdrag of bij protocollen maken een integrerend deel uit van het Verdrag of die protocollen, naar gelang het geval, en een verwijzing naar het Verdrag of protocol vormt tegelijkertijd een verwijzing naar de bijlagen daarbij, tenzij uitdrukkelijk anders is bepaald. De bijlagen hebben slechts betrekking op aangelegenheden van procedurele, wetenschappelijke, technische en administratieve aard.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tenzij in een protocol anders is bepaald ten aanzien van de bijlagen daarbij, is de volgende procedure van toepassing op het voorstellen, het aanvaarden en het in werking treden van aanvullende bijlagen bij dit Verdrag of bijlagen bij een protocol.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Bijlagen bij dit Verdrag of bij een protocol worden voorgesteld en aangenomen in overeenstemming met de in artikel 29 uiteengezette procedure;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Een Partij die niet in staat is een aanvullende bijlage bij dit Verdrag of een bijlage bij een protocol waarbij zij Partij is goed te keuren, stelt de Depositaris daarvan schriftelijk in kennis binnen een jaar na de datum van mededeling van de aanneming door de Depositaris. De Depositaris stelt alle Partijen onverwijld in kennis van elke ontvangen kennisgeving. Een Partij kan te allen tijde een eerdere verklaring van bezwaar herroepen, waarna de bijlagen voor die Partij in werking treden, behoudens het in letter c bepaalde.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Na het verstrijken van een jaar na de datum van mededeling van de aanneming door de Depositaris treedt de bijlage in werking voor alle Partijen bij dit Verdrag of bij het desbetreffende protocol die geen kennisgeving hebben gedaan als bedoeld in letter b.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor het voorstellen, het aannemen en het van kracht worden van wijzigingen op de bijlagen bij dit Verdrag of bij een protocol geldt dezelfde procedure als voor het voorstellen, het aannemen en het in werking treden van bijlagen bij het Verdrag of bij een protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een aanvullende bijlage of een wijziging op een bijlage verband houdt met een wijziging op het Verdrag of een protocol, treedt die aanvullende bijlage of die wijziging eerst in werking wanneer de wijziging op het Verdrag of het desbetreffende protocol van kracht wordt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">31</nr>
<titel status="officieel">Stemrecht</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Behoudens het in het tweede lid bepaalde, heeft elke Partij bij dit Verdrag &#xE9;&#xE9;n stem.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Regionale organisaties voor economische integratie beschikken ter zake van binnen hun bevoegdheid vallende aangelegenheden over een aantal stemmen dat gelijk is aan het aantal stemmen van hun lidstaten die Partij zijn bij dit Verdrag of het desbetreffende protocol. Bedoelde organisaties oefenen hun stemrecht niet uit indien hun lidstaten hun stemrecht uitoefenen, en omgekeerd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">32</nr>
<titel status="officieel">Verhouding tussen dit Verdrag en de protocollen daarbij</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Een Staat of regionale organisatie voor economische integratie kan geen Partij bij een protocol worden indien hij c.q. zij niet tevens Partij bij dit Verdrag is of wordt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Besluiten ingevolge een protocol worden slechts genomen door de Partijen bij het desbetreffende protocol. Een Verdragsluitende Partij die een protocol niet heeft bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd kan als waarnemer deelnemen aan een vergadering van de Partijen bij dat protocol.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">33</nr>
<titel status="officieel">Ondertekening</titel>
</kop><al>Dit Verdrag staat open voor ondertekening te Rio de Janeiro voor alle Staten en regionale organisaties voor economische integratie van 5 juni 1992 tot en met 14 juni 1992 en op de zetel van de Verenigde Naties te New York van 15 juni 1992 tot en met 4 juni 1993.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">34</nr>
<titel status="officieel">Bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Verdrag en elk protocol daarbij dienen te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd door Staten en regionale organisaties voor economische integratie. De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring dienen te worden nedergelegd bij de Depositaris.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een in het eerste lid bedoelde organisatie die Partij wordt bij dit Verdrag of een protocol zonder dat &#xE9;&#xE9;n van haar lidstaten Partij is, is gebonden aan alle verplichtingen ingevolge het Verdrag of het protocol, naar gelang het geval. Wanneer &#xE9;&#xE9;n of meer lidstaten van zo'n organisatie Partij zijn bij dit Verdrag of een protocol, komen de organisatie en haar lidstaten hun onderscheiden verantwoordelijkheden overeen met betrekking tot de nakoming van hun verplichtingen ingevolge het Verdrag of een protocol, naar gelang het geval. In dergelijke gevallen zijn de organisatie en de lidstaten niet gerechtigd de uit het Verdrag of een protocol voortvloeiende rechten gelijktijdig uit te oefenen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In hun akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring geven de in het eerste lid bedoelde organisaties de omvang van hun bevoegdheid ter zake van door het Verdrag of het desbetreffende protocol geregelde aangelegenheden aan. Deze organisaties stellen ook de Depositaris in kennis van elke relevante wijziging betreffende de omvang van hun bevoegdheid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">35</nr>
<titel status="officieel">Toetreding</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Verdrag en alle protocollen staan open voor toetreding door Staten en regionale organisaties voor economische integratie vanaf de datum waarop het Verdrag of het desbetreffende protocol is gesloten voor ondertekening. De akten van toetreding worden nedergelegd bij de Depositaris.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In hun akten van toetreding geven de in het eerste lid bedoelde organisaties de omvang van hun bevoegdheid ter zake van de door het Verdrag of het desbetreffende protocol geregelde aangelegenheden aan. Deze organisaties stellen ook de Depositaris in kennis van elke relevante wijziging betreffende de omvang van hun bevoegdheid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bepalingen van artikel 34, tweede lid, zijn van toepassing op regionale organisaties voor economische integratie die toetreden tot dit Verdrag of een protocol.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">36</nr>
<titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Verdrag treedt in werking op de negentigste dag na de datum van nederlegging van de dertigste akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Een protocol treedt in werking op de negentigste dag na de datum waarop het in het desbetreffende protocol genoemde aantal akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding is nedergelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Voor elke Verdragsluitende Partij die dit Verdrag bekrachtigt, aanvaardt of goedkeurt, dan wel hiertoe toetreedt, na de nederlegging van de dertigste akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, treedt het in werking op de negentigste dag na de datum van nederlegging van de akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding door die Verdragsluitende Partij.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Tenzij daarin anders is bepaald, treedt een protocol voor een Verdragsluitende Partij die dat protocol bekrachtigt, aanvaardt of goedkeurt, dan wel daartoe toetreedt na zijn inwerkingtreding overeenkomstig het tweede lid, in werking op de negentigste dag na de datum waarop die Verdragsluitende Partij haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding heeft nedergelegd, of op de datum waarop dit Verdrag voor die Verdragsluitende Partij in werking treedt, indien deze datum later valt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Voor de toepassing van het eerste en het tweede lid wordt een door een regionale organisatie voor economische integratie nedergelegde akte niet meegeteld naast de door haar lidstaten nedergelegde akten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">37</nr>
<titel status="officieel">Voorbehouden</titel>
</kop><al>Ten aanzien van dit Verdrag kan geen enkel voorbehoud worden gemaakt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">38</nr>
<titel status="officieel">Opzegging</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Na het verstrijken van twee jaar na de datum waarop dit Verdrag voor een Verdragsluitende Partij in werking is getreden, kan die Verdragsluitende Partij te allen tijde het Verdrag opzeggen door middel van een schriftelijke kennisgeving aan de Depositaris.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De opzegging wordt van kracht na het verstrijken van een jaar na de datum waarop de Depositaris de kennisgeving van opzegging heeft ontvangen, of op enige latere in bedoelde kennisgeving vermelde datum.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een Verdragsluitende Partij die dit Verdrag opzegt, wordt geacht ook elk protocol waarbij zij partij is te hebben opgezegd.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">39</nr>
<titel status="officieel">Voorlopige financi&#xEB;le regelingen</titel>
</kop><al>Op voorwaarde dat deze volledig is geherstructureerd, in overeenstemming met de bepalingen van artikel 21, is de Global Environment Facility van het Ontwikkelingsprogramma van de Verenigde Naties, het Milieuprogramma van de Verenigde Naties en de Internationale Bank voor Herstel en Ontwikkeling tijdelijk de in artikel 21 bedoelde institutionele structuur, zulks voor het tijdvak tussen de inwerkingtreding van dit Verdrag en de eerste vergadering van de Conferentie van de Partijen of totdat de Conferentie van de Partijen besluit welke institutionele structuur zal worden aangewezen overeenkomstig artikel 21.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">40</nr>
<titel status="officieel">Voorlopige regelingen voor het Secretariaat</titel>
</kop><al>Het door de Uitvoerend Directeur van het Milieuprogramma van de Verenigde Naties ter beschikking te stellen Secretariaat is het in artikel 24, tweede lid, bedoelde tijdelijke Secretariaat, zulks voor het tijdvak tussen de inwerkingtreding van dit Verdrag en de eerste vergadering van de Conferentie van de Partijen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">41</nr>
<titel status="officieel">Depositaris</titel>
</kop><al>De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties neemt de taken van Depositaris van dit Verdrag en de protocollen daarbij op zich.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">42</nr>
<titel status="officieel">Authentieke teksten</titel>
</kop><al>Het oorspronkelijke exemplaar van dit Verdrag, waarvan de Arabische, de Chinese, de Engelse, de Franse, de Russische en de Spaanse tekst gelijkelijk authentiek zijn, wordt nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Rio de Janeiro op 5 juni negentienhonderd en twee&#xEB;nnegentig.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst xml:lang="nl">
<kop>
<label>Bijlage</label>
<nr status="officieel">I</nr>
<titel status="officieel">Inventarisatie en toezicht</titel>
</kop><wettekst><artikel status="goed">
<kop>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop>
<al>Ecosystemen en habitats: die een grote diversiteit, grote aantallen inheemse of bedreigde soorten of ongerepte gebieden omvatten; die nodig zijn voor trekkende soorten; die van sociaal, economisch, cultureel of wetenschappelijk belang zijn; of die representatief of uniek zijn of verband houden met essenti&#xEB;le evolutieprocessen of andere biologische processen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop>
<al>Soorten en gemeenschappen: die bedreigd zijn; wilde verwanten zijn van gedomesticeerde of gecultiveerde soorten; van geneeskundige, landbouwkundige of andere economische waarde zijn; van sociaal, wetenschappelijk of cultureel belang zijn; van belang zijn voor onderzoek naar het behoud en het duurzame gebruik van de biologische diversiteit, zoals indicatorsoorten; en</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<nr status="officieel">3</nr>

</kop>
<al>Beschreven genomen en genen van sociaal, wetenschappelijk of economisch belang.</al></artikel></wettekst></verdragtekst>
<verdragtekst xml:lang="nl">
<kop>
<label>Bijlage</label>
<nr status="officieel">II</nr>
</kop><wettekst><titeldeel status="goed"><kop>
<label>TITEL</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">Arbitrage</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>De eisende partij stelt het Secretariaat in kennis van het feit dat de
partijen een geschil onderwerpen aan arbitrage overeenkomstig artikel
27. In de kennisgeving dienen te worden vermeld het onderwerp
van de arbitrage en met name de artikelen van het Verdrag of het
protocol waarvan de uitlegging of toepassing in het geding zijn. Indien
de partijen geen overeenstemming kunnen bereiken over het onderwerp van het geding voordat de voorzitter van het scheidsgerecht
wordt aangewezen, wordt dit bepaald door het scheidsgerecht. Het
Secretariaat doet de aldus ontvangen informatie toekomen aan alle
Verdragsluitende Partijen bij dit Verdrag of bij het desbetreffende
protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Bij geschillen tussen twee partijen bestaat het scheidsgerecht uit drie leden. Elk der partijen bij het geschil benoemt een scheidsman, en de twee aldus benoemde scheidsmannen wijzen in onderlinge overeenstemming de derde scheidsman aan, die als voorzitter van het scheidsgerecht fungeert. Laatstgenoemde mag geen onderdaan zijn van &#xE9;&#xE9;n der partijen bij het geschil, noch zijn vaste woon- of verblijfplaats hebben op het grondgebied van &#xE9;&#xE9;n van die partijen, noch werkzaam zijn in dienst van &#xE9;&#xE9;n van hen, noch zich in enigerlei hoedanigheid met de zaak hebben beziggehouden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Bij geschillen tussen meer dan twee partijen, wijzen partijen met hetzelfde belang gezamenlijk een scheidsman aan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Een vacature wordt vervuld op de wijze als voorgeschreven voor de aanvankelijke benoeming.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien binnen twee maanden na de benoeming van de tweede scheidsman geen voorzitter van het scheidsgerecht is aangewezen, wijst de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties op verzoek van een partij de voorzitter aan binnen een nieuwe termijn van twee maanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien &#xE9;&#xE9;n van de partijen bij het geschil binnen twee maanden na ontvangst van het verzoek geen scheidsman heeft benoemd, kan de andere partij hiervan kennisgeving doen aan de Secretaris-Generaal, die de aanwijzing verricht binnen een nieuwe termijn van twee maanden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>Het scheidsgerecht neemt zijn beslissingen in overeenstemming met de bepalingen van dit Verdrag, het desbetreffende protocol en het internationale recht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>Tenzij de partijen bij het geding anders overeenkomen, stelt het scheidsgerecht zijn eigen procedureregels vast.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><al>Het scheidsgerecht kan op verzoek van &#xE9;&#xE9;n van de partijen essenti&#xEB;le voorlopige maatregelen ter bescherming aanbevelen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><al>De partijen bij het geschil dienen de werkzaamheden van het scheidsgerecht te vergemakkelijken en dienen met name, met gebruikmaking van alle hun ter beschikking staande middelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>aan het scheidsgerecht alle ter zake dienende stukken, gegevens en voorzieningen ter beschikking te stellen; en</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het scheidsgerecht in staat te stellen, indien nodig, getuigen en deskundigen op te roepen en hun verklaring te doen optekenen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>De partijen en de scheidsmannen zijn verplicht het vertrouwelijk karakter te handhaven van alle informatie die zij in vertrouwen hebben ontvangen in de loop van de procedure voor het scheidsgerecht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop><al>Tenzij het scheidsgerecht anders beslist gelet op de bijzondere omstandigheden van de zaak, worden de kosten van het scheidsgerecht in gelijke delen gedragen door de partijen bij het geding. Het scheidsgerecht houdt aantekening van alle kosten en doet een eindoverzicht toekomen aan de partijen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop><al>Een Verdragsluitende Partij die een belang van juridische aard bij het onderwerp van het geding heeft, dat door de beslissing kan worden geraakt, kan met instemming van het scheidsgerecht interveni&#xEB;ren in de procedure.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop><al>Het scheidsgerecht kan kennis nemen van en uitspraak doen over eisen in reconventie die rechtstreeks verband houden met het onderwerp van het geding.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">12</nr>
</kop><al>Beslissingen van het scheidsgerecht, zowel aangaande de procedure als aangaande de zaak zelve, worden genomen met een meerderheid van stemmen van de leden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">13</nr>
</kop><al>Indien &#xE9;&#xE9;n van de partijen bij het geschil niet voor het scheidsgerecht verschijnt, of verzuimt haar zaak te verdedigen, kan de andere partij het scheidsgerecht verzoeken de procedure voort te zetten en uitspraak te doen. Niet-verschijnen of verzuim de zaak te verdedigen vormt geen beletsel voor de voortgang van de procedure. Alvorens zijn einduitspraak te doen, dient het scheidsgerecht zich ervan te vergewissen dat de eis zowel ten aanzien van de feiten, als ten aanzien van het recht gegrond is.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">14</nr>
</kop><al>Het scheidsgerecht doet binnen vijf maanden, te rekenen vanaf de datum waarop het volledig is samengesteld einduitspraak, tenzij het scheidsgerecht het noodzakelijk acht deze termijn met maximaal vijf maanden te verlengen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">15</nr>
</kop><al>De einduitspraak van het scheidsgerecht dient uitsluitend betrekking te hebben op het onderwerp van het geding en dient met redenen te zijn omkleed. De namen van de leden die aan de beraadslaging hebben deelgenomen en de datum van de einduitspraak dienen daarin te zijn vermeld. Elk lid van het scheidsgerecht kan een afzonderlijk of afwijkend oordeel aan de einduitspraak hechten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">16</nr>
</kop><al>De uitspraak is bindend voor de partijen bij het geding. De uitspraak is niet vatbaar voor beroep, tenzij de partijen bij het geschil van tevoren een beroepsprocedure zijn overeengekomen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">17</nr>
</kop><al>Elk geschil dat tussen de partijen bij het geding mocht ontstaan met betrekking tot de uitlegging of de wijze van tenuitvoerlegging van de einduitspraak kan door &#xE9;&#xE9;n van beide partijen worden voorgelegd aan het scheidsgerecht dat de uitspraak heeft gedaan.</al></artikel></titeldeel><titeldeel status="goed"><kop><label>TITEL</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Conciliatie</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Op verzoek van &#xE9;&#xE9;n van de partijen bij het geding wordt een conciliatiecommissie gevormd. Tenzij de partijen anders overeenkomen, bestaat de commissie uit vijf leden: waarvan elke partij er twee benoemt en een voorzitter gezamenlijk door die leden wordt gekozen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>Bij geschillen tussen meer dan twee partijen, benoemen de partijen die een gemeenschappelijk belang hebben hun leden van de commissie gezamenlijk. Wanneer twee of meer partijen verschillende belangen hebben of wanneer er onenigheid bestaat omtrent de vraag of zij hetzelfde belang hebben, benoemen zij hun leden afzonderlijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>Indien binnen twee maanden na de datum van het verzoek tot vorming van een conciliatiecommissie benoemingen door partijen niet zijn verricht, worden die benoemingen, indien de partij die het verzoek heeft ingediend zulks verzoekt, verricht door de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties binnen een nieuwe termijn van twee maanden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>Indien binnen twee maanden na de benoeming van het laatste lid van de conciliatiecommissie geen voorzitter is gekozen, wordt de voorzitter, indien een partij zulks verzoekt, benoemd door de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties binnen een nieuwe termijn van twee maanden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>De conciliatiecommissie neemt haar besluiten met een meerderheid van stemmen van haar leden. Zij stelt haar eigen procedureregels vast, tenzij de partijen bij het geschil anders overeenkomen. Zij doet een voorstel tot oplossing van het geschil, hetwelk de partijen te goeder trouw in overweging nemen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><al>Een verschil van mening omtrent de vraag of de conciliatiecommissie bevoegd is, zal door de Commissie worden beslist.</al></artikel></titeldeel></wettekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	