<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005123" dtdversie="2.0" id="10000045979" verdragnummer="007428" xml:lang="en" soort="verdrag"> 
  
  <alias-titels><alias-titel>Protocol of 1996 to amend the Convention on Limitation of Liability for Maritime Claims, 1976 FINAL CLAUSES</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Protocol van 1996 tot wijziging van het Verdrag inzake de beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Protocol of 1996 to amend the Convention on Limitation
of Liability for Maritime Claims, 1976</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The Parties to the present Protocol,</al>
                     <al>Considering that it is desirable to amend the Convention on Limitation
of Liability for Maritime Claims, done at London on 19 November 1976, to provide
for enhanced compensation and to establish a simplified procedure for updating
the limitation amounts,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                     </kop>
                     <al>For the purposes of this Protocol:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al> &#x201C;Convention&#x201D; means the Convention on Limitation of Liability for Maritime
Claims, 1976.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al> &#x2018;Organization&#x2019; means the International Maritime Organization.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al> &#x2018;Secretary-General&#x2019; means the Secretary-General of the Organization.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">7</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">8</nr>
                        <titel status="officieel">Amendment of limits</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> Upon the request of at least one half, but in no case less than six,
of the States Parties to this Protocol, any proposal to amend the limits specified
in article 6, paragraph 1, article 7, paragraph 1 and article 8, paragraph
2 of the Convention as amended by this Protocol shall be circulated by the
Secretary-General to all Members of the Organization and to all Contracting
States.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Any amendment proposed and circulated as above shall be submitted to
the Legal Committee of the Organization (the Legal Committee) for consideration
at a date at least six months after the date of its circulation.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> All Contracting States to the Convention as amended by this Protocol,
whether or not Members of the Organization, shall be entitled to participate
in the proceedings of the Legal Committee for the consideration and adoption
of amendments.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Amendments shall be adopted by a two-thirds majority of the Contracting
States to the Convention as amended by this Protocol present and voting in
the Legal Committee expanded as provided for in paragraph 3, on condition
that at least one half of the Contracting States to the Convention as amended
by this Protocol shall be present at the time of voting.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                        <al> When acting on a proposal to amend the limits, the Legal Committee
shall take into account the experience of incidents and, in particular, the
amount of damage resulting therefrom, changes in the monetary values and the
effect of the proposed amendment on the cost of insurance.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr> a)</li.nr><al>No amendment of the limits under this article may be considered
less than five years from the date on which this Protocol was opened for signature
nor less than five years from the date of entry into force of a previous amendment
under this article.</al></li><li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>No limit may be increased so as to exceed
an amount which corresponds to the limit laid down in the Convention as amended
by this Protocol increased by six per cent per year calculated on a compound
basis from the date on which this Protocol was opened for signature.</al>
                           </li><li>
                           <li.nr>c)</li.nr>
                           <al>No limit may be increased so as to exceed
an amount which corresponds to the limit laid down in the Convention as amended
by this Protocol multiplied by three.</al>
                        </li></lijst>
                        
                     </lid>
                     
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                        <al> Any amendment adopted in accordance with paragraph 4 shall be notified
by the Organization to all Contracting States. The amendment shall be deemed
to have been accepted at the end of a period of eighteen months after the
date of notification, unless within that period not less than one-fourth of
the States that were Contracting States at the time of the adoption of the
amendment have communicated to the Secretary-General that they do not accept
the amendment, in which case the amendment is rejected and shall have no effect.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                        <al> An amendment deemed to have been accepted in accordance with paragraph
7 shall enter into force eighteen months after its acceptance.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">9</lidnr>
                        <al> All Contracting States shall be bound by the amendment, unless they
denounce this Protocol in accordance with paragraphs 1 and 2 of article 12
at least six months before the amendment enters into force. Such denunciation
shall take effect when the amendment enters into force.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">10</lidnr>
                        <al> When an amendment has been adopted but the eighteen-month period for
its acceptance has not yet expired, a State which becomes a Contracting State
during that period shall be bound by the amendment if it enters into force.
A State which becomes a Contracting State after that period shall be bound
by an amendment which has been accepted in accordance with paragraph 7. In
the cases referred to in this paragraph, a State becomes bound by an amendment
when that amendment enters into force, or when this Protocol enters into force
for that State, if later.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">9</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> The Convention and this Protocol shall, as between the Parties to this
Protocol, be read and interpreted together as one single instrument.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> A State which is Party to this Protocol but not a Party to the Convention
shall be bound by the provisions of the Convention as amended by this Protocol
in relation to other States Parties hereto, but shall not be bound by the
provisions of the Convention in relation to States Parties only to the Convention.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                        <al> The Convention as amended by this Protocol shall apply only to claims
arising out of occurrences which take place after the entry into force for
each State of this Protocol. </al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                        <al> Nothing in this Protocol shall affect the obligations of a State which
is a Party both to the Convention and to this Protocol with respect to a State
which is a Party to the Convention but not a Party to this Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>FINAL CLAUSES</label>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Signature, ratification, acceptance, approval and accession</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol shall be open for signature at the Headquarters of the
Organization from 1 October 1996 to 30 September 1997 by all States.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any State may express its consent to be bound by this Protocol by:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>signature without reservation as to ratification,
acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>signature subject to ratification, acceptance
or approval followed by ratification, acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>accession.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Ratification, acceptance, approval or accession shall be effected by
the deposit of an instrument to that effect with the Secretary-General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Any instrument of ratification, acceptance, approval or accession deposited
after the entry into force of an amendment to the Convention as amended by
this Protocol shall be deemed to apply to the Convention so amended, as modified
by such amendment.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol shall enter into force ninety days following the date
on which ten States have expressed their consent to be bound by it.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> For any State which expresses its consent to be bound by this Protocol
after the conditions in paragraph 1 for entry into force have been met, this
Protocol shall enter into force ninety days following the date of expression
of such consent.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Denunciation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol may be denounced by any State Party at any time after
the date on which it enters into force for that State Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Denunciation shall be effected by the deposit of an instrument of denunciation
with the Secretary-General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> A denunciation shall take effect twelve months, or such longer period
as may be specified in the instrument of denunciation, after its deposit with
the Secretary-General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> As between the States Parties to this Protocol, denunciation by any
of them of the Convention in accordance with article 19 thereof shall not
be construed in any way as a denunciation of the Convention as amended by
this Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Revision and amendment</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A conference for the purpose of revising or amending this Protocol
may be convened by the Organization.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Organization shall convene a conference of Contracting States to
this Protocol for revising or amending it at the request of not less than
one-third of the Contracting States.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Depositary</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Protocol and any amendments adopted under article 8 shall be deposited
with the Secretary-General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Secretary-General shall:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>inform all States which have signed or acceded
to this Protocol of:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>each new signature or deposit of an instrument
together with the date thereof;</al>
                           </li>
                        <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>each declaration and communication under
article 8, paragraph 2 of the Convention as amended by this Protocol, and
article 8, paragraph 4 of the Convention;</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>the date of entry into force of this
Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iv)</li.nr>
                              <al>any proposal to amend limits which has
been made in accordance with article 8, paragraph 1;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(v)</li.nr>
                              <al>any amendment which has been adopted in
accordance with article 8, paragraph 4;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(vi)</li.nr>
                              <al>any amendment deemed to have been accepted
under article 8, paragraph 7, together with the date on which that amendment
shall enter into force in accordance with paragraphs 8 and 9 of that article; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(vii)</li.nr>
                              <al>the deposit of any instrument of denunciation
of this Protocol together with the date of the deposit and the date on which
it takes effect;</al>
                           </li></lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>transmit certified true copies of this Protocol
to all Signatory States and to all States which accede to this Protocol.</al>
                           </li></lijst>
                        </lid>
                        
                        
                        
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> As soon as this Protocol enters into force, the text shall be transmitted
by the Secretary-General to the Secretariat of the United Nations for registration
and publication in accordance with Article 102 of the Charter of the United
Nations.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Languages</titel>
                        </kop>
                        <al>This Protocol is established in a single original in the Arabic, Chinese,
English, French, Russian and Spanish languages, each text being equally authentic.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>DONE AT London this second day of May one thousand nine hundred and ninety-six.</al>
                     <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorized by their respective
Governments for that purpose, have signed this Protocol.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel>Protocol van 1996 tot wijziging van het Verdrag inzake
beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Partijen bij dit Protocol,</al>
                     <al>De wenselijkheid erkennende van wijziging van het Verdrag inzake beperking
van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, gedaan te Londen op 19 november
1976, teneinde te komen tot een hogere vergoeding en een vereenvoudigde procedure
voor aanpassing van de beperkingsbedragen,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>1</nr>
                     </kop>
                     <al>Voor de toepassing van dit Protocol betekent:</al>
                     <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al>&#x201E;Verdrag&#x201D; het Verdrag inzake beperking van
aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al>&#x201E;Organisatie&#x201D; de Internationale Maritieme
Organisatie.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al>&#x201E;Secretaris-Generaal&#x201D; de Secretaris-Generaal
van de Organisatie. </al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>2</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>3</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>4</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>5</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>6</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>7</nr>
                     </kop>
                     <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag inzake beperking van aansprakelijkheid voor maritieme vorderingen, 1976; Londen, 19 november 1976.</redactie></al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>8</nr>
                        <titel>Wijziging van de grenzen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Op verzoek van tenminste de helft, doch in geen geval minder dan
zes, van de Staten die Partij zijn bij dit Protocol, wordt elk voorstel tot
wijziging van de grenzen bedoeld in artikel 6, eerste lid, artikel 7, eerste
lid, en artikel 8, tweede lid, van het Verdrag, zoals gewijzigd door dit Protocol,
door de Secretaris-Generaal toegezonden aan alle Leden van de Organisatie
en aan alle Verdragsluitende Staten.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Elke wijziging die op de hierboven beschreven wijze wordt voorgesteld
en toegezonden, wordt tenminste zes maanden na de datum van toezending ter
overweging voorgelegd aan de Juridische Commissie van de Organisatie (de Juridische
Commissie).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Alle Verdragsluitende Staten die Partij zijn bij het Verdrag zoals
gewijzigd door dit Protocol, ongeacht of deze Staten Lid zijn van de Organisatie,
zijn gerechtigd om deel te nemen aan de besprekingen van de Juridische Commissie
ter overweging en aanneming van wijzigingen.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Wijzigingen worden aangenomen met een meerderheid van twee derde
van de Verdragsluitende Staten die Partij zijn bij het Verdrag zoals gewijzigd
door dit Protocol, en die in de in overeenstemming met het derde lid uitgebreide
Juridische Commissie aanwezig zijn en hun stem uitbrengen, mits tenminste
de helft van de Verdragsluitende Staten die Partij zijn bij het Verdrag zoals
gewijzigd door dit Protocol, op het tijdstip van stemmen aanwezig is.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>5</lidnr>
                        <al>Wanneer de Juridische Commissie zich uitspreekt over een voorstel
tot wijziging van de grenzen, houdt zij rekening met de ervaringen met betrekking
tot gebeurtenissen en in het bijzonder met het bedrag van de hieruit voortvloeiende
schade, met valutaschommelingen en met de gevolgen die de voorgestelde wijziging
heeft voor de kosten van verzekering.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>6</lidnr>
                        
                        <lijst type="expliciet">
                           <li><li.nr>a.</li.nr><al>Geen enkele wijziging van de grenzen overeenkomstig dit
artikel mag worden overwogen binnen een periode van vijf jaar nadat dit Protocol
voor ondertekening is opengesteld of binnen een periode van vijf jaar vanaf
de datum van inwerkingtreding van een eerdere wijziging overeenkomstig dit
artikel.</al></li><li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>Geen enkele grens mag zodanig worden verhoogd
dat een bedrag wordt overschreden dat gelijk is aan de grens zoals deze is
vastgelegd in het Verdrag zoals gewijzigd door dit Protocol, vermeerderd met
zes procent aan samengestelde interest per jaar, vanaf de datum waarop dit
Protocol voor ondertekening is opengesteld.</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>Geen enkele grens mag zodanig worden verhoogd
dat een bedrag wordt overschreden dat gelijk is aan het drievoudige van de
grens zoals deze is vastgelegd in het Verdrag zoals gewijzigd door dit Protocol.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>7</lidnr>
                        <al>Iedere wijziging die is aangenomen overeenkomstig het vierde lid
wordt door de Organisatie bekendgemaakt aan alle Verdragsluitende Staten.
De wijziging wordt geacht te zijn aanvaard na het verstrijken van een periode
van achttien maanden, te rekenen vanaf de datum van kennisgeving, tenzij tenminste
een vierde van de Staten die op het tijdstip van de aanneming van de wijziging
Verdragsluitende Staten waren, gedurende deze periode aan de Secretaris-Generaal
hebben laten weten deze wijziging niet te aanvaarden, in welk geval de wijziging
wordt verworpen en geen geldigheid bezit.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>8</lidnr>
                        <al>Een wijziging die in overeenstemming met het zevende lid wordt
geacht te zijn aanvaard, treedt achttien maanden na aanvaarding ervan in werking.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>9</lidnr>
                        <al>Alle Verdragsluitende Staten zijn door de wijziging gebonden,
tenzij zij dit Protocol in overeenstemming met artikel 12, eerste en tweede
lid, tenminste zes maanden voor de inwerkingtreding van deze wijziging opzeggen.
Deze opzegging wordt van kracht op het tijdstip waarop de wijziging in werking
treedt.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>10</lidnr>
                        <al>Wanneer een wijziging is aangenomen, maar de aanvaardingsperiode
van achttien maanden nog niet is verstreken, is elke Staat die gedurende deze
periode Verdragsluitende Staat wordt, gebonden door de wijziging indien deze
in werking treedt. Een Staat die na het verstrijken van deze periode Verdragsluitende
Staat wordt, is gebonden door een wijziging die overeenkomstig het zevende
lid is aanvaard. In de in dit lid bedoelde gevallen is een Staat door een
wijziging gebonden vanaf het tijdstip van inwerkingtreding van de wijziging
of vanaf het tijdstip waarop dit Protocol ten aanzien van deze Staat in werking
treedt, indien dit tijdstip een later tijdstip is.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>9</nr>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al>Door de Partijen bij dit Protocol worden het Verdrag en dit Protocol
tezamen gelezen en uitgelegd als een enkel instrument.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al>Een Staat die Partij is bij dit Protocol maar die geen Partij
is bij het Verdrag, is ten opzichte van de andere Staten die Partij zijn bij
het Protocol gebonden door het bepaalde in het Verdrag zoals gewijzigd door
dit Protocol, doch deze Staat is ten opzichte van de Staten die alleen Partij
zijn bij het Verdrag niet gebonden door het bepaalde in het Verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al>Het Verdrag zoals gewijzigd door dit Protocol is slechts van toepassing
op vorderingen die voortvloeien uit gebeurtenissen die zich voordoen nadat
dit Protocol ten aanzien van iedere Staat in werking is getreden.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al>Geen enkele bepaling van dit Protocol doet afbreuk aan de verplichtingen
die een Staat die zowel Partij is bij het Verdrag als bij dit Protocol heeft
jegens een Staat die Partij is bij het Verdrag maar die geen Partij is bij
dit Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>SLOTBEPALINGEN</label>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>10</nr>
                           <titel>Ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring en toetreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Dit Protocol staat open voor ondertekening door alle staten op
het hoofdkantoor van de Organisatie van 1 oktober 1996 tot en met 30 september
1997.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Iedere Staat kan het feit dat hij ermee instemt door dit Protocol
te zijn gebonden, tot uitdrukking brengen door:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;
of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>toetreding.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding geschiedt
door de nederlegging van een daartoe strekkende akte bij de Secretaris-Generaal. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>Iedere akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
die wordt nedergelegd na de inwerkingtreding van een wijziging van het Verdrag
zoals gewijzigd door dit Protocol, wordt geacht van toepassing te zijn op
het aldus gewijzigde Verdrag, zoals gewijzigd door deze wijziging.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>11</nr>
                           <titel>Inwerkingtreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Dit Protocol treedt in werking negentig dagen na de datum waarop
tien Staten het feit dat zij ermee instemmen hierdoor te zijn gebonden tot
uitdrukking hebben gebracht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Voor iedere Staat die het feit dat hij ermee instemt door dit
Protocol te zijn gebonden tot uitdrukking brengt nadat is voldaan aan de voorwaarden
voor inwerkingtreding bedoeld in het eerste lid, treedt dit Protocol in werking
negentig dagen na de datum waarop deze instemming tot uitdrukking is gebracht.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>12</nr>
                           <titel>Opzegging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Dit Protocol kan te allen tijde worden opgezegd door een Staat
die Partij is, vanaf de datum waarop het in werking treedt ten aanzien van
die Staat die Partij is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>Opzegging geschiedt door de nederlegging van een daartoe strekkende
akte bij de Secretaris-Generaal.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Een opzegging wordt van kracht twaalf maanden na de nederlegging
van de akte van opzegging bij de Secretaris-Generaal, of zoveel later als
in de akte van opzegging is vermeld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>4</lidnr>
                           <al>In geen geval wordt opzegging van het Verdrag door &#xE9;&#xE9;n
van de Staten die Partij zijn bij dit Protocol, in overeenstemming met artikel
19 van het Verdrag, uitgelegd als een opzegging van het Verdrag zoals gewijzigd
door dit Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>13</nr>
                           <titel>Herziening en Wijziging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Een conferentie ter herziening of wijziging van dit Protocol kan
door de Organisatie worden bijeengeroepen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>De Organisatie roept een conferentie van de Verdragsluitende Staten
die Partij zijn bij dit Protocol bijeen ter herziening of wijziging ervan
op verzoek van tenminste een derde van de Verdragsluitende Staten. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>14</nr>
                           <titel>Depositaris</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr>1</lidnr>
                           <al>Dit Protocol en alle in overeenstemming met artikel 8 aangenomen
wijzigingen worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr>2</lidnr>
                           <al>De Secretaris-Generaal:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>stelt alle Staten die dit Protocol hebben
ondertekend of daartoe zijn toegetreden in kennis van:</al>
                              <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>elke nieuwe ondertekening of nederlegging
van een akte, alsmede de datum daarvan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>elke verklaring en mededeling overeenkomstig
artikel 8, tweede lid, van het Verdrag zoals gewijzigd door dit Protocol,
en overeenkomstig artikel 8, vierde lid, van het Verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>de datum van inwerkingtreding van dit
Protocol;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iv.</li.nr>
                              <al>elk voorstel tot wijziging van de grenzen
dat is gedaan in overeenstemming met artikel 8, eerste lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>v.</li.nr>
                              <al>elke in overeenstemming met artikel 8, vierde
lid, aangenomen wijziging;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>vi.</li.nr>
                              <al>elke wijziging die wordt geacht te zijn
aanvaard overeenkomstig artikel 8, zevende lid, alsmede de datum van inwerkingtreding
van deze wijziging in overeenstemming met de leden 8 en 9 van dat artikel;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>vii.</li.nr>
                              <al>de nederlegging van elke akte van opzegging
van dit Protocol, alsmede de datum van de nederlegging en de datum waarop
de opzegging van kracht wordt;</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>doet voor eensluidend gewaarmerkte afschriften
van dit Protocol toekomen aan alle Ondertekenende Staten en aan alle Staten
die tot dit Protocol toetreden.</al>
                           </li></lijst>
                        </lid>
                        
                        
                        <lid>
                           <lidnr>3</lidnr>
                           <al>Zodra dit Protocol in werking is getreden, wordt de tekst door
de Secretaris-Generaal toegezonden aan het Secretariaat van de Verenigde Naties
ter registratie en publicatie overeenkomstig artikel 102 van het Handvest
der Verenigde Naties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr>15</nr>
                           <titel>Talen</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit Protocol is in een enkel oorspronkelijk exemplaar opgesteld in de
Arabische, Chinese, Engelse, Franse, Russische en Spaanse taal, zijnde alle
teksten gelijkelijk authentiek.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>GEDAAN te Londen, de tweede mei negentienhonderd zesennegentig. </al>
                     <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd
door hun respectieve Regeringen, dit Protocol hebben ondertekend.</al>
                     
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	