<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001417" id="10000005599" verdragnummer="008169" soort="verdrag">
  <intitule>Euro-Mediterrane Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt
    gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en
    het Hasjemitisch Koninkrijk Jordani&#xEB;, anderzijds</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Euro-Mediterrane Overeenkomst waarbij een associatie tot stand
          wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten,
          enerzijds, en het Hasjemitisch Koninkrijk Jordani&#xEB;, anderzijds</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg, </al>
          <al>het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>Partijen bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese
            Gemeenschap</extref> en het Verdrag tot oprichting van de Europese
            Gemeenschap voor Kolen en Staal,</al>
          <al>hierna &#x201E;lidstaten&#x201D; genoemd, en</al>
          <al>de Europese Gemeenschap,</al>
          <al>de Europese Gemeenschap voor kolen en staal,</al>
          <al>hierna &#x201E;de Gemeenschap&#x201D; genoemd,</al>
          <al>enerzijds, en </al>
          <al>het Hasjemitisch Koninkrijk Jordani&#xEB;,</al>
          <al>hierna &#x201E;Jordani&#xEB;&#x201D; genoemd,</al>
          <al>anderzijds, </al>
          <al>Gelet op het belang van de historische banden tussen de
            Gemeenschap, haar lidstaten en Jordani&#xEB; en hun gemeenschappelijke waarden,</al>
          <al>Overwegende dat de Gemeenschap, haar lidstaten en Jordani&#xEB; deze
            banden wensen te versterken en duurzame betrekkingen op basis van
            wederkerigheid, solidariteit, partnerschap en gezamenlijke
            ontwikkeling tot stand wensen te brengen,</al>
          <al>Gelet op het belang dat de partijen hechten aan de beginselen van
            het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143" compleet="nee">Handvest van de Verenigde Naties</extref>, en in het bijzonder aan de
            eerbiediging van de mensenrechten en de politieke en economische
            vrijheden waarop de Associatie is gegrondvest,</al>
          <al>Gelet op de politieke en economische ontwikkelingen van de laatste
            jaren in Europa en het Midden-Oosten, </al>
          <al>Zich bewust van de noodzaak gezamenlijk te streven naar
            versterking van de politieke stabiliteit en de economische
            ontwikkeling in de regio door middel van bevordering van regionale samenwerking,</al>
          <al>Verlangende een regelmatige politiek dialoog over bilaterale en
            internationale kwesties van wederzijds belang in te stellen en te verdiepen,</al>
          <al>Overtuigd van de noodzaak van versterking van het proces van
            sociale en economische modernisering dat Jordani&#xEB; onderneemt om zijn
            economie volledig te integreren in de wereldeconomie en te
            participeren in de gemeenschap van democratische landen,</al>
          <al>Gezien het verschil in economische en sociale ontwikkeling tussen
            Jordani&#xEB; en de Gemeenschap,</al>
          <al>Verlangende tot samenwerking te komen, steunende op een
            regelmatige dialoog, op economisch, wetenschappelijk, technologisch,
            cultureel, audiovisueel en sociaal gebied, met het oog op beter
            wederzijds begrip,</al>
          <al>Gezien de gehechtheid van de Gemeenschap en Jordani&#xEB; aan vrije
            handel, met name aan de naleving van de rechten en plichten die
            voortvloeien uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">Algemene Overeenkomst inzake Tarieven en Handel</extref> (GATT),</al>
          <al>Ervan overtuigd dat de Associatieovereenkomst een nieuw klimaat
            zal scheppen voor hun economische betrekkingen en met name voor de
            ontwikkeling van handel, investeringen en economische en
            technologische samenwerking,</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>Zijn als volgt overeengekomen<noot type="voet"><noot.al> [Red: De oorspronkelijke Bijlagen bij de Overeenkomst en de Protocollen liggen ter inzage bij de Afdeling Verdragen van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en zijn gepubliceerd in PbEG 2002, L 129 en PbEU 2005, L 283.]</noot.al></noot>:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Er wordt een associatie tot stand gebracht tussen de
              Gemeenschap en haar lidstaten, enerzijds, en Jordani&#xEB; anderzijds.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Deze associatie heeft ten doel:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een passend kader tot stand te brengen voor de politieke
                  dialoog, waardoor nauwe politieke betrekkingen tussen de
                  partijen tot stand kunnen komen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de voorwaarden vast te leggen voor de geleidelijke
                  liberalisering van het goederen-, diensten- en kapitaalverkeer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het bevorderen van de ontwikkeling van evenwichtige
                  economische en sociale betrekkingen tussen de partijen door
                  middel van dialoog en samenwerking;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het verbeteren van de levensomstandigheden en
                  arbeidsvoorwaarden en het versterken van de productiviteit en
                  de financi&#xEB;le stabiliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het aanmoedigen van regionale samenwerking ter consolidatie
                  van de vreedzame co&#xEB;xistentie en de economische en politieke
                  stabiliteit; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het bevorderen van de samenwerking op andere gebieden van
                  wederzijds belang.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De betrekkingen tussen de partijen en alle bepalingen van deze
            Overeenkomst zijn gegrondvest op eerbiediging van de democratische
            beginselen en de fundamentele rechten van de mens, zoals deze zijn
            opgenomen in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001008" compleet="nee">Universele Verklaring van de Rechten van de Mens</extref>,
            die ten grondslag ligt aan het binnen- en buitenlandse beleid van de
            Partijen en die een essentieel onderdeel van deze Overeenkomst vormt.</al>
        </artikel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>POLITIEKE DIALOOG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Er wordt een regelmatige politieke dialoog tussen de Partijen
                tot stand gebracht. Deze dialoog versterkt de betrekkingen
                tussen de Partijen en vormt een bijdrage tot de verdere
                ontwikkeling van duurzaam partnerschap en de verbetering van het
                wederzijds begrip en de solidariteit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De politieke dialoog en samenwerking hebben met name ten doel:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van het onderling begrip en versterking van
                    de convergentie van de standpunten over internationale
                    vraagstukken, met name ten aanzien van aangelegenheden die
                    belangrijke gevolgen voor een der partijen kunnen hebben;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de partijen in staat te stellen het standpunt en de
                    belangen van de andere partij in overweging te nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bevordering van de regionale veiligheid en stabiliteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bevordering van gezamenlijke initiatieven.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
            </kop>
            <al>De politieke dialoog heeft betrekking op alle onderwerpen van
              wederzijds belang en beoogt de weg te openen voor nieuwe
              samenwerkingsvormen, gericht op gemeenschappelijke doelstellingen,
              met name vrede, veiligheid, mensenrechten, democratie en regionale ontwikkeling.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De politieke dialoog is gericht op vereenvoudiging van de
                uitvoering van gezamenlijke initiatieven en vindt met
                regelmatige tussenpozen plaats, alsmede telkens wanneer de
                omstandigheden zulks vereisen, met name:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>op ministerieel niveau, voornamelijk in het kader van de
                    Associatieraad; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>op het niveau van hoge functionarissen tussen
                    vertegenwoordigers van Jordani&#xEB; enerzijds en van het
                    Voorzitterschap van de Raad en de Commissie anderzijds;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>met optimale gebruikmaking van alle diplomatieke kanalen,
                    in het bijzonder door middel van regelmatige briefings door
                    functionarissen, overleg ter gelegenheid van internationale
                    vergaderingen en contacten tussen diplomatieke
                    vertegenwoordigers in derde landen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>op elke andere wijze die kan bijdragen tot de
                    consolidatie, verdere ontwikkeling en intensivering van deze dialoog.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Er wordt een politieke dialoog ingesteld tussen het Europees
                Parlement en het Parlement van Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>VRIJ VERKEER VAN GOEDEREN</titel>
          <subtitel>BASISPRINCIPES</subtitel></kop>
        <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>De Gemeenschap en Jordani&#xEB; brengen in de loop van een
              overgangsperiode van ten hoogste 12 jaar, te beginnen bij de
              inwerkingtreding van deze Overeenkomst, geleidelijk een
              vrijhandelszone tot stand, overeenkomstig het bepaalde in deze
              Overeenkomst en in overeenstemming met de bepalingen van de
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">Algemene Overeenkomst inzake Tarieven en Handel</extref> van 1994, hierna
              &#x201E;GATT&#x201D; te noemen.</al>
          </artikel><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>INDUSTRIEPRODUCTEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing op producten
              van oorsprong uit de Gemeenschap en Jordani&#xEB;, met uitzondering van
              de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;verdragtekst=I" compleet="nee">bijlage II van het Verdrag tot oprichting van de Europese
              Gemeenschap</extref> genoemde producten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
            </kop>
            <al>Er worden geen nieuwe invoerrechten of heffingen van gelijke
              werking ingesteld in het handelsverkeer tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
            </kop>
            <al>Producten van oorsprong uit Jordani&#xEB; worden bij invoer in de
              Gemeenschap toegelaten met vrijstelling van douanerechten of
              heffingen van gelijke werking en zonder kwantitatieve beperkingen
              of andere maatregelen van gelijke werking. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>  De bepalingen van dit hoofdstuk vormen geen beletsel voor
                het door de Gemeenschap handhaven van een landbouwelement bij
                invoer van de in bijlage I genoemde producten van oorsprong uit Jordani&#xEB;.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Het landbouwelement kan de vorm van een vast bedrag of een ad
                valorem recht aannemen.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>De op landbouwproducten van toepassing zijnde bepalingen van
                hoofdstuk 2 zijn van overeenkomstige toepassing op het landbouwelement.</al></li></lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>De bepalingen van dit hoofdstuk vormen geen beletsel voor
                het door Jordani&#xEB; handhaven van een landbouwelement bij invoer
                van de in bijlage II genoemde producten van oorsprong uit de Gemeenschap.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Het landbouwelement dat Jordani&#xEB; op grond van het bepaalde
                onder a. kan heffen op de invoer uit de Gemeenschap mag niet
                meer bedragen dan 50% van het basisrecht dat geheven wordt op de
                invoer uit landen waarmee Jordani&#xEB; geen preferenti&#xEB;le
                handelsregeling heeft, doch die wel een
                meestbegunstigingsbehandeling genieten.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Indien Jordani&#xEB; aantoont dat het equivalent van de rechten die
                van toepassing zijn op landbouwproducten die in de goederen in
                bijlage II zijn verwerkt hoger is dan het onder b. genoemde
                maximum, dan kan de Associatieraad een hoger percentage overeenkomen.</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>Jordani&#xEB; mag de lijst van goederen waarop dit landbouwelement
                van toepassing is uitbreiden, mits de goederen voorkomen in
                bijlage I. Dit landbouwelement wordt, v&#xF3;&#xF3;r het wordt
                goedgekeurd, ter beoordeling voorgelegd aan het
                Associatiecomit&#xE9;, dat alle vereiste besluiten kan nemen.</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>Op de in bijlage II opgenomen producten van oorsprong uit de
                Gemeenschap past Jordani&#xEB; vanaf de inwerkingtreding van de
                Overeenkomst geen hogere invoerrechten en heffingen van gelijke
                werking toe dan die welke op 1 januari 1996 van toepassing waren.</al></li></lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor het industrie-element van de in bijlage II opgenomen
                producten van oorsprong uit de Gemeenschap schaft Jordani&#xEB; de
                invoerrechten en heffingen van gelijke werking geleidelijk af
                overeenkomstig het bepaalde in artikel 11.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De overeenkomstig de leden 1 en 2 toegepaste
                landbouwelementen kunnen worden verminderd wanneer in het
                handelsverkeer tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; de op een
                basislandbouwproduct toegepaste heffing is verlaagd of wanneer
                deze verminderingen het gevolg zijn van wederzijdse concessies
                op het gebied van verwerkte landbouwproducten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De in lid 4 bedoelde vermindering, de lijst van betrokken
                producten en, in voorkomend geval, de tariefcontingenten
                waarvoor de verlagingen gelden, worden door de Associatieraad
                vastgesteld. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De douanerechten en heffingen van gelijke werking die bij
                invoer in Jordani&#xEB; van toepassing zijn op producten van
                oorsprong uit de Gemeenschap, met uitzondering van de in
                bijlagen II, III en IV vermelde producten, worden afgeschaft bij
                de inwerkingtreding van de Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Overeenkomstig het bepaalde in artikel 10, lid 2, onder b.,
                en lid 3, worden de douanerechten en heffingen van gelijke
                werking die bij invoer in Jordani&#xEB; van toepassing zijn op
                producten van oorsprong uit de Gemeenschap vermeld in bijlage
                II, geleidelijk afgeschaft overeenkomstig het hierna volgende tijdschema:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vier jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd met 10% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vijf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd met 20% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zes jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd met 30% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zeven jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd met 40% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> acht jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd met 50% van het basisrecht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De douanerechten en heffingen van gelijke werking die bij
                invoer in Jordani&#xEB; van toepassing zijn op de in lijst A van
                bijlage III vermelde producten van oorsprong uit de Gemeenschap
                worden geleidelijk afgeschaft volgens het onderstaande tijdschema:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bij de inwerkingtreding van de Overeenkomst worden alle
                    rechten en heffingen verlaagd tot 80% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> &#xE9;&#xE9;n jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 60% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> twee jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 40% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> drie jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 20% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vier jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle resterende rechten en heffingen afgeschaft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De douanerechten en heffingen van gelijke werking die bij
                invoer in Jordani&#xEB; van toepassing zijn op de in lijst B van
                bijlage III vermelde producten van oorsprong uit de Gemeenschap
                worden geleidelijk afgeschaft volgens het onderstaande tijdschema:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vier jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 90% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vijf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 80% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zes jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 70% van het
                    basisrecht; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zeven jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 60% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> acht jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 50% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> negen jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 40% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> tien jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 30% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> elf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle rechten en heffingen verlaagd tot 20% van het basisrecht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> twaalf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                    worden alle resterende rechten en heffingen afgeschaft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De ten aanzien van de producten in bijlage&#xA0;IV toe te passen
                regelingen worden vier jaar na de inwerkingtreding van de
                Overeenkomst door de Associatieraad onderzocht. Bij dit
                onderzoek stelt de Associatieraad voor de afschaffing van de
                tarieven voor de producten in bijlage&#xA0;IV een tijdschema op.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> Indien zich met betrekking tot een bepaald product ernstige
                problemen voordoen, kunnen de in de leden 2, 3 en 4 genoemde
                tijdschema's in overleg worden herzien door het
                Associatiecomit&#xE9;, met dien verstande dat het tijdschema waarvoor
                de herziening is aangevraagd voor het betrokken product niet
                verder verlengd kan worden dan de maximale overgangsperiode van
                twaalf jaar. Indien het Comit&#xE9; geen besluit heeft genomen binnen
                dertig dagen na de kennisgeving van het verzoek van Jordani&#xEB; om
                herziening van het tijdschema, kan Jordani&#xEB; het tijdschema
                voorlopig opschorten voor een periode van ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al> Het basisrecht waarop de in de leden 2, 3 en 4 vastgestelde
                achtereenvolgende verlagingen worden toegepast is voor elk
                product het op 1 januari 1996 daadwerkelijk ten opzichte van de
                Gemeenschap toegepaste recht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al> Indien na 1 januari 1996 tariefverlagingen op erga
                omnes-grondslag worden toegepast, treden de verlaagde rechten in
                de plaats van de in lid 5 bedoelde basisrechten, met ingang van
                de datum waarop de verlagingen toepassing vinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>9</lidnr>
              <al> Jordani&#xEB; deelt de Gemeenschap zijn basisrechten mede.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>11 bis</nr></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>De
douanerechten die gelden voor de invoer in Jordani&#xEB; van de in
lijst C van bijlage III bedoelde verwerkte landbouwproducten van
oorsprong uit de Gemeenschap worden afgeschaft met ingang van de datum
van inwerkingtreding van de overeenkomst in de vorm van een
briefwisseling tussen de Europese Gemeenschap en Jordani&#xEB;
betreffende liberaliseringsmaatregelen voor het onderlinge
handelsverkeer en houdende wijziging van de associatieovereenkomst
EG-Jordani&#xEB;, alsmede de vervanging van de bijlagen I, II, III en
IV en de protocollen nrs. 1 en 2 bij de
overeenkomst.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De douanerechten die
gelden voor de invoer in Jordani&#xEB; van de in lijst D van bijlage
III bedoelde verwerkte landbouwproducten van oorsprong uit de
Gemeenschap worden in vier gelijke jaarlijkse fasen, waarvan de eerste
op 1&#xA0;mei 2006 begint, afgebouwd en moeten met ingang van
1&#xA0;mei 2009 volledig zijn
afgeschaft.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De douanerechten die
gelden voor de invoer in Jordani&#xEB; van de in lijst E van bijlage
III bedoelde verwerkte landbouwproducten van oorsprong uit de
Gemeenschap worden in acht gelijke jaarlijkse fasen, waarvan de eerste
op 1&#xA0;mei 2006 begint, afgebouwd en moeten met ingang van
1&#xA0;mei 2013 volledig zijn
afgeschaft.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De douanerechten die
gelden voor de invoer in Jordani&#xEB; van de in lijst F van bijlage
III bedoelde verwerkte landbouwproducten van oorsprong uit de
Gemeenschap worden in vijf gelijke jaarlijkse fasen, waarvan de eerste
op 1&#xA0;mei 2006 begint, met 50 % verlaagd en moeten met ingang van
1&#xA0;mei 2010 50 % van het basistarief
bedragen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De douanerechten die gelden
voor de invoer in Jordani&#xEB; van de in lijst G van bijlage III
bedoelde verwerkte landbouwproducten van oorsprong uit de Gemeenschap
worden niet afgeschaft.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Met het oog
op de in de leden 1 tot en met 5 bedoelde afschaffing van
douanerechten, is het basistarief waarop de opeenvolgende verlagingen
worden toegepast, het recht dat erga omnes geldt op de dag die
voorafgaat aan de datum van ondertekening van de overeenkomst in de
vorm van een briefwisseling tussen de Europese Gemeenschap en
Jordani&#xEB; betreffende liberaliseringsmaatregelen voor het
onderlinge handelsverkeer en houdende wijziging van de
associatieovereenkomst EG-Jordani&#xEB;, alsmede de
vervanging van de bijlagen I, II, III en IV en de protocollen nrs. 1 en
2 bij de overeenkomst.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Indien na de
ondertekening van de overeenkomst in de vorm van een briefwisseling
tussen de Europese Gemeenschap en Jordani&#xEB; betreffende
liberaliseringsmaatregelen voor het onderlinge handelsverkeer en
houdende wijziging van de associatieovereenkomst EG-Jordani&#xEB;,
alsmede de vervanging van de bijlagen I, II, III en IV en de
protocollen nrs. 1 en 2 bij de overeenkomst, tariefverlagingen op erga
omnesgrondslag worden toegepast, in het bijzonder verlagingen die
voortvloeien uit de tariefonderhandelingen in de WTO, komen deze
verlaagde rechten vanaf de datum waarop de verlagingen toepassing
vinden, in de plaats van de in lid 6 bedoelde
basisrechten.</al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
            </kop>
            <al>De bepalingen betreffende de afschaffing van invoerrechten zijn
              eveneens van toepassing op douanerechten van fiscale aard. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>In afwijking van het bepaalde in artikel 11 mag Jordani&#xEB;
              buitengewone maatregelen van beperkte duur nemen in de vorm van
              verhoging of wederinstelling van douanerechten.</al>
            <al>Dergelijke maatregelen mogen uitsluitend worden genomen ten
              behoeve van jonge industrie&#xEB;n of van bepaalde sectoren waarin
              herstructureringen plaatsvinden of die met grote moeilijkheden te
              kampen hebben, vooral wanneer deze moeilijkheden ernstige sociale
              gevolgen hebben.</al>
            <al>De invoerrechten die krachtens deze maatregelen door Jordani&#xEB;
              worden toegepast ten aanzien van producten van oorsprong uit de
              Gemeenschap mogen niet meer dan 25% ad valorem bedragen en dienen
              een preferentie voor producten van oorsprong uit de Gemeenschap in
              te houden. De jaargemiddelde van de totale waarde van de
              ingevoerde producten waarop dergelijke maatregelen van toepassing
              zijn mag niet meer bedragen dan 20% van het jaargemiddelde van de
              totale invoer van industrieproducten uit de Gemeenschap gedurende
              de laatste drie jaren waarvoor statistische gegevens beschikbaar zijn.</al>
            <al>Deze maatregelen gelden voor een periode van ten hoogste vijf
              jaar, tenzij het Associatiecomit&#xE9; de toepassing ervan over een
              langere periode toestaat. Zij treden uiterlijk bij het verstrijken
              van de maximale overgangsperiode van twaalf jaar buiten werking.</al>
            <al>Deze maatregelen kunnen voor een bepaald product niet worden
              getroffen, indien meer dan vier jaren zijn verstreken sedert de
              afschaffing van alle rechten en kwantitatieve beperkingen of
              heffingen en maatregelen van gelijke werking die op het betrokken
              product van toepassing waren.</al>
            <al>Jordani&#xEB; stelt de Associatieraad in kennis van alle buitengewone
              maatregelen die het voornemens is te treffen. Op verzoek van de
              Gemeenschap vindt vooraf overleg plaats over deze maatregelen en
              de sectoren waarop zij betrekking hebben. Indien het dergelijke
              maatregelen neemt, legt Jordani&#xEB; aan het Comit&#xE9; een tijdschema
              voor de afschaffing van de overeenkomstig dit artikel ingestelde
              douanerechten voor. Dit tijdschema dient te voorzien in
              geleidelijke afschaffing van deze rechten in gelijke jaarlijkse
              percentages, beginnende uiterlijk twee jaar nadat de rechten zijn
              ingesteld. Het Associatiecomit&#xE9; kan een ander tijdschema vaststellen.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In afwijking van lid 1, vierde alinea, kan het
                Associatiecomit&#xE9;, in verband met problemen die het oprichten van
                een nieuwe industrie met zich meebrengt, en wanneer bepaalde
                sectoren worden geherstructureerd of met grote moeilijkheden te
                kampen hebben, Jordani&#xEB; bij uitzondering toestaan de krachtens
                lid 1 genomen maatregelen te handhaven voor een periode van
                maximaal drie jaar na de overgangsperiode van twaalf jaar. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>LANDBOUWPRODUCTEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing op de in
              <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;verdragtekst=I" compleet="nee">bijlage II bij het Verdrag tot oprichting van de Europese
              Gemeenschap</extref> bedoelde producten van oorsprong uit de Gemeenschap en Jordani&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>14 bis</nr></kop><al>Voor de
handel in landbouwproducten tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
worden geen nieuwe douanerechten bij invoer, noch andere heffingen van
gelijke werking
ingesteld.</al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
            </kop>
            <al>De Gemeenschap en Jordani&#xEB; stellen geleidelijk een grotere
              liberalisering in van het onderlinge handelsverkeer in landbouwproducten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Op landbouwproducten van oorsprong uit Jordani&#xEB; zijn bij
                invoer in de Gemeenschap de bepalingen van Protocol&#xA0;1 van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Op landbouwproducten van oorsprong uit de Gemeenschap zijn
                bij invoer in Jordani&#xEB; de bepalingen van Protocol&#xA0;2 van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Met ingang van
1&#xA0;januari 2009 onderzoeken de Gemeenschap en het Hasjemitisch
Koninkrijk Jordani&#xEB; de situatie met het oog op de vaststelling
van de door de Gemeenschap en Jordani&#xEB; met ingang van
1&#xA0;januari 2010 toe te passen liberaliseringsmaatregelen, in
overeenstemming met de in artikel 15 opgenomen
doelstelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Onverminderd de in lid 1 opgenomen bepalingen en rekening
                houdend met de handelsstromen voor landbouwproducten tussen de
                partijen, en de bijzondere gevoeligheid van deze producten,
                onderzoeken de Gemeenschap en Jordani&#xEB; binnen de Associatieraad
                per product en op basis van wederkerigheid de mogelijkheid om
                elkaar verdere concessies te verlenen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>GEMEENSCHAPPELIJKE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In het handelsverkeer tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
                worden geen nieuwe kwantitatieve invoerbeperkingen of
                maatregelen van gelijke werking ingesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In het handelsverkeer tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
                worden kwantitatieve invoerbeperkingen en maatregelen van
                gelijke werking bij de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                afgeschaft. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De Gemeenschap en Jordani&#xEB; stellen onderling geen
                douanerechten bij uitvoer of heffingen van gelijke werking, noch
                kwantitatieve beperkingen of maatregelen van gelijke werking in.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Indien ten gevolge van de tenuitvoerlegging van het
                landbouwbeleid van een partij een specifieke regeling wordt
                ingesteld of indien de bestaande regelingen worden gewijzigd, of
                in geval van wijziging of uitbreiding van de bepalingen
                betreffende de tenuitvoerlegging van dit landbouwbeleid, kan de
                betrokken partij voor de betrokken producten de in deze
                Overeenkomst vervatte regeling wijzigen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De partij die tot een dergelijke wijziging overgaat stelt
                daarvan het Associatiecomit&#xE9; in kennis. Op verzoek van de andere
                partij komt het Associatiecomit&#xE9; bijeen om de belangen van
                genoemde partij op passende wijze in aanmerking te nemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Ingeval de Gemeenschap of Jordani&#xEB; op grond van lid 1 de in
                deze Overeenkomst vervatte regeling voor landbouwproducten
                wijzigen, kennen zij ten aanzien van de invoer van producten van
                oorsprong uit de andere partij een voordeel toe dat
                vergelijkbaar is met het voordeel waarin deze Overeenkomst voorziet.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Over de toepassing van dit artikel kan in de Associatieraad
                overleg worden gepleegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Voor producten van oorsprong uit Jordani&#xEB; geldt bij invoer in
                de Gemeenschap geen gunstiger regeling dan die welke tussen de
                lidstaten onderling geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De bepalingen van deze Overeenkomst zijn van toepassing
                onverminderd het bepaalde in <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening (EEG) nr. 1911/91</extref> van
                de Raad van 26 juni 1991 betreffende de toepassing van de
                bepalingen van het Gemeenschapsrecht op de Canarische eilanden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen onthouden zich van alle binnenlandse maatregelen
                of praktijken van fiscale aard die, rechtstreeks of
                onrechtstreeks, discrimineren tussen de producten van de ene
                partij en soortgelijke producten van oorsprong uit de andere partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Voor producten die naar het grondgebied van een der partijen
                worden uitgevoerd mag geen terugbetaling van binnenlandse
                belastingen plaatsvinden die hoger is dan de indirecte
                belastingen die rechtstreeks of onrechtstreeks op deze producten
                worden geheven. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Deze Overeenkomst vormt geen beletsel voor de handhaving of
                de oprichting van douane-unies, vrijhandelszones of regelingen
                voor grensverkeer, mits de in deze Overeenkomst neergelegde
                handelsregelingen daardoor niet worden gewijzigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Gemeenschap en Jordani&#xEB; plegen in het Associatiecomit&#xE9;
                overleg over overeenkomsten tot oprichting van douane-unies of
                vrijhandelszones en desgewenst over andere belangrijke
                onderwerpen in verband met hun handelspolitiek ten aanzien van
                derde landen. Dergelijk overleg vindt met name plaats bij de
                toetreding van een derde land tot de Gemeenschap, teneinde
                rekening te kunnen houden met de wederzijdse belangen van de
                Gemeenschap en Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
            </kop>
            <al>Indien een der partijen constateert dat in het handelsverkeer
              met de andere partij dumping in de zin van artikel VI van de GATT
              plaatsvindt, kan zij tegen deze praktijk passende maatregelen
              nemen overeenkomstig de Overeenkomst inzake de toepassing van
              artikel VI van de Algemene Overeenkomst inzake Tarieven en Handel
              en haar nationale wetgeving ter zake, en volgens de voorwaarden en
              procedures van artikel 26 van deze Overeenkomst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
            </kop>
            <al>Indien een product wordt ingevoerd in hoeveelheden en onder
              omstandigheden die:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ernstige moeilijkheden veroorzaken of dreigen te
                  veroorzaken voor binnenlandse producenten van soortgelijke of
                  rechtstreeks concurrerende producten op het grondgebied van
                  een der partijen, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> in enige sector van de economie ernstige verstoringen
                  veroorzaken of dreigen te veroorzaken,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>kan de betrokken partij passende maatregelen nemen
              overeenkomstig de bepalingen en procedures van artikel 26.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer de naleving van artikel 18, lid 3:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>ertoe leidt dat goederen wederuitgevoerd worden naar een
                  derde land ten aanzien waarvan de exporterende partij voor het
                  betrokken product kwantitatieve uitvoerbeperkingen,
                  uitvoerrechten of maatregelen van gelijke werking toepast, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>ernstige tekorten aan producten die van wezenlijk belang
                  zijn voor de exporterende partij doet ontstaan of dreigt te
                  doen ontstaan, </al>
              </li>
            </lijst>
            <al>en de bovenbedoelde situaties aanleiding geven of vermoedelijk
              zullen geven tot ernstige moeilijkheden voor de exporterende
              partij, kan deze partij passende maatregelen nemen volgens de
              voorwaarden en procedures van artikel 26. Deze maatregelen mogen
              geen discriminerend karakter hebben en dienen te worden
              ingetrokken zodra zij niet langer gerechtvaardigd zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Indien de Gemeenschap of Jordani&#xEB; de invoer van producten die
                de in artikel 24 bedoelde moeilijkheden zouden kunnen geven, aan
                een administratieve procedure onderwerpen die ten doel heeft
                snel informatie te verschaffen over de ontwikkeling van de
                handelsstromen, stelt de betrokken partij de andere partij
                hiervan in kennis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In de in de artikelen 23, 24 en 25 bedoelde gevallen
                verstrekt de betrokken partij, v&#xF3;&#xF3;r zij de in de genoemde
                artikelen bedoelde maatregelen neemt of, in de gevallen waarop
                lid 3, onder d., van dit artikel van toepassing is, zo spoedig
                mogelijk, het Associatiecomit&#xE9; alle ter zake dienende informatie
                teneinde een voor beide partijen aanvaardbare oplossing te vinden.</al>
            <al>Bij voorrang moeten die maatregelen worden gekozen die de
              werking van de Overeenkomst het minst verstoren.</al>
            <al>De vrijwaringsmaatregelen worden onmiddellijk ter kennis
              gebracht van het Associatiecomit&#xE9;, die hierover periodiek overleg
              pleegt, met name met het oog op de vaststelling van een tijdschema
              voor de afschaffing van deze maatregelen zodra de omstandigheden
              dit toelaten.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van lid 2 geldt het hierna volgende:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de exporterende partij wordt van de in artikel 23 bedoelde
                dumping in kennis gesteld zodra de autoriteiten van de
                importerende partij een onderzoek hebben geopend. Indien geen
                einde is gemaakt aan de dumping in de zin van artikel VI van de
                GATT, of geen andere bevredigende oplossing is gevonden binnen
                dertig dagen na de kennisgeving van deze zaak, kan de
                importerende partij passende maatregelen nemen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de moeilijkheden welke voortvloeien uit de omstandigheden
                bedoeld in artikel 24 worden voorgelegd aan het
                Associatiecomit&#xE9;, dat alle noodzakelijke beslissingen kan nemen
                om een einde te maken aan deze moeilijkheden.</al>
            <al>Indien het Associatiecomit&#xE9; of de exporterende partij geen
              beslissing heeft genomen die een einde maakt aan de moeilijkheden
              of geen andere bevredigende oplossing wordt gevonden binnen dertig
              dagen na kennisgeving van de zaak, kan de invoerende partij
              passende maatregelen nemen om het probleem op te lossen. Deze
              maatregelen mogen niet verder strekken dan hetgeen noodzakelijk is
              om een oplossing te vinden voor de gerezen moeilijkheden;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de moeilijkheden die voortvloeien uit de in artikel 25
                bedoelde omstandigheden worden aan het Associatiecomit&#xE9;
                voorgelegd. </al>
            <al>Het Associatiecomit&#xE9; kan elke beslissing nemen die nodig is om
              een einde te maken aan de moeilijkheden. Indien het geen
              beslissing heeft genomen binnen dertig dagen nadat de zaak hem is
              voorgelegd, kan de exporterende partij passende maatregelen nemen
              ten aanzien van de uitvoer van het betrokken product;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>wanneer uitzonderlijke omstandigheden die tot onmiddellijk
                optreden nopen kennisgeving of onderzoek vooraf, al naar gelang
                van het geval, onmogelijk maken, kan de betrokken partij in de
                in de artikelen 23, 24 en 25 bedoelde omstandigheden onverwijld
                de vrijwaringsmaatregelen toepassen die strikt noodzakelijk zijn
                om het probleem op te lossen. De andere partij wordt hiervan
                onmiddellijk in kennis gesteld.</al></li></lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst vormt geen beletsel voor verboden of
              beperkingen op de invoer, uitvoer of doorvoer die gerechtvaardigd
              zijn uit hoofde van de bescherming van de openbare zedelijkheid,
              de openbare orde, de openbare veiligheid, de gezondheid en het
              leven van personen, dieren of planten, de bescherming van het
              nationaal artistiek, historisch en archeologisch erfgoed, de
              bescherming van de intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le
              eigendom, noch voor voorschriften betreffende goud en zilver. Deze
              verboden of beperkingen mogen echter geen middel tot willekeurige
              discriminatie of een verkapte beperking van de handel tussen de
              partijen vormen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
            </kop>
            <al>Het begrip &#x201E;producten van oorsprong" voor de toepassing van
              deze titel en de desbetreffende methoden van administratieve
              samenwerking zijn gedefinieerd in Protocol&#xA0;3.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
            </kop>
            <al>In het handelsverkeer tussen de twee partijen worden de goederen
              ingedeeld overeenkomstig de gecombineerde nomenclatuur.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk></titeldeel>
        
        
        
        
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>RECHT VAN VESTIGING EN DIENSTEN</titel>
          </kop>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label><nr>1</nr><label>RECHT VAN VESTIGING</label>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>De Gemeenschap en haar lidstaten kennen voor de vestiging
                van Jordaanse ondernemingen geen minder gunstige behandeling toe
                dan die welke zij aan soortgelijke ondernemingen uit enig derde
                land toekennen. </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Onverminderd de in bijlage V genoemde voorbehouden, kennen de
                Gemeenschap en haar lidstaten aan in een lidstaat gevestigde
                dochterondernemingen van Jordaanse bedrijven ten aanzien van hun
                transacties geen minder gunstige behandeling toe dan die welke
                zij aan enig bedrijf uit de Gemeenschap toekennen.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>De Gemeenschap en haar lidstaten kennen aan in een lidstaat
                gevestigde filialen van Jordaanse bedrijven ten aanzien van hun
                transacties geen minder gunstige behandeling toe dan die welke
                zij aan filialen van bedrijven uit enig derde land toekennen.</al></li></lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>Onverminderd de in bijlage VI genoemde voorbehouden kent
                Jordani&#xEB; voor de vestiging van bedrijven uit de Gemeenschap op
                zijn grondgebied geen minder gunstige behandeling toe dan de
                meest voordelige behandeling die dit land aan zijn eigen
                ondernemingen of aan ondernemingen uit enig derde land toekent.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Jordani&#xEB; kent de op zijn grondgebied gevestigde
                dochterondernemingen en filialen van bedrijven uit de
                Gemeenschap ten aanzien van hun transacties geen minder gunstige
                behandeling toe dan de meest voordelige behandeling die het aan
                zijn eigen ondernemingen en filialen of aan ondernemingen en
                filialen uit enig derde land toekent.</al></li></lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De bepalingen van lid 1, onder b., en lid 2, onder b., mogen
                door de op het grondgebied van een partij gevestigde
                dochterondernemingen van ondernemingen uit de andere partij niet
                worden gebruikt om de wetgeving en de voorschriften van de
                eerstgenoemde partij in verband met de toegang tot specifieke
                sectoren of activiteiten te ontduiken.</al>
            <al>Aan ondernemingen die op de datum van inwerkingtreding van deze
              Overeenkomst in de Gemeenschap of Jordani&#xEB; gevestigd zijn, wordt
              de in lid 1, onder b. en c., en lid 2, onder b., bedoelde
              behandeling toegekend met ingang van de datum van inwerkingtreding
              van deze Overeenkomst en aan ondernemingen die zich na deze datum
              in de Gemeenschap of Jordani&#xEB; vestigen, met ingang van de datum
              van vestiging.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het bepaalde in artikel 30 is niet van toepassing op het
                vervoer door de lucht, over de binnenwateren en over zee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Wat evenwel de activiteiten van scheepvaartondernemingen op
                het gebied van het internationale vervoer over zee betreft, met
                inbegrip van het intermodale vervoer dat ten dele over zee
                plaatsvindt, biedt elke partij aan ondernemingen van de andere
                partij de mogelijkheid op haar grondgebied een
                handelsvertegenwoordiging in de vorm van dochterondernemingen of
                filialen te vestigen, onder voorwaarden ten aanzien van
                vestiging en transacties die niet minder gunstig zijn dan de
                meest voordelige voorwaarden die zij aan haar eigen
                ondernemingen of aan dochterondernemingen of filialen van
                ondernemingen uit enig derde land toekent. De bedoelde
                activiteiten omvatten onder meer:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het op de markt brengen en de verkoop van maritieme
                vervoersdiensten en aanverwante diensten door rechtstreekse
                contacten met klanten, van prijsopgave tot facturering, ongeacht
                of deze diensten worden verricht of aangeboden door de
                dienstverlener zelf dan wel door dienstverleners waarmee de
                verkoper van de diensten een permanent handelsakkoord heeft;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>aankoop en gebruik, voor eigen rekening of voor rekening van
                hun klanten (en de wederverkoop aan hun klanten) van alle
                vervoersdiensten en aanverwante diensten, met inbegrip van alle
                vormen van binnenlands vervoer, in het bijzonder over de
                binnenwateren, over de weg en per spoor, die voor een
                ge&#xEF;ntegreerde dienstverlening vereist zijn;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het opstellen van documentatie betreffende vervoersdocumenten,
                douanedocumenten of andere documenten in verband met de
                oorsprong en de aard van de vervoerde goederen;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het verschaffen van handelsinformatie, op enigerlei wijze,
                onder meer door middel van geautomatiseerde informatiesystemen
                en systemen voor elektronische gegevensuitwisseling
                (onverminderd alle niet-discriminatoire beperkingen op het telecommunicatieverkeer);</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het sluiten van enigerlei handelsovereenkomst, met inbegrip
                van participaties in ondernemingen en het in dienst nemen van
                plaatselijk aangeworven personeel (of, wanneer het buitenlands
                personeel betreft, met inachtneming van de desbetreffende
                bepalingen van deze Overeenkomst), met een in het betrokken land
                gevestigde scheepvaartonderneming;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>het optreden namens ondernemingen, het organiseren van de
                afroep van aanvragen om scheepsruimte of, indien nodig, het
                overnemen van vracht.</al></li></lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt verstaan onder:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>&#x201E;onderneming uit Gemeenschap" respectievelijk &#x201E;Jordaanse
                onderneming": een overeenkomstig de wetgeving van
                respectievelijk een lidstaat of Jordani&#xEB; opgerichte onderneming
                die haar statutaire zetel, centrale administratie of
                belangrijkste handelsactiviteit op het grondgebied van
                respectievelijk de Gemeenschap of Jordani&#xEB; heeft.</al><al>Indien een overeenkomstig de wetgeving van respectievelijk een
              lidstaat of Jordani&#xEB; opgerichte onderneming uitsluitend haar
              statutaire zetel op het grondgebied van respectievelijk de
              Gemeenschap of Jordani&#xEB; heeft, wordt deze onderneming als een
              onderneming uit de Gemeenschap of als een Jordaanse onderneming
              beschouwd, indien uit haar transacties een werkelijke en
              permanente band met de economie van respectievelijk een der
              lidstaten of Jordani&#xEB; naar voren treedt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>&#x201E;dochteronderneming": een onderneming waarover een andere
                onderneming daadwerkelijk zeggenschap heeft;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>&#x201E;filiaal" van een onderneming: een handelszaak zonder
                rechtspersoonlijkheid die kennelijk een permanent karakter
                bezit, zoals een agentschap van een moedermaatschappij, een
                eigen management heeft en over de nodige materi&#xEB;le voorzieningen
                beschikt om zakelijk overleg te voeren met derden, in dier voege
                dat laatstgenoemden, hoewel zij ervan op de hoogte zijn dat
                indien nodig er een rechtsverhouding zal bestaan met de
                moedermaatschappij waarvan het hoofdkantoor zich in het
                buitenland bevindt, geen rechtstreeks contact behoeven te hebben
                met deze moedermaatschappij, doch hun transacties kunnen
                afhandelen met de genoemde handelszaak die het vorengenoemde
                agentschap vormt;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>&#x201E;vestiging": het recht van ondernemingen uit de
                Gemeenschap of Jordani&#xEB; als bedoeld onder a. om economische
                activiteiten uit te oefenen door de oprichting van
                dochtermaatschappijen en filialen in respectievelijk Jordani&#xEB; en
                de Gemeenschap;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>&#x201E;transacties": het verrichten van economische activiteiten;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>&#x201E;economische activiteiten": activiteiten met een
                industrieel of commercieel karakter of activiteiten van personen
                die een vrij beroep uitoefenen;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>&#x201E;onderdaan" van een lidstaat of van Jordani&#xEB;: een
                natuurlijke persoon die een onderdaan is van een der lidstaten,
                respectievelijk van Jordani&#xEB;;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>wat het internationale vervoer over zee betreft, met inbegrip
                van het intermodale vervoer dat ten dele over zee plaatsvindt,
                zijn de bepalingen van dit hoofdstuk en van hoofdstuk 2 eveneens
                van toepassing op onderdanen van de lidstaten of van Jordani&#xEB;
                die buiten het grondgebied van respectievelijk de Gemeenschap of
                Jordani&#xEB; gevestigd zijn en op buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB;
                gevestigde scheepvaartmaatschappijen waarin onderdanen van
                respectievelijk de Gemeenschap of Jordani&#xEB; een
                meerderheidsbelang hebben, indien de vaartuigen van deze
                scheepvaartmaatschappijen respectievelijk in die lidstaat of in
                Jordani&#xEB; geregistreerd zijn overeenkomstig de respectieve
                wettelijke voorschriften van de Gemeenschap en Jordani&#xEB;.</al></li></lijst>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen vermijden, voor zover het in hun vermogen ligt,
                het nemen van maatregelen of het ontplooien van activiteiten die
                de voorwaarden voor de vestiging en de activiteiten van
                ondernemingen uit de andere partij restrictiever maken dan op de
                dag voorafgaande aan de datum van ondertekening van de
                Overeenkomst het geval was.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De bepalingen van dit artikel doen geen afbreuk aan die van
                artikel 44. De omstandigheden waarop artikel 44 van toepassing
                is, worden uitsluitend geregeld door de bepalingen van dat
                artikel, met uitsluiting van elk ander artikel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Een op het grondgebied van Jordani&#xEB; of de Gemeenschap
                gevestigde onderneming uit respectievelijk de Gemeenschap of
                Jordani&#xEB; heeft het recht, met inachtneming van de wetgeving van
                het gastland van vestiging, op het grondgebied van
                respectievelijk de Gemeenschap of Jordani&#xEB; werknemers die
                onderdanen zijn van de lidstaten van de Gemeenschap of van
                Jordani&#xEB; in dienst te nemen of deze door een van haar
                dochterondernemingen of filialen in dienst te laten nemen, mits
                dergelijke werknemers een sleutelpositie in de zin van lid 2
                bekleden en zij uitsluitend door deze ondernemingen,
                dochterondernemingen of filialen tewerkgesteld worden. De
                geldigheidsduur van de verblijfs- en werkvergunningen van deze
                werknemers is beperkt tot de periode waarin zij als zodanig
                werkzaam zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Werknemers met een sleutelpositie die in dienst zijn van de
                eerder genoemde ondernemingen, hierna &#x201E;organisaties"
                genoemd, zijn &#x201E;binnen de onderneming overgeplaatste
                personen" als omschreven onder c. van de hierna volgende
                categorie&#xEB;n, met dien verstande dat de organisatie een
                rechtspersoon is en de betrokkenen gedurende ten minste het
                onmiddellijk aan de overplaatsing voorafgaande jaar in dienst
                waren van deze organisatie of daarin partners (doch geen
                aandeelhouders met een meerderheidsbelang) waren:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>leden van het hogere kader van een organisatie die in de
                eerste plaats verantwoordelijk zijn voor het management van de
                organisatie, onder het algemene toezicht en de leiding van de
                raad van bestuur of de aandeelhouders of daarmee gelijkgestelde
                personen. Deze personeelsleden</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> geven leiding aan de organisatie of een afdeling of
                    onderafdeling daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> houden toezicht op en controleren de werkzaamheden van
                    andere toezichthoudende, hooggespecialiseerde of
                    leidinggevende werknemers;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> zijn persoonlijk bevoegd werknemers in dienst te nemen en
                    te ontslaan of de indienstneming of het ontslag van
                    werknemers of andere maatregelen in het kader van het
                    personeelsbeleid aan te bevelen.</al>
                </li>
              </lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>binnen een organisatie werkzame personen die beschikken over
                buitengewone kennis die van wezenlijk belang is voor de
                dienstverlening van het bedrijf, de onderzoeksuitrusting, de
                technische werkzaamheden of het management. Afgezien van de voor
                het functioneren van de betrokken onderneming vereiste
                specifieke kennis, kan deze kennis bestaan in de bekwaamheid
                bepaalde werkzaamheden uit te voeren of een bepaald beroep uit
                te oefenen waarvoor specifieke technische vaardigheden vereist
                zijn, evenals, in voorkomend geval, het lidmaatschap van een
                erkende beroepsgroep;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>een &#x201E;binnen de onderneming overgeplaatste persoon" is een
                natuurlijke persoon die voor een organisatie op het grondgebied
                van een partij werkzaam is en die tijdelijk wordt overgeplaatst
                in het kader van economische activiteiten op het grondgebied van
                de andere partij. De belangrijkste handelsactiviteit van de
                betrokken organisatie dient op het grondgebied van een partij
                plaats te hebben en de overplaatsing dient te geschieden naar
                een dochteronderneming of filiaal van deze organisatie die op
                het grondgebied van de andere partij daadwerkelijk soortgelijke
                economische activiteiten verrichten. </al></li></lijst></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De toegang tot en het tijdelijke verblijf op het grondgebied
                van respectievelijk Jordani&#xEB; en de Gemeenschap van onderdanen
                van respectievelijk de lidstaten en Jordani&#xEB; zijn toegestaan,
                mits dit vertegenwoordigers van organisaties betreft die leden
                zijn van het hogere kader van een organisatie, in de zin van
                artikel 2, onder a., die verantwoordelijk zijn voor de vestiging
                van een organisatie uit Jordani&#xEB; respectievelijk de Gemeenschap
                in de Gemeenschap respectievelijk Jordani&#xEB;, mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> deze vertegenwoordigers zich niet bezig houden met
                    rechtstreekse verkoop of dienstverlening, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de organisatie in een lidstaat van de Gemeenschap
                    respectievelijk in Jordani&#xEB; geen andere vertegenwoordiger,
                    kantoor, filiaal of dochteronderneming heeft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
            </kop>
            <al>Teneinde het voor onderdanen van de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
              eenvoudiger te maken zich in Jordani&#xEB; respectievelijk de
              Gemeenschap in een vrij beroep te vestigen en als zodanig
              werkzaamheden te verrichten, onderzoekt de Associatieraad welke
              maatregelen vereist zijn met het oog op de wederzijdse erkenning
              van kwalificaties.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
            </kop>
            <al>Het bepaalde in artikel 30 vormt voor een partij geen beletsel
              om bijzondere voorschriften vast te stellen voor de vestiging en
              de activiteiten van filialen of dochterondernemingen van
              ondernemingen van de andere partij die niet op het grondgebied van
              de eerste partij rechtspersoonlijkheid bezitten, mits deze
              maatregelen gerechtvaardigd zijn op grond van juridische of
              technische verschillen tussen deze filialen en filialen van op het
              grondgebied van de eerste partij wel rechtspersoonlijkheid
              bezittende ondernemingen, of, waar het financi&#xEB;le diensten
              betreft, om prudenti&#xEB;le redenen. Het verschil in behandeling mag
              niet meer inhouden dan wat strikt noodzakelijk is op grond van
              deze juridische of technische verschillen of, waar het financi&#xEB;le
              diensten betreft, om deze prudenti&#xEB;le redenen.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>GRENSOVERSCHRIJDEND DIENSTENVERKEER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen doen alles wat in hun vermogen ligt om
                geleidelijk het verlenen van diensten mogelijk te maken door
                ondernemingen uit de Gemeenschap of Jordani&#xEB; die zijn gevestigd
                op het grondgebied van een andere partij dan die van de persoon
                voor wie de diensten worden verricht, met inachtneming van de
                ontwikkeling van de dienstverlenende sectoren op het grondgebied
                van de partijen. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Associatieraad doet aanbevelingen met betrekking tot de
                tenuitvoerlegging van lid 1.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
            </kop>
            <al>Met het oog op een geco&#xF6;rdineerde ontwikkeling van het vervoer
              tussen de partijen in overeenstemming met hun commerci&#xEB;le
              behoeften, kunnen de voorwaarden voor de wederzijdse toegang tot
              elkaars markten en het verlenen van diensten met betrekking tot
              het vervoer over de weg, per spoor en over de binnenwateren, en
              eventueel het luchtvervoer, worden vastgelegd in bijzondere
              overeenkomsten, waarover in voorkomend geval tussen de partijen na
              het in werking treden van deze Overeenkomst wordt onderhandeld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen verbinden zich tot het daadwerkelijk toepassen
                van het beginsel van onbeperkte toegang tot de internationale
                maritieme markt en het internationaal maritiem vervoer op
                commerci&#xEB;le basis.</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>Bovenstaande bepaling doet geen afbreuk aan de rechten en
                verplichtingen die voortvloeien uit de gedragscode van de
                Verenigde Naties voor Lijnvaartconferences en voor een partij
                bij deze Overeenkomst van toepassing zijn. De niet bij
                conferences aangesloten lijnvaartmaatschappijen kunnen vrij met
                een conference concurreren zolang zij zich aan het beginsel van
                eerlijke concurrentie op commerci&#xEB;le basis houden.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De partijen bevestigen dat zij vrije concurrentie beschouwen
                als een essenti&#xEB;le vereiste voor het handelsverkeer in droge en
                vloeibare bulkgoederen.</al></li></lijst></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De partijen verbinden zich ertoe bij de toepassing van de
                beginselen van lid 1:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>in toekomstige bilaterale overeenkomsten met derde landen geen
                vrachtverdelingsregelingen op te nemen met betrekking tot het
                vervoer van droge en vloeibare bulkladingen en het
                lijnvrachtverkeer. Dit sluit echter de mogelijkheid niet uit om
                dergelijke regelingen te treffen voor het lijnvrachtverkeer in
                die uitzonderlijke gevallen waarin de lijnvaartmaatschappijen
                van de ene of de andere partij bij deze Overeenkomst anders geen
                re&#xEB;le kans zouden krijgen om aan het handelsverkeer van en naar
                het betrokken derde land deel te nemen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>bij het in werking treden van deze Overeenkomst alle
                unilaterale maatregelen en administratieve, technische en andere
                belemmeringen op te heffen die een beperkende of discriminerende
                invloed kunnen hebben op het vrij verrichten van diensten in het
                internationaal maritiem vervoer.</al><al>Elke partij verleent aan door onderdanen en vennootschappen van
              de andere partij ge&#xEB;xploiteerde schepen die gebruikt worden voor
              het vervoer van goederen, passagiers of beide, onder meer geen
              minder gunstige behandeling dan die welke zij aan haar eigen
              schepen verleent, ten aanzien van de toegang tot havens, het
              gebruik van de infrastructuur en van de maritieme hulpdiensten van
              deze havens, alsmede de daarmee verband houdende vergoedingen en
              kosten, de douanefaciliteiten en de toewijzing van aanlegplaatsen
              en installaties voor het laden en lossen. </al></li></lijst></lid>
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De partijen verbinden zich ertoe te overwegen deze titel
                verder te ontwikkelen met het oog op de totstandkoming van een
                overeenkomst inzake economische integratie als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V van de Algemene Overeenkomst inzake de handel in
                diensten</extref> (GATS).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De in lid 1 bedoelde doelstelling wordt uiterlijk vijf jaar
                na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst door de
                Associatieraad aan een eerste onderzoek onderworpen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Bij dit onderzoek houdt de Associatieraad rekening met de
                vooruitgang die geboekt is bij de onderlinge aanpassing van de
                wetgeving van de partijen inzake de desbetreffende activiteiten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>41</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De bepalingen van deze titel worden toegepast behoudens
                beperkingen die gerechtvaardigd zijn uit hoofde van de openbare
                orde, de openbare veiligheid en de volksgezondheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Zij zijn niet van toepassing op werkzaamheden die op het
                grondgebied van een partij verband houden met de uitoefening van
                het openbaar gezag, ook indien dit slechts incidenteel het geval is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze titel vormt geen der bepalingen van
              deze Overeenkomst voor de partijen een beletsel voor de toepassing
              van hun wetten en voorschriften betreffende toelating en verblijf,
              het verrichten van arbeid, arbeidsvoorwaarden, de vestiging van
              natuurlijke personen en het verrichten van diensten, op voorwaarde
              dat zulks niet op zodanige wijze geschiedt dat de toepassing de
              voor een partij uit een specifieke bepaling van de Overeenkomst
              voortvloeiende voordelen teniet doet of beperkt. Deze bepaling
              doet geen afbreuk aan de toepassing van artikel 41.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>43</nr>
            </kop>
            <al>Ondernemingen welke worden bestuurd door en de exclusieve
              eigendom zijn van ondernemingen uit Jordani&#xEB; en de Gemeenschap
              gezamenlijk, komen eveneens in aanmerking voor de bepalingen van
              deze titel. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>De in het kader van deze Overeenkomst door een partij aan de
              andere toegekende behandeling is met ingang van de termijn van een
              maand v&#xF3;&#xF3;r het in werking treden van de daarop betrekking hebbende
              voorschriften van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=1B" compleet="nee">GATS</extref>, met betrekking tot de sectoren of
              maatregelen waarop de GATS betrekking heeft, in geen geval
              gunstiger dan die welke door bedoelde eerstgenoemde partij in het
              kader van de GATS en met betrekking tot ongeacht welke
              dienstensector, dienstensubsector en wijze van dienstverlening
              wordt toegekend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze titel wordt geen rekening gehouden
              met de behandeling welke door de Gemeenschap, haar lidstaten of
              Jordani&#xEB; wordt toegekend op grond van verbintenissen welke in het
              kader van overeenkomsten inzake economische integratie
              overeenkomstig de beginselen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V van de GATS</extref> zijn aangegaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>46</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Geen der bepalingen van deze Overeenkomst vormt voor de
                partijen een beletsel om maatregelen om redenen van
                bedrijfseconomisch toezicht te nemen, onder meer ten behoeve van
                investeerders, depositogevers, verzekeringnemers of personen aan
                wie een financi&#xEB;le dienstverlener een fiduciair recht
                verschuldigd is, of teneinde de integriteit en de stabiliteit
                van het financi&#xEB;le systeem te waarborgen. Indien dergelijke
                maatregelen strijdig zijn met de bepalingen van de Overeenkomst,
                mogen zij niet worden gebruikt als middel om de uit de
                Overeenkomst voortvloeiende verplichtingen van een partij te ontduiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Geen der bepalingen van deze Overeenkomst wordt op zodanige
                wijze ge&#xEF;nterpreteerd dat zij een partij verplicht tot het
                verstrekken van informatie betreffende de zaken en de
                boekhouding van individuele klanten, dan wel vertrouwelijke of
                geoctrooieerde informatie die in het bezit is van overheidsinstanties.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>47</nr>
            </kop>
            <al>De bepalingen van deze Overeenkomst vormen voor een partij geen
              beletsel de maatregelen te nemen die zij noodzakelijk acht om te
              voorkomen dat de door haar genomen maatregelen in verband met de
              toegang van derde landen tot haar markten door middel van deze
              Overeenkomst worden ontdoken. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk></titeldeel>
        
        
        
        
        <titeldeel>
          
          <kop>
            <label>TITEL</label><nr>IV</nr>
            <titel>BEPALINGEN INZAKE HET BETALINGS- EN KAPITAALVERKEER EN ANDERE
              ECONOMISCHE BEPALINGEN
</titel>
          </kop>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label><nr>1</nr><titel>BETALINGS- EN KAPITAALVERKEER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>48</nr>
            </kop>
            <al>Behoudens het bepaalde in de artikelen 51 en 52 zijn betalingen
              in verband met het verkeer van goederen, personen, diensten en
              kapitaal in het kader van deze Overeenkomst vrij van beperkingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>49</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>In het kader van het bepaalde in deze Overeenkomst, behoudens
              het bepaalde in de artikelen&#xA0;50 en 51 en onverminderd de in
              artikel 30, lid 2, onder a., bedoelde bijlage VI, gelden geen
              beperkingen op het verkeer van kapitaal van de Gemeenschap naar
              Jordani&#xEB; en op het verkeer van kapitaal met betrekking tot directe
              investeringen van Jordani&#xEB; naar de Gemeenschap.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>Het verkeer van Jordaans kapitaal naar de Gemeenschap, met
              uitzondering van directe investeringen, is onderworpen aan de
              geldende wetten van Jordani&#xEB;.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De partijen voeren overleg met het oog op volledige
                liberalisering van het kapitaalverkeer, zodra de voorwaarden
                daartoe zijn vervuld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>50</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd andere bepalingen van deze Overeenkomst en andere
              internationale verplichtingen van de Gemeenschap en Jordani&#xEB;,
              vormt artikel 49 geen beletsel voor de toepassing van eventuele
              beperkingen die op de datum van inwerkingtreding van deze
              Overeenkomst tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; van kracht zijn ten
              aanzien van het kapitaalverkeer tussen deze partijen in verband
              met directe investeringen, met inbegrip van investeringen in
              onroerend goed, en de vestiging van ondernemingen.</al>
            <al>Er zijn evenwel geen beperkingen op de overdracht van kapitaal
              dat door ingezetenen van de Gemeenschap in Jordani&#xEB; of door
              ingezetenen van Jordani&#xEB; in de Gemeenschap werd ge&#xEF;nvesteerd, noch
              op de overdracht van alle daaruit voortvloeiende winsten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer in uitzonderlijke omstandigheden het kapitaalverkeer
              tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; ernstige moeilijkheden
              veroorzaakt of dreigt te veroorzaken voor het wisselkoersbeleid of
              het monetair beleid in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB;, dan kunnen
              de Gemeenschap of Jordani&#xEB;, overeenkomstig het bepaalde in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=1B" compleet="nee">GATS</extref>
              en in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005521&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikelen VIII</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005521&amp;artikel=XIV" compleet="nee">XIV van de Overeenkomst betreffende het
              Internationaal Monetair Fonds</extref>, het kapitaalverkeer tussen de
              Gemeenschap en Jordani&#xEB; gedurende een periode van ten hoogste zes
              maanden aan vrijwaringsmaatregelen onderwerpen, indien dergelijke
              maatregelen strikt noodzakelijk zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>Indien zich met betrekking tot de betalingsbalans van een of
              meer lidstaten van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB; ernstige
              moeilijkheden voordoen of dreigen voor te doen, kan de Gemeenschap
              of Jordani&#xEB;, al naar gelang van het geval, in overeenstemming met
              de in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> en met de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005521&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikelen VIII</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005521&amp;artikel=XIV" compleet="nee">XIV van de Overeenkomst
              betreffende het Internationaal Monetair Fonds</extref> bepaalde voorwaarden
              beperkende maatregelen treffen met betrekking tot lopende
              transacties, indien dergelijke maatregelen absoluut noodzakelijk
              zijn. De Gemeenschap of Jordani&#xEB;, al naar gelang van het geval,
              brengt deze maatregelen onverwijld ter kennis van de andere
              partij, en verstrekt deze partij zo spoedig mogelijk een
              tijdschema voor de opheffing van deze maatregelen. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>BEPALINGEN INZAKE DE MEDEDINGING EN ANDERE ECONOMISCHE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Onverenigbaar met de goede werking van deze Overeenkomst voor
                zover de handel tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; daardoor
                ongunstig kan worden be&#xEF;nvloed zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>alle overeenkomsten tussen ondernemingen, alle besluiten van
                ondernemersverenigingen en alle onderling afgestemde feitelijke
                gedragingen van ondernemingen welke ertoe strekken of die ten
                gevolge hebben dat de mededinging wordt verhinderd, beperkt of vervalst;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het misbruik maken van een machtspositie door een of meer
                ondernemingen op het gehele grondgebied van de Gemeenschap of
                van Jordani&#xEB;, of op een wezenlijk deel daarvan;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>alle steunmaatregelen van de Staten die de mededinging door
                begunstiging van bepaalde ondernemingen of bepaalde producties
                vervalsen of dreigen te vervalsen, met uitzondering van
                afwijkingen die zijn toegestaan krachtens het Verdrag tot
                oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal.</al></li></lijst></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Alle handelwijzen welke met dit artikel in strijd zijn,
                worden beoordeeld op grond van de criteria welke voortvloeien
                uit de toepassing van de regels van de artikelen 85, 86 en 92
                van het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap, en
                voor onder het Verdrag tot oprichting van de Europese
                Gemeenschap voor Kolen en Staal vallende producten, die van de
                artikelen 65 en 66 van dat Verdrag, en de communautaire regels
                betreffende overheidssteun, met inbegrip van het afgeleide recht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De Associatieraad stelt bij besluit genomen binnen een
                termijn van vijf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst
                de nodige voorschriften vast voor de uitvoering van de leden 1
                en 2.</al>
            <al>In afwachting van de vaststelling van deze voorschriften worden
              de bepalingen van de Overeenkomst inzake de interpretatie en
              toepassing van de artikelen VI, XVI en XXIII van de GATT toegepast
              als regels voor de tenuitvoerlegging van lid 1, onder c), en het
              ermee verband houdende gedeelte van lid 2.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>Voor de toepassing van het bepaalde in lid 1, onder c., komen
                de partijen overeen dat gedurende de eerste vijf jaar na de
                inwerkingtreding van deze Overeenkomst alle door Jordani&#xEB; aan
                ondernemingen toegekende overheidssteun wordt beoordeeld met
                inachtneming van het feit dat Jordani&#xEB; wordt beschouwd als een
                regio gelijk aan de streken van de Gemeenschap waar de
                levensstandaard abnormaal laag is of waar een ernstig gebrek aan
                werkgelegenheid heerst, als bedoeld in artikel 92, lid 3, onder
                a., van het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap.</al>
            <al>De Associatieraad besluit met inachtneming van de economische
              situatie in Jordani&#xEB;, of die periode met verdere termijnen van
              vijf jaar dient te worden verlengd.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>Elke partij garandeert doorzichtigheid ten aanzien van de
                overheidssteun, onder meer door ieder jaar aan de andere partij
                mededeling te doen van het totale bedrag en de verdeling van de
                verstrekte steun en door op verzoek informatie over
                steunprogramma's te verstrekken. Op verzoek van de ene
                partij verstrekt de andere partij informatie over bepaalde
                afzonderlijke steunmaatregelen van de overheid.</al></li></lijst></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Met betrekking tot de producten vermeld in hoofdstuk 2 van
                titel II:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>is het bepaalde in lid 1, onder c., niet van toepassing;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>dienen alle praktijken die in strijd zijn met lid 1,
                    onder a., te worden beoordeeld aan de hand van de criteria
                    welke door de Gemeenschap zijn vastgesteld op grond van de
                    artikelen 42 en 43 van het Verdrag tot oprichting van de
                    Europese Gemeenschap en in het bijzonder bij <extref doc="" label="verordening" reeks="Celex" compleet="nee">Verordening nr.
                    26/1962</extref> van de Raad.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> Indien de Gemeenschap of Jordani&#xEB; van mening is dat een
                bepaalde praktijk onverenigbaar is met lid 1 en:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>deze met de in lid 3 bedoelde uitvoeringsmaatregelen niet
                    afdoende kan worden tegengegaan, of dat </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bij ontstentenis van dergelijke voorschriften, de
                    praktijk de belangen van de andere partij ernstig schaadt of
                    dreigt te schaden of aan haar nationale industrie, met
                    inbegrip van de dienstverlenende sector, aanmerkelijke
                    schade toebrengt of dreigt toe te brengen,</al>
                </li>
              </lijst>
            <al>kan de desbetreffende partij passende maatregelen nemen na
              overleg in het kader van het Associatiecomit&#xE9; of na een termijn
              van dertig werkdagen volgende op het verzoek om dergelijk overleg.</al>
            <al>Met betrekking tot praktijken die onverenigbaar zijn met lid 1,
              onder c., kunnen indien de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> erop van toepassing is, deze
              passende maatregelen alleen worden vastgesteld in overeenstemming
              met de procedures en voorwaarden bepaald in de GATT of in andere
              in het kader daarvan tot stand gekomen akten die op beide partijen
              van toepassing zijn.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al> Niettegenstaande eventueel daarmee strijdige bepalingen die
                overeenkomstig lid 3 zijn vastgesteld, wisselen de partijen
                informatie uit met inachtneming van de beperkingen welke
                voortvloeien uit het beroeps- of zakengeheim.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>De lidstaten en Jordani&#xEB; passen, onverminderd de in het kader
              van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> aangegane verplichtingen, alle staatsmonopolies van
              commerci&#xEB;le aard geleidelijk aan, in dier voege dat uiterlijk vijf
              jaar na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst tussen
              onderdanen van de lidstaten en van Jordani&#xEB; geen discriminatie
              meer bestaan wat de voorwaarden voor de aankoop en de afzet van
              goederen betreft. Het Associatiecomit&#xE9; wordt in kennis gesteld van
              de maatregelen die daartoe worden genomen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>55</nr>
            </kop>
            <al>Met betrekking tot overheidsondernemingen en ondernemingen
              waaraan speciale of exclusieve rechten zijn toegekend, ziet de
              Associatieraad erop toe dat vanaf het vijfde jaar na de datum van
              inwerkingtreding van deze Overeenkomst geen maatregelen die het
              handelsverkeer tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; verstoren of
              strijdig zijn met de belangen van de partijen worden vastgesteld
              of gehandhaafd. Deze bepaling vormt geen beletsel voor de
              uitvoering, de jure of de facto, van bijzondere taken die aan deze
              ondernemingen zijn opgedragen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>56</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Overeenkomstig het bepaalde in dit artikel en in bijlage&#xA0;VII
                waarborgen de partijen een adequate en effectieve bescherming
                van intellectuele-, industri&#xEB;le- en commerci&#xEB;le-eigendomsrechten
                overeenkomstig de hoogste internationale normen, alsmede
                effectieve middelen om deze rechten te doen gelden. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De tenuitvoerlegging van dit artikel en van bijlage&#xA0;VII wordt
                regelmatig door de partijen onderzocht. In geval van problemen
                op het gebied van intellectuele-, industri&#xEB;le- en
                commerci&#xEB;le-eigendomsrechten die het handelsverkeer be&#xEF;nvloeden
                wordt op verzoek van een partij spoedoverleg gevoerd, teneinde
                tot wederzijds bevredigende oplossingen te komen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>57</nr>
            </kop>
            <al>De partijen streven ernaar de verschillen op het gebied van
              harmonisatie en conformiteitsbeoordeling verder te beperken.
              Daartoe sluiten zij specifieke overeenkomsten met betrekking tot
              wederzijdse erkenning op het gebied van de conformiteitsbeoordeling.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>58</nr>
            </kop>
            <al>De partijen stellen zich een wederzijdse en geleidelijke
              liberalisering van de overheidsopdrachten ten doel. De
              Associatieraad pleegt overleg over de tenuitvoerlegging van deze doelstelling.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk></titeldeel>
        
        
        
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>ECONOMISCHE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>59</nr>
              <titel>Doelstellingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen verbinden zich ertoe hun economische samenwerking
                te versterken, in hun wederzijds belang, en overeenkomstig de
                algemene doelstellingen van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De economische samenwerking heeft als doel Jordani&#xEB; te
                steunen in zijn activiteiten ter bevordering van duurzame
                economische en sociale ontwikkeling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>60</nr>
              <titel>Toepassingssfeer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De samenwerking richt zich in de eerste plaats op terreinen
                waar zich interne problemen voordoen, of die de gevolgen
                ondergaan van het liberaliseringsproces van de gehele Jordaanse
                economie, met name de liberalisering van het handelsverkeer
                tussen Jordani&#xEB; en de Gemeenschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Voorts wordt bij de samenwerking prioriteit gegeven aan de
                sectoren die de economie&#xEB;n van Jordani&#xEB; en de Gemeenschap
                dichter bij elkaar brengen, met name sectoren die groei en
                werkgelegenheid scheppen. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De partijen bevorderen de economische samenwerking tussen
                Jordani&#xEB; en andere landen in de regio.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Bescherming van het milieu en het ecologische evenwicht is
                een factor die bij de tenuitvoerlegging van de verschillende
                terreinen van de economische samenwerking waarvoor dit relevant
                is in aanmerking wordt genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De partijen kunnen overeenkomen de economische samenwerking
                uit te breiden tot sectoren die niet onder het bepaalde in deze
                titel vallen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>61</nr>
              <titel>Middelen en modaliteiten</titel>
            </kop>
            <al>De economische samenwerking wordt met name verwezenlijkt door
              middel van:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>een regelmatige economische dialoog tussen de twee partijen
                die alle terreinen van het macro-economisch beleid bestrijkt;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>regelmatige uitwisseling van informatie en idee&#xEB;n in alle
                sectoren van samenwerking, onder meer door middel van
                bijeenkomsten van ambtenaren en deskundigen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>activiteiten op het gebied van adviesverlening, expertise en opleiding;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>gezamenlijke activiteiten als seminars en workshops;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>technische en administratieve bijstand en bijstand op het
                gebied van de regelgeving;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>bevordering van joint ventures.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>62</nr>
              <titel>Regionale samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>Ter bevordering van de regionale samenwerking bevorderen de
              partijen activiteiten met een regionaal effect of waarbij andere
              landen in de regio betrokken zijn. Deze activiteiten kunnen onder
              meer inhouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> intra-regionale handel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> milieu;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ontwikkeling van de economische infrastructuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> wetenschappelijk en technologisch onderzoek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> cultuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> douanezaken.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>63</nr>
              <titel>Onderwijs en opleiding</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking tussen de partijen richt zich op het vaststellen
              en benutten van de meest effectieve methoden om de situatie in het
              onderwijs en de beroepseducatie aanzienlijk te verbeteren, met
              name ten aanzien van overheidsondernemingen en het particuliere
              bedrijfsleven, commerci&#xEB;le dienstverlening, de overheid en
              openbare instellingen, technische instanties, instanties voor
              normalisatie en certificatie en andere relevante organisaties.
              Beroepsopleidingen in verband met de herstructurering van de
              industrie krijgen hierbij speciale aandacht.</al>
            <al>De samenwerking bevordert tevens de totstandkoming van contacten
              tussen gespecialiseerde instanties in de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
              en de uitwisseling van informatie en ervaringen, alsmede het
              gezamenlijke gebruik van technische middelen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>64</nr>
              <titel>Wetenschappelijke en technologische samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is gericht op:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het bevorderen van permanente banden tussen de
                wetenschapsgemeenschappen van de partijen, met name door middel van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de toegang van Jordani&#xEB; tot communautaire
                    programma's voor onderzoek en technologische
                    ontwikkeling, overeenkomstig de geldende bepalingen inzake
                    de deelname van derde landen aan deze programma's;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de deelname van Jordani&#xEB; aan gedecentraliseerde samenwerkingsnetwerken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bevordering van synergie tussen opleiding en onderzoek;</al>
                </li>
              </lijst></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het versterken van de onderzoekscapaciteit van Jordani&#xEB;;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het stimuleren van technologische innovatie, het uitwisselen
                van nieuwe technologie&#xEB;n en het verspreiden van kennis, met name
                om de aanpassing van de industri&#xEB;le capaciteit van Jordani&#xEB; te versnellen.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>65</nr>
              <titel>Milieu</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De samenwerking is gericht op het voorkomen van de afbraak
                van het milieu, het intomen van de vervuiling en het rationele
                gebruik van natuurlijke hulpbronnen, teneinde duurzame
                ontwikkeling tot stand te brengen en regionale
                samenwerkingsprojecten te bevorderen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De samenwerking wordt met name geconcentreerd op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> woestijnvorming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de kwaliteit van het zeewater en controle op en preventie
                    van vervuiling van de zee;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> beheer van de watervoorraden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> passend gebruik van energie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> afvalbeheer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de gevolgen van de industri&#xEB;le ontwikkeling voor het
                    milieu in het algemeen; de veiligheid van industri&#xEB;le
                    installaties in het bijzonder;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de gevolgen van de landbouw voor de kwaliteit van bodem
                    en water; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> milieu-educatie en voorlichting;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het gebruik van geavanceerde methoden voor milieubeheer,
                    meet- en controlemethoden, en in het bijzonder het gebruik
                    van het Environmental Information System (EIS) en technieken
                    voor milieu-effectbeoordeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verzilting.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>66</nr>
              <titel>Industri&#xEB;le samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is met name gericht op het bevorderen van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> industri&#xEB;le samenwerking tussen ondernemingen in de
                  Gemeenschap en in Jordani&#xEB;, onder meer inhoudende toegang tot
                  communautaire netwerken voor samenwerking tussen bedrijven en
                  netwerken die in het kader van gedecentraliseerde samenwerking
                  zijn opgezet;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> modernisering en herstructurering van de Jordaanse industrie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> totstandbrenging en bevordering van een voor de
                  ontwikkeling van het particuliere bedrijfsleven gunstig
                  klimaat, teneinde groei en diversifi&#xEB;ring van de industri&#xEB;le
                  productie te stimuleren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> samenwerking tussen het midden- en kleinbedrijf in de
                  Gemeenschap en in Jordani&#xEB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> overdracht van technologie, innovatie en onderzoek en
                  ontwikkeling; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> diversifi&#xEB;ring van de industri&#xEB;le productie in Jordani&#xEB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ontwikkeling van het menselijk potentieel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verbetering van de toegang tot investeringskredieten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> stimulering van innovatie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verbetering van ondersteunende informatiediensten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>67</nr>
              <titel>Investeringen en stimulering van investeringen</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is gericht op het scheppen van een gunstig en
              stabiel investeringsklimaat in Jordani&#xEB;. Dit houdt in ontwikkeling van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> geharmoniseerde en vereenvoudigde administratieve
                  procedures; mechanismen voor gezamenlijke investeringen, met
                  name in het midden- en kleinbedrijf, en identificatie van en
                  informatie over investeringsmogelijkheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een juridisch klimaat dat bevorderlijk is voor de
                  onderlinge investeringen, eventueel door de sluiting tussen
                  Jordani&#xEB; en de lidstaten van overeenkomsten ter bescherming
                  van investeringen en overeenkomsten ter vermijding van dubbele belasting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> toegang tot de kapitaalmarkt ten behoeve van de
                  financiering van productieve investeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> joint ventures van ondernemingen uit Jordani&#xEB; en de
                  Gemeenschap. </al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>68</nr>
              <titel>Normalisatie en conformiteitsbeoordeling</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking op dit gebied richt zich met name op:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>het bevorderen van de toepassing van communautaire
                voorschriften op het gebied van normalisatie, metrologie,
                kwaliteitsnormen en erkenning van conformiteit;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>modernisering van de Jordaanse instanties voor
                conformiteitsbeoordeling, teneinde te zijner tijd en voor zover
                mogelijk overeenkomsten inzake wederzijdse erkenning van
                conformiteitsbeoordeling te sluiten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het ontwikkelen van structuren en organen voor de bescherming
                van intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom,
                normalisatie en kwaliteitsnormen.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>69</nr>
              <titel>Aanpassing van wetgeving</titel>
            </kop>
            <al>De partijen doen alles wat in hun vermogen ligt om hun wetgeving
              onderling aan te passen, teneinde de implementatie van deze
              Overeenkomst te vereenvoudigen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>70</nr>
              <titel>Financi&#xEB;le diensten</titel>
            </kop>
            <al>De partijen werken samen om hun normen en voorschriften te
              harmoniseren, onder andere met het oog op:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>versterking en herstructurering van de financi&#xEB;le sector in Jordani&#xEB;;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>verbetering van de boekhoudings- en boekhoudcontrolesystemen,
                alsmede het toezicht op en de reglementering van het bankwezen,
                het verzekeringswezen en andere financi&#xEB;le sectoren in Jordani&#xEB;.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>71</nr>
              <titel>Landbouw</titel>
            </kop>
            <al>De partijen concentreren zich bij de samenwerking in het
              bijzonder op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> steun voor hun beleid ter diversifi&#xEB;ring van de productie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bevordering van milieuvriendelijke landbouwmethoden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> totstandbrenging van nauwere banden tussen ondernemingen,
                  groeperingen en organisaties die beroepsgroepen
                  vertegenwoordigen in Jordani&#xEB; en in de Gemeenschap, een en
                  ander op vrijwillige basis; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> technische bijstand en scholing;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> harmonisatie van fytosanitaire en veterinaire normen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ge&#xEF;ntegreerde ontwikkeling van het platteland, mede
                  inhoudende verbetering van basisdienstverlening en de
                  ontwikkeling van aanverwante economische activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> samenwerking tussen plattelandsregio's, uitwisseling
                  van ervaringen en kennis inzake plattelandsontwikkeling.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>72</nr>
              <titel>Vervoer</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is gericht op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> herstructurering en modernisering van weg-, spoorweg-,
                  haven- en luchthaveninfrastructuur die verbonden is met de
                  belangrijkste trans-Europese verbindingen van
                  gemeenschappelijk belang; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> definitie en toepassing van exploitatienormen die
                  vergelijkbaar zijn met die welke in de Gemeenschap gangbaar zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vernieuwing van technische installaties volgens de
                  communautaire normen voor multimodaal vervoer,
                  containervervoer en overslag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> geleidelijke versoepelingen van de transitovoorschriften;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verbetering van het beheer van luchthavens, de
                  luchtverkeersleiding en de spoorwegen, mede inhoudende
                  samenwerking tussen de verantwoordelijke nationale instanties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>73</nr>
              <titel>Informatie-infrastructuur en telecommunicatie</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is met name gericht op:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de telecommunicatie in het algemeen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>normalisatie, conformiteitsbeproeving en certificatie op het
                gebied van informatietechnologie en telecommunicatie;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>verbreiding van nieuwe informatietechnologie&#xEB;n, met name op
                het gebied van netwerken en de onderlinge koppeling van
                netwerken (ISDN &#x2013; digitaal netwerk voor ge&#xEF;ntegreerde diensten &#x2013;
                en EDI &#x2013; elektronische gegevensuitwisseling);</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>stimulering van onderzoek naar en ontwikkeling van nieuwe
                faciliteiten voor communicatie en informatietechnologie&#xEB;n,
                gericht op het ontwikkelen van de markt voor uitrusting,
                diensten en toepassingen in verband met informatietechnologie&#xEB;n
                en communicatie, diensten en installaties. </al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>74</nr>
              <titel>Energie</titel>
            </kop>
            <al>Bij de samenwerking genieten prioriteit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bevordering van duurzame energiebronnen en binnenlandse energiebronnen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bevordering van energiebesparing en effici&#xEB;nt energiegebruik;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> toegepast onderzoek naar datanetwerken in de economische en
                  sociale sector, met name ten behoeve van de verbinding tussen
                  ondernemingen in de Gemeenschap en in Jordani&#xEB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ondersteuning van de inspanningen voor modernisering en
                  ontwikkeling van energienetwerken en koppeling daarvan aan de
                  netwerken van de Gemeenschap.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>De samenwerking richt zich tevens op vereenvoudiging van de
              doorvoer van gas, olie en elektriciteit.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>75</nr>
              <titel>Toerisme</titel>
            </kop>
            <al>Prioriteit genieten bij de samenwerking op dit gebied:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verbetering van de kennis van de toeristenindustrie en
                  versterking van de consistentie van beleid dat op het toerisme
                  van invloed is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> betere seizoensspreiding van het toerisme;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bevordering van de samenwerking met regio's en steden
                  in buurlanden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> betere informatievoorziening voor toeristen en bescherming
                  van hun belangen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> benadrukking van het belang van het culturele erfgoed voor
                  het toerisme;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> zorgen voor een passende wisselwerking tussen toerisme en
                  het milieu;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bevordering van de concurrentie in het toerisme door
                  stimulering van professionalisme, met name ten aanzien van het hotelwezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> uitwisseling van informatie inzake geplande projecten voor
                  ontwikkeling en marketing van het toerisme, toeristische
                  beurzen, tentoonstellingen, congressen en publicaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>76</nr>
              <titel>Douane</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen verbinden zich ertoe de samenwerking op
                douanegebied te ontwikkelen, teneinde erop toe te zien dat de
                handelsbepalingen worden nageleefd. Bij de samenwerking hebben prioriteit:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>vereenvoudiging van controles en procedures voor in- en
                uitklaring van goederen; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>toepassing van het &#x201E;enig administratief document" en een
                systeem om de transitregelingen van de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
                te koppelen.</al></li></lijst></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Onverminderd het bepaalde in de Overeenkomst inzake verdere
                samenwerking, in het bijzonder wat de bestrijding van drugs en
                het witwassen van geld betreft, verlenen de douaneadministraties
                van de partijen elkaar administratieve bijstand overeenkomstig Protocol&#xA0;4.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>77</nr>
              <titel>Statistiek</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking is met name gericht op harmonisatie van de door
              de partijen gebruikte methoden, zodat betrouwbare statistieken
              kunnen worden opgesteld voor handel, bevolking, migratie en in het
              algemeen alle gebieden die onder deze Overeenkomst vallen en voor
              statistische verwerking in aanmerking komen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>78</nr>
              <titel>Witwassen van geld</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen werken samen om te voorkomen dat hun financi&#xEB;le
                systemen worden gebruikt voor het witwassen van de opbrengst van
                criminele activiteiten in het algemeen en drugsmisdrijven in het bijzonder.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De samenwerking op dit gebied omvat administratieve en
                technische bijstand teneinde normen op te stellen voor de
                bestrijding van het witwassen van geld die gelijkwaardig zijn
                met die van de Gemeenschap en andere relevante internationale
                instellingen, met name de Financial Action Task Force (FATF).</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>79</nr>
              <titel>Bestrijding van drugs</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De samenwerking is met name gericht op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van de effectiviteit van beleid en
                    maatregelen ter voorkoming en bestrijding van het aanbod van
                    en de illegale handel in verdovende middelen en psychotrope
                    stoffen, almede op bestrijding van het misbruik van deze producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bevordering van een gezamenlijke aanpak voor het
                    terugdringen van het illegale gebruik van deze producten.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De partijen bepalen gezamenlijk, in overeenstemming met hun
                respectieve wetgeving, welke strategie&#xEB;n en
                samenwerkingsmethoden geboden zijn om deze doelstellingen te
                bereiken. Hun optreden, voor zover niet gemeenschappelijk, wordt
                gebaseerd op overleg en nauwe co&#xF6;rdinatie. </al>
            <al>Aan dit optreden kunnen bevoegde openbare en particuliere
              instellingen en internationale organisaties deelnemen, in
              samenwerking met de bevoegde instanties van Jordani&#xEB;, de
              Gemeenschap en haar lidstaten.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De samenwerking wordt verwezenlijkt door middel van
                uitwisseling van informatie en waar nodig gezamenlijke
                activiteiten met betrekking tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> oprichting of uitbreiding van instellingen voor sociale
                    dienstverlening en gezondheidszorg en informatiecentra voor
                    de behandeling en sociale re&#xEF;ntegratie van drugsverslaafden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> uitvoering van projecten op het gebied van preventie,
                    voorlichting, opleiding, en epidemiologisch onderzoek;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het opstellen van normen voor de preventie van het
                    misbruik van precursoren en andere essenti&#xEB;le stoffen die
                    worden gebruikt voor de illegale vervaardiging van
                    verdovende middelen of psychotrope stoffen, overeenkomend
                    met de normen van de Gemeenschap en de betrokken
                    internationale organen, met name de Chemical Action Task
                    Force (CATF).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>SOCIALE EN CULTURELE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label><nr>1</nr>
          <titel>SOCIALE DIALOOG</titel></kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>80</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Tussen de partijen wordt een regelmatige dialoog ingesteld
                over elk onderwerp op sociaal gebied dat voor hen van belang is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De dialoog is een instrument voor onderzoek naar wijzen om
                vooruitgang te bewerkstelligen wat betreft het verkeer van
                werknemers, de gelijke behandeling en de sociale integratie van
                onderdanen van Jordani&#xEB; en van de Gemeenschap die legaal op het
                grondgebied van gastlanden verblijven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De dialoog heeft met name betrekking op alle problemen betreffende:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>leef- en werkomstandigheden van migrantengemeenschappen;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>migratie;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>illegale immigratie en de voorwaarden voor terugzending van
                personen die niet voldoen aan de bepalingen van de wetgeving
                inzake verblijf en vestiging die in het gastland van toepassing is;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>activiteiten en programma's ter bevordering van de
                gelijke behandeling van onderdanen van Jordani&#xEB; en van de
                Gemeenschap, wederzijdse kennis van cultuur en beschaving,
                bevordering van tolerantie en bestrijding van discriminatie. </al></li></lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>81</nr>
            </kop>
            <al>De dialoog op sociaal gebied wordt gehouden op dezelfde niveaus
              en volgens dezelfde procedures als die van titel I van deze
              Overeenkomst, die tevens als kader ervoor kan dienen.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>SAMENWERKING OP SOCIAAL GEBIED</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>82</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen erkennen het belang van sociale ontwikkeling, een
                essenti&#xEB;le component van alle economische ontwikkeling.
                Bijzondere prioriteit wordt toegekend aan de eerbiediging van
                fundamentele sociale rechten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Teneinde de samenwerking op sociaal gebied tussen de partijen
                te consolideren worden activiteiten en programma's op elk
                gebied dat voor hen van belang is uitgevoerd.</al>
            <al>Hierbij hebben de volgende onderwerpen prioriteit:</al><lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>vermindering van de migratiedruk door het scheppen van
                werkgelegenheid en het ontwikkelen van het onderwijs in de emigratiegebieden;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>re&#xEF;ntegratie van teruggestuurde illegale immigranten;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>bevordering van de participatie van vrouwen in het sociale en
                economische ontwikkelingsproces, met name door middel van
                onderwijs en de media, overeenkomstig het Jordaanse beleid op
                dit gebied;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>ontwikkeling en versterking van Jordaanse programma's
                voor gezinsplanning en bescherming van moeder en kind;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>verbetering van het stelsel voor sociale zekerheid;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>verbetering van de gezondheidszorg;</al></li><li><li.nr>g.</li.nr><al>verbetering van levensomstandigheden in achtergestelde,
                dichtbevolkte gebieden;</al></li><li><li.nr>h.</li.nr><al>uitvoering en financiering van uitwisselings- en
                vrijetijdsprogramma's voor gemengde groepen Europese en
                Jordaanse jongeren die in de lidstaten verblijven ter
                bevordering van de kennis van elkaars cultuur en van de tolerantie.</al></li></lijst></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>83</nr>
            </kop>
            <al>Samenwerkingsprojecten kunnen worden geco&#xF6;rdineerd met de
              lidstaten en de relevante internationale organisaties.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>84</nr>
            </kop>
            <al>De Associatieraad richt voor het einde van het eerste jaar na de
              datum van inwerkingtreding van deze Overeenkomst een werkgroep op.
              Deze is belast met permanente evaluatie van de tenuitvoerlegging
              van de bepalingen van de hoofdstukken 1 en 2. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>CULTURELE SAMENWERKING EN UITWISSELING VAN INFORMATIE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>85</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Met het oog op de vergroting van wederzijdse kennis en begrip
                en rekening houdend met reeds ondernomen activiteiten, verbinden
                de partijen zich ertoe, met respect voor elkaars cultuur, een
                vaste basis te leggen voor een duurzame culturele dialoog en een
                permanente culturele samenwerking te bevorderen op alle daarvoor
                geschikte terreinen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Bij de vaststelling van samenwerkingsactiviteiten en
                -programma's en gezamenlijke activiteiten besteden de
                partijen bijzondere aandacht aan jongeren, aan zelfexpressie en
                communicatievaardigheden met gebruikmaking van schriftelijke en
                audiovisuele media, en aan monumentenzorg en verbreiding van cultuur.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De partijen komen overeen dat de bestaande programma's
                voor culturele samenwerking in de Gemeenschap en de lidstaten
                tot Jordani&#xEB; kunnen worden uitgebreid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De partijen stimuleren activiteiten van wederzijds belang op
                het gebied van informatie en communicatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk></titeldeel>
        
        
        
        
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>FINANCI&#xCB;LE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>86</nr>
            </kop>
            <al>Ter verwezenlijking van de doelstellingen van deze Overeenkomst
              wordt een financieel samenwerkingspakket aan Jordani&#xEB; ter
              beschikking gesteld overeenkomstig de passende procedures en
              financi&#xEB;le middelen. </al>
            <al>Deze procedures worden na de inwerkingtreding van de
              Overeenkomst in overleg tussen de partijen vastgesteld met behulp
              van de meest geschikte instrumenten.</al>
            <al>Naast de in titel V en titel VI van deze Overeenkomst genoemde
              terreinen heeft deze samenwerking vooral betrekking op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het bevorderen van hervormingen die gericht zijn op de
                  modernisering van de economie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het op peil brengen van de economische infrastructuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het bevorderen van particuliere investeringen en
                  activiteiten die werkgelegenheid scheppen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het opvangen van de gevolgen voor de Jordaanse economie van
                  de geleidelijke instelling van een vrijhandelszone, met name
                  door het op peil brengen en herstructureren van de industrie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het begeleiden van het beleid in de sociale sectoren. </al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>87</nr>
            </kop>
            <al>In het kader van de communautaire financi&#xEB;le instrumenten ter
              ondersteuning van de programma's voor structurele aanpassing
              in de landen van het Middellandse-Zeegebied, en in nauwe
              samenwerking met de Jordaanse autoriteiten en met andere donoren,
              in het bijzonder andere internationale financi&#xEB;le instellingen,
              onderzoekt de Gemeenschap op welke wijze ondersteuning kan worden
              geboden voor de structuurmaatregelen die Jordani&#xEB; neemt om een
              algemeen financieel evenwicht te herstellen en een economisch
              klimaat te scheppen dat een versnelde groei bevordert en
              tegelijkertijd het sociale welzijn van de bevolking verbetert.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>88</nr>
            </kop>
            <al>Met het oog op een geco&#xF6;rdineerde benadering van bijzondere
              macro-economische en financi&#xEB;le problemen die uit de
              tenuitvoerlegging van deze Overeenkomst zouden kunnen
              voortvloeien, besteden de partijen bijzondere aandacht aan de
              ontwikkelingen in het handelsverkeer en de financi&#xEB;le betrekkingen
              tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB; in het kader van de krachtens
              titel V ingestelde regelmatige economische dialoog.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>INSTITUTIONELE, ALGEMENE EN SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>89</nr>
            </kop>
            <al>Er wordt een Associatieraad opgericht, die &#xE9;&#xE9;n maal per jaar, of
              telkens wanneer de omstandigheden zulks vereisen, op ministerieel
              niveau bijeenkomt op initiatief van zijn voorzitter,
              overeenkomstig het reglement van orde.</al>
            <al>De Associatieraad behandelt alle belangrijke vraagstukken die
              zich in het kader van de Overeenkomst voordoen, alsmede alle
              andere bilaterale of internationale vraagstukken van
              gemeenschappelijk belang.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>90</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De Associatieraad bestaat uit enerzijds leden van de Raad van
                de Europese Unie en leden van de Commissie van de Europese
                Gemeenschappen en anderzijds leden van de regering van Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De leden van de Associatieraad kunnen regelingen treffen om
                zich te doen vertegenwoordigen, overeenkomstig de daartoe in het
                reglement van orde van deze Associatieraad vast te stellen
                voorwaarden. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De Associatieraad stelt zijn reglement van orde vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De Associatieraad wordt beurtelings voorgezeten door een lid
                van de Raad van de Europese Unie en een lid van de regering van
                Jordani&#xEB;, zulks overeenkomstig het bepaalde in het reglement van
                orde van de Associatieraad. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>91</nr>
            </kop>
            <al>De Associatieraad heeft, voor de verwezenlijking van de
              doelstellingen van de Overeenkomst, in de in de Overeenkomst
              genoemde gevallen beslissingsbevoegdheid.</al>
            <al>De besluiten van de Associatieraad zijn bindend voor de
              partijen, die de nodige maatregelen treffen voor de uitvoering
              ervan. De Associatieraad kan tevens alle nuttige aanbevelingen doen.</al>
            <al>De besluiten en aanbevelingen van de Associatieraad worden
              vastgesteld in onderlinge overeenstemming tussen de partijen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>92</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Er wordt een Associatiecomit&#xE9; opgericht, dat toezicht houdt
                op het beheer van deze Overeenkomst, onder voorbehoud van de aan
                de Raad toegekende bevoegdheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Associatieraad kan alle of een deel van zijn bevoegdheden
                aan het Associatiecomit&#xE9; delegeren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>93</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het Associatiecomit&#xE9; vergadert op het niveau van ambtenaren
                en bestaat uit enerzijds vertegenwoordigers van de leden van de
                Raad van de Europese Unie en van leden van de Commissie van de
                Europese Gemeenschappen, en anderzijds vertegenwoordigers van de
                regering van Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het Associatiecomit&#xE9; stelt zijn reglement van orde vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het voorzitterschap van het Associatiecomit&#xE9; wordt bij toerbeurt bekleed door een
                vertegenwoordiger van de Commissie van de Europese Gemeenschappen en een vertegenwoordiger van de regering van Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>94</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het Associatiecomit&#xE9; heeft beslissingsbevoegdheid inzake het
                beheer van deze Overeenkomst en op de terreinen waarop de Raad
                het comit&#xE9; bevoegdheden heeft toegekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Besluiten worden in overleg tussen de partijen genomen en
                zijn bindend voor de partijen, die gehouden zijn de maatregelen
                te nemen die voor de uitvoering ervan nodig zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>95</nr>
            </kop>
            <al>De Associatieraad kan besluiten werkgroepen of lichamen in te
              stellen die voor de uitvoering van de Overeenkomst nodig zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>96</nr>
            </kop>
            <al>De Associatieraad neemt alle nuttige maatregelen ter bevordering
              van de samenwerking en de contacten tussen het Europees Parlement
              en het parlement van Jordani&#xEB;. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>97</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elk der partijen kan ieder geschil dat verband houdt met de
                toepassing of de interpretatie van deze Overeenkomst aan de
                Associatieraad voorleggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Associatieraad kan het geschil bij besluit beslechten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Elke partij is verplicht de voor de uitvoering van het in lid
                2 bedoelde besluit vereiste maatregelen te treffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Indien het geschil niet overeenkomstig lid 2 kan worden
                beslecht, kan elk der partijen de andere partij ervan in kennis
                stellen dat zij een scheidsrechter heeft aangewezen, waarop de
                andere partij binnen twee maanden een tweede scheidsrechter
                dient aan te wijzen. Voor de toepassing van deze procedure
                worden de Gemeenschap en de lidstaten geacht &#xE9;&#xE9;n partij bij het
                geschil te zijn.</al>
            <al>De Associatieraad wijst een derde scheidsrechter aan.</al>
            <al>De scheidsrechters beslissen bij meerderheid van stemmen.</al>
            <al>Elke partij bij het geschil dient de maatregelen te treffen die
              voor de tenuitvoerlegging van de beslissing van de scheidsrechters
              noodzakelijk zijn.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>98</nr>
            </kop>
            <al>Niets in de Overeenkomst belet een overeenkomstsluitende partij
              maatregelen te nemen:</al>
            <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>die zij nodig acht om de onthulling van informatie die tegen
                haar vitale veiligheidsbelangen indruist te beletten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>die verband houden met de productie van of de handel in
                wapens, munitie of oorlogsmateriaal of met onderzoek,
                ontwikkeling of productie die absoluut vereist zijn voor
                defensiedoeleinden, mits deze maatregelen geen afbreuk doen aan
                de concurrentievoorwaarden voor producten die niet voor
                specifiek militaire doeleinden bestemd zijn;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>die zij van vitaal belang voor haar eigen veiligheid acht, in
                geval van ernstige binnenlandse problemen die de openbare orde
                bedreigen, in tijden van oorlog of ernstige internationale
                spanningen die een oorlogsdreiging inhouden, of om
                verplichtingen na te komen die zij voor de bewaring van de vrede
                en de internationale veiligheid is aangegaan.</al></li></lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>99</nr>
            </kop>
            <al>Op de door deze Overeenkomst bestreken terreinen en onverminderd
              eventueel daarin neergelegde bijzondere bepalingen, geldt het
              volgende: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de regelingen die Jordani&#xEB; ten opzichte van de Gemeenschap
                  toepast mogen geen aanleiding geven tot discriminatie tussen
                  de lidstaten, hun onderdanen of hun vennootschappen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de regelingen die de Gemeenschap ten opzichte van Jordani&#xEB;
                  toepast mogen geen aanleiding geven tot discriminatie tussen
                  Jordaanse onderdanen of vennootschappen. </al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>100</nr>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van directe belastingen heeft geen der bepalingen
              van de Overeenkomst tot gevolg dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de door een partij toegekende voordelen op fiscaal gebied
                  in enige internationale overeenkomst of regeling waardoor deze
                  partij gebonden is worden uitgebreid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vaststelling of toepassing door een partij van enige
                  maatregel die gericht is op het voorkomen van fraude of
                  belastingontduiking wordt verhinderd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> afbreuk wordt gedaan aan het recht van een partij de ter
                  zake doende bepalingen van haar fiscale wetgeving toe te
                  passen op belastingplichtigen die zich niet in dezelfde
                  situatie bevinden, met name ten aanzien van hun woonplaats.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>101</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De partijen treffen alle algemene en bijzondere maatregelen
                die vereist zijn om aan hun verplichtingen krachtens deze
                Overeenkomst te voldoen. Zij zien erop toe dat de in de
                Overeenkomst aangegeven doelstellingen worden bereikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien een der partijen van mening is dat de andere partij
                een verplichting die uit de Overeenkomst voortvloeit niet is
                nagekomen, kan zij passende maatregelen treffen. Alvorens dit te
                doen, behalve in bijzonder spoedeisende gevallen, verstrekt zij
                de Associatieraad alle ter zake doende informatie die nodig is
                voor een grondig onderzoek van de situatie, teneinde een voor
                beide partijen aanvaardbare oplossing te vinden.</al>
            <al>Bij voorrang moeten die maatregelen worden gekozen die de goede
              werking van de Overeenkomst het minst verstoren. Deze maatregelen
              worden onmiddellijk ter kennis van de Associatieraad gebracht en
              op verzoek van de andere partij in de Associatieraad besproken.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>102</nr>
            </kop>
            <al>De protocollen 1 tot en met 4 en de bijlagen I tot en met VII
              vormen een integrerend onderdeel van de Overeenkomst. De
              verklaringen en de briefwisselingen zijn opgenomen in de Slotakte,
              die een integrerend onderdeel vormt van de Overeenkomst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>103</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt onder
              &#x201E;partijen" verstaan: enerzijds de Gemeenschap, of de
              lidstaten, of de Gemeenschap en de lidstaten, overeenkomstig hun
              respectieve bevoegdheden, en anderzijds, Jordani&#xEB;. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>104</nr>
            </kop>
            <al>De Overeenkomst wordt voor onbepaalde tijd gesloten.</al>
            <al>Elk der partijen kan de Overeenkomst door kennisgeving aan de
              andere partij opzeggen. Zes maanden na de datum van die
              kennisgeving houdt de Overeenkomst op van toepassing te zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">105</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst is van toepassing op enerzijds het grondgebied
              waar het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref> en het
              Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen en
              Staal van toepassing zijn, overeenkomstig het bepaalde in die
              verdragen, en anderzijds op het grondgebied van Jordani&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>106</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst, die is opgesteld in tweevoud in de Deense, de
              Duitse, de Engelse, de Finse, de Franse, de Griekse, de
              Italiaanse, de Nederlandse, de Portugese, de Spaanse, de Zweedse
              en de Arabische taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek,
              wordt neergelegd bij het Secretariaat-generaal van de Raad van de
              Europese Unie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>107</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Deze Overeenkomst wordt door de partijen volgens hun eigen
                procedures goedgekeurd.</al>
            </lid>
            <al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de
              tweede maand na de datum waarop de partijen elkaar ervan
              kennisgeving doen dat de in de eerste alinea bedoelde procedures
              zijn voltooid.</al>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Bij inwerkingtreding vervangt deze Overeenkomst de op 18
                januari 1977 te Brussel ondertekende Samenwerkingsovereenkomst
                tussen de Europese Economische Gemeenschap en het Hasjemitische
                Koninkrijk Jordani&#xEB; en de Overeenkomst tussen de lidstaten van
                de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal en Jordani&#xEB;.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
        </titeldeel>
        
        
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Brussel, de vierentwintigste november negentienhonderd zevenennegentig.</al>
          
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    
    
    
    
    
    <verdragtekst><kop><label>Protocol</label><nr> nr.&#xA0;1</nr><titel>betreffende de regelingen die bij de invoer in de
          Gemeenschap van landbouwproducten van oorsprong uit Jordani&#xEB; van
          toepassing zijn</titel></kop><wettekst><artikel status="goed"><kop><nr>1</nr></kop><al> De in bijlage genoemde producten van oorsprong uit Jordani&#xEB;
                mogen in de Gemeenschap worden ingevoerd onder de voorwaarden
                die hierna en in de bijlage zijn vermeld.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>2</nr></kop><lid><lidnr>a</lidnr><al>De douanerechten worden afgeschaft of verlaagd volgens de
                percentages die naast de betrokken producten in kolom A zijn vermeld.</al></lid><lid><lidnr>b</lidnr><al>Voor bepaalde producten waarvoor het gemeenschappelijk
                douanetarief in een ad valorem-douanerecht en in een specifiek
                douanerecht voorziet, zijn de in de kolommen A en C vermelde
                verlagingspercentages uitsluitend op de ad valorem-douanerechten
                van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>3</nr></kop><al> Voor bepaalde producten worden de douanerechten afgeschaft
                binnen de grenzen van de tariefcontingenten die voor elk van
                deze producten in kolom B zijn vermeld. Voor ingevoerde
                hoeveelheden die de contingenten overschrijden, worden de
                douanerechten, afhankelijk van het product, volledig toegepast
                dan wel verlaagd volgens de percentages in kolom C.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>4</nr></kop><al> Voor bepaalde in lid 3 en in kolom D vermelde producten
                worden de tariefcontingenten vanaf de inwerkingtreding van de
                Overeenkomst verhoogd in vier gelijke jaarlijkse stappen, die
                elk overeenkomen met 3% van deze bedragen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>5</nr></kop><al> Voor bepaalde in kolom D vermelde producten kan de
                Gemeenschap een referentiehoeveelheid vaststellen, indien uit de
                door haar opgestelde jaarlijkse balans van het handelsverkeer
                blijkt dat de van een product of producten ingevoerde
                hoeveelheden moeilijkheden dreigen te veroorzaken op de markt
                van de Gemeenschap. Indien de invoer van een dergelijk product
                de referentiehoeveelheid overschrijdt, kan de Gemeenschap voor
                het betrokken product een communautair tariefcontingent openen
                voor een hoeveelheid die gelijk is aan de referentiehoeveelheid.
                Voor ingevoerde hoeveelheden die de contingenten overschrijden,
                worden de douanerechten, afhankelijk van het product, volledig
                toegepast dan wel verlaagd volgens de percentages in kolom C. </al></artikel></wettekst></verdragtekst>
    
    <verdragtekst><kop><label>Protocol</label><nr> nr. 2</nr><titel> betreffende de regelingen die bij de invoer in
          Jordani&#xEB; van landbouwproducten van oorsprong uit de Gemeenschap van
          toepassing zijn</titel></kop><wettekst><artikel status="goed"><kop><nr>1</nr></kop><al> De in de bijlage vermelde producten van oorsprong uit de
                Gemeenschap zijn bij invoer in Jordani&#xEB; aan de hierna genoemde
                voorwaarden en aan de in de bijlage vastgestelde voorwaarden onderworpen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr>2</nr></kop><al> De invoerrechten en heffingen van gelijke werking mogen niet
                hoger zijn dan het in kolom&#xA0;A vermelde percentage.</al></artikel></wettekst></verdragtekst>
    
    <verdragtekst><kop><label>Protocol</label><nr> nr. 3</nr><titel>betreffende de definitie van het begrip &#x201E;producten
          van oorsprong" en methoden van administratieve samenwerking</titel></kop><wettekst>
        
        

        
        
        <titeldeel>
          
        
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Definities</titel>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit protocol wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;vervaardiging&#x201D;: elke
soort be- of verwerking, met inbegrip van assemblage of speciale behandelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;materiaal&#x201D;: alle ingredi&#xEB;nten,
grondstoffen, componenten, delen, enz., die bij de vervaardiging van het product
worden gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;product&#x201D;: het verkregen
product, zelfs indien het bestemd is om later bij de vervaardiging van een
ander product te worden gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;goederen&#x201D;: zowel materialen
als producten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>&#x201E;douanewaarde&#x201D;: de waarde
zoals bepaald bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">overeenkomst inzake de toepassing van artikel VII van
de Algemene Overeenkomst betreffende tarieven en handel van 1994</extref> (overeenkomst
inzake de douanewaarde van de WTO);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>&#x201E;prijs af fabriek&#x201D;:
de prijs die voor het product af fabriek is betaald aan de fabrikant in de
Gemeenschap of in Jordani&#xEB; in wiens bedrijf de laatste be- of verwerking
is verricht, voor zover in die prijs de waarde is begrepen van alle gebruikte
materialen, verminderd met alle binnenlandse belastingen die worden of kunnen
worden terugbetaald wanneer het verkregen product wordt uitgevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>&#x201E;waarde van de materialen&#x201D;:
de douanewaarde ten tijde van de invoer van de gebruikte materialen die niet
van oorsprong zijn, of, indien deze niet bekend is en niet kan worden vastgesteld,
de eerste controleerbare prijs die voor de materialen in de Gemeenschap of
Jordani&#xEB; is betaald;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>&#x201E;waarde van de materialen van oorsprong&#x201D;:
de waarde van deze materialen als omschreven onder g), welke omschrijving
van dienovereenkomstige toepassing is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>&#x201E;toegevoegde waarde&#x201D;:
de prijs af fabriek verminderd met de douanewaarde van alle gebruikte materialen
die van oorsprong zijn uit de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen
waar cumulatie van toepassing is of, indien de douanewaarde niet bekend is
of niet kan worden vastgesteld, de eerste controleerbare prijs die in de Gemeenschap
of in Jordani&#xEB; voor deze materialen is betaald;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>&#x201E;hoofdstukken&#x201D; en &#x201E;posten&#x201D;:
de hoofdstukken en posten (viercijfercodes) van de nomenclatuur die het geharmoniseerd
systeem inzake de omschrijving en codering van goederen vormt, in dit protocol &#x201E;het
geharmoniseerd systeem&#x201D; of &#x201E;GS&#x201D; genoemd; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>&#x201E;ingedeeld&#x201D;: de indeling
van een product of materiaal onder een bepaalde post;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>&#x201E;zending&#x201D;: producten
die gelijktijdig van een exporteur naar een geadresseerde worden verzonden
of vergezeld gaan van een enkel vervoersdocument dat de verzending van de
exporteur naar de geadresseerde dekt, of bij gebreke daarvan, een enkele factuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>&#x201E;gebieden&#x201D;: omvatten
ook de territoriale wateren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>DEFINITIE VAN HET BEGRIP &#x201E;PRODUCTEN VAN OORSPRONG&#x2019;&#x2019;</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Algemene voorwaarden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van de overeenkomst worden de volgende producten
beschouwd van oorsprong te zijn uit de Gemeenschap:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geheel en al in de Gemeenschap verkregen
producten in de zin van artikel 5;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in de Gemeenschap verkregen producten, waarin
materialen zijn verwerkt die daar niet geheel en al zijn verkregen, mits deze
materialen in de Gemeenschap een be- of verwerking hebben ondergaan die toereikend
is in de zin van artikel 6;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>goederen van oorsprong uit de Europese Economische
Ruimte (EER), in de zin van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001070&amp;verdragtekst=" compleet="nee">Protocol nr. 4 bij de Overeenkomst betreffende
de Europese Economische Ruimte</extref>.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van deze overeenkomst worden de volgende producten
beschouwd als van oorsprong uit Jordani&#xEB;:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geheel en al in Jordani&#xEB; verkregen
producten, in de zin van artikel 5;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in Jordani&#xEB; verkregen producten, waarin
materialen zijn verwerkt die daar niet geheel en al zijn verkregen, mits deze
materialen in Jordani&#xEB; een be- of verwerking hebben ondergaan die toereikend
is in de zin van artikel 6.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>De bepalingen van lid 1, onder c), zijn alleen van toepassing
indien er een vrijhandelsovereenkomst van toepassing is tussen enerzijds Jordani&#xEB;
en anderzijds de EER/EVA-landen (IJsland, Liechtenstein en Noorwegen).</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Cumulatie in de Gemeenschap</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Onverminderd artikel 2, lid 1, worden producten als van oorsprong
uit de Gemeenschap beschouwd indien zij daar zijn verkregen door be- of verwerking
van materialen van oorsprong uit Zwitserland (met inbegrip van
Liechtenstein) (1), IJsland, Noorwegen, Turkije of de Gemeenschap,
op voorwaarde dat deze materialen in de Gemeenschap be- of verwerkingen hebben
ondergaan die meer inhouden dan die welke in artikel 7 zijn genoemd. Het is
niet noodzakelijk dat deze materialen toereikende be- of verwerkingen hebben
ondergaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd artikel 2, lid 1, worden producten als van oorsprong
uit de Gemeenschap beschouwd indien zij daar zijn verkregen door be- of verwerking
van materialen van oorsprong uit de Faer&#xF6;er of een land dat deelneemt
aan het Euromediterrane partnerschap, dat is gebaseerd op de verklaring van
Barcelona die werd vastgesteld tijdens de Euro-mediterrane Conferentie van
27 en 28 november 1995, met uitzondering van Turkije, op voorwaarde dat deze
materialen in de Gemeenschap be- of verwerkingen hebben ondergaan die meer
inhouden dan die welke in artikel 7 zijn genoemd. Het is niet noodzakelijk
dat deze materialen toereikende be- of verwerkingen hebben ondergaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de in de Gemeenschap verrichte be- of verwerkingen niet
ingrijpender zijn dan de in artikel 7 bedoelde be- of verwerkingen, wordt
het verkregen product enkel als van oorsprong uit de Gemeenschap beschouwd
indien de aldaar toegevoegde waarde groter is dan die van de gebruikte materialen
van oorsprong uit een van de andere dan in de leden 1 en 2 bedoelde landen.
Is dit niet het geval, dan wordt het verkregen product beschouwd als van oorsprong
uit het land dat de hoogste waarde vertegenwoordigt van de bij de vervaardiging
in de Gemeenschap gebruikte materialen van oorsprong.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De producten van oorsprong uit een van de in de leden 1 en 2 genoemde
landen die in de Gemeenschap geen enkele be- of verwerking ondergaan, behouden
hun oorsprong wanneer zij naar een van deze landen worden uitgevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De cumulatie waarin dit artikel voorziet kan uitsluitend worden
toegepast op voorwaarde dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een preferenti&#xEB;le handelsovereenkomst
overeenkomstig artikel XXIV van de Algemene Overeenkomst inzake tarieven en
handel (GATT) van toepassing is tussen de landen die betrokken zijn bij het
verwerven van de oorsprong en het land van bestemming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>materialen en producten de oorsprong hebben
verkregen door toepassing van oorsprongsregels die gelijk zijn aan die van
dit protocol; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>

                  <al>kennisgevingen zijn gepubliceerd waaruit
blijkt dat is voldaan aan de vereisten voor de toepassing van cumulatie in
de C-reeks van het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese Unie</nadruk>
en in Jordani&#xEB; volgens zijn eigen procedures.</al>

                  
                </li>
              </lijst>
            <al>De cumulatie waarin
dit artikel voorziet, is van toepassing met ingang van de datum die is aangegeven
in de kennisgeving in de C-reeks van het <nadruk type="cur">Publicatieblad
van de Europese Unie</nadruk>. De Gemeenschap zal Jordani&#xEB; door tussenkomst
van de Commissie van de Europese Gemeenschappen nadere gegevens verstrekken
over de overeenkomsten, met inbegrip van de datums van inwerkingtreding, en
de daarin opgenomen oorsprongsregels, die met de andere in de leden 1 en 2
genoemde landen worden toegepast.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Cumulatie in Jordani&#xEB;</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al>Onverminderd artikel 2, lid 2, worden producten als van oorsprong
uit Jordani&#xEB; beschouwd indien zij daar zijn verkregen door be- of verwerking
van materialen van oorsprong uit Zwitserland (met inbegrip van
Liechtenstein)<noot id="f3e1050244" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>Het Vorstendom Liechtenstein heeft een douane-unie met Zwitserland en
is partij bij de Overeenkomst betreffende de Europese Economische Ruimte.</noot.al>
                </noot>, IJsland, Noorwegen, Roemeni&#xEB;,
Turkije of de Gemeenschap, op voorwaarde dat deze materialen in Jordani&#xEB;
be- of verwerkingen hebben ondergaan die meer inhouden dan die welke in artikel
7 zijn genoemd. Het is niet noodzakelijk dat deze materialen toereikende be-
of verwerkingen hebben ondergaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Onverminderd artikel 2, lid 2, worden producten als van oorsprong
uit Jordani&#xEB; beschouwd indien zij daar zijn verkregen door be- of verwerking
van materialen van oorsprong uit de Faer&#xF6;er of een land dat deelneemt
aan het Euro-mediterrane partnerschap, dat gebaseerd is op de verklaring van
Barcelona die werd vastgesteld tijdens de Euro-mediterrane Conferentie van
27 en 28 november 1995, met uitzondering van Turkije, op voorwaarde dat deze
materialen in Jordani&#xEB; be- of verwerkingen hebben ondergaan die meer
inhouden dan die welke in artikel 7 zijn genoemd. Het is niet noodzakelijk
dat deze materialen toereikende be- of verwerkingen hebben ondergaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>Indien de in Jordani&#xEB; verrichte be- of verwerkingen niet
ingrijpender zijn dan de in artikel 7 bedoelde be- of verwerkingen, wordt
het verkregen product enkel als van oorsprong uit Jordani&#xEB; beschouwd
indien de aldaar toegevoegde waarde groter is dan die van de gebruikte materialen
van oorsprong uit een van de andere in de leden 1 en 2 bedoelde landen. Is
dit niet het geval dan wordt het verkregen product beschouwd als van oorsprong
uit het land waar de meeste waarde is toegevoegd aan de bij de vervaardiging
in Jordani&#xEB; gebruikte materialen van oorsprong.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>De producten van oorsprong uit een van de in de leden 1 en 2 genoemde
landen die in Jordani&#xEB; geen enkele be- of verwerking ondergaan, behouden
hun oorsprong wanneer zij naar een van deze landen worden uitgevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>De cumulatie waarin dit artikel voorziet kan uitsluitend worden
toegepast op voorwaarde dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een preferenti&#xEB;le handelsovereenkomst
overeenkomstig artikel XXIV van de Algemene Overeenkomst inzake tarieven en
handel (GATT) van toepassing is tussen de landen die betrokken zijn bij het
verwerven van de oorsprong en het land van bestemming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>materialen en producten de oorsprong hebben
verkregen door toepassing van oorsprongsregels die gelijk zijn aan die van
dit protocol; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>

                  <al>kennisgevingen zijn gepubliceerd waaruit
blijkt dat is voldaan aan de vereisten voor de toepassing van cumulatie in
de C-reeks van het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese Unie </nadruk>en in Jordani&#xEB; volgens zijn eigen procedures.</al>

                  
                </li>
              </lijst>
            <al>De cumulatie
waarin dit artikel voorziet, is van toepassing met ingang van de datum die
is aangegeven in de kennisgeving in de C-reeks van het <nadruk type="cur">Publicatieblad van de Europese Unie</nadruk>.</al>
                  <al>Jordani&#xEB; zal de
Gemeenschap door tussenkomst van de Commissie van de Europese Gemeenschappen
nadere gegevens verstrekken over de overeenkomsten, met inbegrip van de datums
van inwerkingtreding, en de daarin opgenomen oorsprongsregels, die met de
andere in de leden 1 en 2 genoemde landen worden toegepast.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Geheel en al verkregen producten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Als geheel en al in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; verkregen
worden beschouwd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aldaar uit de bodem of zeebodem gewonnen
minerale producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>aldaar geoogste producten van het plantenrijk;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>aldaar geboren en gefokte levende dieren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>producten afkomstig van aldaar opgefokte
levende dieren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>voortbrengselen van de aldaar bedreven jacht
en visserij;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>producten van de zeevisserij en andere buiten
de territoriale wateren van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB; door hun schepen
uit de zee gewonnen producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>producten uitsluitend uit de onder f bedoelde
producten aan boord van hun fabrieksschepen vervaardigd;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>aldaar verzamelde gebruikte artikelen die
slechts voor de terugwinning van grondstoffen kunnen dienen, met inbegrip
van gebruikte banden die uitsluitend geschikt zijn om van een nieuw loopvlak
te worden voorzien of slechts als afval kunnen worden gebruikt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>afval en schroot afkomstig van aldaar verrichte
fabrieksbewerkingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>producten, gewonnen uit de zeebodem of -ondergrond
buiten de territoriale wateren, mits zij alleen het recht hebben op ontginning
van deze bodem of ondergrond;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>goederen die aldaar uitsluitend uit de onder
a tot en met j bedoelde producten zijn vervaardigd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De termen &#x201E;hun schepen&#x2019;&#x2019; en &#x201E;hun fabrieksschepen&#x2019;&#x2019;
in lid 1, onder f en g, zijn slechts van toepassing op schepen en fabrieksschepen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>die in een lidstaat van de Gemeenschap of
Jordani&#xEB; zijn ingeschreven of geregistreerd; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>die de vlag van een lidstaat van de Gemeenschap
of van Jordani&#xEB; voeren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>die voor ten minste 50% toebehoren
aan onderdanen van lidstaten van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB; of aan
een onderneming die haar hoofdkantoor in een van deze staten heeft en waarvan
de bedrijfsvoerder(s), de voorzitter van de raad van bestuur of van toezicht
en de meerderheid van de leden van deze raden onderdanen zijn van een lidstaat
van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB;, en waarvan bovendien, in het geval
van personenvennootschappen of vennootschappen met beperkte aansprakelijkheid,
ten minste de helft van het kapitaal toebehoort aan deze staten of aan openbare
lichamen of onderdanen daarvan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>waarvan de kapitein en de officieren onderdanen
zijn van lidstaten van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB;;</al>
                  <al>en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>waarvan de bemanning voor ten minste 75%
bestaat uit onderdanen van lidstaten of van Jordani&#xEB;.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Toereikende bewerking of verwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Niet geheel en al verkregen producten worden geacht een toereikende
bewerking of verwerking te hebben ondergaan in de zin van artikel 2, indien
aan de voorwaarden van de lijst in bijlage II is voldaan.</al>
            <al>In deze lijst is voor alle onder deze overeenkomst vallende producten
aangegeven welke be- of verwerkingen niet van oorsprong zijnde materialen
moeten ondergaan om de oorsprong te verkrijgen en zijn slechts op deze materialen
van toepassing. Dit betekent dat indien een product dat de oorsprong heeft
verkregen doordat het aan de voorwaarden in die lijst voor dat product heeft
voldaan, als materiaal gebruikt wordt bij de vervaardiging van een ander product,
de voorwaarden die van toepassing zijn op het product waarin het wordt verwerkt
daarvoor niet gelden. Er wordt dan geen rekening gehouden met niet van oorsprong
zijnde materialen die bij de vervaardiging ervan zijn gebruikt.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>In afwijking van lid 1 kunnen niet van oorsprong zijnde materialen
die volgens de voorwaarden in de lijst in bijlage II bij de vervaardiging
van een bepaald product niet mogen worden gebruikt, in de volgende gevallen
toch worden gebruikt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>wanneer de totale waarde ervan niet meer
dan 10% bedraagt van de prijs af fabriek van het product;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>wanneer een in de lijst vermelde maximumwaarde
voor niet van oorsprong zijnde materialen door de toepassing van dit lid niet
wordt overschreden.</al>
                  <al>Dit lid is niet van toepassing op producten die
onder de hoofdstukken 50 tot en met 63 van het geharmoniseerd systeem zijn
ingedeeld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De leden 1 en 2 zijn van toepassing onder voorbehoud van artikel
7. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Ontoereikende be- of verwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Behoudens lid 2 worden de volgende be- of verwerkingen beschouwd
als ontoereikend om de oorsprong te verlenen, ongeacht of aan de voorwaarden
van artikel 6 is voldaan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>behandelingen om de producten tijdens vervoer
en opslag in goede staat te bewaren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het splitsen en samenvoegen van colli;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het wassen, schoonmaken; het stofvrij maken,
verwijderen van roest, olie, verf of dergelijke;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>het strijken of persen van textiel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het eenvoudig schilderen of polijsten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>het doppen, het geheel of gedeeltelijk bleken,
het polijsten of glanzen van granen en rijst;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>het kleuren van suiker of het vormen van
suikerklonten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>h.</li.nr>
                  <al>het pellen, ontpitten of schillen van noten,
vruchten of groenten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>het aanscherpen, eenvoudig vermalen of eenvoudig
versnijden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>j.</li.nr>
                  <al>het zeven, sorteren, classificeren, assorteren
(daaronder begrepen het samenstellen van sets van artikelen);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>k.</li.nr>
                  <al>het eenvoudig plaatsen in flessen, flacons,
blikken, zakken, kratten of dozen, het bevestigen op kaarten of platen en
alle andere eenvoudige handelingen in verband met de opmaak;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>l.</li.nr>
                  <al>het aanbrengen of opdrukken van merken,
etiketten, beeldmerken of andere soortgelijke onderscheidingstekens op de
producten zelf of op de verpakking ;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>m.</li.nr>
                  <al>het eenvoudig mengen van producten, ook
van verschillende soorten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>n.</li.nr>
                  <al>het eenvoudig samenvoegen van delen van
artikelen tot een volledig artikel dan wel het uit elkaar nemen van artikelen
in onderdelen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>o.</li.nr>
                  <al>twee of meer van de onder a tot en met n
vermelde behandelingen tezamen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>p.</li.nr>
                  <al>het slachten van dieren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Om te bepalen of de be- of verwerkingen die een bepaald product
heeft ondergaan ontoereikend zijn in de zin van lid 1 worden alle be- of verwerkingen
die dit product in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; heeft ondergaan tezamen
genomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Determinerende eenheid</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De determinerende eenheid voor de toepassing van de bepalingen
van dit protocol is het product dat bij de bepaling van de indeling volgens
het geharmoniseerd systeem als de basiseenheid wordt beschouwd. Hieruit volgt: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>wanneer een product, bestaande uit een groep
of verzameling van artikelen, onder &#xE9;&#xE9;n enkele post van het
geharmoniseerd systeem wordt ingedeeld, het geheel de in aanmerking te nemen
eenheid vormt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>wanneer een zending bestaat uit een aantal
identieke producten die onder dezelfde post van het geharmoniseerd systeem
worden ingedeeld, elk product voor de toepassing van de bepalingen van dit
protocol afzonderlijk moet worden genomen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Wanneer volgens algemene regel 5 voor de interpretatie van het
geharmoniseerd systeem de verpakking meetelt voor het vaststellen van de indeling,
telt deze ook mee voor het vaststellen van de oorsprong.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Accessoires, vervangingsonderdelen en gereedschappen</titel>
            </kop>
            <al>Accessoires, vervangingsonderdelen en gereedschappen die samen met materieel,
machines, apparaten of voertuigen worden geleverd en deel uitmaken van de
normale uitrusting daarvan en in de prijs daarvan zijn inbegrepen of niet
afzonderlijk in rekening worden gebracht, worden geacht &#xE9;&#xE9;n
geheel te vormen met het materieel en de machines, apparaten of voertuigen
in kwestie.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Stellen of assortimenten</titel>
            </kop>
            <al>Stellen of assortimenten in de zin van algemene regel 3 voor de interpretatie
van het geharmoniseerd systeem, worden als van oorsprong beschouwd indien
alle samenstellende delen van oorsprong zijn. Een stel of assortiment bestaande
uit producten van oorsprong en producten die niet van oorsprong zijn, wordt
evenwel als van oorsprong beschouwd indien de waarde van de producten die
niet van oorsprong zijn niet meer dan 15% van de prijs af fabriek van
het stel of assortiment bedraagt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Neutrale elementen</titel>
            </kop>
            <al>Om te bepalen of een product een product van oorsprong is, behoeft niet
te worden nagegaan wat de oorsprong is van bij de vervaardiging van dat product
gebruikte:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>energie en brandstof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>fabrieksuitrusting;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>machines en werktuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>goederen die in de uiteindelijke samenstelling
van het product niet voorkomen en ook niet bedoeld waren daarin voor te komen;
die bij de vervaardiging gebruikt kunnen zijn. </al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>TERRITORIALE VOORWAARDEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Territorialiteitsbeginsel</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Behoudens artikel 2, lid 1, onder c), de artikelen 3 en 4, en
lid 3 van dit artikel moet aan de voorwaarden in titel II voor het verkrijgen
van de oorsprong zonder onderbreking in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB;
zijn voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Behoudens de artikelen 3 en 4 worden producten van oorsprong die
uit de Gemeenschap of Jordani&#xEB; naar een ander land worden uitgevoerd
en vervolgens opnieuw worden ingevoerd, als niet van oorsprong beschouwd,
tenzij ten genoegen van de douaneautoriteiten wordt aangetoond dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de terugkerende goederen dezelfde zijn als
de eerder uitgevoerde goederen; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de goederen tijdens de periode dat ze waren
uitgevoerd geen andere be- of verwerkingen hebben ondergaan dan die welke
noodzakelijk waren om ze in goede staat te bewaren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Het verkrijgen van de oorsprong overeenkomstig de voorwaarden
van titel II wordt niet be&#xEF;nvloed door be- of verwerkingen buiten de
Gemeenschap of Jordani&#xEB; van uit de Gemeenschap of Jordani&#xEB; uitgevoerde
en later wederingevoerde materialen, indien:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>deze materialen geheel en al in de Gemeenschap
of Jordani&#xEB; zijn verkregen dan wel, voorafgaand aan de uitvoer, aldaar
be- of verwerkingen hebben ondergaan die meer inhouden dan die welke in artikel
7 zijn genoemd; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ten genoegen van de douaneautoriteiten kan
worden aangetoond dat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de wederingevoerde goederen het resultaat
zijn van de be- of verwerking van de uitgevoerde materialen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>de totale buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB;
toegevoegde waarde niet meer dan 10% bedraagt van de prijs af fabriek
van het als product van oorsprong aangemerkte eindproduct.</al>
              </li>
            </lijst></li>
              </lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van lid 3 is titel II betreffende het verlenen van
de oorsprong niet van toepassing op buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB;
verrichte be- of verwerkingen. Wanneer evenwel, in de lijst van bijlage II,
voor de vaststelling van het karakter van product van oorsprong van het betrokken
eindproduct een regel is opgenomen die de maximumwaarde van alle gebruikte
niet van oorsprong zijnde materialen vaststelt, mogen de totale waarde van
de niet van oorsprong zijnde materialen die in de betrokken partij worden
verwerkt en de totale buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB; overeenkomstig
dit artikel toegevoegde waarde het vermelde percentage niet overschrijden. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van de leden 3 en 4 wordt onder &#x201E;totale
toegevoegde waarde&#x2019;&#x2019; verstaan alle buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB;
gemaakte kosten, met inbegrip van de waarde van de toegevoegde materialen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>De leden 3 en 4 zijn niet van toepassing op producten die niet
aan de voorwaarden van de lijst in bijlage II voldoen of die slechts kunnen
worden aangemerkt als toereikend te zijn be- of verwerkt door toepassing van
de algemene tolerantieregel van artikel 6, lid 2.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al>De leden 3 en 4 zijn niet van toepassing op producten van de hoofdstukken
50 tot en met 63 van het geharmoniseerd systeem.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al>De buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB; verrichte be- of verwerkingen
als bedoeld in dit artikel vinden plaats in het kader van de regeling passieve
veredeling of een soortgelijke regeling.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Rechtstreeks vervoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De bij deze overeenkomst vastgestelde preferenti&#xEB;le regeling
is uitsluitend van toepassing op producten die aan de voorwaarden van dit
protocol voldoen en die rechtstreeks tussen de Gemeenschap en Jordani&#xEB;
of over het grondgebied van een ander in de artikelen 3 en 4 genoemd land
waarmee cumulatie van toepassing is, zijn vervoerd. Goederen die &#xE9;&#xE9;n
enkele zending vormen, kunnen via een ander grondgebied worden vervoerd, eventueel
met overslag of tijdelijke opslag op dit grondgebied, voor zover ze in het
land van doorvoer of opslag onder toezicht van de douane blijven en aldaar
geen andere behandelingen ondergaan dan lossen en opnieuw laden of behandelingen
om ze in goede staat te bewaren. Producten van oorsprong mogen via een pijpleiding
door een ander grondgebied dan dat van de Gemeenschap of van Jordani&#xEB;
worden vervoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het bewijs dat aan de in lid 1 bedoelde voorwaarden is voldaan,
wordt geleverd door overlegging van de volgende stukken aan de douaneautoriteiten
van het land van invoer:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een enkel vervoerdocument dat het vervoer
dekt van het land van uitvoer door het land van doorvoer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een door de douaneautoriteiten van het land
van doorvoer afgegeven certificaat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>een nauwkeurige omschrijving van de goederen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>de data waarop de producten gelost en opnieuw
geladen zijn, in voorkomend geval onder vermelding van de gebruikte schepen
of andere vervoermiddelen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii</li.nr>
                <al>at een verklaring bevat over de voorwaarden
waarop de goederen in het land van doorvoer verbleven;</al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>hetzij, bij gebreke van bovengenoemde stukken,
enig ander bewijsstuk. </al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Tentoonstellingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De overeenkomst is van toepassing op producten van oorsprong die
naar een tentoonstelling in een ander dan de in de artikelen 3 en 4 genoemde
landen waarmee cumulatie van toepassing is, zijn verzonden en die na de tentoonstelling
zijn verkocht en in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; worden ingevoerd, mits
ten genoegen van de douaneautoriteiten wordt aangetoond dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een exporteur deze producten vanuit de Gemeenschap
of Jordani&#xEB; naar het land van de tentoonstelling heeft verzonden en ze
daar heeft tentoongesteld;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>deze exporteur de producten heeft verkocht
of overgedragen aan een geadresseerde in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de producten tijdens of onmiddellijk na
de tentoonstelling in dezelfde staat als waarin zij naar de tentoonstelling
zijn gegaan zijn verzonden; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>dat de goederen vanaf het moment dat zij
naar de tentoonstelling werden verzonden, niet voor andere doeleinden zijn
gebruikt dan om op die tentoonstelling te worden vertoond.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Een bewijs van de oorsprong wordt overeenkomstig de bepalingen
van titel V afgegeven of opgesteld en op de normale wijze bij de douaneautoriteiten
van het land van invoer ingediend. Op dit bewijs zijn de naam en het adres
van de tentoonstelling vermeld. Zo nodig kunnen aanvullende bewijsstukken
worden gevraagd betreffende de aard van de goederen en de omstandigheden waaronder
zij zijn tentoongesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Lid 1 is van toepassing op alle tentoonstellingen, beurzen of
soortgelijke openbare evenementen met een commercieel, industrieel, agrarisch
of ambachtelijk karakter die niet voor particuliere doeleinden in winkels
of bedrijfsruimten met het oog op de verkoop van buitenlandse producten worden
gehouden, en gedurende welke de producten onder douanetoezicht zijn gebleven.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>TERUGGAVE EN VRIJSTELLING VAN RECHTEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Verbod op de teruggave of vrijstelling van douanerechten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li><li.nr>a.</li.nr><al>Niet van oorsprong zijnde materialen die gebruikt zijn
bij de vervaardiging van producten van oorsprong uit de Gemeenschap, Jordani&#xEB;,
of een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen waarvoor overeenkomstig
de bepalingen van titel V een bewijs van oorsprong is afgegeven of opgesteld,
komen in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; niet in aanmerking voor de teruggave
of vrijstelling van douanerechten in welke vorm dan ook.</al></li><li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De onder hoofdstuk 3 en de posten 1604 en
1605 van het geharmoniseerd systeem ingedeelde producten van oorsprong uit
de Gemeenschap in de zin van artikel 2, lid 1, onder c), waarvoor overeenkomstig
titel V een bewijs van de oorsprong is afgegeven of opgesteld, komen in de
Gemeenschap niet in aanmerking voor teruggave of vrijstelling van douanerechten
in welke vorm dan ook.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het verbod in lid 1 is van toepassing op elke regeling voor terugbetaling
of algehele of gedeeltelijke vrijstelling van douanerechten of heffingen van
gelijke werking die in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; van toepassing is
op materialen die bij de vervaardiging worden gebruikt en op de in lid 1,
onder b), bedoelde producten, indien een dergelijke terugbetaling of vrijstelling
uitdrukkelijk of feitelijk wordt toegekend indien de producten die uit genoemde
materialen zijn verkregen worden uitgevoerd, doch niet van toepassing is indien
deze producten voor binnenlands gebruik zijn bestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De exporteur van producten die door een bewijs van oorsprong zijn
gedekt, dient steeds bereid te zijn op verzoek van de douaneautoriteiten alle
stukken over te leggen waaruit blijkt dat geen teruggave of vrijstelling van
rechten is verkregen ten aanzien van de bij de vervaardiging van de betrokken
producten gebruikte materialen die niet van oorsprong zijn en dat alle douanerechten
en heffingen van gelijke werking die op deze materialen van toepassing zijn,
daadwerkelijk zijn betaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De leden 1, 2 en 3 zijn ook van toepassing op de verpakking in
de zin van artikel 8, lid 2, op accessoires, vervangingsonderdelen en gereedschappen
in de zin van artikel 9 en op artikelen die deel uitmaken van een stel of
assortiment in de zin van artikel 10, wanneer dergelijke producten niet van
oorsprong zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De leden 1 tot en met 4 zijn uitsluitend van toepassing op materialen
van de soort waarop de overeenkomst van toepassing is. Zij doen geen afbreuk
aan het systeem van restituties bij de uitvoer van landbouwproducten overeenkomstig
de bepalingen van de overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>Het verbod in lid 1 is niet van toepassing indien de producten
worden beschouwd als van oorsprong uit de Gemeenschap of Jordani&#xEB; zonder
toepassing van cumulatie met materialen van oorsprong uit een van de andere
in de artikelen 3 en 4 genoemde landen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al>Niettegenstaande
lid 1 mag Jordani&#xEB;, behalve voor producten die zijn ingedeeld
onder de hoofdstukken 1 tot en met 24 van het geharmoniseerd systeem,
regelingen toepassen voor de teruggave of vrijstelling van
douanerechten of heffingen van gelijke werking die van toepassing zijn
op niet van oorsprong zijnde materialen die gebruikt zijn bij de
vervaardiging van producten van oorsprong, op voorwaarde
dat:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>een
douanerecht van 4 %, of een lager recht indien dit in Jordani&#xEB; van
toepassing is, wordt geheven op producten die onder de hoofdstukken 25
tot en met 49 en 64 tot en met 97 van het geharmoniseerd systeem zijn
ingedeeld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>een douanerecht van 8 %,
of een lager recht indien dit in Jordani&#xEB; van toepassing is, wordt
geheven op producten die onder de hoofdstukken 50 tot en met 63 van het
geharmoniseerd systeem zijn ingedeeld.</al>
                           </li>
                        </lijst><al>Dit lid is tot en met 31 december 2012 van toepassing en kan in
onderling overleg worden
herzien.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>BEWIJS VAN OORSPRONG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Algemene voorwaarden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De bepalingen van deze overeenkomst zijn van toepassing op producten
van oorsprong uit de Gemeenschap die in Jordani&#xEB; worden ingevoerd en
op producten van oorsprong uit Jordani&#xEB; die in de Gemeenschap worden
ingevoerd, op vertoon van een van de volgende bewijzen van oorsprong:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een certificaat inzake goederenverkeer EUR.1,
waarvan het model in bijlage III a is opgenomen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een certificaat inzake goederenverkeer EUR-MED,
waarvan het model in bijlage III b is opgenomen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>in de in artikel 22, lid 1, bedoelde gevallen,
een verklaring van de exporteur (hierna &#x201E;factuurverklaring&#x2019;&#x2019;
genoemd, of &#x201E;factuurverklaring EUR-MED&#x2019;&#x2019;) op een factuur,
pakbon of een ander handelsdocument, waarin de producten duidelijk genoeg
zijn omschreven om ge&#xEF;dentificeerd te kunnen worden; de teksten van de
factuurverklaringen zijn opgenomen in de bijlagen IV a en IV b.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Niettegenstaande lid 1 vallen producten van oorsprong in de zin
van dit protocol in de in artikel 27 bedoelde gevallen onder de toepassing
van de bepalingen van deze overeenkomst zonder dat een van de in lid 1 bedoelde
bewijzen van oorsprong behoeft te worden overgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Afgifte van een duplicaat van een certificaat inzake goederenverkeer
EUR.1 of EUR-MED</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>In geval van diefstal, verlies of vernietiging van een certificaat
inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED, kan de exporteur de douaneautoriteiten
die dit certificaat hadden afgegeven, verzoeken een duplicaat op te maken
aan de hand van de uitvoerdocumenten die in hun bezit zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Op het aldus afgegeven duplicaat wordt het volgende Engelse woord
aangebracht: &#x201E;DUPLICATE&#x2019;&#x2019;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De in lid 2 bedoelde aantekening wordt aangebracht in vak 7 van
het duplicaat-certificaat inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Het duplicaat, dat dezelfde datum van afgifte draagt als het oorspronkelijke
certificaat inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED, is vanaf die datum geldig. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Afgifte van een certificaat inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED
aan de hand van een eerder opgesteld of afgegeven bewijs van oorsprong</titel>
            </kop>
            <al>Voor producten van oorsprong die in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB;
onder toezicht van een douanekantoor zijn geplaatst, kan het oorspronkelijke
bewijs van oorsprong door een of meer certificaten inzake goederenverkeer
EUR.1 of EUR-MED worden vervangen bij verzending van deze producten of een
gedeelte daarvan naar een andere plaats in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB;.
Dit certificaat of deze certificaten EUR.1 of EUR-MED worden afgegeven door
het douanekantoor dat op de producten toezicht houdt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Gescheiden boekhouding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Wanneer het aanzienlijke kosten of materi&#xEB;le moeilijkheden
met zich brengt om afzonderlijke voorraden aan te houden van identieke en
onderling verwisselbare materialen die van oorsprong en die niet van oorsprong
zijn, kunnen de douaneautoriteiten op schriftelijk verzoek van de betrokkene
toestaan dat voor het beheer van deze voorraden de methode van gescheiden
boekhouding (hierna: &#x201E;de methode&#x2019;&#x2019; genoemd) wordt gebruikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Met behulp van de methode moet het mogelijk zijn dat in een bepaalde
referentieperiode hetzelfde aantal producten &#x201E;van oorsprong&#x2019;&#x2019;
wordt verkregen als verkregen zou zijn indien de voorraden fysiek waren gescheiden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten kunnen aan de verlening van de in lid 1
bedoelde vergunning voor het gebruik van deze methode de door hen passend
geachte voorwaarden verbinden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De methode wordt toegepast, en de toepassing ervan wordt vastgelegd
overeenkomstig de algemeen aanvaarde boekhoudbeginselen die van toepassing
zijn in het land waar het product is vervaardigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Het bedrijf dat de methode toepast, kan bewijzen van de oorsprong
afgeven of aanvragen, al naar gelang van het geval, voor de hoeveelheid producten
die als van oorsprong kunnen worden beschouwd. De vergunninghouder verstrekt
op verzoek van de douaneautoriteiten een verklaring over de wijze waarop de
hoeveelheden zijn beheerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten houden toezicht op het gebruik van de vergunning
en kunnen deze intrekken wanneer de vergunninghouder deze niet correct gebruikt
of niet aan een van de andere in dit protocol omschreven voorwaarden voldoet. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Voorwaarden voor het opstellen van een factuurverklaring of een factuurverklaring
EUR-MED</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Een factuurverklaring of een factuurverklaring EUR-MED als bedoeld
in artikel 16, lid 1, onder c), kan worden opgesteld door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een toegelaten exporteur in de zin van artikel
23;</al>
                  <al>of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>alle exporteurs, voor zendingen bestaande
uit een of meer colli die producten van oorsprong bevatten waarvan de totale
waarde niet meer dan 6 000 EUR bedraagt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Behoudens lid 3 kan een factuurverklaring worden opgesteld in
de volgende gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>&#x2002;indien de betrokken producten kunnen worden beschouwd als
producten van oorsprong uit de Gemeenschap of Jordani&#xEB;, zonder toepassing
van cumulatie met materialen van oorsprong uit een van de andere in de artikelen
3 en 4 genoemde landen, en voldoen aan de andere eisen van dit protocol;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>&#x2002;indien de betrokken producten kunnen worden beschouwd als
producten van oorsprong uit een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde
landen waarmee cumulatie van toepassing is, zonder toepassing van cumulatie
met materialen van oorsprong uit een van de andere in de artikelen 3 en 4
genoemde landen, en voldoen aan de andere eisen van dit protocol, op voorwaarde
dat een EUR-MED-certificaat of een factuurverklaring EUR-MED is afgegeven
in het land van oorsprong.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Een factuurverklaring EUR-MED kan worden opgesteld indien de producten
kunnen worden beschouwd als van oorsprong uit de Gemeenschap, uit Jordani&#xEB;
of uit een van de in de artikelen 3 en 4 genoemde landen waarmee cumulatie
van toepassing is, en aan de voorwaarden van dit protocol voldoen,</al>
            <al>en:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2002;cumulatie werd toegepast met materialen van oorsprong uit
een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen,</al>
              </li>
            </lijst><al>of</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2002;de producten kunnen worden gebruikt als materialen in het
kader van cumulatie voor de vervaardiging van producten voor uitvoer naar
een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2002;de producten opnieuw kunnen worden uitgevoerd uit het land
van bestemming naar een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            
            
            
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Een factuurverklaring EUR-MED bevat een van de volgende verklaringen
in het Engels:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>&#x2002;indien de oorsprong is verkregen door toepassing van cumulatie
met materialen van oorsprong uit een of meer van de in de artikelen 3 en 4
genoemde landen: </al>
                </li>
              </lijst>
            <al>&#x201E;CUMULATIE TOEGEPAST MET &#x2026;&#x2026;&#x2019;&#x2019; (naam land(en))</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>&#x2002;indien de oorsprong is verkregen zonder toepassing van cumulatie
met materialen van oorsprong uit een of meer van de in de artikelen 3 en 4
genoemde landen:</al>
              </li>
            </lijst><al>&#x201E;GEEN CUMULATIE TOEGEPAST&#x2019;&#x2019;.</al></lid>
            
            
            
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De exporteur die een factuurverklaring of een factuurverklaring
EUR-MED opstelt moet op verzoek van de douaneautoriteiten van het land van
uitvoer steeds de nodige documenten kunnen overleggen waaruit blijkt dat de
betrokken producten van oorsprong zijn en dat aan de andere voorwaarden van
dit protocol is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>Een factuurverklaring of een factuurverklaring EUR-MED, waarvan
de tekst in de bijlagen IV a en IV b is opgenomen, wordt door de exporteur
op de factuur, de pakbon of een ander handelsdocument getypt, gestempeld of
gedrukt in een van de in die bijlagen opgenomen talenversies, overeenkomstig
de bepalingen van het nationale recht van het land van uitvoer. Indien de
factuurverklaring met de hand wordt opgesteld, moet dit met inkt en in blokletters
geschieden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al>De factuurverklaring en factuurverklaringen EUR-MED worden door
de exporteur eigenhandig ondertekend. Een toegelaten exporteur in de zin van
artikel 23 behoeft deze verklaring echter niet te ondertekenen, mits hij de
douaneautoriteiten een schriftelijke verklaring doet toekomen waarin hij de
volle verantwoordelijkheid op zich neemt voor alle factuurverklaringen waaruit
zijn identiteit blijkt alsof hij deze eigenhandig had ondertekend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>8</lidnr>
              <al>Een factuurverklaring of een factuurverklaring EUR-MED kan door
de exporteur worden opgesteld bij of na de uitvoer van de goederen waarop
zij betrekking heeft, doch dient binnen twee jaar na de invoer van deze producten
in het land van invoer te worden aangeboden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Toegelaten exporteurs</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten van het land van uitvoer kunnen een exporteur
(hierna &#x201E;toegelaten exporteur&#x2019;&#x2019; genoemd) die veelvuldig
producten verzendt waarop de overeenkomst van toepassing is vergunning verlenen
factuurverklaringen of factuurverklaringen EUR-MED op te stellen ongeacht
de waarde van de betrokken producten. Om voor een dergelijke vergunning in
aanmerking te komen, moet de exporteur naar het oordeel van de douaneautoriteiten
de nodige waarborgen bieden met betrekking tot de controle op de oorsprong
van de producten en de naleving van alle andere voorwaarden van dit protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten kunnen het verlenen van de status van toegelaten
exporteur afhankelijk stellen van door hen noodzakelijk geachte voorwaarden. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten kennen de toegelaten exporteur een nummer
toe, dat in de factuurverklaring of de factuurverklaring EUR-MED wordt vermeld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten houden toezicht op het gebruik van de vergunning
door de toegelaten exporteur.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten kunnen de vergunning te allen tijde intrekken.
Zij zijn verplicht dit te doen wanneer de toegelaten exporteur niet meer de
in lid 1 bedoelde garanties biedt, niet meer aan de in lid 2 bedoelde voorwaarden
voldoet, of de vergunning oneigenlijk gebruikt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Geldigheid van bewijzen van oorsprong</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bewijzen van oorsprong zijn vier maanden geldig vanaf de datum
van afgifte in het land van uitvoer en moeten binnen deze periode worden ingediend
bij de douaneautoriteiten van het land van invoer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Bewijzen van oorsprong die na het verstrijken van de in lid 1
genoemde termijn bij de douaneautoriteiten van het land van invoer worden
ingediend, kunnen met het oog op de toepassing van de preferenti&#xEB;le behandeling
worden aanvaard wanneer de verlate indiening het gevolg is van overmacht of
buitengewone omstandigheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>In andere gevallen van verlate indiening kunnen de douaneautoriteiten
van het land van invoer de bewijzen van oorsprong aanvaarden indien de producten
v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van genoemde termijn bij hen zijn aangebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Overlegging van bewijzen van oorsprong</titel>
            </kop>
            <al>Bewijzen van oorsprong worden bij de douaneautoriteiten van het land van
invoer ingediend overeenkomstig de aldaar geldende procedures. Deze autoriteiten
kunnen om een vertaling van dit bewijs vragen. Zij kunnen voorts eisen dat
de aangifte ten invoer vergezeld gaat van een verklaring van de importeur
dat de producten aan de voorwaarden voor de toepassing van de overeenkomst
voldoen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Invoer in deelzendingen</titel>
            </kop>
            <al>Wanneer, op verzoek van de importeur en op de door de douaneautoriteiten
van het land van invoer vastgestelde voorwaarden, gedemonteerde of niet-gemonteerde
producten in de zin van algemene regel 2 a) voor de interpretatie van het
geharmoniseerd systeem, vallende onder de afdelingen XVI en XVII of de posten
7308 en 9406 van het geharmoniseerd systeem, in deelzendingen worden ingevoerd,
wordt &#xE9;&#xE9;n enkel bewijs van oorsprong bij de douaneautoriteiten
ingediend bij de invoer van de eerste deelzending.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Vrijstelling van bewijs van oorsprong</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Goederen die in kleine zendingen door particulieren aan particulieren
worden verzonden of die deel uitmaken van de persoonlijke bagage van reizigers
worden als producten van oorsprong toegelaten zonder dat een bewijs van oorsprong
behoeft te worden overgelegd, voor zover aan zulke goederen ieder handelskarakter
vreemd is en verklaard wordt dat zij aan de voorwaarden voor de toepassing
van dit protocol voldoen en er over de juistheid van deze verklaring geen
twijfel bestaat. Voor postzendingen kan deze verklaring op het douaneaangifteformulier
CN22/CN23 of op een daaraan gehecht blad worden gesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Als invoer waaraan ieder handelskarakter vreemd is wordt beschouwd
de invoer van incidentele aard van goederen die uitsluitend bestemd zijn voor
persoonlijk gebruik door de geadresseerde, de reiziger of de leden van hun
gezin, mits noch de aard, noch de hoeveelheid van de goederen op commerci&#xEB;le
doeleinden wijzen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Voorts mag de totale waarde van deze producten niet hoger zijn
dan 500 EUR voor kleine zendingen of 1 200 EUR voor producten die deel uitmaken
van de persoonlijke bagage van reizigers.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Bewijsstukken</titel>
            </kop>
            <al>De in artikel 17, lid 3, en artikel 22, lid 5, bedoelde documenten aan
de hand waarvan wordt aangetoond dat producten die door een certificaat inzake
goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED of een factuurverklaring of een factuurverklaring
EUR-MED worden gedekt producten van oorsprong zijn uit de Gemeenschap, Jordani&#xEB;
of een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen en aan de andere
voorwaarden van dit protocol voldoen, kunnen onder meer de volgende zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een rechtstreeks bewijs, bijvoorbeeld aan
de hand van de boekhouding of de interne administratie van de exporteur of
leverancier, van de door deze uitgevoerde be- of verwerkingen om de producten
te verkrijgen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; afgegeven
of opgestelde, en volgens het nationale recht gebruikte documenten waaruit
de oorsprong van de gebruikte materialen blijkt; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; afgegeven
of opgestelde, en volgens het nationale recht gebruikte documenten waaruit
de be- of verwerking in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>certificaten inzake goederenverkeer EUR.1
of EUR-MED of factuurverklaringen of factuurverklaringen EUR-MED waaruit de
oorsprong van de gebruikte materialen blijkt, die overeenkomstig dit protocol
in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; zijn afgegeven of opgesteld, of die
in een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen zijn opgesteld
overeenkomstig oorsprongsregels die gelijk zijn aan de oorsprongsregels in
dit protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>passende bewijsstukken betreffende be- of
verwerking buiten de Gemeenschap of Jordani&#xEB; in toepassing van artikel
12 waaruit blijkt dat aan de voorwaarden van dat artikel is voldaan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Bewaring van de bewijzen van oorsprong en de andere bewijsstukken</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De exporteur die om de afgifte van een certificaat inzake goederenverkeer
EUR.1 of EUR-MED verzoekt, bewaart de in artikel 17, lid 3, bedoelde bewijsstukken
gedurende een periode van ten minste drie jaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Exporteurs die een factuurverklaring of een factuurverklaring
EUR-MED opstellen, dienen een kopie van deze factuurverklaring en van de in
artikel 22, lid 5, bedoelde documenten gedurende ten minste drie jaar te bewaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten van het land van uitvoer die een certificaat
inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED afgeven bewaren het in artikel 17,
lid 2, bedoelde aanvraagformulier gedurende een periode van ten minste drie
jaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten van het land van invoer bewaren de certificaten
inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED en de factuurverklaringen en factuurverklaringen
EUR-MED die bij hen werden ingediend gedurende een periode van ten minste
drie jaar.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Verschillen en vormfouten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Geringe verschillen tussen de gegevens op het bewijs van oorsprong
en de gegevens op de documenten die voor het vervullen van de invoerformaliteiten
bij het douanekantoor worden ingediend, maken het EUR.1-certificaat of de
factuurverklaring niet automatisch ongeldig, indien blijkt dat het document
wel degelijk met de aangebrachte goederen overeenstemt. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Kennelijke vormfouten, zoals typefouten, op het bewijs van oorsprong
leiden niet tot weigering van dit document indien deze fouten niet van dien
aard zijn dat zij twijfel doen rijzen over de juistheid van de daarin vermelde
gegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>In euro uitgedrukte bedragen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor de toepassing van artikel 22, lid 1, onder b), en artikel
27, lid 3, worden, wanneer de producten gefactureerd zijn in een andere valuta
dan de euro, de tegenwaarde van de in euro uitgedrukte bedragen in de nationale
valuta van de lidstaten van de Gemeenschap, van Jordani&#xEB; of een van de
andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen, jaarlijks door elk van de betrokken
landen vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Artikel 22, lid 1, onder b), en artikel 27, lid 3, zijn van toepassing
op zendingen op basis van de valuta waarin de factuur is opgesteld, overeenkomstig
het bedrag dat door het betrokken land is vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De in een bepaalde nationale valuta te gebruiken bedragen zijn
gelijk aan de tegenwaarde in die valuta van de in euro uitgedrukte bedragen
op de eerste werkdag van de maand oktober van elk jaar. De tegenwaarde wordt
de Commissie van de Europese Gemeenschappen voor 15 oktober medegedeeld en
is van toepassing vanaf 1 januari van het daaropvolgende jaar. De Commissie
van de Europese Gemeenschappen stelt alle betrokken landen in kennis van de
desbetreffende tegenwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Een land mag het bedrag dat het resultaat is van de omrekening
in zijn nationale valuta van een in euro uitgedrukt bedrag naar boven of beneden
afronden. Het afgeronde bedrag mag niet meer dan 5% afwijken van het
bedrag dat het resultaat is van de omrekening. Een land kan de tegenwaarde
in nationale valuta van een in euro uitgedrukt bedrag handhaven, indien de
omrekening van dat bedrag, bij de in lid 3 bedoelde jaarlijkse aanpassing,
v&#xF3;&#xF3;r het afronden, leidt tot een stijging van minder dan 15%
van de tegenwaarde in nationale valuta. De tegenwaarde in nationale valuta
kan ongewijzigd blijven, indien de omrekening tot een daling van de tegenwaarde
leidt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De in euro uitgedrukte bedragen kunnen door het Associatiecomit&#xE9;
op verzoek van de Gemeenschap of Jordani&#xEB; worden herzien. Bij deze herziening
onderzoekt het Associatiecomit&#xE9; of het wenselijk is de betreffende
limieten in re&#xEB;le termen te handhaven. Het kan te dien einde besluiten
de in euro uitgedrukte bedragen te wijzigen. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>REGELINGEN VOOR ADMINISTRATIEVE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Wederzijdse bijstand</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De douaneautoriteiten van de lidstaten van de Gemeenschap en van
Jordani&#xEB; doen elkaar via de Europese Commissie afdrukken toekomen van
de stempels die in hun douanekantoren worden gebruikt bij de afgifte van certificaat
inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED, alsmede de adressen van de douaneautoriteiten
die belast zijn met de controle van deze certificaten en de factuurverklaringen
en factuurverklaringen EUR-MED of leveranciersverklaringen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Met het oog op de correcte toepassing van dit protocol verlenen
de Gemeenschap en Jordani&#xEB; elkaar, via de bevoegde douane-instanties,
bijstand bij de controle op de echtheid van de EUR.1- en EUR-MED-certificaten
en de factuurverklaringen en factuurverklaringen EUR-MED en de juistheid van
de daarin vermelde gegevens.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Controle van de bewijzen van oorsprong</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Bewijzen van oorsprong worden achteraf steekproefsgewijs gecontroleerd,
alsmede wanneer de douaneautoriteiten van het land van invoer redenen hebben
om te twijfelen aan de echtheid van deze documenten, de oorsprong van de betrokken
producten of de naleving van de andere voorwaarden van dit protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Met het oog op de toepassing van lid 1 zenden de douaneautoriteiten
van het land van invoer het certificaat inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED,
de factuur, indien deze werd voorgelegd, de factuurverklaring of de factuurverklaring
EUR-MED of een kopie van deze documenten, terug aan de douaneautoriteiten
van het land van uitvoer, in voorkomend geval onder vermelding van de redenen
waarom een controle wordt aangevraagd. Zij verstrekken bij deze aanvraag om
controle alle documenten en gegevens die het vermoeden hebben doen rijzen
dat de gegevens op het bewijs van oorsprong onjuist zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De controle wordt verricht door de douaneautoriteiten van het
land van uitvoer. Met het oog hierop zijn zij gerechtigd bewijsstukken op
te vragen, de administratie van de exporteur in te zien en alle andere controles
te verrichten die zij dienstig achten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>Indien de douaneautoriteiten van het land van invoer besluiten
de preferenti&#xEB;le behandeling niet toe te kennen zolang de uitslag van
de controle niet bekend is, doen zij de importeur het voorstel de producten
vrij te geven onder voorbehoud van de noodzakelijk geachte conservatoire maatregelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>De resultaten van de controle worden zo spoedig mogelijk medegedeeld
aan de douaneautoriteiten die deze hebben aangevraagd. In deze mededeling
moet duidelijk worden aangegeven of de documenten echt zijn, of de betrokken
producten als producten van oorsprong uit de Gemeenschap, Jordani&#xEB; of
een van de andere in de artikelen 3 en 4 genoemde landen beschouwd kunnen
worden en of aan de andere voorwaarden van dit protocol is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al>Indien bij gegronde twijfel binnen tien maanden na het verzoek
om controle geen antwoord is ontvangen of indien het antwoord niet voldoende
gegevens bevat om de echtheid van het betrokken document of de werkelijke
oorsprong van de producten vast te stellen, kennen de aanvragende douaneautoriteiten
de preferenti&#xEB;le behandeling niet toe, behoudens buitengewone omstandigheden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Regeling van geschillen</titel>
            </kop>
            <al>Geschillen ten aanzien van de in artikel 33 bedoelde controles die niet
onderling geregeld kunnen worden door de douaneautoriteiten die de controle
hebben aangevraagd en de douaneautoriteiten die deze hebben moeten uitvoeren,
en problemen in verband met de interpretatie van dit protocol worden aan het
Associatiecomit&#xE9; voorgelegd.</al>
            <al>In alle gevallen is de wetgeving van het land van invoer van toepassing
op de regeling van geschillen tussen een importeur en de douaneautoriteiten
van het land van invoer.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Sancties</titel>
            </kop>
            <al>Sancties worden getroffen tegen ieder die een document met onjuiste gegevens
opstelt of laat opstellen met het doel goederen onder de preferenti&#xEB;le
regeling te doen vallen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Vrije zones</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De Gemeenschap en Jordani&#xEB; nemen alle nodige maatregelen
om te voorkomen dat producten die onder geleide van een bewijs van de oorsprong
worden verhandeld en die tijdens het vervoer in een op hun grondgebied gelegen
vrije zone verblijven, door andere goederen worden vervangen of andere behandelingen
ondergaan dan die welke gebruikelijk zijn om ze in goede staat te bewaren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>In afwijking van lid 1 geven de bevoegde douaneautoriteiten, wanneer
producten van oorsprong uit de Gemeenschap of uit Jordani&#xEB; die onder
dekking van een bewijs van oorsprong in een vrije zone zijn ingevoerd, een
be- of verwerking ondergaan, op verzoek van de exporteur een nieuw certificaat
inzake goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED af, mits deze be- of verwerking in
overeenstemming is met de bepalingen van dit protocol.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VII</nr>
            <titel>CEUTA EN MELILLA</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
              <titel>Toepassing van het protocol</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>De in artikel 2 gebruikte term &#x201E;Gemeenschap&#x2019;&#x2019;
heeft geen betrekking op Ceuta en Melilla.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Producten van oorsprong uit Jordani&#xEB; die in Ceuta of Melilla
worden ingevoerd, vallen in elk opzicht onder dezelfde douaneregeling als
de regeling die op grond van Protocol nr. 2 bij de Akte van toetreding van
het Koninkrijk Spanje en de Republiek Portugal tot de Europese Gemeenschappen
van toepassing is op producten van oorsprong uit het douanegebied van de Gemeenschap.
Jordani&#xEB; zal op onder de overeenkomst vallende producten van oorsprong
uit Ceuta en Melilla dezelfde regeling toepassen als op producten van oorsprong
uit de Gemeenschap die uit de Gemeenschap worden ingevoerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>Bij toepassing van lid 2 op producten van oorsprong uit Ceuta
en Melilla, is dit protocol van overeenkomstige toepassing met inachtneming
van de bijzondere voorwaarden van artikel 38.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
              <titel>Bijzondere voorwaarden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Mits zij rechtstreeks zijn vervoerd overeenkomstig artikel 13,
worden beschouwd als:</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>producten van oorsprong uit Ceuta en Melilla:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geheel en al in Ceuta en Melilla verkregen
producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in Ceuta en Melilla verkregen producten
bij de vervaardiging waarvan andere dan de onder a bedoelde producten zijn
gebruikt, mits:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>deze producten be- of verwerkingen hebben
ondergaan die toereikend zijn in de zin van artikel 6; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>deze producten van oorsprong zijn uit Jordani&#xEB;
of uit de Gemeenschap en be- of verwerkingen hebben ondergaan die meer omvatten
dan de in artikel 7 bedoelde ontoereikende be- of verwerkingen;</al>
              </li>
            </lijst></li>
              </lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>producten van oorsprong uit Jordani&#xEB;:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geheel en al in Jordani&#xEB; verkregen
producten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>in Jordani&#xEB; verkregen producten, bij
de vervaardiging waarvan andere dan de onder a) bedoelde producten zijn gebruikt,
voor zover:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>deze producten be- of verwerkingen hebben
ondergaan die toereikend zijn in de zin van artikel 6; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>deze producten van oorsprong zijn uit Ceuta
en Melilla of de Gemeenschap en zij be- of verwerkingen hebben ondergaan die
meer inhouden dan de in artikel 7 genoemde be- of verwerkingen.</al>
              </li>
            </lijst></li>
              </lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Ceuta en Melilla worden als &#xE9;&#xE9;n grondgebied beschouwd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De exporteur of zijn gemachtigde vertegenwoordiger vermeldt &#x201E;Jordani&#xEB;&#x2019;&#x2019;
en &#x201E;Ceuta en Melilla&#x2019;&#x2019; in vak 2 van het certificaat inzake
goederenverkeer EUR.1 of EUR-MED of op de factuurverklaring of de factuurverklaring
EUR-MED. Voor producten van oorsprong uit Ceuta en Melilla wordt de oorsprong
bovendien vermeld in vak 4 van het certificaat inzake goederenverkeer EUR.1
of EUR-MED of op de factuurverklaring of de factuurverklaring EUR-MED.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De Spaanse douaneautoriteiten zijn belast met de toepassing van
dit protocol in Ceuta en Melilla.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel>
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>39</nr>
              <titel>Wijzigingen op het protocol</titel>
            </kop>
            <al>De Associatieraad kan besluiten bepalingen van dit protocol te wijzigen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>40</nr>
              <titel>Overgangsbepaling voor goederen in doorvoer of in opslag</titel>
            </kop>
            <al>Deze overeenkomst kan worden toegepast op goederen die aan de bepalingen
van dit protocol voldoen en die op de datum van inwerkingtreding van dit protocol
onderweg zijn of die in de Gemeenschap of in Jordani&#xEB; tijdelijk zijn
opgeslagen of zich daar in een douane-entrepot of vrije zone bevinden, mits
binnen vier maanden na genoemde datum een EUR.1- of EUR-MED-certificaat bij
de douaneautoriteiten van het land van invoer wordt ingediend dat achteraf
door de douaneautoriteiten van het land van uitvoer is opgesteld, tezamen
met de documenten waaruit blijkt dat de goederen rechtstreeks zijn vervoerd
overeenkomstig artikel 13.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
      </wettekst></verdragtekst>
    
    
    
    
    
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Protocol</label><nr> nr.&#xA0;4</nr><titel> betreffende wederzijdse bijstand tussen
          administratieve autoriteiten in douanezaken</titel>
      </kop>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Definities</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit protocol wordt verstaan onder:</al>
          <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>&#x201E;douanewetgeving": alle wettelijke en bestuursrechtelijke
              bepalingen die op het grondgebied van de partijen van toepassing
              zijn op de invoer, de uitvoer en de doorvoer van goederen en de
              plaatsing van goederen onder een douaneregeling, met inbegrip van
              de verbods-, beperkings- en controlemaatregelen die deze partijen
              hebben vastgesteld;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>&#x201E;verzoekende autoriteit": een bevoegde administratieve
              autoriteit die hiertoe door een partij is aangewezen en die een
              verzoek om administratieve bijstand in douanezaken indient;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>&#x201E;aangezochte autoriteit": een bevoegde administratieve
              autoriteit die hiertoe door een partij is aangewezen en die een
              verzoek om administratieve bijstand in douanezaken ontvangt;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>&#x201E;persoonsgegevens": alle inlichtingen over een bepaalde of
              te bepalen natuurlijke persoon.</al></li></lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De partijen verlenen elkaar bijstand, op de onder hun
              rechtsbevoegdheid vallende gebieden, en op de wijze en onder de
              voorwaarden als in dit protocol vastgesteld, ten aanzien van de
              preventie, de opsporing en het onderzoek van overtredingen van de douanewetgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De bijstand in douanezaken waarin dit protocol voorziet, geldt
              voor elke administratieve autoriteit van de partijen die bevoegd
              is voor de toepassing van dit protocol. Deze bijstand doet geen
              afbreuk aan de regels betreffende de wederzijdse bijstand in
              strafzaken en geldt niet voor informatie die is verkregen
              krachtens bevoegdheden die op verzoek van de rechterlijke
              autoriteiten worden uitgeoefend, tenzij deze autoriteiten hiermee instemmen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Bijstand op verzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit verschaft de
              aangezochte autoriteit eerstgenoemde alle ter zake dienende
              informatie die deze nodig heeft voor de correcte toepassing van de
              douanewetgeving, met inbegrip van informatie betreffende
              vastgestelde of voorgenomen transacties die met deze wetgeving in
              strijd zijn of kunnen zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit deelt de aangezochte
              autoriteit haar mede of goederen die uit het grondgebied van een
              partij zijn uitgevoerd, op regelmatige wijze op het grondgebied
              van de andere partij zijn ingevoerd, onder vermelding, in
              voorkomend geval, van de douaneregeling waaronder deze goederen
              zijn geplaatst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit ziet de aangezochte
              autoriteit erop toe, binnen de grenzen van haar wetgeving, dat
              bijzonder toezicht wordt uitgeoefend op:</al>
          <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>natuurlijke personen of rechtspersonen ten aanzien waarvan een
              gegrond vermoeden bestaat dat zij de douanewetgeving overtreden of
              hebben overtreden; </al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>plaatsen waar goederen op zodanige wijze worden opgeslagen dat
              er aanleiding is om te vermoeden dat zij bedoeld zijn om in strijd
              met de douanewetgeving te worden gebruikt;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>goederenbewegingen waarover is gemeld dat zij aanleiding kunnen
              geven tot overtredingen van de douanewetgeving;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>vervoermiddelen waarvan op redelijke gronden wordt vermoed dat
              zij bij het plegen van overtredingen van de douanewetgeving zijn
              gebruikt, worden gebruikt of zouden kunnen worden gebruikt.</al></li></lijst></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Bijstand op eigen initiatief</titel>
          </kop>
          <al>De partijen verlenen elkaar bijstand, in overeenstemming met hun
            wetten, voorschriften en andere rechtsinstrumenten, indien zij zulks
            noodzakelijk achten voor de juiste toepassing van de
            douanewetgeving, in het bijzonder indien zij informatie hebben
            verkregen over:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;transacties die met deze wetgeving in strijd zijn of lijken
                te zijn en die van belang kunnen zijn voor de andere partij;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;nieuwe middelen of methoden die bij dergelijke transacties
                worden gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;goederen waarvan bekend is dat zij het voorwerp vormen van
                overtredingen van de douanewetgeving;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;natuurlijke personen of rechtspersonen waarvan
                redelijkerwijze vermoed kan worden dat zij in strijd met de
                douanewetgeving handelen of hebben gehandeld;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;vervoermiddelen waarvan redelijkerwijze vermoed kan worden
                dat zij bij overtredingen van de douanewetgeving zijn gebruikt,
                worden gebruikt of zouden kunnen worden gebruikt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Afgifte van documenten/Kennisgeving van besluiten</titel>
          </kop>
          <al>Op aanvraag van de verzoekende autoriteit neemt de aangezochte
            autoriteit, overeenkomstig haar wetgeving, alle maatregelen die
            nodig zijn voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;de afgifte van documenten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>&#xA0;de kennisgeving van besluiten</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>in verband met de toepassing van dit protocol, aan een
            geadresseerde die op haar grondgebied verblijft of gevestigd is. In
            dergelijk geval is artikel 6, lid 3, van toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Vorm en inhoud van verzoeken om bijstand</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Verzoeken in het kader van dit protocol worden schriftelijk
              gedaan en gaan vergezeld van de bescheiden die voor de behandeling
              ervan noodzakelijk zijn. In spoedeisende gevallen kunnen
              mondelinge verzoeken worden aanvaard, mits zij onmiddellijk
              schriftelijk worden bevestigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De overeenkomstig lid 1 ingediende verzoeken bevatten de hierna
              volgende gegevens:</al>
          <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de naam van de verzoekende autoriteit,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de gevraagde maatregel,</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het voorwerp en de reden van het verzoek,</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de relevante wetten, voorschriften en andere rechtselementen,</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>zo nauwkeurig en volledig mogelijke informatie betreffende de
              natuurlijke personen of rechtspersonen waarop het onderzoek
              betrekking heeft,</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>een overzicht van de relevante feiten en van het reeds
              uitgevoerde onderzoek, behalve in de in artikel 5 bedoelde gevallen.</al></li></lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoeken worden ingediend in een offici&#xEB;le taal van de
              aangezochte autoriteit of in een voor deze autoriteit aanvaardbare taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Indien een verzoek niet in de juiste vorm wordt gedaan, kan om
              correctie of aanvulling worden verzocht. Er kunnen echter reeds
              voorzorgsmaatregelen worden genomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Behandeling van verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte autoriteit behandelt verzoeken om bijstand,
              binnen de grenzen van haar bevoegdheden en met de middelen
              waarover zij beschikt, alsof zij voor eigen rekening of in
              opdracht van een andere autoriteit van dezelfde partij handelt,
              door reeds beschikbare informatie te verstrekken en het nodige
              onderzoek te verrichten of te doen verrichten. Deze bepaling is
              eveneens van toepassing op een administratieve dienst waaraan de
              aangezochte autoriteit het verzoek heeft doorgezonden, indien de
              laatstgenoemde niet zelfstandig kan handelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Verzoeken om bijstand worden behandeld overeenkomstig de
              wetten, voorschriften en andere rechtsinstrumenten van de
              aangezochte partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Daartoe gemachtigde ambtenaren van een partij kunnen, met
              instemming van de andere betrokken partij en op de door deze
              gestelde voorwaarden, van de diensten van de aangezochte
              autoriteit of van een andere instantie die onder de aangezochte
              autoriteit ressorteert, informatie verkrijgen over transacties die
              met de douanewetgeving in strijd zijn of kunnen zijn, wanneer de
              verzoekende autoriteit deze nodig heeft ter uitvoering van het
              bepaalde in dit protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Ambtenaren van een partij kunnen, met de toestemming van de
              andere partij en op de door deze gestelde voorwaarden, aanwezig
              zijn bij onderzoek dat op het grondgebied van de laatstgenoemde
              wordt verricht. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Vorm waarin de informatie dient te worden verstrekt</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangezochte autoriteit deelt de uitslag van het onderzoek
              aan de verzoekende autoriteit mede in de vorm van bescheiden, voor
              echt gewaarmerkte afschriften van bescheiden, rapporten en dergelijke.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De in lid 1 bedoelde bescheiden kunnen worden vervangen door
              informatie die, in welke vorm dan ook, met behulp van systemen
              voor automatische gegevensverwerking voor hetzelfde doel wordt verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Gevallen waarin geen bijstand behoeft te worden verleend</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De partijen kunnen de in dit protocol bedoelde bijstand
              weigeren wanneer het verlenen ervan:</al>
          <lijst><li><li.nr>a.</li.nr><al>de soevereiniteit van Jordani&#xEB; of van een lidstaat van de
              Gemeenschap waaraan op grond van dit protocol om bijstand wordt
              gevraagd zou kunnen aantasten;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>de openbare orde, de veiligheid of andere wezenlijke belangen in
              het gevaar zou kunnen brengen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de toepassing inhoudt van andere valuta- of belastingregelingen
              dan die welke betrekking hebben op de douanerechten; of</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>de schending zou inhouden van een industrieel geheim, een
              handelsgeheim of een beroepsgeheim.</al></li></lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Wanneer de verzoekende autoriteit om een vorm van bijstand
              verzoekt die zij desgevraagd zelf niet zou kunnen verlenen,
              vermeldt zij dit in haar verzoek. De aangezochte autoriteit is
              vrij te bepalen hoe zij op een dergelijk verzoek reageert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien bijstand wordt geweigerd, dient dit besluit en de
              redenen ervan terstond aan de verzoekende autoriteit te worden medegedeeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Uitwisseling van gegevens en geheimhoudingsplicht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Alle informatie die ter uitvoering van dit protocol in welke
              vorm dan ook wordt verstrekt, heeft een vertrouwelijk karakter.
              Zij valt onder de geheimhoudingsplicht en geniet de bescherming
              van de wetgeving ter zake van de partij die ze heeft ontvangen en
              van de desbetreffende bepalingen die op de instellingen van de
              Gemeenschap van toepassing zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Persoonsgegevens mogen uitsluitend worden doorgegeven indien de
              partij die deze ontvangt zich ertoe verbindt deze op een wijze te
              beschermen die gelijkwaardig is aan de wijze waarop de partij die
              deze gegevens verstrekt deze beschermt. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verkregen informatie mag uitsluitend worden gebruikt voor de
              in dit protocol omschreven doeleinden. Een partij mag deze
              informatie slechts voor andere doeleinden gebruiken na
              schriftelijke toestemming van de administratieve autoriteit die ze
              heeft verstrekt. Voorts gelden voor deze informatie de door deze
              autoriteit vastgestelde beperkingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Het bepaalde in lid 3 vormt geen beletsel voor het gebruik van
              informatie in gerechtelijke of administratieve procedures die op
              een later tijdstip worden ingesteld wegens niet-naleving van de
              douanewetgeving. De bevoegde autoriteit die de informatie heeft
              verstrekt wordt van een dergelijk gebruik in kennis gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De partijen kunnen de overeenkomstig het bepaalde in dit
              protocol verkregen informatie en geraadpleegde bescheiden als
              bewijsmateriaal gebruiken in hun rapporten, getuigenverklaringen
              en in gerechtelijke procedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Deskundigen en getuigen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een onder een aangezochte autoriteit ressorterende ambtenaar
              kan worden gemachtigd, binnen de perken van de hem verleende
              machtiging, in het rechtsgebied van een andere partij als getuige
              of deskundige op te treden in gerechtelijke of administratieve
              procedures die betrekking hebben op aangelegenheden waarop dit
              protocol van toepassing is, en daarbij de voor deze procedures
              noodzakelijke voorwerpen, bescheiden of voor echt gewaarmerkte
              afschriften van bescheiden over te leggen. In de convocatie dient
              uitdrukkelijk te worden vermeld over welke aangelegenheid en in
              welke functie of hoedanigheid de betrokken ambtenaar zal worden ondervraagd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De gemachtigde ambtenaar geniet op het grondgebied van de
              verzoekende autoriteit dezelfde rechtsbescherming als de eigen
              ambtenaren van die autoriteit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Kosten van de bijstand</titel>
          </kop>
          <al>De partijen brengen elkaar geen kosten in rekening voor uitgaven
            die ter uitvoering van het bepaalde in dit protocol zijn gemaakt,
            met uitzondering, in voorkomend geval, van de uitgaven voor
            deskundigen, getuigen, tolken en vertalers die niet in
            overheidsdienst zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De nationale douaneautoriteiten van Jordani&#xEB;, enerzijds, en de
              bevoegde diensten van de Commissie van de Europese Gemeenschappen
              en, in voorkomend geval, de douaneautoriteiten van de lidstaten
              van de Europese Unie, anderzijds. Deze instanties stellen alle
              praktische maatregelen en bepalingen voor de toepassing van dit
              protocol vast, rekening houdend met de voorschriften op het gebied
              van de gegevensbescherming. Zij kunnen, via het Comit&#xE9;
              Douanesamenwerking, de Associatieraad voorstellen doen voor
              wijzigingen die huns inziens in dit protocol dienen te worden aangebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De partijen plegen overleg over en stellen elkaar in kennis van
              alle uitvoeringsbepalingen die op grond van dit protocol worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Complementariteit</titel>
          </kop>
          <al>Onverminderd artikel 10, doen overeenkomsten inzake wederzijdse
            bijstand die tussen een of meer lidstaten van de Europese
            Gemeenschap en Jordani&#xEB; zijn of worden gesloten geen afbreuk aan de
            communautaire bepalingen betreffende de uitwisseling, tussen de
            bevoegde diensten van de Commissie en de douaneautoriteiten van de
            lidstaten, van alle over douaneaangelegenheden verkregen informatie
            die voor de Gemeenschap van belang kan zijn.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Slotakte</label></kop><aanhef><preambule><al>De gevolmachtigden van:</al>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;, </al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg,</al>
          <al>het Koninkrijk Der Nederlanden,</al>
          <al>de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>Verdragsluitende Partijen bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de
            Europese Gemeenschap</extref> en het Verdrag tot oprichting van de Europese
            Gemeenschap voor Kolen en Staal,</al>
          <al>hierna &#x201E;de lidstaten&#x201D; te noemen, en van</al>
          <al>de Europese Gemeenschap en de EUROPESE GEMEENSCHAP VOOR Kolen en Staal,</al>
          <al>hierna &#x201E;de Gemeenschap&#x201D; te noemen,</al>
          <al>enerzijds, en</al>
          <al>de gevolmachtigden van het Hasjemitisch Koninkrijk Jordani&#xEB;,</al>
          <al>hierna &#x201E;Jordani&#xEB;&#x201D; te noemen,</al>
          <al>anderzijds,</al>
          <al>bijeengekomen te Brussel op 24-11-1997, voor de ondertekening van
            de Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht
            tussen de Europese Gemeenschappen en haar lidstaten, enerzijds, en
            het Hasjemitisch Koninkrijk Jordani&#xEB;, anderzijds, hierna de
            &#x201E;Euro-mediterrane overeenkomst" te noemen, hebben de volgende
            teksten aangenomen:</al></preambule></aanhef><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>de Euro-mediterrane overeenkomst, de bijlagen daarbij en de
            volgende protocollen:</al>
          <al>Protocol nr.&#xA0;1 betreffende de regelingen die bij de invoer in de
            Gemeenschap van landbouwproducten van oorsprong uit Jordani&#xEB; van
            toepassing zijn, </al>
          <al>Protocol nr.&#xA0;2 betreffende de regelingen die bij de invoer in
            Jordani&#xEB; van landbouwproducten van oorsprong uit de Gemeenschap van
            toepassing zijn,</al>
          <al>Protocol nr.&#xA0;3 betreffende de definitie van het begrip &#x201E;producten
            van oorsprong" en methoden van administratieve samenwerking,</al>
          <al>Protocol nr.&#xA0;4 betreffende wederzijdse bijstand tussen
            administratieve autoriteiten in douanezaken.</al>
          <al>De gevolmachtigden van de lidstaten en van de Gemeenschap en de
            gevolmachtigden van Jordani&#xEB; hebben de volgende gemeenschappelijke
            verklaringen aangenomen, die aan deze Slotakte zijn gehecht:</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel&#xA0;28 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende de artikelen 51 en 52
            van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende intellectuele,
            industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom (artikel&#xA0;56 en bijlage&#xA0;VII)</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 62 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende gedecentraliseerde samenwerking</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende Titel&#xA0;VII van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 101 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende werknemers</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende samenwerking ten behoeve
            van preventie van en de controle op illegale immigratie</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring inzake de bescherming van gegevens</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende het Prinsdom Andorra</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende de Republiek San Marino.</al>
          <al>De gevolmachtigden van de lidstaten en van de Gemeenschap en de
            gevolmachtigden van Jordani&#xEB; hebben eveneens kennis genomen van de
            overeenkomsten in de vorm van een briefwisseling die bij deze
            Slotakte zijn gevoegd:</al><al>Overeenkomst in de vorm van een briefwisseling tussen de
            Gemeenschap en Jordani&#xEB; betreffende de invoer in de Gemeenschap van
            afgesneden bloemen, bloesems en bloemknoppen van
            onderverdeling&#xA0;0603&#xA0;10 van het gemeenschappelijk douanetarief. </al></tekst></vrije-tekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Brussel, de vierentwintigste november negentienhonderd zevenennegentig.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Gemeenschappelijke Verklaringen</label></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende Artikel 28</tussenkop>
          <al>Teneinde, overeenkomstig de conclusies van de Europese Raad van
            Cannes en de Conferentie van Barcelona, de geleidelijke
            totstandkoming van een totale Europees-mediterrane vrijhandelszone
            te bevorderen,</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>komen de Partijen overeen in Protocol nr. 3 inzake de definitie
            van het begrip &#x201E;producten van oorsprong&#x201D;, te voorzien in de
            tenuitvoerlegging van diagonale cumulatie v&#xF3;&#xF3;r de
            vrijhandelsovereenkomsten tussen landen in het
            Middellandse-Zeegebied worden gesloten en in werking treden;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>bevestigen de Partijen opnieuw dat zij de oorsprongsregels in de
            gehele Europees-mediterrane vrijhandelszone wensen te harmoniseren.
            De Associatieraad neemt indien nodig maatregelen tot herziening van
            het Protocol met het oog op de verwezenlijking van deze doelstelling.</al></li></lijst>
          
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende de artikelen 51
            en 52</tussenkop>
          <al>Indien zich voor Jordani&#xEB; tijdens de geleidelijke
            tenuitvoerlegging van de Overeenkomst ernstige problemen in verband
            met de betalingsbalans voordoen, kunnen Jordani&#xEB; en de Gemeenschap
            overleg voeren over de meest geschikte middelen en modaliteiten om
            Jordani&#xEB; te helpen deze problemen het hoofd te bieden.</al>
          <al>Deze besprekingen vinden plaats in samenwerking met het
            Internationaal Monetair Fonds.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende intellectuele,
            industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom (artikel 56 en bijlage VII)</tussenkop>
          <al>De Partijen komen overeen dat, in het kader van de Overeenkomst,
            intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom inzonderheid het
            volgende omvat: auteursrechten, met inbegrip van de auteursrechten
            op computerprogramma's, en naburige rechten, octrooien,
            industri&#xEB;le tekeningen en modellen, geografische aanduidingen, met
            inbegrip van benamingen van oorsprong, fabrieks- en handelsmerken,
            schema's (topografie&#xEB;n) van ge&#xEF;ntegreerde schakelingen, alsmede
            bescherming tegen oneerlijke mededinging, als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120&amp;artikel=10" compleet="nee">artikel 10
            onder&#xA0;a), van het Verdrag van Parijs voor de bescherming van
            industri&#xEB;le eigendom</extref> (Akte van Stockholm, 1967) en bescherming van
            niet-openbaargemaakte informatie inzake knowhow.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende artikel 62</tussenkop>
          <al>De Partijen bevestigen opnieuw dat zij het vredesproces in het
            Midden-Oosten wensen te bevorderen en dat zij menen dat de vrede
            door middel van regionale samenwerking moet worden geconsolideerd.
            De Gemeenschap is bereid steun te verlenen aan door Jordani&#xEB; en
            andere Partijen in de regio voorgestelde gezamenlijke
            ontwikkelingsprojecten, behoudens de desbetreffende technische en
            budgettaire procedures van de Gemeenschap. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende
            gedecentraliseerde samenwerking</tussenkop>
          <al>De Partijen bevestigen opnieuw het belang dat zij hechten aan
            programma's voor gedecentraliseerde samenwerking als middel ter
            bevordering van de uitwisseling van ervaring en de overdracht van
            kennis in het Middellandse-Zeegebied en tussen de Europese
            Gemeenschap en haar partners.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende titel VII</tussenkop>
          <al>De Gemeenschap en Jordani&#xEB; nemen passende maatregelen, door middel
            van technische en financi&#xEB;le steun, om te bevorderen dat het
            Jordaanse bedrijfsleven bestaande faciliteiten moderniseert en
            nieuwe faciliteiten opzet, en het daarbij bij te staan.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende artikel 101</tussenkop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Partijen komen overeen dat met het oog op de correcte
            interpretatie en de praktische toepassing van de Overeenkomst onder
            de in artikel 101 van de Overeenkomst bedoelde bijzonder dringende
            gevallen wordt verstaan: gevallen van ernstige schending van de
            Overeenkomst door een der Partijen. Een ernstige schending van de
            Overeenkomst bestaat in:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>verwerping van de Overeenkomst in strijd met de algemene regels
            van het internationale recht;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al>schending van de in artikel 2 genoemde essenti&#xEB;le elementen van
            de Overeenkomst.</al></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De Partijen komen overeen dat de in artikel 101 genoemde
            &#x201E;passende maatregelen&#x201D; bestaan uit maatregelen die zijn genomen
            overeenkomstig het internationale recht. Indien een der Partijen in
            een bijzonder dringend geval een maatregel neemt uit hoofde van
            artikel 101, kan de andere Partij een beroep doen op de procedure
            voor geschillenbeslechting.</al></li></lijst>
          
          
          
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende werknemers</tussenkop>
          <al>De Partijen bevestigen opnieuw het belang dat zij hechten aan
            billijke behandeling van buitenlandse werknemers die legaal op hun
            grondgebied verblijven en werkzaam zijn. De lidstaten bevestigen dat
            zij bereid zijn op verzoek van Jordani&#xEB; onderhandelingen in
            overweging te nemen over de sluiting van bilaterale wederzijdse
            overeenkomsten inzake arbeidsvoorwaarden voor en
            sociale-zekerheidsrechten van werknemers uit Jordani&#xEB; en de
            lidstaten die legaal verblijven en werkzaam zijn op hun grondgebied. </al><tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende samenwerking ten
            behoeve van de preventie van en de controle op illegale immigratie</tussenkop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Partijen komen overeen samen te werken teneinde illegale
            immigratie te voorkomen en te controleren. Hiertoe stemmen beide
            Partijen ermee in hun onderdanen die illegaal op het grondgebied van
            de andere Partij verblijven op verzoek van de laatstgenoemde zonder
            verdere formaliteiten terug te nemen. Tevens verstrekken de Partijen
            hun onderdanen hiertoe de nodige identiteitsdocumenten.</al><al>Wat de lidstaten van de Europese Unie betreft is deze verplichting
            uitsluitend van toepassing ten aanzien van personen die voor
            gemeenschapsdoeleinden als hun onderdanen moeten worden beschouwd,
            overeenkomstig Verklaring nr. 2 bij het Verdrag betreffende de
            Europese Unie.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Elke partij stemt ermee in op verzoek van de andere Partij
            bilaterale overeenkomsten te sluiten waarbij specifieke
            verplichtingen inzake de samenwerking ten behoeve van de preventie
            van en de controle op illegale immigratie worden geregeld, waaronder
            de verplichting tot terugname van onderdanen van andere staten en
            stateloze personen die het grondgebied van de ene Partij zijn
            binnengekomen vanuit het grondgebied van de andere Partij.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De Associatieraad onderzoekt welke andere gezamenlijke
            inspanningen voor de preventie van en de controle op illegale
            immigratie kunnen worden genomen.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Niets in de tenuitvoerlegging van deze gezamenlijke verklaring
            mag zo worden opgevat dat het ertoe leidt dat de respectieve
            verplichtingen die elke Partij op grond van de overeengekomen normen
            inzake de mensenrechten is aangegaan, worden doorkruist of beperkt.</al></li></lijst>
          
          
          
          
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gezamenlijke Verklaring inzake de bescherming van gegevens</tussenkop>
          <al>De Partijen komen overeen dat de bescherming van gegevens zal
            worden gegarandeerd op alle gebieden waar de uitwisseling van
            persoonsgegevens wordt overwogen.</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende het Prinsdom Andorra</tussenkop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Producten van oorsprong uit het Prinsdom Andorra die onder de
            hoofdstukken 25 tot en met 97 van het geharmoniseerd systeem zijn
            ingedeeld, worden door Jordani&#xEB; aanvaard als zijnde van oorsprong
            uit de Gemeenschap in de zin van deze Overeenkomst.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Protocol 3 is van overeenkomstige toepassing bij het bepalen
            van de oorsprong van de hierboven vermelde producten.</al></li></lijst>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Gemeenschappelijke Verklaring betreffende de Republiek San Marino</tussenkop>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Producten van oorsprong uit de Republiek San Marino worden door
            Jordani&#xEB; aanvaard als zijnde van oorsprong uit de Gemeenschap in de
            zin van deze Overeenkomst. </al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Protocol 3 is van overeenkomstige toepassing bij het bepalen
            van de oorsprong van de hierboven vermelde producten.</al></li></lijst>
          </tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel>Overeenkomst in de vorm van een Briefwisseling tussen de
            Europese Gemeenschap en Jordani&#xEB; betreffende de invoer in de
            gemeenschap van afgesneden bloemen, bloesems en bloemknoppen van
            onderverdeling 0603 10 van het gemeenschappelijk douanetarief</titel></kop><vrije-tekst/></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	