<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003085" dtdversie="2.0" id="10000025599" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Agreement between the Kingdom of the Netherlands and New Zealand on the holding of stocks of crude oil, major products and unfinished oils</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Nieuw-Zeeland
inzake het aanhouden van voorraden ruwe aardolie,
aardolieproducten en onverwerkte oli&#xEB;n</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Agreement between the Kingdom of the Netherlands and New
Zealand on the holding of stocks of crude oil, major products and
unfinished oils</titel></kop><aanhef><preambule><al>The Kingdom of the Netherlands</al><al>and</al><al>New Zealand</al><al>(hereinafter referred to as &#x201C;the Contracting Parties&#x201D;;</al><al>Having regard to the Agreement on an International Energy Program
of 18 November 1974 as amended by the International Energy Agency
(hereinafter referred to as &#x201C;the IEP Agreement&#x201D;);</al><al>Having regard to Article 3 of the Annex to the IEP Agreement which
envisages the holding of stocks within the territory of another country
for the account of a Participating Country, under an agreement between
the two Governments of those countries;</al><al>Having regard to the Netherlands&#x2019; national legislation regarding oil
stockholding obligations;</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>For the purposes of this Agreement:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>&#x201C;competent authority&#x201D; means the Governmental authority of each
Contracting Party responsible for supervising the fulfilment of stock
holding obligations;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>&#x201C;stock&#x201D; means any stock of crude oil, major products and unfinished oils covered by Article 1 of the Annex to the IEP Agreement;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>&#x201C;stock holding obligation&#x201D; means the overall quantity of stock
required to be held under applicable national law or pursuant to the IEP
Agreement;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>&#x201C;territory&#x201D; means in respect of the Netherlands the area within the
European Union over which the Kingdom of the Netherlands exercises
jurisdiction and in respect of New Zealand the area over which New
Zealand exercises jurisdiction;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>&#x201C;entity&#x201D; means any body or undertaking, including the Competent
Authority of New Zealand, established in the territory of one Contracting
Party, which holds stocks for the purpose of facilitating New Zealand&#x2019;s
compliance with its stock holding obligations.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al>This Agreement applies to stocks covered by the IEP Agreement
which have been approved by the competent authority of the Netherlands
in accordance with the approval process in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">Article 5</intref>.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">3</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>An entity established in New Zealand may hold stocks to which
this Agreement applies on the territory of the Netherlands. Such stocks
may be held either:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>directly by the entity established in New Zealand; or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>by an entity established in the Netherlands, on behalf of the entity
established in New Zealand.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>For stocks to be eligible for approval under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">Article 5</intref> of this Agreement,
the entity established in New Zealand must have agreed to hold
them itself or through the other entity, from the first day of any calendar
quarter for one or more full calendar quarters.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>If an entity established in New Zealand holds stocks in accordance
with paragraph 1 of this Article, then those stocks shall not be regarded
as being part of the stock obligation of the Netherlands, but shall be
regarded as being part of the stock obligation of New Zealand.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">4</nr></kop><al>The Netherlands shall not oppose the removal of stocks to which this
Agreement applies from its territory in accordance with directions issued
by the competent authority of New Zealand.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">5</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>All holding arrangements established under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=3">Article 3</intref> shall require
the approval of the competent authority of the Netherlands, which must
be applied for in accordance with the procedure laid down in this Article.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The competent authority of New Zealand shall notify the competent
authority of the Netherlands of the arrangements established under
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=3">Article 3</intref>. This notification shall be provided at least one month before
the commencement of the period for which the arrangements will be in
effect, and shall include the following information:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the name and address of the entity established in the Netherlands
where the stocks are to be held, and the name and address of the entity
established in New Zealand that will hold the stocks, or on whose behalf
the stocks will be held.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the type and quantity of the stocks to be held;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the period for which the stocks are to be held;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>the location, if known, of the depot(s) where the stocks are to be
held.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent authority of the Netherlands shall notify the competent
authority of New Zealand whether or not it approves the arrangements
notified no later than 5 (five) working days before the start of the
period for which authorisation was sought.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The competent authority of New Zealand shall notify the competent
authority of the Netherlands if there is any significant change in the
information supplied in accordance with Paragraph 2 of this Article.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Any approval of an application may be withdrawn by the competent
authority of the Netherlands if any significant inaccuracy is found
in the particulars furnished in respect of that approval under paragraph
2 of this Article. Before withdrawing an approval under this provision
the competent authority of the Netherlands shall inform the competent
authority of New Zealand and afford the entity with the stockholding
obligation, which had furnished the particulars a reasonable opportunity
to make representations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Notwithstanding the time limits indicated in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">Article 5, paragraphs
2 and 3</intref>, the competent authorities may, if required by particular circumstances,
mutually decide to vary any or all of those time limits.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">6</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Where an entity is applying for approval to hold stocks under the
framework of this Agreement in circumstances where it will not be the
owner of those stocks, the competent authority of the Netherlands shall
not approve the holding of the stocks concerned under the framework of
this Agreement unless:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the entity holding the stocks on behalf of the applicant is one who
is subject to the jurisdiction of the Netherlands insofar as the legal powers
of the Netherlands to control and verify the existence of those
stocks are concerned;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the stocks are to be held by virtue of an agreement in writing
between the entity with the stockholding obligation and the entity holding
the stocks on his behalf (the &#x201C;contract&#x201D;) which will subsist throughout
the period for which authorisation is sought;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the entity with the stockholding obligation has the contractual right
to acquire the stocks throughout the period of the contract and the methodology
for establishing the price of such acquisition is specified in
the contract;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>the actual deliverability of the stocks for the entity with the stockholding
obligation is guaranteed throughout the period of the contract.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">7</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The Contracting Parties agree to consult each other as soon as reasonably
practicable in the event of a supply crisis.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The Contracting Parties agree to consult each other at the request
of either of them in order to:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>resolve any difficulty arising in the interpretation or application of
this Agreement; or</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>amend any of the terms of the Agreement,</al></li></lijst><al>
in which case the consultations shall in any event begin no later than
sixty days after the request has been received.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">8</nr></kop><al>This Agreement may be amended by written agreement between the
Contracting Parties. The Contracting Parties shall notify each other
through the diplomatic channel when their constitutional requirements
for the entry into force of the amended Agreement have been completed.
The amended Agreement shall enter into force on the thirtieth day following
the date of receipt of the last notification.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">9</nr></kop><al>This Agreement shall enter into force on the first day of the second
month after each Contracting Party has notified the other Contracting
Party through the diplomatic channel of the completion of its procedures
necessary for the entry into force of the Agreement.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">10</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement may be terminated by either Contracting Party
upon giving notice in writing through the diplomatic channel to the other
Contracting Party, not less than six (6) months before the end of any calendar
year. In such event the Agreement shall cease to be in force from
the first day of the immediately following calendar year.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Neither Contracting Party shall exercise the power of termination
in paragraph 1 of this Article during a supply crisis.</al></lid></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised
thereto, have signed this Agreement.</al><al>DONE in two originals at Wellington, on this 1<sup>st</sup> day of April 2008 in
the English language only.</al><al><nadruk type="cur">For the Kingdom of the Netherlands</nadruk></al><al>H.E.C.M. TER BRAAK</al><al><nadruk type="cur">For New Zealand</nadruk></al><al>D.W. PARKER</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel>Verdrag
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Nieuw-Zeeland inzake het
aanhouden van voorraden ruwe aardolie, aardolieproducten en onverwerkte
oli&#xEB;n</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der
Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>Nieuw-Zeeland</al>
          <al>(hierna te
noemen &#x201E;de Verdragsluitende Partijen&#x201D;),</al>
          <al>Gelet op
de Overeenkomst inzake een Internationaal Energieprogramma van 18
november 1974, zoals gewijzigd door het Internationaal Energie
Agentschap (hierna genoemd &#x201E;de
IEP-Overeenkomst&#x201D;);</al>
          <al>Gelet op artikel 3 van de Bijlage
bij de IEP-Overeenkomst waarin wordt voorzien in het aanhouden van
voorraden op het grondgebied van een ander land voor rekening van een
Deelnemend Land, krachtens een overeenkomst tussen de beide Regeringen
van deze landen;</al>
          <al>Gelet op Nederlandse nationale wetgeving
inzake de verplichting tot het aanhouden van voorraden
aardolieproducten;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn het volgende
overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D; het overheidsorgaan van elke Verdragsluitende Partij
dat verantwoordelijk is voor het toezicht op het voldoen aan
voorraadverplichtingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;voorraad&#x201D;
elke voorraad ruwe aardolie, aardolieproducten en onverwerkte
oli&#xEB;n waarop artikel 1 van de Bijlage bij de IEP-Overeenkomst van
toepassing
is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;voorraadverplichting&#x201D;
de totale hoeveelheid voorraad die uit hoofde van de toepasselijke
nationale wetgeving of ingevolge de IEP-Overeenkomst dient te worden
aangehouden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;grondgebied&#x201D;
wat betreft Nederland het binnen de Europese Unie gelegen grondgebied
waarover het Koninkrijk der Nederlanden rechtsmacht uitoefent en wat
betreft Nieuw-Zeeland het grondgebied waarover Nieuw-Zeeland
rechtsmacht
uitoefent;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;entiteit&#x201D;
elke instantie of onderneming, met inbegrip van de bevoegde autoriteit
van Nieuw-Zeeland, gevestigd op het grondgebied van een
Verdragsluitende Partij, die voorraden aanhoudt ten behoeve van het
vergemakkelijken van de nakoming door Nieuw-Zeeland van zijn
voorraadverplichtingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Dit
Verdrag is van toepassing op voorraden waarop de IEP-Overeenkomst van
toepassing is die door de bevoegde autoriteit van Nederland zijn
goedgekeurd in overeenstemming met het goedkeuringsproces vervat in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">artikel
5</intref>.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een
in Nieuw-Zeeland gevestigde entiteit kan op het grondgebied van
Nederland voorraden aanhouden waarop dit Verdrag betrekking heeft.
Dergelijke voorraden kunnen worden
aangehouden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hetzij
rechtstreeks door de in Nieuw-Zeeland gevestigde entiteit;
hetzij</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>door een in Nederland
gevestigde entiteit, namens de in Nieuw-Zeeland gevestigde
entiteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voorraden
komen uitsluitend in aanmerking voor goedkeuring uit hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">artikel
5</intref> van dit Verdrag indien de in Nieuw-Zeeland gevestigde entiteit erin
heeft toegestemd deze voorraden aan te houden, hetzij door haarzelf,
hetzij door de andere entiteit, vanaf de eerste dag van een
kalenderkwartaal gedurende ten minste een of meer volledige
kalenderkwartalen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Indien
een in Nieuw-Zeeland gevestigde entiteit voorraden aanhoudt in
overeenstemming met het eerste lid van dit artikel, worden deze
voorraden niet beschouwd als onderdeel van de voorraadverplichting van
Nederland, maar als onderdeel van de voorraadverplichting van
Nieuw-Zeeland.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Nederland
verzet zich niet tegen de verwijdering van voorraden waarop dit Verdrag
van toepassing is, van zijn grondgebied in overeenstemming met
aanwijzingen van de bevoegde autoriteit van
Nieuw-Zeeland.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Alle
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=3">artikel 3</intref> omschreven regelingen voor het aanhouden van voorraden
dienen te worden goedgekeurd door de bevoegde autoriteit van Nederland
en verzoeken hiertoe dienen te worden ingediend in overeenstemming met
de in dit artikel vastgelegde
procedure.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteit van Nieuw-Zeeland stelt de bevoegde autoriteit van
Nederland in kennis van de uit hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=3">artikel 3</intref> vastgestelde
regelingen. Deze kennisgeving wordt gedaan ten minste een maand voor
aanvang van de periode waarin de regelingen van kracht zullen zijn en
dient de volgende informatie te
bevatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
naam en het adres van de in Nederland gevestigde entiteit waar de
voorraden zullen worden aangehouden, en de naam en het adres van de in
Nieuw-Zeeland gevestigde entiteit waar de voorraden zullen worden
aangehouden of namens welke de voorraden zullen worden
aangehouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het soort en de
hoeveelheid voorraden die zullen worden
aangehouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de termijn gedurende
welke de voorraden zullen worden
aangehouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de locatie, indien
bekend, van de opslagruimte(n) waar de voorraden zullen worden
aangehouden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteit van Nederland stelt uiterlijk 5 (vijf) werkdagen
voor aanvang van de periode waarvoor om goedkeuring wordt verzocht de
bevoegde autoriteit van Nieuw-Zeeland ervan in kennis of zij de
gewenste regelingen al dan niet
goedkeurt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Indien
er wezenlijke veranderingen zijn opgetreden ten opzichte van de
informatie die in overeenstemming met het tweede lid van dit artikel is
verstrekt, stelt de bevoegde autoriteit van Nieuw-Zeeland de bevoegde
autoriteit van Nederland daarvan in
kennis.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>Goedkeuring
van een verzoek kan door de bevoegde autoriteit van Nederland worden
ingetrokken indien er een wezenlijke onjuistheid wordt geconstateerd in
de gegevens die met betrekking tot die goedkeuring zijn verstrekt uit
hoofde van het tweede lid van dit artikel. Alvorens een goedkeuring in
te trekken uit hoofde van deze bepaling stelt de bevoegde autoriteit
van Nederland de bevoegde autoriteit van Nieuw-Zeeland hiervan in
kennis en biedt zij de entiteit met de voorraadverplichting die de
gegevens heeft verstrekt in redelijke mate de gelegenheid bezwaar te
maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al>Onverminderd
de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003085&amp;artikel=5">artikel 5, tweede en derde lid</intref>, vermelde termijnen, kunnen de
bevoegde autoriteiten, indien bijzondere omstandigheden daartoe
noodzaken, onderling besluiten een of alle termijnen te
wijzigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Wanneer
een entiteit om toestemming verzoekt in het kader van dit Verdrag
voorraden aan te houden in omstandigheden waarin zij niet de eigenaar
van deze voorraden zal zijn, geeft de bevoegde autoriteit van Nederland
geen toestemming voor het aanhouden van de desbetreffende voorraden in
het kader van dit Verdrag
tenzij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
entiteit die de voorraden namens de aanvrager aanhoudt een entiteit is
die valt onder de rechtsmacht van Nederland voor zover het de
wettelijke bevoegdheid van Nederland om het bestaan van die voorraden
te controleren en te verifi&#xEB;ren
betreft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de voorraden zullen worden
aangehouden uit hoofde van een schriftelijke overeenkomst tussen de
entiteit met de voorraadverplichting en de entiteit die namens haar de
voorraden aanhoudt (&#x201E;de overeenkomst&#x201D;) die van kracht
blijft gedurende de periode waarvoor om toestemming is
verzocht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de entiteit met de
voorraadverplichting contractueel het recht heeft deze voorraden
gedurende de gehele looptijd van de overeenkomst te verwerven en de
wijze waarop de prijs van een dergelijke aankoop wordt bepaald, in de
overeenkomst is vastgelegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de
feitelijke beschikbaarheid van de voorraden voor de entiteit met de
voorraadverplichting gedurende de gehele looptijd van de overeenkomst
gewaarborgd
is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Verdragsluitende Partijen komen overeen zo spoedig als redelijkerwijs
mogelijk is met elkaar te overleggen in het geval van een crisis in de
voorziening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De
Verdragsluitende Partijen komen op verzoek van een van hen overeen met
elkaar te overleggen
teneinde:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>moeilijkheden
die zijn gerezen met betrekking tot de uitlegging of toepassing van dit
Verdrag op te lossen; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>bepalingen
van dit Verdrag te wijzigen,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>in welk geval het
overleg in ieder geval uiterlijk zestig dagen na ontvangst van het
verzoek dient aan te
vangen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Dit
Verdrag kan met schriftelijke instemming van beide Verdragsluitende
Partijen worden gewijzigd. De Verdragsluitende Partijen stellen elkaar
langs diplomatieke weg ervan in kennis dat aan hun constitutionele
vereisten voor de inwerkingtreding van het gewijzigde Verdrag is
voldaan. Het gewijzigde Verdrag treedt in werking op de dertigste dag
na de datum van ontvangst van de laatste
kennisgeving.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Dit
Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand nadat
beide Verdragsluitende Partijen elkaar langs diplomatieke weg ervan in
kennis hebben gesteld dat de procedures vereist voor de
inwerkingtreding van dit Verdrag zijn
afgerond.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag kan door elk van de Verdragsluitende Partijen langs
diplomatieke weg worden be&#xEB;indigd door schriftelijke kennisgeving
aan de andere Verdragsluitende Partij ten minste zes (6) maanden voor
het einde van enig kalenderjaar. Het Verdrag houdt in dat geval op van
kracht te zijn met ingang van de eerste dag van het eerstvolgende
kalenderjaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Geen
van beide Verdragsluitende Partijen oefent de in het eerste lid van dit
artikel vervatte bevoegdheid tot be&#xEB;indiging uit tijdens een
crisis in de
voorziening.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd, dit
Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Wellington,
op 1 april 2008, uitsluitend in de Engelse
taal.</al>
          <al><nadruk>Voor het Koninkrijk
der Nederlanden</nadruk></al>
          <al>H.E.C.M.
TER BRAACK</al>
          <al><nadruk>Voor
Nieuw-Zeeland</nadruk></al>
          <al>D.W. PARKER</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	