<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003620" dtdversie="2.0" id="10000030949" verdragnummer="000627" soort="verdrag"><intitule>Notawisseling tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake samenvoeging van de grenscontrole bij de grensovergang Waldfeucht/Echterbosch</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">LXXXVII</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">AUSW&#xC4;RTIGES AMT</tussenkop>
<tussenkop kopopmaak="cur">510-511.13/1 NLD</tussenkop>
<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="vet">Verbalnote</nadruk> </tussenkop><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt beehrt sich, der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft unter Bezugnahme auf Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens vom 30. Mai 1958 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem K&#xF6;nigreich der Niederlande &#xFC;ber die Zusammenlegung der Grenzabfertigung und &#xFC;ber die Einrichtung von Gemeinschafts- oder Betriebswechselbahnh&#xF6;fen an der deutsch-niederl&#xE4;ndischen Grenze mitzuteilen, dass die Regierung der Bundesrepublik Deutschland das Schreiben des Bundesministers der Finanzen vom 13. September 1979 - III B 8-Z 1108-27/79 - und das Schreiben des niederl&#xE4;ndischen Ministers der Finanzen vom 5. Oktober 1979 - 297-16248 - zur Kenntnis genommen hat, durch welche gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 4 Buchstabe a) des Abkommens folgende Vereinbarung getroffen wird:</al></tekst><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><al>Am Grenz&#xFC;bergang Waldfeucht/Echterbosch an der Strasse von Waldfeucht nach Echterbosch werden die deutsche und die niederl&#xE4;ndische Grenzabfertigung auf deutschem Gebiet zusammengelegt.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><al>Die Zone im Sinne des Artikels 3 des Abkommens umfasst:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>die zur Durchf&#xFC;hrung der Grenzabfertigung erforderlichen Dienstr&#xE4;ume und Anlagen einschliesslich der Rampe und der angrenzenden Parkfl&#xE4;chen sowie</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>die Strasse von Waldfeucht nach Echterbosch von der gemeinsamen Grenze bis zu einer Entfernung von 450 Metern in Richtung Waldfeucht, gemessen vom Schnittpunkt der Grenze mit der Achse der Strasse.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">III</nr></kop><al>Diese Vereinbarung wird gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens best&#xE4;tigt und in Kraft gesetzt. Der Zeitpunkt des Inkrafttretens wird in diplomatischen Noten festgelegt.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">IV</nr></kop><al>Diese Vereinbarung kann jederzeit auf diplomatischem Wege gek&#xFC;ndigt werden. Sie tritt 6 Monate nach ihrer K&#xFC;ndigung ausser Kraft.</al></divisie><tekst status="goed"><al>Die Regierung der Bundesrepublik Deutschland geht davon aus, dass vorstehende Vereinbarung gem&#xE4;ss Artikel 1 Absatz 5 des Abkommens vom 30. Mai 1958 durch diese Verbalnote und die Antwortnote der K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndischen Botschaft best&#xE4;tigt wird und dass die Vereinbarung am 1. April 1980 in Kraft treten wird.</al><al>Das Ausw&#xE4;rtige Amt benutzt diesen Anlass, die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft erneut seiner ausgezeichneten Hochachtung zu versichern.</al><al>Bonn, den 28. M&#xE4;rz 1980</al><al><nadruk type="cur">An die</nadruk></al><al><nadruk type="cur">K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Botschaft</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst>
<kop>
<label>Nr.</label>
<nr status="officieel">LXXXVIII</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">AMBASSADE VAN HET</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> KONINKRIJK DER NEDERLANDEN</tussenkop><al>2639</al><tussenkop kopopmaak="cur">Note verbale</tussenkop><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden heeft de eer het Ministerie van Buitenlandse Zaken de ontvangst te bevestigen van zijn Note Verbale no. 510-511.13/1 NLD van 28 maart 1980, waarvan de tekst in het Nederlands luidt als volgt:</al><al>&#x201E;Het Ministerie van Buitenlandse Zaken heeft de eer de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden onder verwijzing naar artikel 1, vijfde lid, van de Overeenkomst van 30 mei 1958 tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland nopens de samenvoeging van de grenscontrole en de instelling van gemeenschappelijke spoorwegstations of van grensaflosstations aan de Nederlands-Duitse grens, mede te delen dat de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland kennis heeft genomen van het schrijven van de Bondsminister van Financi&#xEB;n van 13 september 1979 - III B 8-Z 1108-27/79 - en van het schrijven van de Nederlandse Minister van Financi&#xEB;n van 5 oktober 1979 - 279-16248 - waarbij overeenkomstig artikel 1, vierde lid, letter a) van de Overeenkomst de volgende regeling wordt getroffen:</al></tekst><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><al>Bij de grensovergang Waldfeucht/Echterbosch aan de weg van Waldfeucht naar Echterbosch worden de Duitse en de Nederlandse grenscontrole op Duits grondgebied samengevoegd.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><al>De zone zoals bedoeld in artikel 3 van de Overeenkomst omvat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>de voor de uitvoering van de grenscontrole benodigde dienstvertrekken en installaties, met inbegrip van het laadperron en de aangrenzende parkeerterreinen, alsmede</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>de weg van Waldfeucht naar Echterbosch van de gemeenschappelijke grens tot op een afstand van 450 meter in de richting Waldfeucht, gemeten vanaf het snijpunt van de grens met de middellijn van de weg.</al></li></lijst></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">III</nr></kop><al>Deze regeling wordt overeenkomstig artikel 1, vijfde lid, van de Overeenkomst bevestigd en in werking gesteld. Het tijdstip van het in werking treden wordt vastgelegd in diplomatieke nota's.</al></divisie><divisie opmaak="default"><kop><nr status="officieel">IV</nr></kop><al>Deze regeling kan te allen tijde langs diplomatieke weg worden opgezegd. Zij treedt 6 maanden na opzegging buiten werking.</al></divisie><tekst status="goed"><al>De regering van de Bondsrepubliek Duitsland gaat ervan uit, dat de bovenstaande regeling overeenkomstig artikel 1, vijfde lid, van de Overeenkomst van 30 mei 1958 wordt bevestigd door deze Note verbale en de antwoordnota van de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden en dat de regeling op 1 april 1980 in werking treedt.</al><al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken maakt van deze gelegenheid gebruik, de Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden opnieuw te verzekeren van zijn bijzondere hoogachting.&#x201D;.</al><al>De Ambassade heeft de eer het Ministerie van Buitenlandse Zaken mede te delen dat de Nederlandse Regering ermede instemt dat de Note verbale van het Ministerie van Buitenlandse Zaken en deze antwoordnota de ingevolge artikel 1, vijfde lid, van genoemde Overeenkomst voorziene bevestiging van de hierboven weergegeven briefwisseling tussen de Bondsminister van Financi&#xEB;n en de Nederlandse Minister van Financi&#xEB;n vormen en dat deze regeling op 1 april 1980 in werking treedt.</al><al>De Ambassade van het Koninkrijk der Nederlanden maakt van deze gelegenheid gebruik, het Ministerie van Buitenlandse Zaken opnieuw te verzekeren van haar bijzondere hoogachting.</al><al>Bonn, 28 maart 1980</al><al><nadruk type="cur">An das Ausw&#xE4;rtige Amt</nadruk></al><al><nadruk type="cur">5300 BONN-1</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	