<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001319" dtdversie="2.0" id="10000006829" verdragnummer="008104" soort="verdrag">
  <intitule>Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek
    Duitsland inzake de organisatie en de activiteiten van het 1
    (Duits/Nederlandse) Legerkorps en het Air Operations Coordination Center</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake de organisatie en
          de activiteiten van het 1 (Duits/Nederlandse) Legerkorps en het Air
          Operations Coordination Center </titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>Op grond van het Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der
            Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake de
            Algemene Voorwaarden voor het 1 (Duits/Nederlandse) Legerkorps van 6
            oktober 1997, hierna te noemen het &#x201E;Verdrag",</al>
          <al>Gelet op de Gemeenschappelijke Verklaring van de Minister van
            Defensie van het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsminister van
            Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland inzake de oprichting van
            een multinationaal legerkorps met initi&#xEB;le Duitse en Nederlandse
            deelname van 30 maart 1993,</al>
          <al>Herinnerend aan de Intentieverklaring van de Minister van Defensie
            van het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsminister van Defensie
            van de Bondsrepubliek Duitsland over de verhoging van de integratie
            binnen het 1 (Duits/Nederlandse) Legerkorps op het gebied van
            training, oefeningen en logistiek van 6 oktober 1995,</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst>
        
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Doel van het Akkoord</titel>
            </kop>
            <al>Het doel van dit Akkoord is de tenuitvoerlegging van het Verdrag
              en het vastleggen van de onderliggende voorwaarden voor de
              organisatie en het functioneren van het 1 (Duits/Nederlandse)
              Legerkorps, hierna te noemen &#x201E;het Korps", en het daaraan
              toegevoegde Air Operations Coordination Center, hierna te noemen
              het &#x201E;AOCC".</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Taken en opdrachten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De taken van het Korps zijn vastgelegd in artikel 3 van het Verdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het Hoofdkwartier van het Korps neemt deel aan de planning
                  en voorbereiding, in het algemeen en in het bijzonder, van de
                  inzet van het Hoofdkwartier van het Korps en de Duitse en/of
                  Nederlandse strijdkrachten overeenkomstig artikel 3 van het
                  Verdrag; dit omvat de uitvoering van opdrachten door het
                  Hoofdkwartier van het Korps als een multinationaal
                  hoofdkwartier in de hoedanigheid van Forces Answerable to the
                  Western European Union (FAWEU).</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Verhoging van de integratie</titel>
            </kop>
            <al>De Verdragsluitende Partijen streven naar verhoging van de
              integratie op het gebied van gecombineerde en gezamenlijke
              training, oefeningen, ondersteuning van de commandovoering, en
              logistiek, waaronder geneeskundige ondersteuning, alsmede op
              andere samenwerkingsgebieden, waarvan de bijzonderheden worden
              vastgelegd in een Algemene Aanwijzing voor het Korps, hierna te
              noemen &#x201E;de Algemene Aanwijzing", vast te stellen door de
              Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Bijdragen aan de strijdkrachten en structuur van het Korps</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Het Korps bestaat uit binationale en nationale onderdelen.
                  Bijzonderheden zijn vastgelegd in bijlage A.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De binationale onderdelen bestaan uit het Hoofdkwartier van
                  het Korps en de daarbij behorende Staff Support Unit alsmede
                  de Staf van de Command Support Group en de daarbij behorende
                  stafcompagnie. Deze onderdelen worden ge&#xEF;ntegreerd, krijgen
                  een binationale structuur en een personele bezetting op
                  gelijkwaardige en binationale grondslag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De nationale onderdelen bestaan uit ten minste elk &#xE9;&#xE9;n
                  divisie, delen van de legerkorpstroepen en de nationale
                  Support Units.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De Divisies beschikken over organieke gevechts-,
                  gevechts-ondersteunende en commandovoeringsondersteunende
                  strijdkrachten alsmede over voldoende logistieke onderdelen,
                  waaronder geneeskundige eenheden. In beginsel zijn de divisies
                  zelfverzorgend. Daarenboven stellen de Verdragsluitende
                  Partijen bovendien legerkorpstroepen ter beschikking op basis
                  van gelijkwaardige bijdragen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Na overleg met de andere Verdragsluitende Partij kunnen
                  andere nationale formaties of eenheden aan het Korps worden toegewezen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Na overleg met de andere Verdragsluitende Partij kunnen in
                  vredestijd om organisatorische redenen andere nationale
                  formaties of eenheden aan het Korps worden toegevoegd. Deze
                  formaties of eenheden blijven echter deel uitmaken van de
                  nationale bevelsketen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al> De organisatie en de interne structuur van de nationale
                  onderdelen blijven een zaak van nationale
                  verantwoordelijkheid. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> In tijden van crisis en oorlog kan de slagorde van het
                  Korps worden veranderd door de bevoegde NAVO/WEU-bevelhebber.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Structuur en omvang van de binationale onderdelen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De structuur van de binationale onderdelen, met inbegrip
                  van personeel en materieel, wordt nader bepaald in de Algemene Aanwijzing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Om de twee jaar worden de structuur en de omvang van de
                  binationale onderdelen opnieuw beoordeeld onder toezicht van
                  de Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Locatie van de binationale onderdelen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> In vredestijd is het Hoofdkwartier van het Korps gevestigd
                  te M&#xFC;nster, Duitsland.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> In vredestijd is de staf van de Command Support Group
                  gevestigd te Eibergen, Nederland.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Bijzonderheden met betrekking tot de locatie van de
                  binationale onderdelen van het Korps worden vastgelegd in de
                  Algemene Aanwijzing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Richtlijnen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Richtlijnen voor de voorbereiding en/of de inzet van het
                  Korps als Main Defence Force worden door de bevoegde
                  NAVO-bevelhebber, op aanwijzing van SACEUR, aan de Commandant
                  van het Korps gegeven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Richtlijnen voor de taken en opdrachten als omschreven in
                  artikel 3 van het Verdrag en artikel 2 van dit Akkoord worden
                  gegeven aan de Commandant van het Korps door de respectieve
                  bevoegde nationale autoriteiten na onderling overleg en co&#xF6;rdinatie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Richtlijnen voor nationale doeleinden aan de nationale
                  onderdelen van het Korps of aan de om organisatorische redenen
                  aan het Korps toegevoegde nationale formaties worden door de
                  betreffende bevoegde nationale autoriteiten gegeven via de
                  Commandant van het Korps. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Overeenkomstig artikel 6 van het Verdrag heeft de
                  Commandant van het Korps een ge&#xEF;ntegreerde leidinggevende en
                  toezichthoudende bevoegdheid zodat hij de volledige
                  verantwoordelijkheid kan nemen voor de uitvoering van alle
                  richtlijnen als genoemd in het eerste, tweede en derde lid van
                  dit artikel. Dientengevolge kan hij richtlijnen geven aan de
                  binationale en nationale onderdelen van het Korps en zonodig
                  prioriteiten stellen, behalve ten aanzien van nationale
                  territoriale taken. Hij kan deze bevoegdheid delegeren aan
                  ondergeschikte commandanten in mate van noodzakelijkheid.
                  Verdere bijzonderheden met betrekking tot de ge&#xEF;ntegreerde
                  leidinggevende en toezichthoudende bevoegdheid zijn neergelegd
                  in bijlage B. Wanneer de uitvoering van nationale en/of
                  binationale taken wordt belemmerd, rapporteert de Commandant
                  van het Korps aan de respectieve hogere autoriteiten. Zonodig
                  geven de Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber van de
                  Landstrijdkrachten leiding na onderling overleg.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> De Commandant van het Korps bepaalt de reikwijdte en de
                  inhoud van de bevoegdheden van de aan hem ondergeschikte
                  commandanten van de binationale onderdelen, binnen de
                  reikwijdte en de inhoud van zijn eigen bevoegdheden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> De Verdragsluitende Partijen staan in voor het toezicht op
                  de uitvoering van de binationale taken van het Korps. De
                  Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten
                  houden elkaar op de hoogte van hun bevindingen en bepalen
                  gezamenlijk de te nemen maatregelen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Jaarlijkse planning en evaluatie</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps stelt in samenwerking met zijn
                  ondergeschikte commandanten jaarlijks een plan op voor de
                  verwezenlijking van de doelstellingen voor het daarop volgende
                  jaar. Dit plan wordt via de ge&#xEB;igende kanalen ter goedkeuring
                  voorgelegd aan de Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der
                  Landstrijdkrachten worden ieder kwartaal door de Commandant
                  van het Korps ge&#xEF;nformeerd over de geboekte vooruitgang.
                  Verder dient hij via de ge&#xEB;igende kanalen jaarlijks een
                  evaluatierapport in bij de Inspekteur des Heeres en de
                  Bevelhebber der Landstrijdkrachten.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Bevelsverhoudingen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De aan het Korps ondergeschikte binationale en nationale
                  onderdelen, als opgenomen in bijlage A, staan onder de
                  ge&#xEF;ntegreerde leidinggevende en toezichthoudende bevoegdheid
                  van de Commandant van het Korps overeenkomstig artikel 6 van
                  het Verdrag en als verder gespecificeerd in dit Akkoord.
                  Daarbij dient rekening te worden gehouden met nationale
                  regelingen met betrekking tot de onderschikkende volgorde voor
                  de uitvoering van nationale territoriale taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Op basis van een beslissing van de betrokken organen van de
                  NAVO/WEU en na gezagsoverdracht door de respectieve nationale
                  autoriteiten wordt de Commandant van het Korps opgenomen in de
                  bevelsketen overeenkomstig de toepasselijke regelingen van de
                  NAVO/WEU en de respectieve daarop gebaseerde nationale
                  regelingen. Dit heeft geen invloed op de ge&#xEF;ntegreerde
                  leidinggevende en toezichthoudende bevoegdheid van de
                  Commandant van het Korps.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Na wederzijdse overeenstemming kunnen het Ministerie van
                  Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland en het Ministerie van
                  Defensie van het Koninkrijk der Nederlanden voor de uitvoering
                  van de taken en opdrachten als genoemd in artikel 3 van het
                  Verdrag en artikel 2 van dit Akkoord extra formaties en
                  eenheden aan het Korps toewijzen in overeenstemming met de
                  betreffende NAVO-documenten.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Functievervulling bij toerbeurt</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De volgende functies worden door Verdragsluitende Partijen
                  bij toerbeurt vervuld:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Commandant van het Korps</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Plaatsvervangend Commandant van het Korps</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Chef-Staf</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Hoofd van de Sectie G3 en zijn plaatsvervanger</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Commandant van de Command Support Group (CSG) en zijn plaatsvervanger</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Hoofd van de Sectie Pers en Informatie, alsmede zijn plaatsvervanger.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De volgende functies worden niet bezet door personeel van
                  dezelfde Verdragsluitende Partij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Commandant van het Korps en Plaatsvervangend Commandant van
                  het Korps</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Commandant van het Korps en Chef-Staf</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Chef-Staf en Hoofd van de Sectie G3</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Hoofd van de Sectie G3 en zijn plaatsvervangend</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Hoofd van de Sectie G3 en Commandant van de Command Support Group</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Commandant van de Command Support Group en zijn plaatsvervanger</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> Hoofd van de Sectie Pers en Informatie, alsmede zijn
                  plaatsvervanger. </al>
              </li>
            </lijst><al>Deze regel geldt niet voor overgangsperiodes die nodig kunnen
              zijn om te voorkomen dat in beide functies tegelijkertijd een
              wisseling plaatsvindt.</al><al>Dergelijke overgangsperiodes mogen niet langer zijn dan drie
              maanden; voor afwijking daarvan is wederzijdse overeenstemming nodig.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Het Hoofd van de Sectie Pers en Informatie is afkomstig van
                  dezelfde krijgsmacht als de Commandant van het Korps.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De voorwaarden voor plaatsing op de roulerende posten
                  worden in gezamenlijk overleg bepaald door het Ministerie van
                  Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland en het Ministerie van
                  Defensie van het Koninkrijk der Nederlanden. De bijzonderheden
                  met betrekking tot de roulatie worden bepaald door de
                  Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der
                  Landstrijdkrachten. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> De verdeling van de bevelvoerende functies en hoge
                  staffuncties tussen de Verdragsluitende Partijen is opgenomen
                  in bijlage C.</al></lid>
            
            
            
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden van de Commandant van het Korps</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps is verantwoordelijk voor de
                  uitvoering van alle aan het Korps opgedragen taken in
                  overeenstemming met het Verdrag en dit Akkoord. Hij oefent
                  zijn functies uit op basis van de ge&#xEF;ntegreerde leidinggevende
                  en toezichthoudende bevoegdheid als neergelegd in artikel 6
                  van het Verdrag en in bijlage B van dit Akkoord.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Commandant van het Korps vervult tegelijkertijd de
                  functie van Senior National Officer van zijn land en hij wordt
                  in deze hoedanigheid ge&#xEF;ntegreerd in de nationale bevelsketen
                  van zijn land met betrekking tot alle nationale onderdelen van
                  het Korps en de daaraan om organisatorische redenen
                  toegevoegde onderdelen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Commandant van het Korps houdt zijn Plaatsvervanger op
                  de hoogte van alle binationale en van de belangrijkste
                  nationale kwesties die met het Korps verband houden.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Verantwoordelijkheden van de Plaatsvervangend Commandant
                van het Korps</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>
               De Plaatsvervangend Commandant van het Korps neemt waar
                  voor de Commandant van het Korps. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Plaatsvervangend Commandant van het Korps vervult
                  tegelijkertijd de functie van Senior National Officer van zijn
                  land en hij wordt in deze hoedanigheid ge&#xEF;ntegreerd in de
                  nationale bevelsketen van zijn land met betrekking tot alle
                  nationale onderdelen van het Korps en de daaraan om
                  organisatorische redenen toegevoegde onderdelen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Plaatsvervangend Commandant van het Korps houdt de
                  Commandant van het Korps op de hoogte van alle binationale en
                  van de belangrijkste nationale kwesties die met het Korps
                  verband houden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De bevoegdheden en verantwoordelijkheden van de
                  Plaatsvervangend Commandant van het Korps worden in detail
                  vastgelegd in de Algemene Aanwijzing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Taken van de staf</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De hoofdtaak van de Staf van het Korps bestaat uit het
                  uitvoeren van alle aan het Korps gegeven richtlijnen en
                  missies in overeenstemming met het Verdrag en dit Akkoord.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Alle activiteiten met betrekking tot zowel binationale als
                  nationale kwesties worden geco&#xF6;rdineerd door de Chef-Staf
                  namens de Commandant van het Korps. Dit geldt tevens voor de
                  activiteiten van de Staf ter ondersteuning van de
                  functievervulling door de Senior National Officers.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De bevoegdheden en verantwoordelijkheden van de Chef-Staf,
                  de Chefs van de divisies en hun plaatsvervangers worden
                  neergelegd in de Algemene Aanwijzing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De taken van de overige leden van de Staf worden
                  vastgesteld door de Commandant van het Korps.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Personeel van de binationale onderdelen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Behoudens goedkeuring van de Inspekteur des Heeres en de
                  Bevelhebber der Landstrijdkrachten bepaalt de Commandant van
                  het Korps de kwalificatieprofielen voor het personeel van de
                  binationale onderdelen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland
                  en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk der
                  Nederlanden zien erop toe dat het aan de binationale
                  onderdelen toegewezen personeel gekwalificeerd is in
                  overeenstemming met de kwalificatieprofielen.  </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland
                  en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk der
                  Nederlanden zien erop toe dat de Commandant van het Korps in
                  een vroeg stadium wordt ge&#xEF;nformeerd over de voorgenomen
                  overplaatsing van personeel op sleutelposities naar andere functies.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Indien de onmiddellijke superieur van een lid van de Staf
                  niet de nationaliteit heeft van het land van laatstgenoemde,
                  verstrekt deze superieur aan de verantwoordelijke nationale
                  superieur een NAVO-evaluatieformulier dat als bijlage in het
                  evaluatierapport wordt opgenomen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Taal</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Binnen de binationale onderdelen van het Korps en als
                  commandovoeringstaal in geval van binationale
                  bevelsverhoudingen wordt het Engels gebruikt, behalve bij de
                  uitvoering van nationale taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland
                  en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk der
                  Nederlanden zien erop toe dat uitsluitend personeel met
                  voldoende kennis van de Engelse taal naar de binationale
                  onderdelen van het Korps wordt overgeplaatst. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Binnen het Korps worden voorzover mogelijk de Duitse en de
                  Nederlandse taal gebruikt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland
                  en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk der
                  Nederlanden streven naar de verbetering van de kennis van de
                  Duitse en de Nederlandse taal bij het personeel van de
                  binationale onderdelen van het Korps. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Toepassing van de nationale wetgeving</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Nationale wetten en de regelgeving die buiten de
                  bevoegdheid van het Ministerie van Defensie van de
                  Bondsrepubliek Duitsland en het Ministerie van Defensie van
                  het Koninkrijk der Nederlanden liggen blijven onverminderd van kracht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Nationale regelgeving die binnen de bevoegdheid van het
                  Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek Duitsland en het
                  Ministerie van Defensie van het Koninkrijk der Nederlanden
                  ligt, blijft in het algemeen onverminderd van kracht.
                  Niettemin komen de Verdragsluitende Partijen met het oog op de
                  bevordering van de binationale samenwerking en
                  doeltreffendheid binnen en tussen deze onderdelen overeen, dat
                  zonodig het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek
                  Duitsland en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk
                  der Nederlanden aan de Commandant van het Korps de bevoegdheid
                  kunnen verlenen van deze laatstgenoemde regelgeving af te
                  wijken. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Afwijkingen die verder reiken dan de gebieden en de
                  reikwijdte als vastgelegd in het tweede lid kunnen door de
                  Commandant van het Korps via het Gemengd Comit&#xE9; ter overleg en
                  goedkeuring worden voorgesteld aan het Ministerie van Defensie
                  van de Bondsrepubliek Duitsland en het Ministerie van Defensie
                  van het Koninkrijk der Nederlanden. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De administratieve bevoegdheid met betrekking tot personele
                  &#x2013; in het bijzonder disciplinaire - kwesties, met inbegrip van
                  het behandelen van klachten, wordt uitgeoefend door de
                  verantwoordelijke nationale superieuren overeenkomstig de
                  nationale wetgeving.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Binnen binationale onderdelen van het Korps hebben de
                  superieuren uit het ene land leidinggevende bevoegdheid met
                  betrekking tot functionele zaken ten aanzien van staatsburgers
                  van het andere land. De uitvoering van deze leidinggevende
                  bevoegdheid wordt in desbetreffende nationale regelgeving
                  vastgelegd teneinde het personeel te verplichten richtlijnen
                  in dat kader uit te voeren.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Nationale superieuren werken samen bij de toepassing van
                  maatregelen ter handhaving van de discipline teneinde interne
                  routines te bevorderen en het gezamenlijk werken en wonen te vergemakkelijken.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Werktijden en nationale feestdagen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Ter bevordering van de binationale samenwerking gelden
                  binnen de binationale onderdelen van het Korps uniforme werktijden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Beide Verdragsluitende Partijen streven voor zover mogelijk
                  naar harmonisatie van de verlofregelingen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Materieel van de binationale onderdelen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De bijzonderheden met betrekking tot de verstrekking van
                  materieel aan de binationale onderdelen alsmede de vervanging
                  daarvan worden gezamenlijk overeengekomen door de Inspekteur
                  des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten en worden
                  in de Algemene Aanwijzing vastgelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De betaling van extra materieel en kostendeling van
                  investeringen tussen de Verdragsluitende Partijen is niet
                  voorzien. De Verdragsluitende Partijen streven naar afstemming
                  van de aan beide zijden gemaakte kosten. Indien &#xE9;&#xE9;n der
                  Verdragsluitende Partijen een voortdurende wanverhouding
                  vaststelt, worden er compensatiemechanismen overeengekomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Door een bepaald land verstrekt materieel kan door
                  personeel van de andere nationaliteit voor binationale
                  doeleinden worden gebruikt, wanneer dat door een bevoegde
                  superieur wordt bevolen. Details van dit gebruik, in het
                  bijzonder met betrekking tot het gebruik van wapens en
                  voertuigen, wordt in de Algemene Aanwijzing vastgelegd. </al><al>Door een land verstrekt materieel blijft eigendom en
              verantwoordelijkheid van dit zelfde land, ongeacht de
              nationaliteit van de gebruiker.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Het overeenkomstig artikel 8 van het Verdrag verworven
                  materieel wordt gezamenlijk eigendom. Inkomen uit overdracht
                  van dit eigendom is onderwerp van een afzonderlijke overeenkomst.</al></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Tactische doctrines</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De uitvoering van de tactische doctrine op Korpsniveau is
                  gebaseerd op de relevante Allied Joint and Tactical
                  Publications en de relevante NAVO STANAG's.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De tactische doctrines tot en met het divisieniveau blijven
                  een nationale verantwoordelijkheid. Deze doctrines worden zo
                  veel mogelijk geharmoniseerd teneinde de voorwaarden te
                  scheppen voor een gecombineerde en gezamenlijke uitvoering van
                  operationele taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Commandant van het Korps is belast met de ontwikkeling
                  van concepten voor de planning, voorbereiding en uitvoering
                  van de aan het Korps en het Hoofdkwartier daarvan opgedragen
                  taken overeenkomstig artikel 3 van het Verdrag en artikel 2
                  van dit Akkoord. Deze concepten zijn onderhevig aan de
                  goedkeuring van de Inspekteur des Heeres en de Bevelhebber der Landstrijdkrachten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De algemene beginselen voor de vaste orderprocedures op
                  Korpsniveau worden vastgelegd in de Algemene Aanwijzing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Training</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps ziet erop toe dat de training
                  met betrekking tot de taken en opdrachten van het Korps en ten
                  behoeve van het personeel van het Korps zoveel mogelijk wordt
                  ge&#xEF;ntegreerd, geharmoniseerd en in binationaal verband wordt
                  uitgevoerd. Rekening dient te worden gehouden met de eisen
                  voor vervolgplaatsingen binnen de respectieve nationale strijdkrachten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De deelname van personeel van het ene land aan door
                  nationale militaire opleidingsinstituten van het andere land
                  georganiseerde cursussen wordt geregeld in een afzonderlijke
                  overeenkomst. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Oefeningen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps bepaalt de doelstellingen van
                  de oefeningen overeenkomstig de NAVO-doctrine, de nationale
                  richtlijnen en de taken van het Korps als vastgelegd in
                  artikel 3 van het Verdrag en artikel 2 van dit Akkoord.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Oefeningen in het kader van het Korps worden gewoonlijk op
                  het grondgebied van beide Staten gehouden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Na goedkeuring van de autoriteiten van een derde Staat en
                  de bevoegde nationale autoriteiten kunnen oefeningen in de
                  betrokken Staat worden gehouden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Plannen voor binationale oefeningen van het Korps worden
                  door de leider van de oefening of een door hem gemachtigde
                  vertegenwoordiger ter goedkeuring voorgelegd aan de in
                  aanmerking komende nationale autoriteiten. Afhankelijk van de
                  plaats waar de oefening plaatsvindt zijn de procedures en
                  richtlijnen van de ontvangende Staat van toepassing, onder
                  andere met betrekking tot oefeningen die buiten de militaire
                  trainingsfaciliteiten plaatsvinden.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Gebruik van militaire voorzieningen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps ziet erop toe dat voor
                  oefeningen en training door het Hoofdkwartier en de formaties
                  en eenheden van het Korps gebruik wordt gemaakt van militaire
                  voorzieningen die voor beide Staten beschikbaar zijn, op basis
                  van wederkerigheid en gelijkheid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Hiertoe dient de Commandant van het Korps in
                  overeenstemming met artikel 8 van dit Akkoord jaarlijks een
                  trainings- en oefenplan ter goedkeuring in bij de bevoegde
                  nationale autoriteiten. In dit plan worden tevens de
                  kostenramingen opgenomen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Voor het eind van ieder jaar dient de Commandant van het
                  Korps zijn evaluatie van het uitgevoerde trainings- en
                  oefenprogramma in, waarin ook afwijkingen van de
                  kostenramingen zijn opgenomen. Indien wordt voldaan aan de
                  vereisten van wederkerigheid en gelijkheid, worden door de
                  bevoegde nationale autoriteiten de kosten tegen elkaar
                  weggestreept. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Waar niet kan worden voldaan aan de vereisten van
                  wederkerigheid en gelijkheid wordt het werkelijke verschil in
                  kosten betaald. De berekening van de kosten wordt gebaseerd op
                  de regeling van de Verdragsluitende Partij die de faciliteiten
                  en/of diensten ter beschikking stelt. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Verdere bijzonderheden worden in de Algemene Aanwijzing
                  vastgelegd. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Ondersteuning van de commandovoering</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Ter bevordering van een verhoogde integratie is de
                  ondersteuning van de commandovoering binnen het Korps niet
                  alleen een nationale maar ook een gezamenlijke verantwoordelijkheid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Beide Verdragsluitende Partijen streven naar een zo groot
                  mogelijke operationele interoperabiliteit tussen de
                  communicatie- en informatiesystemen binnen het Korps.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Logistiek</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Ter bevordering van een verhoogde integratie is logistiek,
                  met inbegrip van geneeskundige verzorging, binnen het Korps
                  niet alleen een nationale maar ook een gezamenlijke verantwoordelijkheid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Commandant van het Korps is verantwoordelijk voor de
                  paraatheid van het materieel van de onder het Korps vallende
                  binationale en nationale onderdelen. Binnen het desbetreffende
                  nationale logistieke systeem heeft de Commandant van het Korps
                  dezelfde bevoegdheid als een nationale Korpscommandant.
                  Bovendien heeft de Commandant van het Korps bij de uitoefening
                  van zijn ge&#xEF;ntegreerde leidinggevende en toezichthoudende
                  bevoegdheid met betrekking tot een verhoogde integratie op het
                  gebied van logistiek, de bevoegdheid aan de bevoegde
                  autoriteiten voorstellen met betrekking tot logistiek te doen
                  die van invloed kunnen zijn op nationale logistieke procedures.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Commandant van het Korps wordt voorafgaand aan de
                  uitvaardiging van nationale orders met betrekking tot de
                  logistiek, met inbegrip van geneeskundige verzorging, van de
                  binationale en nationale onderdelen van het Korps gevraagd
                  zijn behoeften en prioriteiten kenbaar te maken. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Geneeskundige verzorging</titel>
            </kop>
            <al>Geneeskundige verzorging wordt in een afzonderlijke overeenkomst geregeld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Toestemming voor bezoekers</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Tijdens de uitoefening van hun functie heeft personeel van
                  het Korps en ander personeel onder verantwoordelijkheid van
                  Verdragsluitende Partijen, het laatstgenoemde voorzover het
                  bezoeken aan nationale of binationale onderdelen van het Korps
                  betreft, geen toestemming voor bezoekers nodig.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Met betrekking tot het houden van oefeningen van het Korps
                  of eenheden daarvan waarvoor grensoverschrijding noodzakelijk
                  is, wordt toestemming voor bezoekers geacht te zijn gegeven na
                  goedkeuring van de oefening als bedoeld in artikel 8, eerste
                  lid, en artikel 21 van dit Akkoord.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Toestemming voor bezoekers voor eenheden van het Korps of
                  personeel daarvan wordt gegeven in geval van uitvoering van
                  ceremoni&#xEB;le taken en activiteiten ter bevordering van de
                  binationale samenwerking, bijvoorbeeld in verband met de
                  jumelage van eenheden en sportactiviteiten. Nummer 4 van het
                  Akkoord tussen de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland en
                  de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden inzake het
                  medegebruiken van oefenvoorzieningen van 6 oktober 1997 blijft
                  onverminderd van kracht.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Veiligheidsbepalingen en beschermende maatregelen</titel>
            </kop>
            <al>De Commandant van het Korps ziet erop toe dat het personeel van
              het Korps adequaat op de hoogte wordt gesteld van de toepasselijke
              bepalingen op het gebied van veiligheid, milieubescherming,
              brandveiligheid, arbeidsomstandigheden en het vervoer van
              gevaarlijke stoffen, en neemt de nodige maatregelen om de naleving
              van deze bepalingen te verzekeren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Beveiligingsvoorschriften</titel>
            </kop>
            <al>De Commandant van het Korps vaardigt beveiligingsvoorschriften
              uit voor de binationale onderdelen, krachtens artikel 11 van het
              Verdrag. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">Waarschuwing en mobilisatie</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Waarschuwing geschiedt op basis van het NAVO Precautionary
                  System (NPS; MC 67/4). De respectieve nationale Crisis
                  Response and Alert Systems &#x2013; als vastgelegd in nationale
                  plannen of richtlijnen &#x2013; zijn onverminderd van toepassing op
                  de respectieve nationale bijdragen aan het Korps.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Commandant van het Korps ziet erop toe dat voldoende
                  personeel beschikbaar is voor de ontvangst en verwerking van
                  inkomende waarschuwingsberichten in het Duits of het
                  Nederlands, met inbegrip van berichten in het kader van
                  oefeningen. Bovendien stelt hij voor de binationale onderdelen
                  van het Korps waarschuwingsprocedures vast. Deze procedures
                  worden ter goedkeuring voorgelegd aan de bevoegde nationale autoriteiten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De verbetering van de paraatheid, de beschikbaarheid en de
                  mobilisatie blijven een zaak van nationale
                  verantwoordelijkheid. Voor de voorbereiding en uitvoering
                  daarvan zijn de bovenstaande beginselen met betrekking tot
                  waarschuwing van overeenkomstige toepassing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Geestelijke verzorging</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Binnen de werkingssfeer van de bestaande nationale wet- en
                  regelgeving met betrekking tot het godsdienstig en geestelijk
                  welzijn van de militairen kunnen militaire aalmoezeniers en
                  officianten hun taken op het gebied van de pastorale en
                  geestelijke zorg voor het respectieve nationale personeel
                  uitoefenen onder de voorwaarden van hun geloofsgenootschappen
                  en -instellingen. Daarnaast kunnen interkerkelijke en
                  binationale diensten worden aangeboden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Binnen de werkingssfeer van de bestaande wet- en
                  regelgeving heeft het personeel van het Korps het recht
                  kerkdiensten en religieuze bijeenkomsten bij te wonen, om deze
                  diensten te vragen en zijn geloof ongehinderd te belijden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De militaire aalmoezeniers en officianten zijn bij de
                  uitoefening van hun functie onafhankelijk van de militaire
                  autoriteiten. Tijdens hun religieuze en spirituele
                  werkzaamheden vallen zij uitsluitend onder de toepasselijke
                  kerkelijke wetten of de regels van hun religieuze groeperingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Binnen de werkingssfeer van de nationale wet- en
                  regelgeving verlenen de betrokken commandanten de militaire
                  aalmoezeniers en officianten zo veel mogelijk medewerking.</al><al>Onder dezelfde voorwaarde hebben de gezinsleden van het
              personeel van het Korps toegang tot de militaire installaties en
              voorzieningen teneinde deel te nemen aan kerkdiensten of
              religieuze bijeenkomsten. </al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">Sociale aspecten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>  De Verdragsluitende Partijen stellen de leden van het
                  Korps onafhankelijk van hun nationaliteit in de gelegenheid de
                  nodige sociale en welzijnszorg te ontvangen. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De sociale diensten onder de verantwoordelijkheid van de
                  Verdragsluitende Partijen hebben het recht om binnen de
                  beperkingen van de respectieve nationale regelgeving al het
                  nationale personeel en hun gezinsleden te bezoeken in de
                  installaties van de binationale onderdelen van het Korps.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">Toegang tot dienstfaciliteiten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Het recht van de leden van het Korps en hun familieleden om
                  de dienstfaciliteiten van beide gewapende strijdmachten te
                  gebruiken wordt op basis van wederzijdse overeenstemming van
                  de Verdragsluitende Partijen geregeld; het gebruik van
                  dienstfaciliteiten (zoals messes, kantines en bars) waar
                  accijnsvrije en/of belastingvrije goederen worden verkocht of
                  diensten worden aangeboden, is beperkt tot de daartoe
                  gerechtigde personen. Niettemin kunnen maaltijden die voor
                  consumptie gereed zijn en bereid zijn uit vrij van accijnzen
                  of belasting verkregen ingredi&#xEB;nten, aan niet daartoe
                  gerechtigde personen worden verstrekt indien zij uit hoofde
                  hun functie of vanwege hun huisvesting genoodzaakt zijn van
                  deze dienstfaciliteiten gebruik te maken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Regelingen met betrekking tot de toegang tot verenigingen
                  en/of clubs die op privaatrechtelijke grondslag zijn
                  georganiseerd op terreinen van de Bondsstrijdkrachten en de
                  Nederlandse strijdkrachten worden vastgesteld in overleg
                  tussen de Commandant van het Korps of namens hem, en het
                  bestuur van de betrokken vereniging, rekening houdend met de
                  wettelijke bepalingen omtrent medezeggenschap.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Regelingen met betrekking tot de toegang tot openbare
                  dienstfaciliteiten worden vastgesteld in overleg tussen de
                  Commandant van het Korps of namens hem, en de betrokken
                  beheerder. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De dienstfaciliteiten van de binationale onderdelen van het
                  Korps kunnen door personeel van beide Verdragsluitende
                  Partijen worden ge&#xEB;xploiteerd. De details zijn vastgelegd in
                  de Algemene Aanwijzing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Infrastructuur en huisvesting</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De bestaande benodigde infrastructuur en de eerste
                  kantoorruimte voor de binationale onderdelen worden door de
                  betrokken Verdragsluitende Partij kosteloos ter beschikking
                  gesteld. Het Ministerie van Defensie van de Bondsrepubliek
                  Duitsland en het Ministerie van Defensie van het Koninkrijk
                  der Nederlanden komen tot overeenstemming over de reikwijdte
                  van maatregelen tot wijziging, uitbreiding of aanvulling van
                  deze infrastructuur en kantoorruimte en dragen de kosten
                  gezamenlijk overeenkomstig bijlage D. Dit geldt eveneens voor
                  nieuwe infra-structuur en faciliteiten voor de binationale
                  onderdelen. De Commandant van het Korps wordt geraadpleegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De exploitatiekosten met betrekking tot de in het eerste
                  lid genoemde infrastructuur en kantoorruimte komen ten laste
                  van het binationale budget als in detail beschreven in bijlage D.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De investerings- en exploitatiekosten van infrastructurele
                  projecten ten behoeve van nationale doeleinden komen ten laste
                  van de desbetreffende nationale begroting. De Commandant van
                  het Korps wordt hierover ge&#xEF;nformeerd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Bestaande infrastructuur voor gebruik door de nationale
                  onderdelen, die zich op dezelfde locatie bevindt als de
                  binationale onderdelen, wordt door de betrokken
                  Verdragsluitende Partij tegen kostprijs ter beschikking
                  gesteld op basis van de werkelijk gemaakte exploitatie- en onderhoudskosten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Ten aanzien van de door de ontvangende Verdragsluitende
                  Partij ter beschikking gestelde kantoorruimte zijn de
                  maatstaven van die Staat gelijkelijk van toepassing op het
                  personeel van beide Verdragsluitende Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> De betrokken ontvangende Verdragsluitende Partij stelt de
                  nodige woonruimte ter beschikking van het personeel van de
                  binationale onderdelen overeenkomstig de daar geldende
                  maatstaven. Wanneer de maatstaven en de kwaliteit van de
                  andere Verdragsluitende Partij niet kunnen worden bereikt,
                  streeft de ontvangende Verdragsluitende Partij ernaar de
                  maatstaven van de andere Verdragsluitende Partij zoveel
                  mogelijk te benaderen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">Financi&#xEB;n en het binationale budget</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De binationale onderdelen van het Korps hebben een
                  binationaal budget ter dekking van de uit de uitvoering van
                  het Verdrag en dit Akkoord voortvloeiende kosten. Deze
                  begroting kan na wederzijdse instemming van de bevoegde
                  nationale autoriteiten ook andere kosten omvatten die
                  betrekking hebben op specifieke activiteiten ter bevordering
                  van de binationale samenwerking en doeltreffendheid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De formule waarop deze begroting is gebaseerd berust op het
                  beginsel van gelijke lastenverdeling. Deze formule en de
                  kostencategorie&#xEB;n van de begroting zijn vastgelegd in bijlage
                  D.  </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Commandant van het Korps dient jaarlijks voor 1 oktober
                  ter goedkeuring door de bevoegde nationale autoriteiten via
                  het Gemengd Comit&#xE9; een ontwerp voor een binationaal budget in,
                  met inbegrip van een financi&#xEB;le planning voor de middellange
                  termijn, tezamen met het plan genoemd in artikel 8 van dit
                  Akkoord en in overeenstemming met de begrotingsprocedures als
                  vastgelegd in bijlage D.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De kosten met betrekking tot de nationale onderdelen van
                  het Korps en de kosten, voor zover zij van enige betekenis
                  zijn, met betrekking tot maatregelen van nationaal belang
                  binnen de binationale onderdelen komen ten laste van de
                  desbetreffende bevoegde nationale autoriteiten, tenzij anders
                  is bepaald overeenkomstig het eerste lid van dit artikel. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">Gemengd Comit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Het Gemengd Comit&#xE9; adviseert het Ministerie van Defensie
                  van de Bondsrepubliek Duitsland en het Ministerie van het
                  Koninkrijk der Nederlanden via de toepasselijke kanalen over
                  juridische, financi&#xEB;le en alle andere kwesties met betrekking
                  tot het Korps alsmede de verhoogde integratie in het algemeen.</al><al>Bovendien legt het Gemengd Comit&#xE9; periodiek via de ge&#xEB;igende
              kanalen een voortgangsrapport aan de ministeries voor, met
              betrekking tot de ten aanzien van de verhoogde integratie geboekte vooruitgang.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De samenstelling, taken en bevoegdheden van het Gemengd
                  Comit&#xE9; worden vastgesteld in de Algemene Aanwijzing, waarin
                  wordt begrepen de bevoegdheid om vertegenwoordigers van andere
                  betrokken krijgsmachten uit te nodigen.</al></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">Air Operations Coordination Center</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Op de locatie van het Hoofdkwartier van het Korps wordt een
                  Air Operations Coordination Center (AOCC) gevestigd, dat door
                  personeel van beide nationaliteiten wordt bezet.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het AOCC werkt nauw samen met en ondersteunt het Korps bij
                  de verwezenlijking van zijn opdracht en taken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Bijzonderheden worden overeengekomen in een AOCC-technische
                  overeenkomst, waarin de toepasselijke bepalingen van het
                  Verdrag en dit Akkoord worden verwerkt.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">Bijlagen</titel>
            </kop>
            <al>De volgende bijlagen maken deel uit van dit Akkoord:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>A)</li.nr>
                <al>Organisatiestructuur van het Korps; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>B)</li.nr>
                <al>De ge&#xEF;ntegreerde leidinggevende en toezichthoudende
                  bevoegdheid van de Commandant van het Korps;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>C)</li.nr>
                <al>Verdeling van de functies van bevelvoerende officieren en
                  hoge staffunctionarissen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>D)</li.nr>
                <al>Financi&#xEB;n en binationaal budget.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">Uitvoering</titel>
            </kop>
            <al>Bijzonderheden met betrekking tot de uitvoering van dit Akkoord
              worden vastgelegd in de Algemene Aanwijzing.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">Beslechting van geschillen</titel>
            </kop>
            <al>Geschillen omtrent de interpretatie of de toepassing van dit
              Akkoord worden door middel van onderhandelingen beslecht.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">Slotbepalingen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Dit Akkoord wordt met ingang van 1 december 1997 voorlopig
                  toegepast overeenkomstig het nationale recht van de
                  Verdragsluitende Partijen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Dit Akkoord treedt in werking op dezelfde dag als het
                  Verdrag. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Overeenkomst tussen de Bondsminister van Defensie van de
                  Bondsrepubliek Duitsland en de Minister van Defensie van het
                  Koninkrijk der Nederlanden inzake de uitvoering van de
                  gemeenschappelijke verklaring van 30&#xA0;maart 1993 inzake de
                  oprichting van een multinationaal legerkorps met initi&#xEB;le
                  Duitse en Nederlandse deelname van 22 april 1994 en de
                  Uitvoeringsovereenkomst tussen de Chef van de Landmachtstaf
                  van de Bondsrepubliek Duitsland en de Bevelhebber der
                  Landstrijdkrachten van het Koninkrijk der Nederlanden van
                  22&#xA0;april 1994 worden vervangen door dit Akkoord. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Dit Akkoord wordt voor onbepaalde tijd gesloten. Het kan
                  worden gewijzigd of aangevuld door wederzijdse schriftelijke
                  toestemming.  </al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Dit Akkoord kan door &#xE9;&#xE9;n der Verdragsluitende Partijen
                  worden be&#xEB;indigd door schriftelijke kennisgeving aan de ander
                  met inachtneming van een opzegtermijn van twaalf maanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Na be&#xEB;indiging van dit Akkoord worden de financi&#xEB;le
                  gevolgen daarvan geregeld door onderhandelingen tussen de
                  Verdragsluitende Partijen over de restwaarde van de
                  gezamenlijk bekostigde infrastructuur, faciliteiten en
                  uitrusting. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al> Dit Akkoord is zowel in vredestijd als in tijden van crisis
                  of gewapend conflict van toepassing.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, geldt dit
                  Akkoord uitsluitend voor het grondgebied van het Koninkrijk in Europa.</al></lid>
            
          </artikel>
        
      </wettekst>
    <wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Bergen, op 6 oktober 1997,  in tweevoud, elk in de Nederlandse, de Duitse en de Engelse taal, zijnde de drie teksten authentiek. In geval van verschil in de interpretatie van de Nederlandse en de Duitse tekst, is de Engelse tekst doorslaggevend.</al><al> <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>(w.g.) A. P. VAN WALSUM</al><al><nadruk type="cur">Voor de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland</nadruk></al><al>(w.g.) P. HARTMANN</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage A bij het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk
          der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake
          de organisatie en de activiteiten van het 1 (Duits/Nederlandse)
          Legerkorps en het Air Operations Coordination Center  </titel>
      <subtitel>De
          organisatiestructuur van het 1 (Duits/Nederlandse) Legerkorps</subtitel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>De bijdragen van de Verdragsluitende Partijen aan het 1
            (Duits/Nederlandse) Legerkorps zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1</li.nr><al> Delen van de binationale
            onderdelen van het Korps </al><al>Personeel en materieel voor het Hoofdkwartier van het Korps en de
            Staff Support Unit daarvan, alsmede de Staf van de Command Support
            Group (CSG) en de compagnie behorend bij het Hoofdkwartier worden
            ter beschikking gesteld overeenkomstig artikel 4 van dit Akkoord en
            de Algemene Aanwijzing. </al></li><li><li.nr>2</li.nr><al>Duitse nationale onderdelen, ondergeschikt
            aan het Korps </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> 1 Pantserdivisie (in vredestijd: Wehrbereichskommando II/1
                Armoured Division)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Delen van de legerkorpstroepen, als georganiseerd in de
                Command Support Group</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>  Stabsfernmeldebatallion 110  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>
                Topographische Batterie 800  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Geophysikalischer Messzug 100  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>
                Geophysikalischer Dienst 1. (D/NL) Korps  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Geophysikalische
                Beratungsstelle 100  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Feldnachrichtenkompanie 100 (in
                vredestijd ondergeschikt aan de CSG.</al></li>
          </lijst></li><li><li.nr>3</li.nr><al> Nederlandse nationale
                onderdelen, ondergeschikt aan het Korps </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> 1 Divisie &#x201E;7 December"</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Delen van de legerkorpstroepen, als georganiseerd in de
                Command Support Group</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> 106 Verbindingsbataljon  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> 108
                Verbindingsbataljon  </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>  41 Verbindingsbataljon. </al>
            </li></lijst></li>
            
            
            <li><li.nr>4</li.nr><al>Duitse
                formaties en eenheden, toegevoegd aan het Korps om
                organisatorische redenen (in beginsel alleen in vredestijd) </al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Wehrbereichskommando III/ 7 Armoured Division</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Heeresunteroffiziersschule 1</al>
            </li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Heeresmusikkorps 100</al>
            </li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Infrastrukturstab Nord.</al></li></lijst></li>
            
            
            <li>
              <li.nr>5</li.nr>
              <al> Nederlandse formaties en eenheden,
                toegevoegd aan het Korps om  organisatorische redenen (in
                beginsel alleen in vredestijd) </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> 11 Luchtmobiele Brigade</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> 11 Verbindingsbataljon</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> 41 MP Compagnie (mobilisabel)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Legerkorps commandotroepen. </al>
            </li></lijst></li>
            </lijst>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage B bij het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk
          der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake
          de organisatie en de activiteiten van het 1 (Duits/Nederlandse)
          Legerkorps en het Air Operations Coordination Center </titel>
      <subtitel>De ge&#xEF;ntegreerde
          leidinggevende en toezichthoudende bevoegdheid van de Commandant van
          het Korps </subtitel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>De Commandant van het Korps heeft de volgende taken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Op het gebied van operationele planning:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> het analyseren van de taken van het Korps als genoemd in
                artikel 3 van het Verdrag en artikel 2 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> het ontwikkelen en uitvaardigen van tactische concepten in
                overeenstemming met artikel 19 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> het plannen van en voorbereidingen treffen voor de
                uitvoering van de taken als genoemd in artikel 3 van het Verdrag
                en artikel 2 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> met betrekking tot bovengenoemde taken en op basis van
                artikel 7, vierde lid van dit Akkoord, het evalueren en veilig
                stellen van de operationele paraatheid van het Korps, met
                uitzondering van om organisatorische redenen toegevoegde
                formaties en eenheden;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>   het doen van verzoeken aan nationale autoriteiten om hem
                informatie te verstrekken over de aard en reikwijdte van de
                voorbereiding voor operaties van het Korps;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>  het op de hoogte stellen van de bevoegde nationale
                autoriteiten en de NAVO-bevelhebbers over de operationele status
                van het Korps of onderdelen daarvan met betrekking tot
                bovengenoemde taken;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>  het ontwikkelen van geharmoniseerde waarschuwingsprocedures
                voor de binationale onderdelen van het Korps in overeenstemming
                met artikel 29 van dit Akkoord.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Op het gebied van training en oefeningen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al>het opstellen van specifieke trainingsdoelstellingen voor
                operaties met betrekking tot de uitvoering van de taken als
                genoemd in artikel 3 van het Verdrag en artikel 2 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het samenwerken met de nationale autoriteiten en de
                respectieve NAVO-bevelhebbers bij het vaststellen van
                trainingsnormen en procedures voor de verificatie daarvan;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> de planning, voorbereiding en leiding van oefeningen, de
                deelname daaraan en het evalueren daarvan voor alle binationale
                onderdelen en aan het Korps ondergeschikte nationale onderdelen
                in samenwerking met de nationale autoriteiten en/of respectieve
                NAVO-bevelhebbers op basis van de geldende nationale richtlijnen
                met betrekking tot oefeningen;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het jaarlijks uitwerken van een binationale oefenrichtlijn
                als onderdeel van het jaarplan als genoemd in artikel 8 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het brengen van veldbezoeken aan alle aan het Korps
                toegewezen formaties of eenheden en, na co&#xF6;rdinatie met de
                Senior National Officer van het andere land, aan de om
                organisatorische redenen aan het Korps toegevoegde formaties of eenheden;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het evalueren van het opleidingsniveau van alle binationale
                onderdelen en de aan het Korps ondergeschikte nationale onderdelen;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het formuleren van zijn eisen ten aanzien van opleiding en
                oefeningen, bijvoorbeeld voor het medegebruik van nationale opleidingsfaciliteiten;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het organiseren van specifieke activiteiten ter bevordering
                van de binationale samenwerking en doeltreffendheid.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Op het gebied van de logistiek, met inbegrip van geneeskundige ondersteuning:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al>het evalueren van de paraatheid van het materieel van alle
                binationale en nationale onderdelen die ondergeschikt zijn aan
                het Korps;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al>het opstellen en bij de bevoegde autoriteiten indienen van
                prioriteiten met betrekking tot de logistiek, met inbegrip van
                geneeskundige ondersteuning, in overeenstemming met artikel 24
                van dit Akkoord;</al></li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> het indienen van voorstellen met betrekking tot de
                standaardisatie en integratie op het gebied van de logistiek,
                met inbegrip van geneeskundige ondersteuning, bij de bevoegde
                nationale autoriteiten.</al>
            </li></lijst>
              
            </li>
          <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>Op het gebied van financi&#xEB;n en het binationale budget:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van een ontwerp voor het binationale budget
                voor goedkeuring overeenkomstig artikel 34 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het uitvoeren van het goedgekeurde binationale budget;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het formuleren van eisen op basis waarvan contracten worden
                gesloten overeenkomstig artikel 8 van het Verdrag;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van de binationale financi&#xEB;le jaaropgave;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van de accountantsverklaring met opmerkingen en
                voorstellen met betrekking tot de bevindingen en aanbevelingen
                in de verklaring;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het stellen van prioriteiten, voorzover nodig, binnen het
                goedgekeurde budget ter vermijding van overschrijdingen van het
                binationale budget;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> wanneer blijkt dat bovengenoemde maatregelen niet voldoende
                zijn, het ter goedkeuring indienen van een ontwerp voor een
                aanvullend binationaal budget bij de bevoegde nationale
                autoriteiten via het Gemengd Comit&#xE9;.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
              
            </li><li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>Op andere gebieden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van het jaarplan en het jaarlijkse
                evaluatierapport, bedoeld in artikel 8 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het rapporteren aan de relevante hogere
                commando-autoriteiten, in geval de uitvoering van de nationale
                of binationale taken van de binationale en nationele onderdelen
                die ondergeschikt zijn aan het Korps of het AOCC in gevaar komt;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van voorstellen met betrekking tot de
                organisatie en de structuur van de aan het Korps ondergeschikte
                binationale en nationale onderdelen bij de betrokken nationale
                autoriteiten via het Gemengd Comit&#xE9;;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het indienen van voorstellen voor harmonisatie,
                standaardisatie en/of integratie bij de betrokken nationale
                autoriteiten via het Gemengd Comit&#xE9;, bijvoorbeeld met betrekking
                tot regelgeving voor personeelszaken en eisen aan het materieel;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het afwijken van nationale regelgeving overeenkomstig
                artikel 16 van dit Akkoord;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het doen van aanbevelingen met betrekking tot wijzigingen of
                aanvullingen van dit Akkoord overeenkomstig artikel 40, derde lid;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het co&#xF6;rdineren met de betrokken burgerlijke en militaire
                autoriteiten van plannen en operaties in het kader van de
                civiel-militaire samenwerking (CIMIC), voorzover toepasselijk op
                basis van desbetreffende NAVO/WEU-documenten;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het vertegenwoordigen van het Korps;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het informeren van de betrokken nationale autoriteiten over
                het aan de binationale onderdelen toegewezen personeel en materieel;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het toezicht houden op de naleving van de toepasselijke
                regelgeving op het gebied van veiligheid en milieubescherming
                door het personeel van het Korps.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
              
              
              
              
            </li><li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>In geval van andere dan MDF-operaties:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al>het plannen en leiden van operaties ter verwezenlijking van
                de specifieke taken en opdrachten;</al></li><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het voorbereiden van concepten en procedures voor de
                opdrachten overeenkomstig artikel 19 van dit Akkoord.</al></li></lijst>
              
            </li><li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>Na gezagsoverdracht voor MDF-taken:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013; </li.nr><al> het leiden van operaties ter uitvoering van de door de
                bevoegde NAVO-bevelhebber op aanwijzing van SACEUR toegewezen opdracht;</al></li><li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> het, indien nodig, in overeenstemming met de toepasselijke
                NAVO-documenten co&#xF6;rdineren met de nationale autoriteiten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> het doen van verzoeken aan de nationale autoriteiten en/of de
                bevoegde NAVO-bevelhebber om extra eenheden aan het Korps toe te wijzen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> het herverdelen van logistieke en geneeskundige voorraden
                onder zijn bevel, rekening houdend met de bepalingen vervat in
                MC 319/1;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> het geven van opdrachten of taken aan ondergeschikte
                commandanten, het inzetten van eenheden, het wijzigen van de
                toewijzing van strijdkrachten en het zelf uitoefenen of
                delegeren van het operationele en/of tactische toezicht naar
                gelang nodig wordt geacht. </al>
            </li></lijst>
            </li></lijst>
          
            
          
            
            
            
            
          
            
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage C bij het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk
          der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake
          de organisatie en de activiteiten van het 1 (Duits/Nederlandse)
          Legerkorps en het Air Operations Coordination Center </titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Verdeling van Hogere Stafofficiersfuncties </al>
          <plaatje><illustratie bin-id="10000032015" formaat="eps" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000032015"/></plaatje><al>* = functies die bij toerbeurt worden vervuld. </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage D bij het Akkoord tussen de Regering van het Koninkrijk
          der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake
          de organisatie en de activiteiten van het 1 (Duits/Nederlandse)
          Legerkorps en het Air Operations Coordination Center </titel>
      <subtitel>Financi&#xEB;n en Binationaal Budget</subtitel></kop>
      <wettekst>
        <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Kostencategorie&#xEB;n en structuur
            van het budget </titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De kosten voor de binationale onderdelen (overeenkomstig
                artikel 4, tweede lid, van dit Akkoord) worden vastgesteld en
                begroot in overeenstemming met de NAVO-kostenstructuur.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het binationale budget wordt verdeeld in de volgende kostencategorie&#xEB;n:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>I.</li.nr>
              <al>Personeelskosten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>II.</li.nr>
              <al>Materiaalkosten en administratieve kosten, met inbegrip van de
                kosten voor trainingsprojecten</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>III.</li.nr>
              <al>Kosten van oefeningen</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>IV.</li.nr>
              <al>Investeringen</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>V.</li.nr>
              <al>Ontvangsten</al>
              
            </li>
          </lijst><al>Deze kostencategorie&#xEB;n worden onderverdeeld in hoofdposten
                (&#x201E;titels") en de onderverdeling daarvan (&#x201E;subtitels")
                in overeenstemming met de NAVO-kostenstructuur. Het Aanhangsel
                bevat de belangrijkste hoofdposten. Die opsomming is echter niet
                volledig. Zij dient te worden aangevuld in overeenstemming met
                de NAVO-kostenstructuur en eventueel de voor het Korps
                specifieke, belangrijkste uitgaven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>
             De procedures voor de implementatie van het binationale
                budget worden ge&#xEB;nt op de bepalingen vastgelegd in de Algemene
                Aanwijzing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Kostenverdeling</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De verdeling van de kosten tussen de Verdragsluitende
                Partijen, begroot in het binationale budget in overeenstemming
                met paragraaf 1, wordt ge&#xEB;ffectueerd op basis van de
                overeengekomen formule voor de kostenverdeling en in
                overeenstemming met het beginsel van een evenwichtige verdeling
                van de kosten. Indien heffingen en belastingen moeten worden
                betaald ten gevolge van een gezamenlijke aanschaf, worden deze
                ten laste gebracht van het binationale budget.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De formule voor de kostenverdeling is gebaseerd op de
                overeengekomen personeelsbezetting (personeelssterkte volgens de
                OTAS) van het Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier
                van de Command Support Group. </al><al>Over de volgende formule is overeenstemming bereikt:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>Duits aandeel in de kosten: </al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al>[A:C]xD</al></entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>Nederlands aandeel in de kosten:</al></entry><entry colname="col2" morerows="0" rotate="0"><al> [B:C]xD</al></entry></row></tbody></tgroup></table><al>Definities:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>A.</li.nr>
              <al>Sterkte van het Duitse personeel (sterkte volgens de OTAS) in
                het Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier van de
                Command Support Group</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>B.</li.nr>
              <al>Sterkte van het Nederlandse personeel (sterkte volgens de
                OTAS) in het Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier
                van de Command Support Group</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>C.</li.nr>
              <al>Totale personeelssterkte (sterkte volgens de OTAS) in het
                Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier van de Command
                Support Group</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>D.</li.nr>
              <al>Totale omvang van het binationale budget </al>
            </li>
          </lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Bijzondere
                onderdelen van de kostenverdeling</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Maatregelen op het gebied van de infrastructuur
                (reconstructie en uitbreidingswerkzaamheden) en maatregelen ten
                behoeve van de aanschaf van meubilair en apparatuur voor het
                Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier van de Command
                Support Group genomen in overeenstemming tussen de twee
                Verdragsluitende Partijen worden begroot in het binationale
                budget in hoofdstuk IV en worden gefinancierd door toepassing
                van de formule voor de kostenverdeling overeengekomen in
                paragraaf 2 (4) mits niet anderszins overeengekomen op basis van
                een beoordeling van geval tot geval.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De kosten voor personeel (personeelskosten en bijkomende kosten)
            toegewezen aan het Hoofdkwartier van het Korps en het Hoofdkwartier
            van de Command Support Group (volgens de OTAS) worden door de
            Verdragsluitende Partijen uit hun nationale budgetten bekostigd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Vervoers- of transportkosten voor reizen of transporten op
                grond van behoeften van het Hoofdkwartier van het Korps of het
                Hoofdkwartier van de Command Support Group worden bekostigd uit
                het binationale budget. Aan dit personeel toegekende
                reiskostenvergoedingen worden volledig uit de nationale
                budgetten bekostigd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Nationale maatregelen op het gebied van training
                (beroeps-trainingen/reguliere training) worden volledig uit de
                nationale budgetten bekostigd. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Prijsstelling</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De prijsstelling voor de kostencategorie&#xEB;n I, II (met
                uitzondering van de exploitatiekosten voor de infrastructuur),
                III en IV om raming van de kosten in het binationale budget en
                de financi&#xEB;le planning voor de middellange termijn mogelijk te
                maken, wordt tot stand gebracht onder de verantwoordelijkheid
                van de Commandant van het Korps. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De desbetreffende nationale administratieve instanties wordt
                verzocht te assisteren bij de prijsstelling van de
                exploitatiekosten voor de infrastructuur.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Budgetprocedures</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Het financi&#xEB;le jaar begint op 1 januari en eindigt op 31
                december. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Het binationale budget wordt opgesteld in de valuta van de
                Staat waarin het Hoofdkwartier van het Korps blijvend is
                gevestigd (stationering in vredestijd).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De Commandant van het Korps maakt voor 1 oktober van elk jaar
                een budgetraming voor het binationale budget; deze omvat
                ramingen van alle kosten die zich naar verwachting zullen
                voordoen in het volgende financi&#xEB;le jaar (x+1). Hij legt deze
                budgetraming onverwijld voor aan de twee co-voorzitters van het
                Comit&#xE9; ten behoeve van toetsing en verdere beoordeling in de
                staven van de respectieve nationale krijgsmachten. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De financi&#xEB;le planning op middellange termijn voor het
                financi&#xEB;le jaar na het volgende jaar (x+2) en voor het
                daaropvolgende financi&#xEB;le jaar (x+3) wordt samen met de
                budget-raming ingediend. Daar moeten v&#xF3;&#xF3;r alles de gevolgen van
                de belangrijkste projecten en investeringen voor de financi&#xEB;le
                planning uit af te leiden zijn. De door de staven van de
                nationale krijgsmachten goedgekeurde financi&#xEB;le planning voor de
                middellange termijn vormt de basis voor de budgetramingen van de
                volgende jaren.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> De Commandant van het Korps kan, indien noodzakelijk,
                voorafgaand aan de goedkeuring van het binationaal budget door
                de staven van de nationale krijgsmachten worden opgeroepen om
                een gedetailleerde toelichting op de ramingen te geven.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Na de laatste toetsing van de budget-raming, wordt het
                binationale budget goedgekeurd door de staven van de nationale
                krijgsmachten zodra de nationale budgetten in de respectieve
                nationale parlementen zijn gepasseerd en kracht van wet hebben
                gekregen. Indien deze procedure aan het begin van het financi&#xEB;le
                jaar niet is voltooid, is het Korps gerechtigd uitgaven te doen
                op basis van de voor de exploitatie van de binationale
                onderdelen in het voorgaande jaar toegewezen bedragen; in geen
                enkele maand mogen deze uitgaven hoger zijn dan een twaalfde van
                het jaartotaal van het laatste binationale budget (voorlopig
                budget). Reeds betaalde bedragen dienen op het totale budget in
                mindering te worden gebracht nadat het binationale budget van
                kracht is geworden. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al> Na goedkeuring van het binationale budget door de staven van
                de nationale krijgsmachten, geeft de Commandant van het Korps
                uitvoering aan het binationale budget (dat kan zijn gewijzigd)
                in overeenstemming met de procedures vastgesteld in deze Bijlage
                en in de aanvullende bepalingen van de Algemene Aanwijzing.</al><al>Indien door onvoorziene en niet te vermijden gebeurtenissen de
            ramingen van het binationale budget niet toereikend blijken te zijn
            om de opdracht van het Korps op gepaste wijze uit te voeren en
            indien interne budget-specifieke maatregelen, zoals herschikking van
            het budget, geen succes hebben, kan de Commandant van het Korps een
            aanvullend budget opstellen en dit aan de co-voorzitters van het
            Comit&#xE9; ter toetsing voorleggen. Deze procedure is niet aan een
            tijdslimiet gebonden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> De Commandant van het Korps is gerechtigd herschikking van
                het budget toe te passen binnen en tussen de kostencategorie&#xEB;n
                I, II en III en (exploitatiekosten) binnen het bestek van het
                goedgekeurde totale binationale budget. Binnen de
                kostencategorie&#xEB;n mag ten hoogste 25 procent van de ramingen van
                de hoofdposten worden herschikt. Tussen de kostencategorie&#xEB;n I,
                II en III, mag ten hoogste 20 procent van de individuele
                bedragen van de fondsen worden herschikt. Herschikkingen van
                grote omvang of herschikkingen in kostencategorie IV
                (investeringen) dienen vooraf te worden goedgekeurd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">9</lidnr><al> Indien bepaalde uitgaven uit het NAVO-budget worden
                gefinancierd, zijn de hierin beschreven procedures slechts van
                toepassing voor zo ver zij niet in tegenspraak zijn met de
                NAVO-procedures.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Betaling van de bijdragen </titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Verdragsluitende Partijen verbinden zich de kosten van het
                binationale budget te dragen en te financieren in
                overeenstemming met de overeengekomen kostenverdeling (paragraaf 2).</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De Commandant van het Korps wijst voor de staven van beide
                nationale krijgsmachten een rekening aan waarop de bijdragen van
                de Verdragsluitende Partijen moeten worden gestort.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Op drie data gedurende het jaar vordert de Commandant van het
                Korps deelbetalingen op van de staven van beide nationale
                krijgsmachten. De hoogte van de te betalen bedragen wordt
                vastgesteld op basis van de verwachte behoefte aan middelen die
                het Korps zal hebben tot de volgende reguliere opvordering van middelen.</al><al>Middelen moeten bij de staven van de nationale krijgsmachten
            worden opgevorderd op de volgende data:</al><al>1 februari</al>
          <al>1 juni</al>
          <al>1 oktober </al>
          </lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>
             Indien er een creditsaldo is in het financi&#xEB;le jaaroverzicht,
                worden de kredieten van de Verdragsluitende Partijen naar
                evenredigheid overgeboekt naar het nieuwe financi&#xEB;le jaar en in
                mindering gebracht op de volgende opvordering of op de
                bijdragen, tenzij anders wordt overeengekomen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Ontvangsten</titel></kop><al>Ontvangsten worden geboekt onder kostencategorie V.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">Financieel
            jaaroverzicht </titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Commandant van het Korps legt via de co-voorzitters van
                het Comit&#xE9; het financi&#xEB;le jaaroverzicht over het voorgaande
                financi&#xEB;le jaar over op 31 maart van elk jaar. Afwijkingen
                tijdens de implementatie van het budget van meer dan 10 procent
                van de kostencategorie&#xEB;n I&#x2013;IV van het goedgekeurde binationale
                budget moeten worden toegelicht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Indien geen van de staven van beide nationale krijgsmachten
                voor 30 juni schriftelijk commentaar op het financieel
                jaaroverzicht heeft overgelegd, wordt het financieel
                jaaroverzicht geacht te zijn goedgekeurd. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Accountantscontrole </titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Accountantscontroles &#x2013; elk jaar te verrichten in april &#x2013;
                worden uitgevoerd door een onafhankelijk binationaal
                accountantsteam samengesteld uit een gelijk aantal
                vertegenwoordigers van beide Verdragsluitende Partijen. De
                voorzitter van het accountantsteam is afkomstig van de
                Verdragsluitende Partij waarvan de Commandant van het Korps niet
                afkomstig is.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> De accountantscontrole wordt uitgevoerd op basis van de
                NAVO-regels voor de accountantscontrole.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> De voorzitter van het accountantsteam stelt een
                accountantsrapport op met daarin de belangrijkste resultaten van
                de controle en hij doet aanbevelingen inzake het toekomstige budgetbeheer.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> De voorzitter van het accountantsteam stuurt een kopie van
                het accountantsrapport naar de Commandant van het Korps en een
                kopie aan elke co-voorzitter van het Comit&#xE9;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Binnen een termijn van drie maanden na de ontvangst van het
                accountantsrapport stuurt de Commandant van het Korps dit naar
                de co-voorzitter van het Comit&#xE9; samen met zijn commentaar op de
                resultaten en de aanbevelingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Indien geen van de staven van beide nationale krijgsmachten
                binnen drie maanden na ontvangst een commentaar overleggen op
                het accountantsrapport dat is verstrekt door de Commandant van
                het Korps, wordt het accountantsrapport geacht te zijn
                goedgekeurd. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al> Het binationale accountantsteam is gerechtigd informatie te
                vragen aan de instellingen die bevoegd zijn voor de
                tenuitvoerlegging van dit Akkoord en de archieven te onderzoeken
                indien dit nodig wordt geacht voor de accountantscontrole van
                het binationale budget. </al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> Ongeacht de accountantscontroles uitgevoerd door het
                accountantsteam zijn de nationale controlerende autoriteiten
                gerechtigd inlichtingen te krijgen van de binationale onderdelen
                en toegang tot alle bij hen bewaarde gegevens die naar hun
                mening vereist zijn voor de accountantscontrole van het
                nationale onderdeel en het verschaffen van informatie aan de
                regeringen en parlementen. Deze verzoeken worden gedaan via de
                Commandant van het Korps. </al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Aanvullende bepalingen </titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> De Algemene Aanwijzing bevat regelgeving voor budgetbeheer en bedrijfsorganisatie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Toetsing en herziening van bovengenoemde regelgeving valt
                onder de verantwoordelijkheid van de staven van beide
                krijgsmachten in samenwerking met de organen van het Comit&#xE9; voor
                het 1 (Duits/Nederlandse) Legerkorps. De Commandant van het
                Korps kan desbetreffende voorstellen voorleggen via de
                co-voorzitters van het Comit&#xE9;.</al></lid></artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Aanhangsel bij Bijlage D bij het Akkoord tussen de Regering van
          het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek
          Duitsland inzake de organisatie en de activiteiten van het 1
          (Duits/Nederlandse) Legerkorps en het Air Operations Coordination
          Center </titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Specificatie van de belangrijkste kostencategorie&#xEB;n </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>I.</li.nr>
              <al>Personeelskosten</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Salarissen van burgerpersoneel met een lokaal salaris
                (bijvoorbeeld, administratieve krachten, schoonmakers, hulpkrachten),</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kosten van burgerbeveiligingsdiensten, bedrijfsbeveiliging,
                personeel van de brandweer en de beschermingsdienst tegen straling,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Tijdelijk personeel (bijvoorbeeld vervanging voor personeel
                met zwangerschapsverlof, versterking van personeel).</al></li></lijst>
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>II.</li.nr>
              <al>Materiaalkosten en administratieve kosten, met inbegrip van de
                kosten van trainingsprojecten</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Exploitatiekosten van de infrastructuur (bijvoorbeeld,
                verwarming, electriciteit, water, riolering),</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Schoonmaken van de gebouwen,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Onderhoud van de gebouwen,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Communicatiekosten, met inbegrip van evenredig verdeelde
                kosten voor personeel bij uitwisselingen,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Onderhoud van communicatiemiddelen en voorzieningen voor
                gemeenschappelijk gebruik,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Portokosten,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Drukwerk, kopieerkosten, fotomateriaal,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kaarten, militair-geografische benodigdheden,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Cursusgelden,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Transport- en vervoerskosten,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Onderhoud en reparatie van motorrijtuigen,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Onderhoud/reparatie van communicatie/bevoorradings/kwartier-meestermateriaal,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Benzine, olie en smeermiddelen</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kosten voor sport, recreatie en speciale diensten,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> PR-werk, prijzen</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Huren,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Representatiekosten.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>III.</li.nr>
              <al>Kosten van oefeningen</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Huur van gebouwen, apparatuur, communicatiekosten,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kosten voor computerondersteuning (CAX),</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kosten voor het gebruik van militaire oefenterreinen,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Transport- en vervoerskosten (informatiereizen, enzovoorts),</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Vergoeding van bij oefeningen aangerichte schade, </al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Kosten van onderhoudswerkzaamheden in verband met bij
                oefeningen aangerichte schade.</al></li></lijst>
              
              
              
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>IV.</li.nr>
              <al>Investeringen</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Aanschaf van informatietechnologie,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Aanschaf van kantoorapparatuur,</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> Vernieuwing en uitbreiding van de gebouwen.</al></li></lijst>
              
              
            </li>
            <li>
              <li.nr>V.</li.nr>
              <al>Ontvangsten</al>
            </li>
          </lijst>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	