<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003222" dtdversie="2.0" id="10000026969" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Agreement between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda (as authorized by the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland) on the avoidance of double taxation with respect to enterprises operating ships or aircraft in international traffic</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda (zoals gemachtigd door de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland) tot het vermijden van dubbele belasting met betrekking tot ondernemingen die schepen of luchtvaartuigen exploiteren in het internationale verkeer</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda (as authorized by
the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern
Ireland) on the avoidance of double taxation with respect to
enterprises operating ships or aircraft in international
traffic</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Government of the
Kingdom of the Netherlands</al>
          <al>and</al>
          <al>the Government of
Bermuda (as authorised by the Government of the United Kingdom of Great
Britain and Northern Ireland),</al>
          <al>Desiring to supplement the
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement on the exchange of information with respect to taxes</extref>
concluded today on the 8<sup>th</sup> day of June 2009, by concluding
an Agreement on the avoidance of double taxation with respect to
enterprises operating ships or aircraft in international
traffic,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Have agreed as
follows:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definitions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>For
the purposes of this Agreement, unless the context otherwise
requires:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the
term &#x201C;Bermuda&#x201D; means the Islands of Bermuda including the
territorial sea adjacent to those islands, in accordance with
international law;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the term
&#x201C;company&#x201D; means any body corporate or any entity that is
treated as a body corporate for tax purposes;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>the term &#x201C;competent authority&#x201D;
means:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>in
the case of the Netherlands, the Minister of Finance or his authorised
representative;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>in the case of
Bermuda, the Minister of Finance or an authorised representative of the
Minister;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>the term
&#x201C;Contracting Party&#x201D; means the Netherlands or Bermuda, as
the context requires; the term &#x201C;Contracting Parties&#x201D;
means the Kingdom of the Netherlands and Bermuda;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>the term &#x201C;enterprise of a Contracting
Party&#x201D; means an enterprise, carried on by a resident of a
Contracting Party;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>the term
&#x201C;income derived from the operation of ships or aircraft in
international traffic&#x201D; includes revenues, gross receipts and
profits derived
from:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>(i)</li.nr>
                    <al>such operation of ships or aircraft for the
transport of passengers or cargo;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(ii)</li.nr>
                    <al>the rental on a charter basis of ships or
aircraft where the rental is ancillary to the operation of ships or
aircraft in international traffic;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(iii)</li.nr>
                    <al>the sale of tickets or similar documents and
the provision of services connected with such transport, either for the
enterprise itself or for any other enterprise, where such sale of
tickets or similar documents or provision of services is directly
connected with or ancillary to the operation of ships or aircraft in
international traffic;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(iv)</li.nr>
                    <al>the use,
maintenance or rental of containers (including trailers and related
equipment for the transport of containers) used for the transport of
goods or merchandise, where the use, maintenance or rental is directly
connected with or ancillary to the operation of ships or aircraft in
international traffic;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>(v)</li.nr>
                    <al>interest on
funds deposited directly in connection with the operation of ships or
aircraft in international traffic.</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>the term &#x201C;international traffic&#x201D;
means any transport by a ship or aircraft operated by an enterprise
that has its place of effective management in a Contracting Party,
except when the ship or aircraft is operated solely between places in
the other Contracting Party;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>the
term &#x201C;the Netherlands&#x201D; means the part of the Kingdom of
the Netherlands that is situated in Europe, including its territorial
seas, and any area beyond the territorial sea within which the
Netherlands, in accordance with international law, exercises
jurisdiction or sovereign rights;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i)</li.nr>
                <al>the term &#x201C;person&#x201D; includes an
individual, a company and any other body of persons;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j)</li.nr>
                <al>the term &#x201C;resident of a Contracting
Party&#x201D; means any person, who under the law of that Party is
liable to taxation therein by reason of his domicile, residence, place
of effective management or any other criterion of a similar
nature;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>As regards the application
of the Agreement at any time by a Contracting Party, any term not
defined therein shall, unless the context otherwise requires, have the
meaning that it has at that time under the law of that Party for the
purposes of the taxes to which the Agreement applies, any meaning under
the applicable tax laws of that Party prevailing over a meaning given
to the term under other laws of that Party.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Avoidance
of double
taxation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>An
enterprise of a Contracting Party operating ships or aircraft in
international traffic shall be exempted in the other Contracting Party
from taxes of every kind and description on income derived therefrom,
irrespective of the manner in which they are levied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>An enterprise of a
Contracting Party operating ships or aircraft in international traffic
shall be exempted in the other Contracting Party from taxes of every
kind and description on gains derived from the alienation of ships or
aircraft or movable property pertaining to the operation of such ships
or aircraft, irrespective of the manner in which they are
levied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The
provisions of paragraphs 1 and 2 shall also apply to income, profits
and gains derived by an enterprise of a Contracting Party from the
participation in a pool, a joint business or an international operating
agency.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>For the
purpose of this Article the place of effective management of the
existing Koninklijke Luchtvaartmaatschappij N.V. (KLM N.V.) shall be
deemed to be situated in the Netherlands, as long as the Netherlands
has an exclusive taxing right with respect to KLM N.V. under the tax
convention concluded between the Kingdom of the Netherlands and the
French Republic.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Mutual
agreement
procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
competent authorities of the Contracting Parties shall endeavour to
resolve by mutual agreement any difficulties or doubts arising as to
the interpretation or application of the Agreement. Consultation
requested by the competent authority of a Contracting Party shall begin
within 90 days from the date of the receipt of such request.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The competent authorities
of the Contracting Parties may communicate with each other directly for
the purpose of reaching an agreement in the sense of the preceding
paragraph.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>If
any difficulty or doubt arising as to the interpretation or application
of the Agreement cannot be resolved by the competent authorities of the
Parties in a mutual agreement procedure pursuant to the previous
paragraphs of this Article within a period of two years after the
question was raised, the case may, at the request of either Party, be
submitted for arbitration, but only after fully exhausting the
procedures available under paragraphs 1 to 2 of this Article and
provided the taxpayer or taxpayers involved agree in writing to be
bound by the decision of the arbitration board.</al>
            <al>The decision
of the arbitration board in a particular case shall be binding on both
Parties and the taxpayer or taxpayers involved with respect to that
case.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Territorial
extension</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement may be extended, either in its entirety or with any necessary
modifications, to either or both of the countries of the Netherlands
Antilles and Aruba, if the country concerned imposes taxes
substantially similar in character to those to which the Agreement
applies. Any such extension shall take effect from such date and shall
be subject to such modifications and conditions, including conditions
as to termination, as may be specified and agreed in notes to be
exchanged through diplomatic channels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Unless otherwise agreed
the termination of the Agreement shall not also terminate any extension
of the Agreement to any country to which it has been extended under
this Article.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Entry
into
force</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement shall enter into force on the first day of the second month
after the latter of which each of the Parties has notified the other in
writing that the formalities constitutionally required in their
respective Parties have been complied with.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Notwithstanding paragraph
1 of this Article, the Agreement shall only enter into force when the
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda on the
exchange of information with respect to taxes</extref> shall have effect for
criminal as well as civil tax matters.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Termination</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement shall remain in force until terminated by one of the
Contracting Parties. Either Party may terminate the Agreement by giving
notice of termination in writing at least six months before the end of
any calendar year after the expiration of a period of five years from
the date of its entry into force. In such event, the Agreement shall
cease to have effect for taxable years and periods beginning after the
end of the calendar year in which the notice of termination has been
given.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Notwithstanding paragraph
1 of this Article, this Agreement will be terminated, without giving
notice of termination, on the date of termination of the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda on the exchange of
information with respect to
taxes</extref>.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, duly authorised thereto, have
signed this Agreement.</al>
          <al>DONE at London this 8<sup>th</sup> day
of June 2009, in duplicate, in the English
language.</al>
          <al><nadruk type="cur">For the Kingdom of
the Netherlands,</nadruk></al>
          <al>J. C.
DE JAGER</al>
          <al><nadruk type="cur">For
Bermuda,</nadruk></al>
          <al>PAULA
A. COX</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda (zoals gemachtigd door
de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en
Noord-Ierland) tot het vermijden van dubbele belasting met betrekking
tot ondernemingen die schepen of luchtvaartuigen exploiteren in het
internationale verkeer</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering
van het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van
Bermuda (zoals gemachtigd door de Regering van het Verenigd Koninkrijk
van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland),</al>
          <al>Geleid door de
wens het Verdrag inzake de uitwisseling van informatie betreffende
belastingen, heden op 8 juni 2009 gesloten, aan te vullen door het
sluiten van een Verdrag tot het vermijden van dubbele belasting met
betrekking tot ondernemingen die schepen of luchtvaartuigen exploiteren
in het internationale verkeer,</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn
het volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag, tenzij de context anders
vereist:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>betekent
de uitdrukking &#x201E;Bermuda&#x201D; de eilanden van Bermuda, met
inbegrip van de omringende territoriale zee, in overeenstemming met het
internationale recht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>betekent de
uitdrukking &#x201E;lichaam&#x201D; elke rechtspersoon of elke eenheid
die voor de belastingheffing als een rechtspersoon wordt
behandeld;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D;:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>in
het geval van Nederland, de minister van Financi&#xEB;n of zijn
bevoegde vertegenwoordiger;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>in het
geval van Bermuda, de minister van Financi&#xEB;n of een bevoegde
vertegenwoordiger van de minister;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking &#x201E;verdragsluitende
partij&#x201D; Nederland of Bermuda, al naargelang de context vereist;
betekent de uitdrukking &#x201E;verdragsluitende partijen&#x201D; het
Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking &#x201E;onderneming van
een verdragsluitende partij&#x201D; een onderneming gedreven door een
inwoner van een verdragsluitende partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>omvat de uitdrukking &#x201E;inkomsten verkregen
uit de exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in het internationale
verkeer&#x201D; ontvangsten, bruto-inkomsten en voordelen verkregen
uit:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>i.</li.nr>
                    <al>de
exploitatie van schepen of luchtvaartuigen voor het vervoer van
personen of vracht;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>ii.</li.nr>
                    <al>de verhuur op
charterbasis van schepen of luchtvaartuigen, waarbij de verhuur
ondergeschikt is aan de exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in
het internationale verkeer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>iii.</li.nr>
                    <al>de
verkoop van vliegbiljetten of soortgelijke documenten en het verlenen
van diensten die verband houden met het vervoer, hetzij voor de
onderneming zelf, hetzij voor een andere onderneming, indien de verkoop
van vliegbiljetten of soortgelijke documenten of het verlenen van
diensten rechtstreeks verband houdt met of ondergeschikt is aan de
exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in het internationale
verkeer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>iv.</li.nr>
                    <al>het gebruik, het onderhoud
of de verhuur van containers (daaronder begrepen opleggers en daarmee
verband houdende uitrusting voor het vervoer van containers) voor het
vervoer van goederen of handelswaar, indien het gebruik, het onderhoud
of de verhuur rechtstreeks verband houdt met of ondergeschikt is aan de
exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in het internationale
verkeer;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>v.</li.nr>
                    <al>interest op in rechtstreeks
verband met de exploitatie van schepen of luchtvaartuigen in het
internationale verkeer gestorte fondsen;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking &#x201E;het internationale
verkeer&#x201D; alle vervoer met een schip of luchtvaartuig,
ge&#xEB;xploiteerd door een onderneming waarvan de plaats van de
werkelijke leiding in een verdragsluitende partij is gelegen, behalve
wanneer het schip of luchtvaartuig uitsluitend wordt ge&#xEB;xploiteerd
tussen plaatsen die in de andere verdragsluitende partij zijn
gelegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het Koninkrijk der Nederlanden
dat in Europa is gelegen, met inbegrip van zijn territoriale zee en elk
gebied buiten de territoriale zee waarbinnen Nederland, in
overeenstemming met het internationale recht, rechtsmacht heeft of
soevereine rechten uitoefent;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>omvat
de uitdrukking &#x201E;persoon&#x201D; een natuurlijke persoon, een
lichaam en elke andere vereniging van personen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>betekent de uitdrukking &#x201E;inwoner van een
verdragsluitende partij&#x201D; iedere persoon die, ingevolge de
wetgeving van die partij, aldaar aan belasting is onderworpen op grond
van zijn woonplaats, verblijf, plaats van werkelijke leiding of enige
andere soortgelijke omstandigheid;</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Wat betreft de toepassing
van het Verdrag op enig moment door een verdragsluitende partij heeft,
tenzij de context anders vereist, elke daarin niet omschreven
uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking op dat tijdstip heeft
volgens de wetgeving van die partij met betrekking tot de belastingen
waarop het Verdrag van toepassing is, waarbij elke betekenis volgens de
toepasselijke belastingwetgeving van die partij prevaleert boven een
betekenis die volgens andere wetgeving van die partij aan die
uitdrukking wordt gegeven.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel>Vermijden
van dubbele
belasting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Een
onderneming van een verdragsluitende partij die schepen of
luchtvaartuigen exploiteert in het internationale verkeer is in de
andere verdragsluitende partij vrijgesteld van belasting van elke soort
en benaming naar daaruit voortvloeiende inkomsten, ongeacht de wijze
van heffing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Een onderneming van een
verdragsluitende partij die schepen of luchtvaartuigen exploiteert in
het internationale verkeer is in de andere verdragsluitende partij
vrijgesteld van belasting van elke soort en benaming naar winst
verkregen uit de vervreemding van schepen of luchtvaartuigen of van
roerende zaken die worden gebruikt bij de exploitatie van de schepen of
luchtvaartuigen, ongeacht de wijze van heffing.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De bepalingen van het
eerste en tweede lid zijn ook van toepassing op inkomsten, voordelen en
winst door een onderneming van een verdragsluitende partij verkregen
uit de deelneming in een &#x201E;pool&#x201D;, een gemeenschappelijke
onderneming of een internationaal opererend agentschap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van dit
artikel wordt de plaats van de werkelijke leiding van de huidige
Koninklijke Luchtvaartmaatschappij N.V. (KLM N.V.) geacht in Nederland
te zijn gelegen, zolang Nederland een exclusieve heffingsbevoegdheid
heeft ter zake van KLM N.V. uit hoofde van het tussen het Koninkrijk
der Nederlanden en de Franse Republiek gesloten
belastingverdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel>Regeling
voor onderling
overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteiten van de verdragsluitende partijen trachten
moeilijkheden of twijfelpunten die mochten rijzen met betrekking tot de
uitlegging of de toepassing van het Verdrag in onderlinge
overeenstemming op te lossen. Het overleg waar de bevoegde autoriteit
van een verdragsluitende partij om heeft verzocht, vangt aan binnen 90
dagen na de datum van ontvangst van het desbetreffende
verzoek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De
bevoegde autoriteiten van de verdragsluitende partijen kunnen zich
rechtstreeks met elkaar in verbinding stellen teneinde overeenstemming
als bedoeld in het voorgaande lid te bereiken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Wanneer moeilijkheden of
twijfelpunten die zijn gerezen met betrekking tot de uitlegging of
toepassing van het Verdrag niet binnen een periode van twee jaar nadat
de vraag is gerezen opgelost kunnen worden door de bevoegde
autoriteiten van de partijen in een regeling voor onderling overleg
ingevolge de voorgaande leden van dit artikel, kan het geval op verzoek
van een van de partijen, worden voorgelegd voor arbitrage, echter
slechts nadat de procedures die beschikbaar zijn op grond van het
eerste en tweede lid van dit artikel volledig zijn uitgeput en mits de
betrokken belastingplichtige of belastingplichtigen er schriftelijk mee
instemt of instemmen te zijn gebonden door de beslissing van de
arbitragecommissie.</al>
            <al>De beslissing van de arbitragecommissie in
een bepaald geval is voor dat geval bindend voor beide partijen en de
betrokken belastingplichtige of
belastingplichtigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel>Uitbreiding
tot andere
gebieden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag kan, hetzij in zijn geheel, hetzij met de noodzakelijke
wijzigingen, worden uitgebreid tot de Nederlandse Antillen en Aruba, of
tot de Nederlandse Antillen of Aruba afzonderlijk, indien het
desbetreffende land belastingen heft die in wezen gelijksoortig zijn
aan de belastingen waarop het Verdrag van toepassing is. Een dergelijke
uitbreiding wordt van kracht met ingang van een datum en met
inachtneming van wijzigingen en voorwaarden, daaronder begrepen
voorwaarden ten aanzien van de be&#xEB;indiging, nader vast te stellen
en overeen te komen bij diplomatieke notawisseling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Tenzij anders
overeengekomen, wordt door de be&#xEB;indiging van het Verdrag niet
tevens de uitbreiding van het Verdrag tot enig land waartoe het
ingevolge dit artikel is uitgebreid,
be&#xEB;indigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand die
volgt op de datum waarop beide partijen elkaar schriftelijk hebben
medegedeeld dat aan de in hun onderscheiden partijen grondwettelijk
vereiste formaliteiten is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Onverminderd het eerste
lid van dit artikel, treedt het Verdrag uitsluitend in werking indien
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda inzake de
uitwisseling van informatie betreffende belastingen van kracht is voor
zowel strafrechtelijke als civiele belastingzaken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag blijft van kracht totdat het door een van de verdragsluitende
partijen wordt be&#xEB;indigd. Elk van de partijen kan het Verdrag
be&#xEB;indigen door ten minste zes maanden voor het einde van enig
kalenderjaar na het verstrijken van een periode van vijf jaar na de
datum van inwerkingtreding van het Verdrag schriftelijk kennis te geven
van de be&#xEB;indiging. In dat geval houdt het Verdrag op van
toepassing te zijn voor belastingjaren en -tijdvakken die aanvangen na
het einde van het kalenderjaar waarin de kennisgeving van de
be&#xEB;indiging is gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Onverminderd het eerste
lid van dit artikel, wordt dit Verdrag zonder kennisgeving van
be&#xEB;indiging be&#xEB;indigd op de datum van be&#xEB;indiging van
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda inzake de
uitwisseling van informatie betreffende
belastingen.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud
te Londen op de 8<sup>e</sup> juni 2009, in de Engelse
taal.</al>
          <al><nadruk>Voor het Koninkrijk
der Nederlanden,</nadruk></al>
          <al>J. C.
DE JAGER</al>
          <al><nadruk>Voor
Bermuda,</nadruk></al>
          <al>PAULA
A. COX</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	