<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001324" dtdversie="2.0" id="10000006719" verdragnummer="008338" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag inzake ontwikkelingssamenwerking tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
    Uganda</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement on development cooperation between the Kingdom of The
          Netherlands and the Republic of Uganda</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Kingdom of the Netherlands (hereinafter referred to as &#x201C;the
            Sending State") and the Republic of Uganda (hereinafter
            referred to as &#x201C;the Receiving State");</al>
          <al>Reaffirming the friendly relations existing between the two States
            and their peoples;</al>
          <al>Having in mind that respect for democratic principles, general
            principles of international law as well as human rights are leading
            principles in the development cooperation relationship between the
            two countries;</al>
          <al>Desirous to cooperate with the aim to support development
            processes through Projects and Programmes and to create, in addition
            to the efforts provided by the Receiving State, for that purpose the
            legal and administrative framework for the employment of Personnel
            and the importation of resources from the Sending State into the
            Receiving State;</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Definitions</titel>
          </kop>
          <al>For the application of this Agreement:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> &#x201C;Personnel" means persons not having the nationality and
                not being residents of the Receiving State: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> employed by the Sending State; or</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> employed by companies or institutions with whom the Sending
                State or the Receiving State has concluded an agreement for the
                execution of Projects and Programmes; or</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> employed by the Receiving State as topping up experts;</al>
            </li>
          </lijst><al>with regard to whom the Sending State has proposed and the
            Receiving State has accepted employment within Projects and Programmes.</al></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> &#x201C;Dependants" means spouses of Personnel and members of
                their immediate family dependent on them and forming part of
                their household.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> &#x201C;Projects and Programmes" means development activities
                in the Receiving State with regard to which the Sending State
                finances, wholly or in part, out of the Netherlands Budget for
                Development Cooperation, elements including:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> employment of Personnel;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> resources such as goods, commodities, machinery and equipment;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> financial resources or immaterials rights.</al>
            </li>
          </lijst></li></lijst>
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Administrative procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Sending State and the Receiving State shall inform each
              other in writing which executive authority represents that State
              for the implementation of Projects and Programmes. Both States
              shall immediately inform each other in writing of any changes
              regarding this representation.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The executive authorities are authorised to take all decisions
              and actions necessary for the correct and timely implementation of
              Projects and Programmes.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The executive authorities shall jointly administer Projects and
              Programmes executed under this Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Representatives of both States shall meet regularly to monitor
              the development cooperation under this Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> The Sending State shall inform the Receiving State in writing
              which Personnel (and their qualifications) the Sending State
              proposes to employ in Projects and Programmes. The Receiving State
              shall inform the Sending State in writing whether or not it
              accepts the proposed Personnel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Privileges</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Receiving State shall:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>exempt Personnel from all taxes and other fiscal charges in
                  respect of all remunerations paid to them by the Sending
                  State; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>exempt Personnel and their Dependants from paying import and
                  customs duties and other fiscal charges included value added
                  tax on reasonable amounts of new or used household and
                  personal effects, imported into the Receiving State within six
                  months of their arrival &#x2013; except in special circumstances when
                  that period may be extended &#x2013;, provided such goods are
                  re-exported form the Receiving State at the time of departure
                  or within such period as may be agreed upon by the Receiving
                  State; this re-exportation shall also be exempted from duties
                  and other fiscal charges;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>exempt Personnel from paying import and customs duties and
                  other fiscal charges included value added tax on professional
                  equipment to be used for development cooperation activities
                  and imported into the Receiving State during the whole period
                  of their assignment;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>make provisions for duty-free importation or purchase from
                  bond of one motor-vehicle by each member of Personnel staying
                  for a longer period than one year within six months of first
                  arrival in the Receiving State, except in special
                  circumstances when that period might be extended or renewed,
                  provided that such vehicle if sold to a person not likewise
                  privileged, shall be subject to payment of an appropriate
                  import duty based on the estimated value of the vehicle at the
                  time of its sale;</al>
                <al>In case a motor-vehicle is damaged beyond economical repair,
                  provisions will be made, on a case by case basis, for the
                  importation/purchase similar to the provisions governing the
                  procurement of the original vehicle;</al>
                <al>In case of vehicles or other equipment beyond economical
                  repair due to age or use, provisions will be made for its
                  disposal without costs to the Sending State;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>exempt Personnel and their Dependants from national service obligations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>provide assistance to Personnel and their Dependants in
                  security clearance and other entry and exit controls, furnish
                  entry and exit visas at any time and exempt Personnel and
                  their Dependants from payment of fees and all other charges
                  connected therewith; Personnel and their Dependants will be
                  provided with a visa either before their departure from the
                  Sending State or on arrival in the Receiving State and will be
                  exempted from normal reigstration as non-citizens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>afford Personnel and their Dependants the same repatriation
                  or evacuation facilities in times of national or international
                  crises as provided for staff of diplomatic missions under the
                  Vienna Convention on Diplomatic Relations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>exempt Personnel from registration, examination and other
                  such requirements relative to their professional capacity;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i)</li.nr>
                <al>provide Personnel with identity documents to assure them of
                  the full assistance of the appropriate authorities of the
                  Receiving State in the performance of their duties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j)</li.nr>
                <al>without prejudice to the foreign exchange regulations
                  prevailing in the Receiving State, impose no currency or
                  foreign exchange restriction on funds introduced into the
                  Receiving State from external sources by Personnel and their
                  Dependants for personal use; external accounts opened in the
                  Receiving State, by Personnel and their Dependants shall
                  remain at their exclusive disposal, and balances of such
                  accounts shall be freely transferable, provided that such
                  accounts have been fed exclusively from external sources;
                  otherwise the account shall be subject to the usual exchange
                  control provisions.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The Receiving State shall ensure that Personnel and their
              Dependants are accorded treatment not less favourable than that
              accorded to comparable development co-operation Personnel of any
              other country or international organization.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Immunities</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Receiving State shall grant immunity to Personnel from
              legal action in respect of any act or omission or any words spoken
              or written in their official capacity.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The Receiving State shall indemnify and hold harmless the
              Sending State and Personnel against any extra-contractual civil
              liability arising from any act or omission on the part of the
              Sending State and Personnel during the operations governed by or
              undertaken in virtue of this Agreement causing the death of, or
              physical injury to, a third party or damage to the property of a
              third party, in so far as such liability is not covered by
              insurance, and shall abstain from making any claim or instituting
              any action for extra-contractual civil liability unless such
              liability derives from wilful misconduct or from gross negligence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> In case the Receiving State holds harmless the Sending State or
              Personnel against a claim or action for extra-contractual civil
              liability in accordance with paragraph 2 of this Article, the
              Receiving State shall be entitled to exercise all rights to which
              the Sending State or Personnel are entitled.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> If the Receiving State so requests, the Sending State shall
              provide the Receiving State with the administrative or legal
              assistance needed for satisfactory solution of any problem that
              may arise in connection with the application of the preceding
              paragraphs of this Article.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Performance of Personnel</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Receiving State, after consulting the Sending State, has
              the right to request the recall of Personnel if their conduct is
              deemed unsatisfactory. </al>
          <al>The Sending State, after consulting the Receiving State, has the
            right to recall Personnel at any time.</al>
          <al>In case of recall, the Sending State will make every effort to
            obtain adequate replacement for the recalled Personnel if the
            Receiving State so requests.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Personnel will carry out their assignment to be agreed upon by
              the Sending State and the Receiving State. As far as the daily
              operations of a Project or Programme are concerned, they will act
              in close consultation with the authorities responsible for the
              execution of the project, and they shall respect the operational
              instructions given by those authorities.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The Receiving State shall afford Personnel any assistance they
              may reasonably require in order to enable them to perform their duties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Personnel shall respect the laws and regulations in force in
              the Receiving State.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Arrest, detention</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Notwithstanding the rights and duties of the Sending State and
              the Receiving State under international consular conventions, the
              Receiving State shall promptly notify the Sending State if
              Personnel or one of their Dependants is arrested, imprisoned,
              taken into pre-trial detention or otherwise held in custody. All
              messages to the Sending State from Personnel and their Dependances
              in case of arrest, imprisonment, pre-trial detention or custody,
              shall be forwarded to the Sending State, without delay, by the
              Receiving State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Representatives of the Sending State shall be entitled to
              visit, speak to and correspond with Personnel and their
              Dependants, who have been arrested, imprisoned, taken into
              pre-trial detention or otherwise held in custody and shall be
              entitled to make arrangements for their legal representation.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Projects and Programmes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The identification, preparation, appraisal and supervision of
              Projects and Programmes pursuant to this Agreement shall be
              carried out under the final responsibility of the Receiving State.
              The Receiving State shall hold harmless the Sending State for any
              responsibility or liability for such Projects and Programmes under
              the law of the Receiving State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Representatives of the Sending State shall in consultation with
              the Receiving State be given the opportunity to acquaint
              themselves in sity with the progress of Projects and Programmes
              and to review Projects and Programmes. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The Receiving State shall, with regard to the resources
              mentioned in Article I, paragraph 3 and procured by the Sending State:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>exempt these resources from all import and export duties and
                  other official charges, including value added taxes;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>ensure swift and safe reception, berthing, handling,
                  clearing, forwarding as well as storing and onward
                  transportation within the jurisdiction of the Receiving State;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>take all appropriate measures and institute any proceedings
                  that may be necessary with regard to claims for loss or
                  damage, whether total or partial, of any consignment of the
                  resources and notify the Sending State promptly thereafter;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>facilitate the registration of motor vehicles brougt into
                  the Receiving State.</al>
                <al>The Sending State will notify the Receiving State in due
                  time of the venue of such resources.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> All resources referred to in Article I, paragraph 3 and
              procured by the Sending State are designated for the Sending
              State's public service and remain property of the Sending
              State unless otherwise agreed. At the end of a Project or
              Programme the Sending State and the Receiving State shall, in
              consultation, decide on an alternative destination and/of transfer
              of property. However, goods, commodities, machinery and equipment
              brought into the Receiving State under loan arrangements or
              partial funding shall belong to the Receiving State.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
          </kop>
          <al>Differences which may arise relating to the interpretation,
            application and/or implementation of this Agreement, shall be
            settled by negotiations between the Sending State and the Receiving State.</al>
          <al>If any dispute arises between the Sending State and the Receiving
            State as to the interpretation, application or performance of this
            Agreement, including its existence, validity or termination, either
            State may submit the dispute to final and binding arbitration in
            accordance with the Permanent Court of Arbitration Optional Rules
            for Arbitrating Disputes between two States, as in effect on the
            date of submission of the dispute to the Court. The number of
            arbitrators shall be three.</al>
          <al>The agreement to arbitrate consitutes a waiver of any right to
            sovereign immunity from execution to which the Sending State or the
            Receiving State might otherwise be entitled with respect to the
            enforcement of any award rendered by an arbitral tribunal
            constituted pursuant to this Agreement. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Entry into force and termination</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> This Agreement shall be applied provisionally from the date of
              its signature and will enter into force on the first day of the
              second month following the date on which both States have notified
              each other in writing that their constitutional requirements have
              been complied with.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> This Agreement shall remain in force until termination by
              either State on six months' notice in writing to the other State.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Agreements and/or Arrangements with regard to Projects and
              Programmes in force on the date of signature of this Agreement
              will continue to be applied until termination of that Agreement or
              Arrangement. In case Projects and Programmes continue after such
              termination this Agreement shall be applied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> With respect to the Kingdom of the Netherlands this Agreement
              shall apply to the territory in Europe only.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>DONE at Kampala on the Tuesday 20 January 1998, in duplicate in
            the English language.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Kingdom of The Netherlands</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) H. VAN MIERLO</al>
          <al>Hans van Mierlo</al>
          <al>Deputy Prime Minister and Minister of Foreign Affairs</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Republic of Uganda</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) E. KATEGAYA</al>
          <al>Eriya Kategaya</al>
          <al>First Deputy Prime Minister and Minister of Foreign Affairs</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag inzake ontwikkelingssamenwerking tussen het Koninkrijk
          der Nederlanden en de Republiek Uganda</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden (hierna te noemen &#x201E;de
            Zendstaat") en de Republiek Uganda (hierna te noemen &#x201E;de
            Ontvangende Staat");</al>
          <al>Opnieuw de vriendschappelijke betrekkingen bevestigend die tussen
            beide Staten en hun volken bestaan;</al>
          <al>In het besef dat inachtneming van democratische beginselen,
            algemene internationale rechtsbeginselen, alsmede mensenrechten
            belangrijke beginselen zijn in de betrekkingen tussen de twee landen;</al>
          <al>Geleid door de wens samen te werken met het doel om
            ontwikkelingsprocessen te ondersteunen door middel van projecten en
            programma's en hiertoe, in aanvulling op de inspanningen die de
            Ontvangende Staat levert, het juridische en administratieve kader te
            scheppen voor de tewerkstelling van personeelsleden en de invoer van
            middelen vanuit de Zendstaat in de Ontvangende Staat;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag: </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Wordt onder &#x201E;personeelsleden" verstaan personen die geen
                staatsburgers en geen ingezetenen van de Ontvangende Staat zijn
                en die: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> in dienst zijn van de Zendstaat; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> in dienst zijn van bedrijven of instellingen waarmee de
                Zendstaat of de Ontvangende Staat een overeenkomst inzake de
                uitvoering van projecten en programma's heeft gesloten; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> in dienst zijn van de Ontvangende Staat als
                suppletie-deskundigen; ten aanzien van wie de Zendstaat
                voorstellen heeft gedaan ter zake van tewerkstelling in het
                kader van projecten en programma's, welke voorstellen door
                de Ontvangende Staat zijn aanvaard.</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Wordt onder &#x201E;gezinsleden" verstaan echtgenoten van
                personeelsleden en directe gezinsleden die van hen afhankelijk
                zijn en deel uitmaken van hun huishouden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Wordt onder &#x201E;projecten en programma's" verstaan
                ontwikkelingswerkzaamheden in de Ontvangende Staat waarvoor de
                Zendstaat onder meer de volgende onderdelen geheel of
                gedeeltelijk financiert uit de Nederlandse begroting voor
                ontwikkelingssamenwerking: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> tewerkstelling van personeelsleden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> middelen als goederen, grondstoffen, machines en uitrusting;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> financi&#xEB;le middelen of immateri&#xEB;le rechten.</al>
            </li>
          </lijst></li></lijst>
          
          </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Administratieve procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Zendstaat en de Ontvangende Staat delen elkaar schriftelijk
              mede welke uitvoerende instantie de desbetreffende Staat
              vertegenwoordigt bij de uitvoering van projecten en programma's.</al>
          <al>Beide Staten stellen elkaar onverwijld schriftelijk in kennis van
            alle wijzigingen ter zake van deze vertegenwoordiging.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De uitvoerende instanties zijn gemachtigd alle besluiten te
              nemen en alle handelingen te verrichten die noodzakelijk zijn voor
              de juiste en tijdige uitvoering van projecten en programma's.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De uitvoerende instanties beheren gezamenlijk de ingevolge dit
              Verdrag uitgevoerde projecten en programma's.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Vertegenwoordigers van beide Staten ontmoeten elkaar regelmatig
              om de ontwikkelingssamenwerking ingevolge dit Verdrag te evalueren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> De Zendstaat deelt de Ontvangende Staat schriftelijk mede welke
              personeelsleden (met inbegrip van hun functie) de Zendstaat te
              werk wil stellen in het kader van projecten en programma's.</al>
          <al>De Ontvangende Staat deelt de Zendstaat schriftelijk mede of het
            de voorgestelde personeelsleden al dan niet aanvaardt. </al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Voorrechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>stelt de personeelsleden vrij van alle belastingen en andere
                  fiscale heffingen ten aanzien van alle door de Zendstaat aan
                  hen betaalde vergoedingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>stelt de personeelsleden en hun gezinsleden vrij van de
                  betaling van invoer- en douanerechten en andere fiscale
                  heffingen, met inbegrip van belasting over de toegevoegde
                  waarde op redelijke hoeveelheden nieuwe of gebruikte
                  huishoudelijke artikelen en persoonlijke bezittingen die in de
                  Ontvangende Staat worden ingevoerd binnen zes maanden na hun
                  aankomst &#x2013; behalve in bijzondere omstandigheden waarin deze
                  termijn kan worden verlengd &#x2013; op voorwaarde dat deze goederen
                  weer uit de Ontvangende Staat worden uitgevoerd op het
                  tijdstip van vertrek of binnen een termijn waarmee de
                  Ontvangende Staat instemt; deze wederuitvoer wordt eveneens
                  vrijgesteld van rechten en andere fiscale heffingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>stelt de personeelsleden gedurende de gehele periode van hun
                  aanstelling vrij van de betaling van invoer- en douanerechten
                  en andere fiscale heffingen, met inbegrip van belasting over
                  de toegevoegde waarde op beroepsuitrusting die zal worden
                  gebruikt voor activiteiten die plaatsvinden in het kader van
                  de ontwikkelingssamenwerking en in de Ontvangende Staat wordt ingevoerd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>regelt de invoer, vrij van rechten, of de aankoop uit
                  entrepot, van &#xE9;&#xE9;n motorvoertuig voor ieder personeelslid dat
                  voor een langere periode dan een jaar in de Ontvangende Staat
                  zal blijven, binnen zes maanden na de eerste aankomst in de
                  Ontvangende Staat, behalve in bijzondere omstandigheden waarin
                  deze termijn kan worden verlengd of vernieuwd, op voorwaarde
                  dat over dat voertuig, indien het wordt verkocht aan een
                  persoon die niet soortgelijke voorrechten geniet, passende
                  invoerrechten worden betaald op basis van de geschatte waarde
                  van het voertuig op het tijdstip van verkoop;</al>
                <al>Ingeval een motorvoertuig zodanig is beschadigd dat
                  reparatie op economische gronden niet mogelijk is, wordt er
                  per geval een regeling getroffen voor de invoer/aankoop die
                  vergelijkbaar is met de regeling die van toepassing is op de
                  aanschaf van het oorspronkelijke voertuig;</al>
                <al>Ingeval voertuigen of andersoortige uitrusting op grond van
                  ouderdom of gebruik, op economische gronden niet kunnen worden
                  gerepareerd, wordt een regeling getroffen voor kostenloze
                  beschikbaarstelling aan de Zendstaat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>stelt de personeelsleden en hun gezinsleden vrij van
                  nationale dienstplicht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>verleent de personeelsleden en hun gezinsleden bijstand bij
                  veiligheidscontroles en andere controles bij aankomst en
                  vertrek, geeft te allen tijde inreis- en uitreisvisa af en
                  stelt de personeelsleden en hun gezinsleden vrij van betaling
                  van leges en alle andere hiermee samenhangende heffingen;
                  personeelsleden en hun gezinsleden ontvangen hetzij v&#xF3;&#xF3;r hun
                  vertrek uit de Zendstaat, hetzij bij hun aankomst in de
                  Ontvangende Staat een visum en worden vrijgesteld van de
                  gebruikelijke registratie als niet-burgers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>biedt personeelsleden en hun gezinsleden dezelfde
                  repatri&#xEB;rings- en evacuatiefaciliteiten in tijden van
                  nationale of internationale crises als die welke worden
                  geboden aan het personeel van diplomatieke
                    zendingen ingevolge het Verdrag van Wenen inzake diplomatiek verkeer;
                </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>stelt de personeelsleden vrij van registratie, toetsing en
                  andere zodanige vereisten met betrekking tot hun professionele capaciteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>verschaft de personeelsleden identiteitspapieren, zodat zij
                  bij de uitoefening van hun werkzaamheden verzekerd zijn van de
                  volledige steun van de desbetreffende autoriteiten in de
                  Ontvangende Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>legt, onverminderd de regelingen voor het wisselen van
                  buitenlands geld die in de Ontvangende Staat gelden, geen
                  beperkingen op inzake valuta of het wisselen van buitenlands
                  geld dat door de personeelsleden of hun gezinsleden uit het
                  buitenland de Ontvangende Staat worden binnengebracht voor
                  persoonlijk gebruik; rekeningen voor niet-ingezetenen die in
                  de Ontvangende Staat worden geopend door personeelsleden en
                  hun gezinsleden blijven uitsluitend tot hun eigen beschikking,
                  en saldi van die rekeningen kunnen vrijelijk worden
                  overgemaakt, mits op die rekeningen uitsluitend uit het
                  buitenland afkomstig geld wordt gestort; mocht dit niet het
                  geval zijn, dan wordt de rekening onderworpen aan de
                  gebruikelijke bepalingen inzake deviezencontrole.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat waarborgt dat de personeelsleden en hun
              gezinsleden op niet minder gunstige wijze worden behandeld dan
              soortgelijke ontwikkelingssamenwerkingspersoneelsleden van andere
              landen of internationale organisaties.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Immuniteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat verleent de personeelsleden immuniteit van
              rechtsvervolging met betrekking tot het in hun offici&#xEB;le
              hoedanigheid verrichten of nalaten van handelingen of met
              betrekking tot in hun offici&#xEB;le hoedanigheid gesproken of
              geschreven woorden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat stelt de Zendstaat en de personeelsleden
              schadeloos en vrijwaart hen ter zake van elke extra-contractuele
              wettelijke aansprakelijkheid voortvloeiend uit het verrichten of
              nalaten van handelingen door de Zendstaat en de personeelsleden
              tijdens werkzaamheden vallend onder of ondernomen uit hoofde van
              dit Verdrag die de dood van of letsel aan derden veroorzaken of
              schade aan het eigendom van derden, voor zover deze
              aansprakelijkheid niet door een verzekering is gedekt, en onthoudt
              zich van het instellen van vorderingen of het nemen van
              gerechtelijke stappen vanwege extra-contractuele wettelijke
              aansprakelijkheid, tenzij de wettelijke aansprakelijkheid het
              gevolg is van opzettelijk onjuist handelen of grove nalatigheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Ingeval de Ontvangende Staat de Zendstaat of de personeelsleden
              vrijwaart ter zake van een vordering of gerechtelijke stappen op
              grond van extra-contractuele wettelijke aansprakelijkheid in
              overeenstemming met het tweede lid van dit artikel, is de
              Ontvangende Staat gerechtigd alle rechten te doen gelden die de
              Zendstaat of de personeelsleden kunnen doen gelden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Indien de Ontvangende Staat zulks verzoekt, verschaft de
              Zendstaat de Ontvangende Staat de noodzakelijke administratieve of
              juridische bijstand voor een bevredigende regeling van eventuele
              problemen die kunnen ontstaan in verband met de toepassing van de
              voorgaande leden van dit artikel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Prestaties van personeelsleden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat heeft het recht, na overleg met de
              Zendstaat, te verzoeken om terugroeping van personeelsleden indien
              hun gedrag als onbevredigend wordt beoordeeld.</al>
          <al>De Zendstaat heeft het recht, na overleg met de Ontvangende Staat,
            te allen tijde personeelsleden terug te roepen.</al>
          <al>In geval van terugroeping stelt de Zendstaat alles in het werk om,
            indien de Ontvangende Staat zulks verzoekt, geschikte vervangers te
            vinden voor de teruggeroepen personeelsleden.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Personeelsleden vervullen hun taak zoals wordt overeengekomen
              door de Zendstaat en de Ontvangende Staat. Wat de dagelijkse
              werkzaamheden met betrekking tot een project of programma betreft,
              handelen zij in nauw overleg met de autoriteiten die
              verantwoordelijk zijn voor de uitvoering van het project, en nemen
              zij de door die autoriteiten gegeven werkinstructies in acht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat verleent de personeelsleden alle bijstand
              die zij redelijkerwijs nodig hebben ten einde hun taken te kunnen uitvoeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De personeelsleden dienen de in de Ontvangende Staat geldende
              wet- en regelgeving te eerbiedigen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Arrestatie, hechtenis</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Niettegenstaande de rechten en plichten van de Zendstaat en de
              Ontvangende Staat ingevolge internationale consulaire verdragen,
              stelt de Ontvangende Staat de Zendstaat onverwijld ervan in kennis
              indien personeelsleden of &#xE9;&#xE9;n van hun gezinsleden worden
              gearresteerd, gevangen gezet, in voorlopige hechtenis genomen of
              anderszins in detentie worden gehouden. Alle mededelingen die door
              personeelsleden en hun gezinsleden in geval van arrestatie,
              gevangenzetting, voorlopige hechtenis of detentie aan de Zendstaat
              worden gedaan, worden onverwijld door de Ontvangende Staat aan de
              Zendstaat doorgezonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Vertegenwoordigers van de Zendstaat zijn gerechtigd met
              personeelsleden en hun gezinsleden die zijn gearresteerd, gevangen
              zijn gezet, in voorlopige hechtenis zijn genomen of zich
              anderszins in detentie bevinden, te spreken, te corresponderen en
              hen te bezoeken, en zijn voorts gerechtigd maatregelen te nemen
              ter zake van hun wettelijke vertegenwoordiging.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Projecten en programma's</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De identificatie, voorbereiding, beoordeling en supervisie van
              projecten en programma's ingevolge dit Verdrag worden
              uitgevoerd onder de eindverantwoordelijkheid van de Ontvangende
              Staat. De Ontvangende Staat vrijwaart de Zendstaat ter zake van
              elke verantwoordelijkheid of aansprakelijkheid voor deze projecten
              en programma's ingevolge de wetgeving van de Ontvangende Staat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Vertegenwoordigers van de Zendstaat worden in overleg met de
              Ontvangende Staat in de gelegenheid gesteld zich in situ op de
              hoogte te stellen van de voortgang van de projecten en
              programma's, en de projecten en programma's te evalueren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Ontvangende Staat zal met betrekking tot de door de
              Zendstaat ter beschikking gestelde middelen genoemd in artikel I,
              derde lid:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a</li.nr>
                <al>deze middelen vrijstellen van alle invoer- en uitvoerrechten
                  en alle andere offici&#xEB;le heffingen, met inbegrip van belasting
                  over de toegevoegde waarde;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b</li.nr>
                <al>zorgdragen voor spoedige en veilige inontvangstneming, voor
                  het spoedig en veilig afmeren, behandelen, inklaren, verzenden
                  alsmede de opslag en het verdere transport binnen het
                  rechtsgebied van de Ontvangende Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c</li.nr>
                <al>alle passende maatregelen en alle eventuele noodzakelijke
                  gerechtelijke stappen nemen in het kader van aanspraken wegens
                  verlies of beschadiging, geheel dan wel gedeeltelijk, van een
                  zending middelen en de Zendstaat onmiddellijk daarna hiervan
                  in kennis stellen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d</li.nr>
                <al>de registratie van motorvoertuigen die de Ontvangende Staat
                  binnengebracht worden, vergemakkelijken.</al>
                
              </li>
            </lijst>
          <al>De Zendstaat stelt de Ontvangende Staat tijdig in kennis van
                  de locatie van deze middelen.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Alle middelen, bedoeld in artikel I, derde lid, welke door de
              Zendstaat worden geleverd, zijn bestemd voor de overheid van de
              Zendstaat en blijven eigendom van de Zendstaat, tenzij anders is
              overeengekomen. Na afloop van een project of programma nemen de
              Zendstaat en de Ontvangende Staat in onderling overleg een besluit
              over een andere bestemming en/of overdracht van eigendom.
              Goederen, grondstoffen, machines en uitrusting die de Ontvangende
              Staat zijn binnengebracht op basis van een lening of gedeeltelijke
              financiering zijn echter eigendom van de Ontvangende Staat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>Geschillen betreffende de uitlegging, toepassing en/of uitvoering
            van dit Verdrag worden beslecht door middel van onderhandelingen
            tussen de Zendstaat en de Ontvangende Staat.</al>
          <al>Indien met betrekking tot de uitlegging, de toepassing of de
            uitvoering, hieronder mede begrepen het bestaan, de geldigheid of de
            be&#xEB;indiging, van dit Verdrag een geschil ontstaat, kan elk van beide
            staten het geschil onderwerpen aan een definitieve en bindende
            scheidsrechterlijke uitspraak in overeenstemming met het
            Facultatieve Reglement voor Arbitrage van Geschillen tussen twee
            Staten van het Permanente Hof van Arbitrage zoals van kracht op de
            datum waarop het geschil aan het Hof wordt voorgelegd. Het aantal
            scheidsrechters bedraagt drie.</al>
          <al>Wanneer onderwerping aan een scheidsrechterlijke uitspraak wordt
            overeengekomen, wordt afstand gedaan van ieder recht op soevereine
            immuniteit van tenuitvoerlegging waartoe de Zendstaat of de
            Ontvangende Staat in andere gevallen gerechtigd zou zijn met
            betrekking tot de tenuitvoerlegging van iedere scheidsrechterlijke
            uitspraak die ingevolge dit Verdrag is gedaan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding en be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag wordt voorlopig toegepast vanaf de datum van
              ondertekening en treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand die volgt op de datum waarop de beide Staten elkaar er
              schriftelijk van in kennis hebben gesteld dat aan hun
              constitutionele vereisten is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag blijft van kracht totdat &#xE9;&#xE9;n van de Staten het
              Verdrag met inachtneming van een opzegtermijn van zes maanden door
              middel van een schriftelijke kennisgeving aan de andere Staat opzegt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De toepassing van overeenkomsten en/of regelingen met
              betrekking tot projecten en programma's welke van kracht zijn
              op de datum van ondertekening van dit Verdrag wordt voortgezet
              totdat de desbetreffende overeenkomst of regeling is be&#xEB;indigd.
              Ingeval projecten en programma's na de be&#xEB;indiging worden
              voortgezet, is dit Verdrag van toepassing. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag
              alleen van toepassing op het grondgebied in Europa.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Kampala op dinsdag 20 januari 1998 in tweevoud in de
            Engelse taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) Hans van Mierlo</al>
          <al>Vice-premier en Minister van Buitenlandse Zaken</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Uganda</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) Eriya Kategaya</al>
          <al>Eerste vice-premier en Minister van Buitenlandse Zaken</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	