<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001543" id="10000004429" verdragnummer="005917" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk Belgi&#xEB;
    en het Vlaams Gewest tot herziening van het Reglement ter uitvoering van
    artikel IX van het Tractaat van 19 april 1839 en van hoofdstuk II,
    afdelingen 1 en 2, van het Tractaat van 5 november 1842, zoals gewijzigd,
    voor wat betreft het loodswezen en het gemeenschappelijk toezicht daarop
    (Scheldereglement)</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk
          Belgi&#xEB; en het Vlaams Gewest tot herziening van het Reglement ter
          uitvoering van artikel IX van het Tractaat van 19 april 1839 en van
          hoofdstuk II, afdelingen 1 en 2, van het Tractaat van 5 november 1842,
          zoals gewijzigd, voor wat betreft het loodswezen en het
          gemeenschappelijk toezicht daarop (Scheldereglement)</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden, enerzijds,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB; en de Vlaamse Regering, anderzijds;</al>
          <al>Overwegende dat het, gezien de ontwikkeling van het
            scheepvaartverkeer op de Westerschelde en het kanaal van Gent naar
            Terneuzen, wenselijk is het Reglement van 20 mei 1843 ter uitvoering
            van artikel IX van het Tractaat van 19 april 1839 en van hoofdstuk
            II, afdelingen 1 en 2, van het Tractaat van 5 november 1842, zoals
            gewijzigd, voor wat betreft het loodswezen en het gemeenschappelijk
            toezicht daarop, te herzien;</al>
          <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>Het Reglement van 20 mei 1843 ter uitvoering van artikel IX van
            het Tractaat van 19 april 1839 en van hoofdstuk II, afdelingen 1 en
            2, van het Tractaat van 5 november 1842, zoals gewijzigd, wordt
            vervangen door het reglement, zoals in de bijlage bij dit Verdrag
            gevoegd, verder te noemen het Scheldereglement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag, alsmede het in de bijlage opgenomen Scheldereglement,
            kunnen in overeenstemming tussen de Verdragsluitende Partijen worden gewijzigd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de derde maand
            na die waarin de Verdragsluitende Partijen elkaar hebben meegedeeld
            dat aan de voor hen terzake geldende constitutionele vereisten is voldaan.</al>
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Middelburg, op 11 januari 1995, in drie originele
            exemplaren, </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) CHR. VERDONCK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Vlaamse Regering,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. SAUWENS</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Bijlage bij het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden,
          het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Vlaams Gewest tot herziening van het
          Reglement ter uitvoering van artikel IX van het Tractaat van 19 april
          1839 en van hoofdstuk II, afdelingen 1 en 2, van het Tractaat van 5
          november 1842, zoals gewijzigd, voor wat betreft het loodswezen en het
          gemeenschappelijk toezicht daarop</titel>
        <subtitel><nadruk type="vet">SCHELDEREGLEMENT</nadruk></subtitel>
      </kop>
      
    <wettekst><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>I</nr><titel>DEFINITIES</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit reglement en de daarop gebaseerde
              uitvoeringsbesluiten wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> Scheldevaarder:</al>
              <al>ieder schip dat de Schelde, haar mondingen of het kanaal van
                  Gent naar Terneuzen bevaart, voor zover het geen haven dan wel
                  anker- of ligplaats op het Nederlandse gedeelte van die
                  wateren als bestemming of vertrekpunt heeft, en</al><al>ieder schip dat de Schelde, haar mondingen of het kanaal van
                  Gent naar Terneuzen bevaart en een op het Nederlandse gedeelte
                  van die wateren gelegen haven dan wel anker- of ligplaats aandoet:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor het lichten onderscheidenlijk bijladen van een schip,
                  indien dit uitsluitend in verband met de diepgang vereist is
                  ter waarborging van een veilige vaart naar onderscheidenlijk
                  vanuit Belgi&#xEB;, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zonder het doel aldaar een economische activiteit uit te
                  voeren, met uitzondering van schepen die zowel hun vertrekpunt
                  als hun bestemming op het Belgische gedeelte van de Schelde,
                  haar mondingen of het kanaal van Gent naar Terneuzen hebben en
                  tijdens de vaart de Belgisch/Nederlandse grens niet passeren;</al>
              </li>
            </lijst></li>
            <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> bevoegde autoriteit:</al>
              <al>de Gemeenschappelijke
Nautische Autoriteit, genoemd in artikel 5 van het Verdrag tussen het Koninkrijk
der Nederlanden en het Vlaams Gewest inzake het gemeenschappelijk nautisch
beheer in het Scheldegebied;</al></li><li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> loodsgeld:</al>
              <al>vergoeding voor de diensten van de loods en voor andere
                  kosten van individuele dienstverlening aan de gezagvoerder;</al></li><li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> loodsvergoedingen:</al>
              <al>vergoedingen voor de onkosten samenhangende met de diensten
                  van de loods;</al></li><li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> loodsprestatie:</al>
              <al>de diensten die een loods van de Vlaamse of Nederlandse
                  loodsdienst verleent, van op een schip, vanaf de wal of van op
                  een ander schip;</al></li><li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <al> de commissarissen:</al>
              <al>de met het gemeenschappelijk toezicht belaste
                  commissarissen, bedoeld in artikel 31.</al></li></lijst>
            
            
            
            
            
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
            </kop>
            <al>Door de commissarissen zal nader worden bepaald wat wordt
              verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het lichten onderscheidenlijk bijladen als bedoeld in
                  artikel 1, onderdeel 1, onder a;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een economische activiteit als bedoeld in artikel 1,
                  onderdeel 1, onder b.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>II</nr><titel>LOODSDIENSTEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De Vlaamse en de Nederlandse loodsdienst zijn vrij zich
                  langs de Schelde, haar mondingen en het kanaal van Gent naar
                  Terneuzen te vestigen. Tot de inrichting van deze diensten
                  zullen beide regeringen elkaar alle medewerking verlenen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Door tussenkomst van de commissarissen stellen de Vlaamse
                  en de Nederlandse regering elkaar in kennis van de vestigingen
                  als bedoeld in het eerste lid.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De Vlaamse en de Nederlandse regering treffen zodanige
                  voorzieningen dat de door de Vlaamse en de Nederlandse
                  loodsdiensten te verzorgen loodsprestaties daadwerkelijk
                  kunnen worden verricht en verlenen elkaar alle medewerking op
                  dit gebied.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Het loodsen van Scheldevaarders wordt op zodanige wijze
                  tussen de Vlaamse en de Nederlandse loodsdiensten verdeeld,
                  dat van het totaal der loodsprestaties 72,5 % door loodsen van
                  de Vlaamse loodsdienst en 27,5 % door loodsen van de
                  Nederlandse loodsdienst wordt verricht. Deze verdeling is niet
                  van toepassing op de loodsprestaties die uitsluitend
                  betrekking hebben op het loodsen vanaf de wal.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Voor de bepaling van de loodsprestaties en een doelmatige
                  uitvoering van het bepaalde in het eerste lid stellen de
                  commissarissen nadere regels vast.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Voor zover de door de loodsen van een der beide landen te
                  verzorgen loodsprestaties als bedoeld in het eerste lid niet
                  kunnen worden verricht, worden deze zo mogelijk door de
                  loodsen van het andere land verricht. Deze loodsprestaties
                  vallen niet onder de verdeling, bedoeld in het eerste lid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> In afwijking van de verdeling als voorzien in het eerste
                  lid, wordt het loodsen van een Scheldevaarder, anders dan
                  vanaf de wal, die van een Belgische haven dan wel een anker-
                  of ligplaats aan het Belgische gedeelte van het kanaal van
                  Gent naar Terneuzen, naar Antwerpen of een bovenwaarts gelegen
                  haven, dan wel omgekeerd, vaart, uitsluitend door loodsen van
                  de Vlaamse loodsdienst verricht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Het loodsen, anders dan vanaf de wal, van een schip dat van
                  een Belgische haven dan wel anker- of ligplaats aan het kanaal
                  van Gent naar Terneuzen of aan de Schelde naar een Nederlandse
                  haven aan de Schelde of het kanaal van Gent naar Terneuzen,
                  dan wel omgekeerd, vaart, wordt uitsluitend door loodsen van
                  de Nederlandse loodsdienst verricht.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Van de opbrengst van de loodsgelden, welke van
                  Scheldevaarders worden geheven, komt 72,5 % toe aan het
                  Vlaamse Gewest en 27,5 % aan de Nederlandse staat, met
                  uitzondering van de opbrengst van de loodsgelden uitsluitend
                  geheven voor het loodsen vanaf de wal, waarvan 80 % toekomt
                  aan het Vlaamse Gewest en 20 % aan de Nederlandse staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Uit de opbrengst van de verdeling als bedoeld in het eerste
                  lid, worden de loodsprestaties als bedoeld in artikel 4, derde
                  lid, door het land waartoe de loodsdienst behoort waarvoor de
                  betreffende prestaties zijn verricht, vergoed aan het land
                  waartoe de loodsdienst behoort die de betreffende prestaties
                  feitelijk heeft verricht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De uit de loodsprestaties als bedoeld in artikel 4, vierde
                  en vijfde lid, voortvloeiende loodsgelden komen toe aan het
                  land waartoe de loodsdienst behoort die de betreffende
                  prestaties heeft verricht.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De loodsvergoedingen komen toe aan het land waartoe de
                  loodsdienst behoort die de betreffende loodsprestaties
                  feitelijk heeft verricht.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Het loodsgeld en de loodsvergoedingen zijn verschuldigd aan
                  de autoriteit of organisatie die daartoe bij wettelijk
                  voorschrift van het betreffende land is aangewezen. Bij een
                  dergelijke aanwijzing kan onderscheid gemaakt worden tussen
                  verschillende componenten van het loodsgeld.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> Voor wat betreft de inning en de betaalwijze van de
                  loodsgelden en de loodsvergoedingen, alsmede de wijze van de
                  verrekening van de loodsgelden, worden door de commissarissen
                  nadere regels vastgesteld.</al></lid></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd het bepaalde bij of krachtens dit reglement, gelden
              voor de toelating tot de functie van loods, zijn bevoegdheden en
              de verplichtingen met betrekking tot de beroepsuitoefening, de
              wettelijke voorschriften van het land waarin de hoofdzetel van de
              betrokken loodsdienst is gevestigd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De vaartuigen die worden gebruikt voor de uitoefening van
                  de loodsdienst zijn vrij van alle havengelden en andere
                  rechten, hoe ook genaamd, die van de scheepvaart in beide
                  landen worden geheven.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Noch de Vlaamse, noch de Nederlandse regering zal een
                  borgstelling verlangen in het geval van schadevaringen met
                  deze vaartuigen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Deze vaartuigen kunnen zonder enige beperkingen de wateren
                  genoemd in artikel 1, onderdeel 1, op- of afvaren.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De vaartuigen van de onderscheiden loodsdiensten zijn als
                  zodanig herkenbaar en voeren hun nationale vlag.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De Vlaamse en de Nederlandse loodsdiensten zijn bevoegd om
                  alle goederen voor het materieel van de loodsdienst in hun
                  wederzijdse standplaatsen in te voeren. Deze invoer is vrij
                  van alle douane- of andere rechten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bepaalde in het eerste lid is van overeenkomstige
                  toepassing voor goederen ten behoeve van de objecten als
                  bedoeld in artikel 31, eerste lid.</al></lid>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>III</nr><titel>HET LOODSEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De gezagvoerder van een
zeeschip is verplicht gebruik te maken van de diensten van een loods. De gezagvoerder
van een Scheldevaarder is verplicht gebruik te maken van een tot de Vlaamse
of de Nederlandse loodsdienst behorende loods. De gezagvoerder van een zeeschip
dat geen Scheldevaarder is, is verplicht gebruik te maken van de diensten
van een tot de Nederlandse loodsdienst behorende loods.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Van de in het eerste lid bedoelde verplichting bestaat
                  vrijstelling indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het schip behoort tot een der door de Vlaamse en Nederlandse
                  ministers die de loodsdiensten in hun bevoegdheid hebben, in
                  onderlinge overeenstemming aangewezen categorie&#xEB;n
                  zeeschepen, of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gezagvoerder of een bevoegd officier, die feitelijk de
                  navigatie leidt, voldoet aan de door de commissarissen, in
                  onderlinge overeenstemming voor het traject waarvoor de
                  vrijstelling is aangevraagd, te stellen eisen.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De commissarissen kunnen regels stellen met betrekking tot
                  de autoriteit of organisatie die is belast met de examinering
                  van de gezagvoerders en officieren, bedoeld in het tweede lid,
                  onderdeel b, de voorwaarden waaronder en de vergoeding
                  waartegen deze examinering plaatsvindt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De commissarissen kunnen ontheffing verlenen van de in het
                  eerste lid bedoelde verplichting. Aan een dergelijke
                  ontheffing kunnen voorschriften worden verbonden. De
                  commissarissen kunnen deze bevoegdheid ook toekennen aan de
                  bevoegde autoriteit en kunnen daartoe regels stellen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Bij de toepassing van het bepaalde in het tweede en vierde
                  lid, wordt rekening gehouden met de in artikel 18, tweede lid,
                  genoemde belangen.</al></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De loods adviseert aan boord de gezagvoerder over de te
                  voeren navigatie en verricht in verband met deze navigatie
                  alle door de gezagvoerder nuttig of nodig geachte en
                  desgevallend zelfs stilzwijgend gedoogde intellectuele en
                  materi&#xEB;le handelingen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien weersomstandigheden, omstandigheden met betrekking
                  tot de aard of de inrichting van het te loodsen schip of
                  bijzondere omstandigheden als gevolg van oorzaken buiten de
                  normale bedrijfsvoering met betrekking tot het loodsen, het de
                  loods verhinderen aan boord te komen van een schip, verstrekt
                  de loods, in afwijking van het eerste lid, adviezen van op een
                  ander schip of vanaf de wal.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De commissarissen kunnen de omstandigheden waaronder en de
                  gevallen waarin gebruik gemaakt moet worden van adviezen door
                  een loods van op een ander schip of vanaf de wal, de wijze
                  waarop en de plaatsen van waaruit dit geschiedt, nader bepalen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De commissarissen kunnen tevens bij het aanwijzen van de
                  plaatsen van waaruit adviezen vanaf de wal worden gegeven,
                  bepalen tot welke loodsdienst of loodsdiensten de daar
                  werkzame loodsen dienen te behoren. De commissarissen kunnen
                  de bevoegde autoriteiten de bevoegdheid verlenen in onderlinge
                  overeenstemming van deze bepaalde verdeling af te wijken.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> In omstandigheden of gevallen en op een wijze als door de
                  commissarissen nader bepaald, kan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de gezagvoerder die krachtens artikel 9, tweede lid, is
                  vrijgesteld van de loodsplicht, niettemin door de bevoegde
                  autoriteit worden verplicht om gebruik te maken van de
                  diensten van een loods;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gezagvoerder worden verplicht ten behoeve van het loodsen
                  aanwijzingen van de bevoegde autoriteit op te volgen met
                  betrekking tot:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het gebruik van meer dan &#xE9;&#xE9;n loods;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>het gebruik maken van de diensten van een loods van op een
                  ander schip of vanaf de wal.</al>
              </li>
            </lijst></li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij de toepassing van het bepaalde in het eerste lid, wordt
                  rekening gehouden met de in artikel 18, tweede lid, genoemde belangen.</al></lid>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>IV</nr><titel>VERPLICHTINGEN VAN LOODSEN EN GEZAGVOERDERS</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De loodsen en het personeel van de loodsdiensten onthouden
                  zich van ieder handelen dat de uitvoering van dit reglement of
                  elkaars taakuitoefening zou kunnen belemmeren.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Waar redelijkerwijs noodzakelijk verlenen zij elkaar hulp
                  en bijstand.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
            </kop>
            <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De gezagvoerder van een Scheldevaarder die ingevolge artikel 9
verplicht is gebruik te maken van de diensten van een loods, is verplicht
om het verwachte tijdstip van aankomst bij de loodskruispost tijdig aan te
kondigen op de door de commissarissen vast te stellen wijze. De gezagvoerder
wordt voorzien van een loods in een volgorde bepaald volgens door de commissarissen
vast te stellen regels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De gezagvoerder van een zeeschip dat geen Scheldevaarder is moet
het verwachte tijdstip van aankomst bij de loodskruispost melden overeenkomstig
de geldende nationale wettelijke voorschriften.</al>
          </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
            </kop>
            <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De gezagvoerder van een Scheldevaarder die ingevolge artikel 9
verplicht is gebruik te maken van de diensten van een loods, is verplicht
om het verwachte tijdstip van vertrek uit een haven of van een anker- of ligplaats
tijdig aan te kondigen op de door de commissarissen vast te stellen wijze.
De gezagvoerder wordt voorzien van een loods in een volgorde bepaald volgens
door de commissarissen vast te stellen regels.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De gezagvoerder van een zeeschip dat geen Scheldevaarder is moet
het verwachte tijdstip van vertrek uit een haven of van een anker- of ligplaats
melden overeenkomstig de geldende nationale wettelijke voorschriften.</al>
          </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De loods is verplicht zich op de hoogte te stellen van alle
                  gegevens, die voor het verlenen van zijn diensten aan het
                  betreffende schip noodzakelijk zijn, om de navigatie volgens
                  de beginselen van goed zeemanschap uit te voeren, alsmede van
                  de gegevens die krachtens wettelijk voorschrift in beide
                  landen vereist zijn.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De gezagvoerder is verplicht de loods de gegevens als
                  bedoeld in het eerste lid ter beschikking te stellen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Ten aanzien van de aard van de gegevens als bedoeld in het
                  eerste lid, de vorm waarin deze door de gezagvoerder moeten
                  worden verstrekt en de administratieve verwerking daarvan,
                  kunnen de commissarissen voorschriften vaststellen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De Vlaamse en de Nederlandse regering informeren de beide
                  loodsdiensten over de inhoud van en eventuele wijzigingen van
                  de in het eerste lid bedoelde wettelijke voorschriften.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
            </kop>
            <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De Vlaamse en Nederlandse loodsdiensten stellen gezamenlijk voorschriften
op met betrekking tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de door de loodsen bij de uitoefening van
hun taak te gebruiken navigatie- en communicatiemiddelen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de wijze van loodswisseling;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de wijze van be&#xEB;indiging van de loodsreis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>overige onderwerpen van operationele aard.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De voorschriften bedoeld in het eerste lid, zijn uitsluitend gericht
tot de loodsen die deel uitmaken van de bevoegde Vlaamse en Nederlandse loodsdiensten.
De voorschriften behoeven de goedkeuring van de bevoegde autoriteit.</al>
          </lid>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De loods dient ten aanzien van het schip dat hij loodst,
                  alle tekortkomingen die de navigatieveiligheid kunnen schaden,
                  onverwijld ter kennis te brengen van de bevoegde autoriteit,
                  zo mogelijk met behulp van de marifoon.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Eveneens dient hij alle gebeurtenissen te melden die in
                  strijd zijn met de wettelijke voorschriften voor het
                  betreffende vaarwater, gegeven in het belang van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verzekeren van de veiligheid en het vlotte verloop van
                  het scheepvaartverkeer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het in stand houden van scheepvaartwegen en het waarborgen
                  van de bruikbaarheid daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorkomen of beperken van schade door het
                  scheepvaartverkeer aan de waterhuishouding, oevers en
                  waterkeringen of werken gelegen in of over scheepvaartwegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de bescherming van het milieu.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien de loods vaststelt dat er tekortkomingen zijn met
                  betrekking tot maritieme signaleringsobjecten dient hij dit
                  onverwijld ter kennis te brengen van de bevoegde autoriteit,
                  zo mogelijk met behulp van de marifoon.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De commissarissen kunnen regels stellen met betrekking tot
                  het opmaken van een schriftelijk verslag door de loods over
                  gebeurtenissen waarbij schade of vermoedelijk schade is
                  ontstaan en het overhandigen van dit verslag aan de bevoegde
                  autoriteit. Dit verslag mag uitsluitend dienen voor intern
                  administratief gebruik.</al></lid>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
            </kop>
            <al>De gezagvoerder is verplicht om de loods, zolang deze aan boord
              is, kosteloos van voeding en logies te voorzien, en alles te doen
              om de loods zijn taak zo goed mogelijk te laten uitoefenen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
            </kop>
            <al>De commissarissen kunnen regels stellen inzake:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>
                <al> de verplichting van de gezagvoerder een loodscertificaat in
                  te vullen en te ondertekenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> de op het loodscertificaat te vermelden gegevens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> het gebruik van het loodscertificaat met betrekking tot de
                  diensten van de loods.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
            </kop>
            <al>De gezagvoerder en de loods zijn verplicht om de voor hen
              geldende regels met betrekking tot het voorkomen van besmettelijke
              ziekten na te leven.</al>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>V</nr><titel>LOODSGELD EN LOODSVERGOEDINGEN</titel>
          
          
          
          </kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>22a</nr></kop><al>De gezagvoerder van een zeeschip dat geen Scheldevaarder is, is gehouden
loodsgeld te betalen overeenkomstig de geldende nationale wettelijke voorschriften.</al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De gezagvoerder van een Scheldevaarder die verplicht is
                  gebruik te maken van de diensten van een loods, is gehouden
                  loodsgeld te betalen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Het bepaalde in het eerste lid is eveneens van toepassing
                  op de gezagvoerder die is vrijgesteld krachtens het bepaalde
                  in artikel 9, tweede lid, onder b.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De gezagvoerder dient tevens in voorkomende gevallen,
                  genoemd in de krachtens artikel 24, eerste lid, vastgestelde
                  regeling, loodsvergoedingen te betalen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> De gezagvoerder die gebruik maakt van de diensten van een
                  loods zonder dat daartoe op hem een verplichting rust, is
                  gehouden daarvoor loodsgeld en in voorkomende gevallen
                  loodsvergoedingen te betalen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De commissarissen kunnen, in door hen aan te geven
                  bijzondere gevallen, aan de gezagvoerder geheel of
                  gedeeltelijk ontheffing verlenen, of doen verlenen van een
                  krachtens het eerste of tweede lid op deze rustende
                  verplichting tot het betalen van loodsgeld en loodsvergoedingen.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> De Vlaamse minister die de loodsdienst in
                  zijn bevoegdheid heeft, stelt de loodsgeldtarieven, de loodsvergoedingen en de maatstaven
                  daarvoor vast, alsmede de regels voor de toepassingen daarvan. De Vlaamse minister doet de commissarissen mededeling van zijn besluiten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Bij of krachtens de besluiten als bedoeld in het eerste lid
                  kan worden verplicht tot het stellen van zekerheid voor de
                  betaling van loodsgeld en loodsvergoedingen.</al></lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
            </kop>
            <al>De loodsgeldtarieven en loodsvergoedingen worden vastgesteld in Euro.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
            </kop>
            <al>De gezagvoerder verkrijgt slechts afrekening bij de betreffende
              dienst der invoerrechten en accijnzen en het schip wordt slechts
              uitgeklaard, indien hij een bewijs van betaling van de
              verschuldigde sommen of van storting van een voldoende waarborg
              daarvoor overlegt dan wel een door de ontvanger van de loodsgelden
              ondertekende verklaring, waaruit blijkt dat geen loodsgeld of
              loodsvergoedingen verschuldigd zijn.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
            </kop>
            <al>Vorderingen betreffende niet betaalde of ten onrechte ge&#xEF;nde
              loodsgelden en loodsvergoedingen verjaren na verloop van drie
              jaren, te rekenen van de datum waarop deze gelden verschuldigd
              waren of ge&#xEF;nd werden. De verjaring wordt gestuit op het moment
              dat een vordering wordt ingesteld.</al>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>VI</nr><titel>BIJZONDERE BEPALINGEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Ten aanzien van het niet nakomen van de verplichting
                  gebruik te maken van de diensten van een loods, als bedoeld in
                  artikel 9, eerste lid, gelden de strafmaatregelen, zoals die
                  daartoe zijn of zullen worden vastgesteld bij wettelijk
                  voorschrift in beide landen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Uitsluitend de Belgische overheid is bevoegd tot vervolging
                  en berechting van de gezagvoerder van een Scheldevaarder,
                  inzake de overtreding van een strafmaatregel als bedoeld in
                  het eerste lid, indien de overtreding uitsluitend is gepleegd
                  op Belgisch grondgebied.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Uitsluitend de Nederlandse overheid is bevoegd tot
                  vervolging en berechting van de gezagvoerder van een
                  Scheldevaarder, inzake de overtreding van een strafmaatregel
                  als bedoeld in het eerste lid, indien de overtreding
                  uitsluitend is gepleegd op Nederlands grondgebied.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al> Indien een gezagvoerder van een Scheldevaarder de
                  overtreding van een strafmaatregel als bedoeld in het eerste
                  lid op zowel Belgisch als Nederlands grondgebied heeft
                  gepleegd, is:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>uitsluitend de Belgische overheid bevoegd tot vervolging en
                  berechting van de gezagvoerder, indien het een Scheldevaarder
                  betreft onder Belgische vlag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>uitsluitend de Nederlandse overheid bevoegd tot vervolging
                  en berechting van de gezagvoerder, indien het een
                  Scheldevaarder betreft onder Nederlandse vlag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de Belgische overheid bij voorrang bevoegd tot vervolging en
                  berechting van de gezagvoerder, indien het een Scheldevaarder
                  betreft onder een andere vlag dan genoemd onder a en b. Indien
                  binnen een termijn van 6 maanden in Belgi&#xEB; de procedure tot
                  vervolging niet werd ingezet, zal vervolging en berechting
                  door de Nederlandse overheid kunnen plaatsvinden.</al>
              </li>
            </lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> Een overtreding als bedoeld in het eerste lid wordt
                  beoordeeld volgens de wettelijke voorschriften van het land
                  waarvan de overheid ingevolge het tweede tot en met vierde lid
                  bevoegd is tot vervolging en berechting.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al> Er is een wederzijdse plicht tot het ter beschikking
                  stellen van opsporingsgegevens en informatie over
                  niet-vervolging en vonnissen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al> Opsporings- en vervolgingshandelingen dienen tot zo weinig
                  mogelijk vertraging voor het betrokken schip te leiden.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Indien men niet is toegelaten tot de functie van loods
                  overeenkomstig het bepaalde in artikel 6, en zich aanbiedt
                  voor de uitoefening van deze functie of de uitvoering van deze
                  taak, gelden de strafmaatregelen zoals vastgesteld bij
                  wettelijk voorschrift in het betrokken land.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Een overtreding als bedoeld in het eerste lid wordt
                  beoordeeld volgens de wetten van het land waar de overtreding
                  heeft plaatsgevonden.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
            </kop>
            <al>In het geval schade wordt veroorzaakt bij de uitoefening van de
              loodsdienst op grond van dit reglement, gelden, ten aanzien van de
              aansprakelijkheid van de bij de uitoefening van de loodsdienst
              betrokken personen, de regels van het recht van het land waarin de
              hoofdzetel is gevestigd van de loodsdienst waartoe de betrokkene behoort.</al>
          </artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>VII</nr><titel>GEMEENSCHAPPELIJK TOEZICHT</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
            </kop>
            <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Er wordt voorzien in een gemeenschappelijk toezicht op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alle objecten die dienen voor de bevordering
van de veiligheid en vlotte afwikkeling van het scheepvaartverkeer, het behoud
van de vaargeulen, en het functioneren van die objecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de loodsdiensten op de Schelde en haar mondingen
en op het Kanaal van Gent naar Terneuzen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De Permanente Commissie van Toezicht op de Scheldevaart, bedoeld
in het tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Vlaams Gewest op 21 december
2005 gesloten Verdrag inzake het gemeenschappelijk nautisch beheer in het
Scheldegebied, is belast met het gemeenschappelijk toezicht, bedoeld in het
eerste lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De commissarissen informeren de loodsdiensten over alle regelingen
die zij ingevolge dit reglement vaststellen en over alle besluiten die zij
ingevolge dit reglement of de krachtens dit reglement vastgestelde regelingen
nemen, voor zover deze besluiten betrekking hebben op de loodsdiensten.</al>
          </lid>
          </artikel>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
            </kop>
            <al> De commissarissen zullen bij hun inspecties in het
                  bijzonder nauwlettend toezien op de noodzaak of, als gevolg
                  van veranderingen in de vaarwateren of de scheepvaart,
                  wijzigingen moeten worden aangebracht in de voorzieningen,
                  inrichtingen en diensten die in beide landen zijn getroffen op
                  grond van de wederzijdse verplichtingen met betrekking tot de
                  vaarwateren van de Schelde en haar mondingen. Mede ten behoeve
                  hiervan zorgen de Vlaamse en de Nederlandse regering dat de
                  vaarwateren van de Schelde en haar mondingen regelmatig worden
                  gepeild, teneinde het verloop daarvan en optredende
                  veranderingen steeds zoveel mogelijk bekend te houden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> Het gemeenschappelijk toezicht op de loodsdiensten strekt
                  zich niet verder uit dan tot de werkelijke dienst van de
                  loodsen. Dit toezicht heeft tot doel zich ervan te verzekeren,
                  dat de wederzijdse loodsdiensten hun verplichtingen vervullen,
                  overeenkomstig de daarvoor gegeven voorschriften.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> Indien de commissarissen afzonderlijk kennis nemen van het
                  niet nakomen van de verplichtingen van een loods van het
                  andere land zullen zij daarvan de commissarissen van dat
                  andere land in kennis stellen en de eventuele gegevens
                  verstrekken die op die overtreding betrekking hebben.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al> In geval van een aanvaring, een schadevaring, een stranding
                  of schipbreuk van een schip, dan wel van een daarmee
                  vergelijkbare gebeurtenis op de Schelde en haar mondingen
                  kunnen de commissarissen, zo mogelijk gezamenlijk, een
                  onderzoek instellen of doen instellen naar de omstandigheden
                  en oorzaken ter zake en daarvan proces-verbaal opmaken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al> De loodsdiensten verstrekken alle voor het onderzoek
                  benodigde inlichtingen en medewerking. Deze inlichtingen mogen
                  uitsluitend dienen voor intern administratief gebruik.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
            </kop>
            <al>Het vaartuig waarop de commissarissen zich bevinden voert een
              onderscheidingsteken en is vrij van alle toezicht en controle.</al>
          </artikel>
          </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr>VIII</nr><titel>VASTSTELLING, BEKENDMAKING EN INWERKINGTREDING VAN VOORSCHRIFTEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
            </kop>
            
            <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De bij en krachtens de artikelen 2, onder a. en b., 4, tweede
lid, 5, zesde lid, 9, tweede lid, onder a. en b., derde en vierde lid, 10,
derde en vierde lid, 11, 13, eerste lid, 14, eerste lid, 15, derde lid, 16,
eerste lid, 18, vierde lid, 21 en 24, eerste lid, vastgestelde voorschriften
hebben in Nederland en Vlaanderen geen verbindende kracht dan nadat zij zijn
bekendgemaakt in de Nederlandse Staatscourant en het Belgisch Staatsblad.
De commissarissen dragen zorg voor de bekendmaking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De voorschriften voorzien in hun inwerkingtreding. Bij gebreke
van een voorziening voor hun inwerkingtreding treden de regels in werking
op de vijftiende kalenderdag na de datum van verschijning in de Nederlandse
Staatscourant, onderscheidenlijk het Belgisch Staatsblad, waarin zij zijn
bekendgemaakt. De laatste datum van verschijning is bepalend voor de aanvang
van de termijn, bedoeld in de vorige volzin.</al>
          </lid>
            
          </artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
            </al>
            <al>A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</nadruk>
            </al>
            <al>CHR. VERDONCK</al>
            <al>
              <nadruk type="cur">Voor de Vlaamse Regering,</nadruk>
            </al>
            <al>J. SAUWENS</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
    
    
    
    
    
    
    
    
  </verdrag>
</wetgeving>
  	