<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002092" dtdversie="2.0" id="10000015669" verdragnummer="011652" xml:lang="en" soort="verdrag">
  
  <intitule>Protocol bij de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst (PSO) tussen de Europese Gemeenschappen
en hun lidstaten, en Oekra&#xEF;ne, in verband met de toetreding van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de PSO</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol bij de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst
(PSO) tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, en Oekra&#xEF;ne,
in verband met de toetreding van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot
de PSO</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
        <al>De Republiek Bulgarije,</al>
        <al>De Tsjechische Republiek,</al>
        <al>Het Koninkrijk Denemarken,</al>
        <al>De Bondsrepubliek Duitsland,</al>
        <al>De Republiek Estland,</al>
        <al>De Helleense Republiek,</al>
        <al>Het Koninkrijk Spanje,</al>
        <al>De Franse Republiek,</al>
        <al>Ierland,</al>
        <al>De Italiaanse Republiek,</al>
        <al>De Republiek Cyprus,</al>
        <al>De Republiek Letland,</al>
        <al>De Republiek Litouwen,</al>
        <al>Het Groothertogdom Luxemburg,</al>
        <al>De Republiek Hongarije,</al>
        <al>De Republiek Malta,</al>
        <al>Het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
        <al>De Republiek Oostenrijk,</al>
        <al>De Republiek Polen,</al>
        <al>De Portugese Republiek,</al>
        <al>Roemeni&#xEB;,</al>
        <al>De Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
        <al>De Slowaakse Republiek,</al>
        <al>De Republiek Finland,</al>
        <al>Het Koninkrijk Zweden,</al>
        <al>Het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
        <al>hierna &#x201E;de lidstaten&#x2019;&#x2019; genoemd, vertegenwoordigd door
de Raad van de Europese Unie, en </al>
        <al>de Europese Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor atoomenergie,</al>
        <al>hierna &#x201E;de Gemeenschappen&#x2019;&#x2019; genoemd, vertegenwoordigd
door de Raad van de Europese Unie en de Europese Commissie, enerzijds, en</al>
        <al>Oekra&#xEF;ne anderzijds,</al>
        <al>voor de toepassing van dit protocol hierna &#x201E;de Partijen&#x2019;&#x2019;
genoemd,</al>
        <al>Gelet op de bepalingen van het Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;,
de Tsjechische Republiek, het Koninkrijk Denemarken, de Bondsrepubliek Duitsland,
de Republiek Estland, de Helleense Republiek, het Koninkrijk Spanje, de Franse
Republiek, Ierland, de Italiaanse Republiek, de Republiek Cyprus, de Republiek
Letland, de Republiek Litouwen, het Groothertogdom Luxemburg, de Republiek
Hongarije, de Republiek Malta, het Koninkrijk der Nederlanden, de Republiek
Oostenrijk, de Republiek Polen, de Portugese Republiek, de Republiek Sloveni&#xEB;,
de Slowaakse Republiek, de Republiek Finland, het Koninkrijk Zweden, het Verenigd
Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland (lidstaten van de Europese
Unie), en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding
van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie, dat op 25
april 2005 te Luxemburg werd ondertekend en op 1 januari 2007 in werking is
getreden,</al>
        <al>Gezien de nieuwe situatie in de betrekkingen tussen Oekra&#xEF;ne en de
Europese Unie die voortvloeit uit de toetreding tot de Europese Unie van twee
nieuwe lidstaten, die leidt tot kansen en uitdagingen voor de samenwerking
tussen Oekra&#xEF;ne en de Europese Unie,</al>
        <al>Rekening houdend met de wens van de Partijen de doelstellingen en beginselen
van de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst te verwezenlijken en ten
uitvoer te leggen,</al>
        <al>Besluiten:</al>
        </preambule></aanhef>
		  <wettekst>       
            <artikel status="goed">
				  <kop>
                <label>Artikel</label>
                <nr status="officieel">1</nr>
              </kop>
			     <al>De Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; zijn partij bij de Partnerschaps-
en Samenwerkingsovereenkomst waarbij een partnerschap tot stand wordt gebracht
tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, en Oekra&#xEF;ne, die
op 14 juni 1994 te Luxemburg werd ondertekend en op 1 maart 1998 in werking
trad (hierna &#x201E;de Overeenkomst&#x2019;&#x2019; genoemd) en hechten hun
goedkeuring aan en nemen respectievelijk nota van, op dezelfde wijze als de
andere lidstaten van de Gemeenschap, de teksten van de Overeenkomst en de
aan de op dezelfde datum ondertekende slotakte gehechte gemeenschappelijke
verklaringen, verklaringen en briefwisselingen, het protocol bij de Overeenkomst
van 10 april 1997, dat op 12 oktober 2000 in werking trad, en het protocol
bij de Overeenkomst van 29 april 2004, dat op 1 februari 2006 in werking trad.</al>
</artikel>       
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Dit protocol maakt een integrerend deel uit van de Overeenkomst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit protocol wordt door de Gemeenschappen, door de Raad van de
Europese Unie namens de lidstaten en door Oekra&#xEF;ne volgens hun eigen
procedures goedgekeurd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Partijen stellen elkaar in kennis van de voltooiing van de
in lid 1 bedoelde procedures. De akten van goedkeuring worden neergelegd bij
het Secretariaat-generaal van de Raad van de Europese Unie</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit protocol treedt in werking op de eerste dag van de eerste
maand na de datum van nederlegging van de laatste akte van goedkeuring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Vanaf de datum van ondertekening tot de datum van inwerkingtreding
is dit protocol voorlopig van toepassing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De teksten van de Overeenkomst, de slotakte, en alle daaraan gehechte
documenten, evenals de protocollen bij de Overeenkomsten van 10 april 1997
en 29 april 2004, zijn opgesteld in de Bulgaarse en de Roemeense taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Zij worden aan dit protocol gehecht en zijn evenzeer authentiek
als de teksten in de andere talen waarin de Overeenkomst, de slotakte en de
daaraan gehechte documenten, evenals de protocollen bij de Overeenkomsten
van 10 april 1997 en 29 april 2004, zijn opgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Dit protocol is opgesteld in tweevoud in de Bulgaarse, de Deense, de Duitse,
de Engelse, de Estse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Hongaarse, de Italiaanse,
de Letse, de Litouwse, de Maltese, de Nederlandse, de Poolse, de Portugese,
de Roemeense, de Sloveense, de Slowaakse, de Spaanse, de Tsjechische, de Zweedse
en de Oekra&#xEF;ense taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al>
        </artikel>
      </wettekst></verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	