<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003228" dtdversie="2.0" id="10000027029" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda (as authorised by the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland) on the access to mutual agreements procedures in connection with the adjustment of profits of associated enterprises</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda (zoals gemachtigd door de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland) inzake de toegang tot onderlinge overlegprocedures in verband met winstcorrecties tussen verbonden ondernemingen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda (as authorised by
the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern
Ireland) on the access to mutual agreements procedures in connection
with the adjustment of profits of associated
enterprises</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Government of the
Kingdom of the Netherlands</al>
          <al>and</al>
          <al>The Government of
Bermuda (as authorised by the Government of the United Kingdom of Great
Britain and Northern Ireland),</al>
          <al>Desiring to supplement the
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement on the exchange of information with respect to taxes</extref>
concluded today at London on the 8<sup>th</sup> day of June 2009, and
to strengthen their economic relationship and to encourage
international trade;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Have agreed to
conclude the following Agreement which contains obligations on the part
of the Contracting Parties only:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">TAXES
COVERED AND
DEFINITIONS</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Taxes
covered</titel>
            </kop>
            <al>This Agreement shall apply to taxes on income
and
profits.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Definitions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>For
the purposes of this Agreement, unless otherwise
defined:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the term &#x201C;Contracting Party&#x201D; means
the Netherlands or Bermuda as the context requires; the term
&#x201C;Contracting Parties&#x201D; means Bermuda and the
Netherlands;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the term &#x201C;the
Netherlands&#x201D; means the part of the Kingdom of the Netherlands
that is situated in Europe, including its territorial sea, and any area
beyond the territorial sea within which the Netherlands, in accordance
with international law, exercises jurisdiction or sovereign
rights;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>the term
&#x201C;Bermuda&#x201D; means the Islands of Bermuda including the
territorial sea adjacent to those islands, in accordance with
international law;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>the term
&#x201C;competent authority&#x201D;
means</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>(i)</li.nr>
                      <al>in
the case of the Netherlands the Minister of Finance or his authorised
representative;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>(ii)</li.nr>
                      <al>in the case of
Bermuda, the Minister of Finance or an authorised representative of the
Minister;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>As regards the application
of this Agreement at any time by a Contracting Party, any term not
defined therein shall, unless the context otherwise requires, have the
meaning that it has at that time under the law of that Party, any
meaning under the applicable tax laws of that Party prevailing over a
meaning given to the term under other laws of that
Party.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">THE
ADJUSTMENT OF PROFITS OF ASSOCIATED
ENTERPRISES</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Scope
of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;hoofdstuk=II">Chapter
II</intref></titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;hoofdstuk=II">Chapter II</intref>
of this Agreement shall apply where, for the purposes of taxation,
profits which are included in the profits of an enterprise of a
Contracting Party are also included or are also likely to be included
in the profits of an enterprise of the other Contracting Party on the
grounds that the principles set out in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">Article 4</intref>, and applied either
directly or in corresponding provisions of the law of the Contracting
Party concerned, have not been observed.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Paragraph 1 shall also
apply where any of the enterprises concerned have made losses rather
than profits.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Principles
applying to the adjustment of profits of associated
enterprises</titel>
            </kop>
            <al>Where:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>an
enterprise of a Contracting Party participates directly or indirectly
in the management, control or capital of an enterprise of the other
Contracting Party, or</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the same
persons participate directly or indirectly in the management, control
or capital of an enterprise of a Party and an enterprise of the other
Contracting Party,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>and in either case conditions
are made or imposed between the two enterprises in their commercial or
financial relations which differ from those which would be made between
independent enterprises, then any profits which would, but for those
conditions, have accrued to one of the enterprises, but, by reason of
those conditions, have not so accrued, may be included in the profits
of that enterprise and taxed
accordingly.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">General
provision</titel>
            </kop>
            <al>Where a Contracting Party intends to adjust
the profits of an enterprise in accordance with the principles set out
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">Article 4</intref>, it shall inform the enterprise of the intended action in
due time and give it the opportunity to inform the other enterprise so
as to give that other enterprise the opportunity to inform in turn the
other Contracting Party. However, the Contracting Party providing such
information shall not be prevented from making the proposed
adjustment.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Mutual
agreement
procedures</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>Where
an enterprise considers that, in any case to which this Agreement
applies, the principles set out in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">Article 4</intref> have not been observed, it
may, irrespective of the remedies provided by the domestic law of the
Contracting Party concerned, present its case to the competent
authority of the Contracting Party of which it is an enterprise. The
case must be presented within three years of the first notification of
the action which is contrary or is likely to be contrary to the
principles set out in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">Article 4</intref>. The competent authority shall then
without delay notify the competent authority of the other Contracting
Party.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>The
competent authority shall endeavour, if the objection appears to it to
be justified and if it is not itself able to arrive at a satisfactory
solution, to resolve the case by mutual agreement with the competent
authority of the other Contracting Party, with a view to the avoidance
of taxation which is not in accordance with the Agreement. Any
agreement reached shall be implemented notwithstanding any time limits
in the domestic law of the Contracting Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al>The competent authorities
of the Contracting Parties may communicate with each other directly for
the purpose of reaching an agreement in the sense of the preceding
paragraph.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al>The
competent authority of a Contracting Party shall not be obliged to
initiate the mutual agreement procedure where legal or administrative
proceedings have resulted in a final ruling that by actions giving rise
to an adjustment of transfers of profits under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">Article 4</intref> one of the
enterprises concerned is liable to a serious penalty. In addition, the
competent authority of a Contracting Party shall not be obliged to
initiate the mutual agreement procedure if the enterprise has not
fulfilled the domestic documentation and/or information requirements of
the adjusting Contracting Party before the assessment in which the
adjustment is incorporated was finalized.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al>If any difficulty or doubt
arising as to the interpretation or application of the Agreement cannot
be resolved by the competent authorities of the Contracting Parties in
a mutual agreement procedure pursuant to the previous paragraphs of
this Article within a period of two years after the question was
raised, the case may, at the request of either Contracting Party, be
submitted for arbitration, but only after fully exhausting the
procedures available under paragraphs 1 to 3 of this Article and
provided the taxpayer or taxpayers involved agree in writing to be
bound by the decision of the arbitration board. The decision of the
arbitration board in a particular case shall be binding on both
Contracting Parties and the taxpayer or taxpayers involved with respect
to that case.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">FINAL PROVISIONS</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Entry
into
force</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>This
Agreement shall enter into force when each Contracting Party has
notified the other of the completion of its necessary internal
procedures for entry into force. The Agreement shall apply to
proceedings referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=6">Article 6, paragraph 1</intref>, which are initiated
after its entry into force.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Notwithstanding paragraph
1 of this Article, the Agreement shall only enter into force when the
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement between Bermuda and the Kingdom of the Netherlands on the
exchange of information with respect to taxes</extref> shall have effect for
criminal as well as civil tax matters.
</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Termination</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al>This
Agreement shall remain in force until terminated by one of the
Contracting Parties. Either Contracting Party may terminate the
Agreement, through diplomatic channels, by giving notice of termination
at least six months before the end of any calendar year after the
expiration of a period of three years from the date of its entry into
force
</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al>Notwithstanding
paragraph 1 of this Article, this Agreement will be terminated, without
giving notice of termination, on the date of termination of the
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003221" compleet="nee">Agreement between the Kingdom of the Netherlands and Bermuda on the
exchange of information with respect to
taxes</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised in that
behalf by the respective Contracting Parties, have signed this
Agreement.</al>
          <al>DONE at London this 8<sup>th</sup> day of June 2009,
in duplicate, in the English
language.</al>
          <al><nadruk type="cur">For the Kingdom of
the Netherlands,</nadruk></al>
          <al>J. C.
DE JAGER</al>
          <al><nadruk type="cur">For
Bermuda,</nadruk></al>
          <al>PAULA
A. COX</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda (zoals gemachtigd door
de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en
Noord-Ierland) inzake de toegang tot onderlinge overlegprocedures in
verband met winstcorrecties tussen verbonden
ondernemingen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het
Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van Bermuda
(zoals gemachtigd door de Regering van het Verenigd Koninkrijk van
Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland),</al>
          <al>Geleid door de wens
het Verdrag inzake de uitwisseling van informatie betreffende
belastingen, heden op 8 juni 2009 te Londen gesloten, aan te vullen en
hun economische betrekkingen te versterken en de internationale handel
te bevorderen;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn overeengekomen
het volgende verdrag te sluiten dat uitsluitend de verplichtingen van
de verdragsluitende partijen bevat:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>BELASTINGEN WAAROP HET VERDRAG VAN TOEPASSING IS EN BEGRIPSOMSCHRIJVINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel>Belastingen
waarop het Verdrag van toepassing is</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag is
van toepassing op belastingen naar het inkomen en op
winstbelastingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag, tenzij anders is
bepaald:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>betekent
de uitdrukking &#x201E;verdragsluitende partij&#x201D; Nederland of
Bermuda, al naargelang de context vereist; betekent de uitdrukking
&#x201E;verdragsluitende partijen&#x201D; Nederland en
Bermuda;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking
&#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het Koninkrijk der Nederlanden
dat in Europa is gelegen, met inbegrip van zijn territoriale zee en elk
gebied buiten de territoriale zee waarbinnen Nederland, in
overeenstemming met het internationale recht, rechtsmacht heeft of
soevereine rechten uitoefent;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;Bermuda&#x201D; de
eilanden van Bermuda, met inbegrip van de omringende territoriale zee,
in overeenstemming met het internationale recht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>betekent de uitdrukking &#x201E;bevoegde
autoriteit&#x201D;:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                    <li>
                      <li.nr>i.</li.nr>
                      <al>in
het geval van Nederland, de minister van Financi&#xEB;n of zijn
bevoegde vertegenwoordiger;</al>
                    </li>
                    <li>
                      <li.nr>ii.</li.nr>
                      <al>in het
geval van Bermuda, de minister van Financi&#xEB;n of een bevoegde
vertegenwoordiger van de minister;</al>
                    </li>
                  </lijst>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Wat betreft de toepassing
van dit Verdrag door een verdragsluitende partij op enig moment heeft,
tenzij de context anders vereist, elke daarin niet omschreven
uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking op dat tijdstip heeft
volgens de wetgeving van die partij, waarbij elke betekenis volgens de
toepasselijke belastingwetgeving van die partij prevaleert boven een
betekenis die volgens andere wetgeving van die partij aan die
uitdrukking wordt gegeven.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>WINSTCORRRECTIES TUSSEN VERBONDEN ONDERNEMINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel>Reikwijdte
van Hoofdstuk
II</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Hoofdstuk
II van dit Verdrag is van toepassing indien, ten behoeve van de
belastingheffing, winsten die zijn begrepen in de winst van een
onderneming van een verdragsluitende partij, tevens zijn begrepen of
waarschijnlijk zullen worden begrepen in de winst van een onderneming
van de andere verdragsluitende partij vanwege het feit dat de
grondbeginselen die worden uiteengezet in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, en die hetzij
rechtstreeks, hetzij via vergelijkbare wettelijke bepalingen van de
desbetreffende verdragsluitende partij worden toegepast, niet in acht
zijn genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Het eerste lid is eveneens
van toepassing, indien een van de betrokken ondernemingen geen winst
heeft gemaakt maar verlies heeft geleden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel>Toepasselijke
grondbeginselen voor winstcorrecties tussen verbonden
ondernemingen</titel>
            </kop>
            <al>Indien:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
onderneming van een verdragsluitende partij onmiddellijk of middellijk
deelneemt aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het
kapitaal van een onderneming van de andere verdragsluitende partij,
of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dezelfde personen onmiddellijk of
middellijk deelnemen aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in
het kapitaal van een onderneming van een partij en een onderneming van
de andere verdragsluitende partij,</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>en in het ene
of in het andere geval tussen de beide ondernemingen in hun
handelsbetrekkingen of financi&#xEB;le betrekkingen voorwaarden worden
overeengekomen of opgelegd, die afwijken van die welke zouden worden
overeengekomen tussen onafhankelijke ondernemingen, mogen alle
voordelen die een van de ondernemingen zonder deze voorwaarden zou
hebben behaald, maar ten gevolge van die voorwaarden niet heeft
behaald, worden begrepen in de voordelen van die onderneming en
dienovereenkomstig worden
belast.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel>Algemene
bepaling</titel>
            </kop>
            <al>Indien een verdragsluitende partij voornemens
is de winsten van een onderneming in overeenstemming met de
grondbeginselen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">artikel 4</intref> te corrigeren, stelt zij de onderneming
daarvan tijdig op de hoogte en stelt zij haar in de gelegenheid de
andere onderneming op de hoogte te stellen, teneinde die andere
onderneming op haar beurt in de gelegenheid te stellen de andere
verdragsluitende partij op de hoogte te stellen. Dit belet de
verdragsluitende partij die een dergelijke kennisgeving doet uitgaan
evenwel niet de voorgestelde correctie te
verrichten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel>Procedures
voor onderling
overleg</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Indien
een onderneming van oordeel is dat, in gevallen waarop dit Verdrag van
toepassing is, de grondbeginselen vervat in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">artikel 4</intref> niet zijn
ge&#xEB;erbiedigd, kan zij, onverminderd de in het nationale recht van
de betrokken verdragsluitende partij voorziene rechtsmiddelen, haar
zaak voorleggen aan de bevoegde autoriteit van de verdragsluitende
partij waarvan zij een onderneming is. De zaak dient binnen drie jaar
na de eerste kennisgeving van de maatregel die in strijd is of mogelijk
in strijd is met de grondbeginselen vervat in artikel 4 te worden
voorgelegd. De bevoegde autoriteit stelt vervolgens de bevoegde
autoriteit van de andere verdragsluitende partij onverwijld in
kennis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>De
bevoegde autoriteit tracht, indien het bezwaar haar gegrond voorkomt en
indien zij niet zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te
komen, de aangelegenheid in onderlinge overeenstemming met de bevoegde
autoriteit van de andere verdragsluitende partij te regelen teneinde
belastingheffing die niet in overeenstemming is met het Verdrag te
vermijden. De overeengekomen regeling wordt uitgevoerd ongeacht in de
nationale wetgeving van de verdragsluitende partijen voorkomende
verjaringstermijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteiten
van de verdragsluitende partijen kunnen zich rechtstreeks met elkaar in
verbinding stellen teneinde de in het voorgaande lid bedoelde
overeenstemming te bereiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al>De bevoegde autoriteit van
een verdragsluitende partij is niet verplicht de procedure voor
onderling overleg in gang te zetten, indien een gerechtelijke of
administratieve procedure heeft geleid tot een definitieve uitspraak
dat een van de betrokken ondernemingen, wegens handelingen die
aanleiding geven tot een correctie van de overdracht van winsten uit
hoofde van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, een aanmerkelijke boete verschuldigd is. De
bevoegde autoriteit van een verdragsluitende partij is voorts niet
verplicht een procedure voor onderling overleg in gang te zetten,
indien de onderneming, voordat de aanslag waarvan de correctie deel
uitmaakt definitief werd, niet heeft voldaan aan de nationale vereisten
inzake documentatie en/of informatie van de verdragsluitende partij die
de correctie verricht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al>Wanneer moeilijkheden of
twijfelpunten die zijn gerezen met betrekking tot de uitlegging of
toepassing van het Verdrag niet binnen een periode van twee jaar nadat
de vraag is gerezen opgelost kunnen worden door de bevoegde
autoriteiten van de verdragsluitende partijen in een procedure voor
onderling overleg ingevolge de voorgaande leden van dit artikel, kan
het geval op verzoek van een van de verdragsluitende partijen, worden
voorgelegd voor arbitrage, echter slechts nadat de procedures die
beschikbaar zijn op grond van het eerste tot en met het derde lid van
dit artikel volledig zijn uitgeput en mits de betrokken
belastingplichtige of belastingplichtigen er schriftelijk mee instemt
of instemmen te zijn gebonden door de beslissing van de
arbitragecommissie. De beslissing van de arbitragecommissie in een
bepaald geval is voor dat geval bindend voor beide verdragsluitende
partijen en de betrokken belastingplichtige of
belastingplichtigen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>SLOTBEPALINGEN	</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel>Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag treedt in werking nadat beide verdragsluitende partijen elkaar
ervan in kennis hebben gesteld dat de vereiste nationale procedures
voor de inwerkingtreding ervan zijn afgerond. Het Verdrag is van
toepassing op de procedures bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003228&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid</intref>, die
ingesteld zijn na de inwerkingtreding ervan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onverminderd het eerste
lid van dit artikel, treedt het Verdrag uitsluitend in werking indien
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda inzake de
uitwisseling van informatie betreffende belastingzaken van kracht is
voor zowel strafrechtelijke als civiele
belastingzaken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al>Dit
Verdrag blijft van kracht totdat het door een van de verdragsluitende
partijen wordt be&#xEB;indigd. Elk van de verdragsluitende partijen kan
het Verdrag langs diplomatieke weg be&#xEB;indigen door ten minste zes
maanden voor het einde van enig kalenderjaar na het verstrijken van een
periode van drie jaar na de datum van inwerkingtreding van het Verdrag
kennis te geven van de be&#xEB;indiging.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al>Onverminderd het eerste
lid van dit artikel, wordt dit Verdrag zonder kennisgeving van
be&#xEB;indiging be&#xEB;indigd op de datum van be&#xEB;indiging van
het Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Bermuda inzake de
uitwisseling van informatie betreffende
belastingzaken.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
gemachtigd door de onderscheiden verdragsluitende partijen, dit Verdrag
hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Londen op 8 juni
2009, in de Engelse
taal.</al>
          <al><nadruk>Voor het Koninkrijk
der Nederlanden</nadruk></al>
          <al>J. C.
DE JAGER</al>
          <al><nadruk>Voor
Bermuda</nadruk></al>
          <al>PAULA
A. COX</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	