<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001565" id="10000001539" verdragnummer="009329" soort="verdrag">
  <intitule>Intern Akkoord tussen de vertegenwoordigers van de regeringen van de
    lidstaten, in het kader van de Raad bijeen, betreffende de financiering en
    het beheer van de steun van de Gemeenschap in het kader van het financieel
    protocol bij de Partnerschapsovereenkomst tussen de staten in Afrika, het
    Caribisch gebied en de Stille Oceaan en de Europese Gemeenschap en haar
    lidstaten, ondertekend te Cotonou (Benin) op 23 juni 2000, en de toewijzing
    van financi&#xEB;le bijstand ten behoeve van de landen en gebieden overzee waarop
    de bepalingen van het vierde deel van het EG-Verdrag van toepassing zijn</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Intern Akkoord tussen de vertegenwoordigers van de regeringen van
          de lidstaten, in het kader van de Raad bijeen, betreffende de
          financiering en het beheer van de steun van de Gemeenschap in het
          kader van het financieel protocol bij de Partnerschapsovereenkomst
          tussen de staten in Afrika, het Caribisch gebied en de Stille Oceaan
          en de Europese Gemeenschap en haar lidstaten, ondertekend te Cotonou
          (Benin) op 23 juni 2000, en de toewijzing van financi&#xEB;le bijstand ten
          behoeve van de landen en gebieden overzee waarop de bepalingen van het
          vierde deel van het EG-Verdrag van toepassing zijn</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De vertegenwoordigers van de regeringen van de lidstaten van de
            Europese Gemeenschap, in het kader van de Raad bijeen,</al>
          <al>Gelet op het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref>,</al>
          <al>Overwegende hetgeen volgt: </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Het totale bedrag van de steun van de Gemeenschap aan de
                ACS-staten is in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">Partnerschapsovereenkomst tussen de leden
                van de groep van staten in Afrika, het Caribisch gebied en de
                Stille Oceaan, enerzijds, en de Europese Gemeenschap en haar
                lidstaten, anderzijds, ondertekend te Cotonou (Benin) op 23 juni
                2000</extref> (hierna &#x201E;de ACS-EG-overeenkomst" genoemd) voor de
                periode van vijf jaar 2000&#x2013;2005, vastgesteld op maximaal 15.200
                miljoen euro. Dit bedrag bestaat enerzijds uit maximaal 13.500
                miljoen euro van het 9e Europees Ontwikkelingsfonds (EOF),
                afkomstig van de lidstaten, en anderzijds uit maximaal 1700
                miljoen euro van de Europese Investeringsbank (hierna &#x201E;de
                Bank" genoemd).</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Voorts worden alle resterende middelen van eerdere EOF's
                op de datum van inwerkingtreding van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=I" compleet="nee">Financieel Protocol van
                de ACS-EG-overeenkomst</extref> overgedragen naar het 9e EOF en gebruikt
                overeenkomstig de voorwaarden die zijn vastgesteld in de
                ACS-EG-overeenkomst. Het totale vastgestelde bedrag heeft
                betrekking op de periode 2000&#x2013;2007. Die periode omvat de periode
                van ongeveer twee jaar die nodig is voor de bekrachtiging van
                het 9e EOF en de twee jaren die volgen op het verstrijken van de
                geldigheidsduur van het 9e EOF.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> De toepassingsduur van Besluit 91/482/EEG van 25 juli 1991
                betreffende de associatie van de landen en gebieden overzee met
                de Europese Economische Gemeenschap, is bij Besluit
                2000/169/EG<noot type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr>
                  <noot.al>PB L 263 van 19.9.1991, blz. 1. Besluit gewijzigd bij
                    besluit 97/803/EG (PB L 329 van 29.11.1997, blz. 50) en
                    verlengd bij besluit 2000/169/EG (PB L 55 van 29.2.2000,
                    blz. 67).</noot.al>
                </noot> van de
                Raad van 25 februari 2000 verlengd tot en met 28 februari 2001.
                Een nieuw besluit op basis van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=187" compleet="nee">artikel 187 van het Verdrag</extref> wordt
                v&#xF3;&#xF3;r die datum goedgekeurd. In dat besluit wordt het bedrag van
                het EOF voor financi&#xEB;le bijstand aan de landen en gebieden
                overzee waarop de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;deel=" compleet="nee">vierde deel van het Verdrag</extref>
                van toepassing zijn (hierna LGO genoemd), vastgesteld op 175
                miljoen euro. Ook zijn voorzieningen getroffen voor maatregelen
                in de LGO voor een bedrag van maximaal 20 miljoen euro,
                afkomstig uit de eigen middelen van de Bank. Voorts worden alle
                resterende middelen van eerdere EOF's die zijn toegewezen
                aan de LGO, op de datum van inwerkingtreding van deze
                overeenkomst overgedragen naar het 9e EOF en gebruikt
                overeenkomstig de voorwaarden die zijn vastgesteld in dat
                besluit van de Raad.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> De vertegenwoordigers van de regeringen van de lidstaten, in
                het kader van de Raad bijeen, zijn overeengekomen om 125 miljoen
                euro te reserveren voor de financiering van de kosten van de
                Commissie in verband met de uitvoering van het negende EOF.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Met het oog op de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> en
                het toekomstige besluit betreffende de associatie van de LGO
                (hierna &#x201E;het besluit" genoemd), dient een 9e EOF te worden
                ingesteld en dienen de  voorwaarden voor de toewijzing van
                middelen aan dit fonds en de bijdragen van de lidstaten te
                worden vastgesteld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De regels voor het beheer van de financi&#xEB;le samenwerking,
                alsmede de procedure voor programmering, onderzoek en
                goedkeuring van de steun en de wijze van toezicht op het gebruik
                van de steun dienen te worden vastgesteld.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> In de conclusies inzake de financi&#xEB;le toewijzing voor het 9e
                EOF, als vastgesteld in het kader van de co&#xF6;rdinatie van de
                ministers van de zijde van de Gemeenschap bij gelegenheid van de
                derde ministeri&#xEB;le onderhandelingsconferentie van de ACS en de
                EG van 6 en 7 december 1999, wordt gerefereerd aan het voornemen
                van de Commissie om de administratieve besluitvorming te
                decentraliseren en wordt het accent gelegd op de behoefte aan
                hervormingen die gericht zijn op het herdefini&#xEB;ren van de
                taakverdeling tussen de Commissie en de Raad in het EOF-besluitvormingsproces.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> Overeenkomstig de verklaring van de Raad en de Commissie
                inzake het programmeringsproces, waarnaar wordt verwezen in de
                notulen van de ministeri&#xEB;le onderhandelingsconferentie van de
                ACS en de EG van 2 en 3 februari 2000, dienen de procedures en
                rapportagevereisten in verband met het programmeringproces
                zorgvuldig te worden beheerd, en dient de taakverdeling van de
                lidstaten en de Commissie in het kader van het
                besluitvormingsproces te worden herzien en aangepast.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al> In de conclusies van de Raad van 21 mei 1999 inzake de
                evaluatie van de ontwikkelingsinstrumenten en -programma's
                van de Europese Gemeenschap worden verschillende terreinen
                genoemd waarop de Commissie en de lidstaten volgens de Raad de
                efficiency van de ontwikkelingshulp van de Europese Gemeenschap
                kunnen verbeteren, zoals decentralisering naar de delegaties,
                verbetering van co&#xF6;rdinatie en complementariteit tussen donors,
                vermindering van het aantal instrumenten, een sterker gebruik
                van prestatiecriteria en herori&#xEB;ntering van de werkzaamheden van
                de beheercomit&#xE9;s voor ontwikkeling.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al> Op 21 mei 1999 heeft de Raad een resolutie aangenomen over de
                complementariteit van de ontwikkelingssamenwerking van de
                Gemeenschap en die van de lidstaten. Op 18 mei 2000 heeft de
                Raad conclusies aangenomen betreffende operationele co&#xF6;rdinatie.
                In die teksten wordt er nogmaals op gewezen dat er meer
                co&#xF6;rdinatie en complementariteit nodig is en dat de
                partnerlanden daarin een vooraanstaande rol dienen te spelen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al> Bij de Commissie wordt een comit&#xE9; van vertegenwoordigers van
                de regeringen van de lidstaten gevestigd en bij de EIB wordt een
                soortgelijk comit&#xE9; gevestigd. De werkzaamheden die door de
                Commissie en de Bank worden verricht voor de toepassing van de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> en de overeenkomstige bepalingen van het
                besluit dienen te worden geharmoniseerd, </al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Na raadpleging van de Commissie en de Bank,</al>
          <al>Hebben overeenstemming bereikt omtrent de volgende bepalingen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>I</nr>
          <titel>FINANCI&#xCB;LE MIDDELEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Middelen van het 9e EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De lidstaten stellen een 9e Europees Ontwikkelingsfonds
                (2000) in, hierna &#x201E;het 9e EOF" genoemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het 9e EOF omvat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een bedrag van maximaal EUR 3.800 miljoen, waaraan de
                    lidstaten als volgt bijdragen:</al>
                <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="49.5mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49.5mm"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>
                        <nadruk type="vet">Lidstaat</nadruk>
                      </al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>
                        <nadruk type="vet">Bijdrage in miljoen euro</nadruk>
                      </al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Belgi&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0; 54,96 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Denemarken</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;295,32</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Duitsland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 3&#xA0;223,68 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Griekenland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;172,50</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Spanje</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;805,92 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Frankrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 3&#xA0;353,40</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Ierland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0; 85,56 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Itali&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 1&#xA0;730,52</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Luxemburg</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0; 40,02 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Nederland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;720,36</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Oostenrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;365,70 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Portugal</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;133,86</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Finland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;204,24 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Zweden</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>  &#xA0;376,74</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Verenigd Koninkrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al> 1&#xA0;751,22</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>13&#xA0;800,00</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table><al>Dit totaalbedrag omvat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>een bedrag van EUR 13.500 miljoen dat wordt toegewezen aan
                  de ACS-staten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>een bedrag van EUR 175 miljoen dat wordt toegewezen aan de LGO;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>een bedrag van EUR 25 miljoen dat wordt toegewezen aan de
                  Commissie voor kosten in verband met de uitvoering van het 9e
                  EOF. </al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Alle op de datum van inwerkingtreding van het Financieel
                  Protocol bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> resterende middelen van
                  eerdere EOF's en bedragen die op een latere datum worden
                  vrijgemaakt van in het kader van deze EOF's lopende
                  projecten, worden overgedragen naar het 9e EOF. Voor alle
                  aldus naar het 9e EOF overgedragen middelen die voordien waren
                  toegewezen aan het indicatieve programma van een ACS-staat,
                  een ACS-regio of een LGO, blijft de toewijzing aan die staat,
                  regio of LGO van kracht.</al>
              </li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Het totale bedrag dat voor steun aan de ACS is vastgesteld,
                  wordt aangevuld met de overgebleven middelen uit de vorige
                  EOF's. Het totaalbedrag van de middelen heeft betrekking
                  op de periode 2000&#x2013;2007.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De rentebaten uit deposito's bedoeld in lid 2 van dit
                artikel bij de betalingsgemachtigden in Europa als bedoeld in
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=37" compleet="nee">artikel 37, lid 1, van bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>,
                worden gecrediteerd op een of meerdere ten name van de Commissie
                geopende rekeningen, en gebruikt overeenkomstig het bepaalde in
                artikel 10.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De in lid 2, onder a, bedoelde verdeling kan, op voorstel van
                de Commissie bij een door de Raad met eenparigheid van stemmen
                genomen besluit, worden gewijzigd in geval van toetreding van
                een nieuwe staat tot de Gemeenschap.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Voorts kunnen de financi&#xEB;le middelen worden aangepast bij een
                door de Raad met eenparigheid van stemmen genomen besluit,
                overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=62" compleet="nee">artikel 62, lid 2, van de ACS-EG-Partnerschapsovereenkomst</extref>.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Voor de ACS-staten gereserveerde middelen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Van het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2, onder a)</intref>, genoemde totaalbedrag
                wordt ten hoogste 13.500 miljoen euro als volgt toegewezen aan
                de ACS-staten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>maximaal EUR 10.000 miljoen in de vorm van
                    niet-terugvorderbare steun, waarvan:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>maximaal EUR 9836 miljoen voor een bijdrage ter
                  ondersteuning van de langetermijnontwikkeling, te programmeren
                  overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=1" compleet="nee">artikelen 1 tot en met 5 van bijlage IV bij
                  de ACS-EG-overeenkomst</extref>. Deze middelen kunnen worden benut voor
                  de financiering van kortlopende spoedhulp, overeenkomstig
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=72" compleet="nee">artikel 72, lid 3, van de ACS-EG-overeenkomst</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>EUR 90 miljoen voor de financiering van de begroting van het
                  Centrum voor de Ontwikkeling van het Bedrijfsleven (COB),
                  overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=III" compleet="nee">bijlage III bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>EUR 70 miljoen voor de financiering van de begroting van het
                  Technisch Centrum voor Landbouwsamenwerking en
                  Plattelandsontwikkeling (TCLP), overeenkomstig het bepaalde in
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=III" compleet="nee">bijlage III bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>EUR 4 miljoen ten behoeve van de uitgaven in verband met de
                  Paritaire Parlementaire Vergadering van de ACS en de EG,
                  ingesteld bij artikel 17 van de ACS-EG-overeenkomst;</al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>maximaal EUR 1300 miljoen voor de financiering van steun ten
                  behoeve van de regionale samenwerking en integratie van de
                  ACS-staten, overeenkomstig de artikelen 6 tot en met 14 van
                  <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=IV" compleet="nee">bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>maximaal EUR 2200 miljoen wordt voor de financiering van de
                  Investeringsfaciliteit, overeenkomstig de voorwaarden die
                  uiteen worden gezet in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=II" compleet="nee">bijlage II
                  &#x201E;Financieringsvoorwaarden" van de ACS-EG-overeenkomst</extref>,
                  onverminderd de financiering van de rentesubsidies waarin
                  wordt voorzien in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=2" compleet="nee">artikel 2</extref> en <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van bijlage II van de
                  overeenkomst</extref>, die worden gefinancierd uit de middelen genoemd
                  in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=I" compleet="nee">punt 3, onder a), van bijlage I</extref> bij de bovengenoemde overeenkomst.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Van het bedrag van EUR 13.500 miljoen bedoeld in lid 1 mag
                EUR 1000 miljoen pas worden vrijgegeven na een evaluatie van de
                resultaten, die de Raad in 2004 zal maken op basis van een
                voorstel van de Commissie. Deze middelen worden, indien zij
                worden vrijgegeven, op passende wijze verdeeld onder de
                financi&#xEB;le middelen bedoeld in lid 1, onder a), b) en c), hierboven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Voor het verstrijken van de geldigheidsduur van het 9e EOF
                gaan de lidstaten, overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=I" compleet="nee">punt 7 van het financieel
                protocol van de ACS-EG-overeenkomst</extref>, samen met de ACS-staten na
                in welke mate de vastleggingen en betalingen zijn gerealiseerd.
                De behoefte aan nieuwe middelen voor de ondersteuning van de
                financi&#xEB;le samenwerking wordt bepaald in het licht van deze
                evaluatie, waarbij de niet-vastgelegde en niet-betaalde middelen
                uit hoofde van het 9e EOF volledig in aanmerking worden genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> V&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de geldigheidsduur van het 9e EOF
                bepalen de lidstaten een datum na welke de middelen van het 9e
                EOF niet meer worden vastgelegd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Voor de LGO gereserveerde middelen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Van het totale bedrag genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2, onder a)</intref>,
                wordt door de Gemeenschap voor EUR 175 miljoen financi&#xEB;le
                bijstand verleend aan de LGO, waarvan 155 miljoen euro in de
                vorm van niet-terugvorderbare steun en EUR 20 miljoen in het
                kader van de Investeringsfaciliteit. De voorschriften voor de
                uitvoering van deze bijstand worden vastgesteld in het besluit
                van de Raad inzake de associatie met de landen en gebieden
                overzee met de Gemeenschap, dat is vastgesteld krachtens <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=187" compleet="nee">artikel
                187 van het Verdrag</extref>. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Indien een LGO onafhankelijk wordt en tot de
                <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> toetreedt, worden de in lid 1 aangegeven
                bedragen verlaagd en die van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=2">artikel 2, onder a), onder i)</intref>,
                dienovereenkomstig verhoogd bij besluit van de Raad, genomen met
                eenparigheid van stemmen op voorstel van de Commissie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Middelen gereserveerd voor uitvoeringskosten</titel>
            </kop>
            <al>Voor het financieren van de kosten die de Commissie maakt voor
              de uitvoering van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> wordt EUR 125 miljoen
              gereserveerd, voor het gebruik van welk bedrag, samen met de
              middelen bedoeld in artikel 1, lid 3, van dit akkoord, de
              beginselen gelden die zijn nedergelegd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=10">artikel 10</intref> van dit akkoord.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Leningen uit de eigen middelen van de EIB</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2</intref>, vastgestelde bedrag wordt
                vermeerderd met leningen die door de Bank uit eigen middelen
                worden verstrekt voor een bedrag van maximaal EUR 1720 miljoen.
                Deze middelen worden verstrekt voor de doeleinden die uiteen
                worden gezet in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;verdragtekst=II" compleet="nee">bijlage II bij de ACS-EG-overeenkomst</extref> en het
                geldend besluit van de Raad vastgesteld op grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=187" compleet="nee">artikel 187
                van het EG-Verdrag</extref> inzake de LGO, hierna &#x201E;het besluit"
                genoemd, overeenkomstig de voorwaarden waarin is voorzien in de
                statuten en de desbetreffende bepalingen van de voorwaarden voor
                de financiering van investeringen, zoals die zijn vastgesteld in
                bovengenoemde bijlage en besluit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Deze leningen zijn bestemd:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>tot een bedrag van maximaal EUR 1700 miljoen voor
                    financieringsverrichtingen in de ACS-staten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>tot een bedrag van maximaal EUR 20 miljoen voor
                    financieringsverrichtingen in de LGO.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Garantie van de EIB</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Naar rato van hun intekening op het kapitaal van de Bank
                verplichten de lidstaten zich ertoe zich tegenover de Bank borg
                te stellen, onder afstand van het voorrecht van uitwinning, voor
                alle financi&#xEB;le verplichtingen welke voor de leningnemers van de
                Bank voortvloeien uit de door de Bank uit eigen middelen op
                grond van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=1" compleet="nee">artikel 1 van bijlage II bij de ACS-EG-overeenkomst</extref> en
                de overeenkomstige bepalingen van het besluit. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De in lid 1 bedoelde borgstelling blijft beperkt tot 75% van
                het totale bedrag van de door de Bank uit hoofde van alle
                leningsovereenkomsten geopende kredieten; zij geldt ter dekking
                van alle risico's.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De uit lid 1 voortvloeiende verplichtingen van de lidstaten
                worden vastgelegd in borgstellingsovereenkomsten tussen elk der
                lidstaten en de Bank.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Door de Bank beheerde verrichtingen krachtens eerdere EOF's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De bedragen die aan de Bank worden betaald uit hoofde van aan
                de ACS-staten, de LGO en de Franse overzeese gebiedsdelen
                verstrekte speciale leningen, alsmede de opbrengsten en revenuen
                van de verrichtingen met risicodragend kapitaal die krachtens
                eerdere EOF's hebben plaatsgevonden, komen aan de lidstaten
                toe naar rato van hun bijdragen aan het fonds waaruit deze
                middelen afkomstig zijn, tenzij de Raad op voorstel van de
                Commissie met eenparigheid van stemmen besluit deze bedragen te
                reserveren of voor andere verrichtingen aan te wenden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De provisies die voor het beheer van de in de eerste alinea
                bedoelde leningen en verrichtingen aan de Bank verschuldigd
                zijn, worden vooraf op deze middelen in mindering gebracht.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Door de Bank beheerde verrichtingen krachtens het 9e EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Opbrengsten en revenuen die door de Bank worden ontvangen uit
                verrichtingen in het kader van de Investeringsfaciliteit worden
                door de Bank aangewend voor andere verrichtingen in het kader
                van de Faciliteit, overeenkomstig het bepaalde in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005264&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3 van
                bijlage II bij de overeenkomst</extref>, na aftrek voor uitzonderlijke
                uitgaven en andere verplichtingen die zijn ontstaan in verband
                met de Faciliteit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De kosten van de Bank voor het beheer van verrichtingen in
                het kader van de Investeringsfaciliteit worden volledig vergoed.
                De Raad besluit, met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> van dit akkoord bedoelde
                gekwalificeerde meerderheid en op basis van een in overleg met
                de bank opgesteld voorstel van de Commissie, over de middelen en
                mechanismen voor de vergoeding aan de Bank. De bij dat besluit
                vastgelegde voorwaarden worden opgenomen in de overeenkomst
                waarbij de Bank zich verbindt tot het uitvoeren van deze verrichtingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Kosten in verband met de benutting van de middelen van het
                9e EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=4">artikel 4</intref> van dit akkoord worden samen
                met de middelen bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 3</intref>, aangewend ter
                dekking van de administratie- en financieringskosten die uit de
                benutting van de middelen van het 9e EOF voortvloeien. De
                Commissie gebruikt deze middelen voor de volgende doeleinden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>dekking van de administratie- en financieringskosten die
                    uit het beheer van de kasmiddelen van het fonds voortvloeien;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>versterking van de administratieve capaciteit van de
                    Commissie en van haar delegaties, teneinde te voorzien in
                    soepele voorbereiding en uitvoering van de verrichtingen die
                    uit het EOF gefinancierd worden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>financiering van studies, evaluaties, audits of advies op
                    het gebied van onder meer analyse, diagnose en formulering
                    van strategie&#xEB;n en ander beleid voor structurele aanpassing; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>controle en evaluatie.</al>
                  <al>Deze middelen mogen niet worden aangewend voor de
                    kerntaken van het Europees openbaar bestuur, dat wil zeggen
                    het vaste personeel van de Commissie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Commissie dient bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> bedoelde Comit&#xE9; van
                het EOF, hierna &#x201E;het comit&#xE9;" genoemd, jaarlijks een globaal
                financieringsvoorstel voor de benutting van deze middelen in,
                waaronder een verslag over de activiteiten van het vorige jaar.
                Het Comit&#xE9; van het EOF brengt over dit financieringsvoorstel
                advies uit volgens de procedure van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Op voorstel van de Commissie kan de Raad evenwel met
                gekwalificeerde meerderheid als bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> besluiten
                de in dit artikel bedoelde ontvangsten te gebruiken voor andere
                dan de in lid 1 genoemde doeleinden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Bijdragen aan het 9e EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Met inachtneming van de vereisten van de Bank betreffende het
                beheer en de verrichtingen van de Investeringsfaciliteit, stelt
                de Commissie ieder jaar de staat van de voor het volgende
                begrotingsjaar te verwachten betalingen en het tijdschema voor
                het afroepen van de bijdragen vast en stelt zij de Raad hiervan
                v&#xF3;&#xF3;r 15 oktober in kennis. Het gevraagde bedrag wordt door de
                Commissie verantwoord op basis van het vermogen van de Commissie
                om de voorgestelde middelen op effectieve wijze te verstrekken.
                De Raad spreekt zich hierover, alsmede over elke geplande
                afroeping van een bijdrage, uit met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> van dit
                akkoord vastgestelde gekwalificeerde meerderheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Ten aanzien van middelen die overeenkomstig <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2,
                onder b</intref>, zijn overgedragen van eerdere EOF's naar het 9e
                EOF, wordt de bijdrage van iedere lidstaat berekend naar rato
                van de bijdrage van die lidstaat aan het desbetreffende EOF.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Bij de jaarlijkse ramingen van de bijdragen die de Commissie
                de Raad moet doen toekomen, voegt zij haar ramingen van de
                vastleggingen en betalingen voor ieder van de vier jaren die
                volgen op het jaar waarin de bijdragen worden afgeroepen. Het
                tijdschema wordt jaarlijks door de Raad herzien en goedgekeurd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Indien de bijdragen niet volstaan om te voorzien in de
                daadwerkelijke behoeften van het fonds tijdens het betreffende
                begrotingsjaar, dient de Commissie voorstellen voor aanvullende
                stortingen in bij de Raad, die zich zo spoedig mogelijk
                uitspreekt met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> bedoelde gekwalificeerde meerderheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De wijze van storting van de bijdragen door de lidstaten
                wordt vastgesteld bij het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=31">artikel 31</intref> bedoelde Financieel Reglement.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>II</nr>
          <titel>TAKEN VAN DE COMMISSIE EN DE EUROPESE INVESTERINGSBANK</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Financi&#xEB;le uitvoering van projecten en programma's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De Commissie draagt zorg voor de financi&#xEB;le uitvoering van de
                verrichtingen met middelen in de vorm van niet-terugvorderbare
                steun, andere dan rentesubsidies. De Commissie verricht de
                betalingen overeenkomstig het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=31">artikel 31</intref> van dit akkoord
                bedoelde Financieel Reglement.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Namens de Gemeenschap beheert de Bank de
                Investeringsfaciliteit en voert zij verrichtingen uit,
                overeenkomstig de voorschriften van het Financieel Reglement
                bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=31">artikel 31</intref> van dit akkoord. De Bank handelt hierbij
                uit naam en voor risico van de Gemeenschap. Alle daaruit
                voortvloeiende rechten komen de lidstaten toe, met name in de
                hoedanigheid van schuldeiser of eigenaar.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De Bank draagt zorg voor de financi&#xEB;le uitvoering van de
                verrichtingen in verband met leningen uit eigen middelen, in
                voorkomend geval gecombineerd met rentesubsidies uit de
                subsidiemiddelen van het fonds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Zowel de Commissie als de Bank kunnen met betrekking tot mede
                door de lidstaten of hun met de uitvoering belaste organen
                gefinancierde programma's of projecten, en overeenkomstig
                de prioriteiten die zijn vastgesteld in de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;hoofdstuk=III">hoofdstuk III</intref>
                bedoelde nationale samenwerkingsstrategie&#xEB;n, de lidstaten of hun
                met uitvoering belaste organisaties de verantwoordelijkheid
                opdragen voor het beheer van de middelen van de Europese Unie.
                De zichtbaarheid van de bijdrage van de Europese Unie moet
                evenwel ten volle gewaarborgd worden. De Commissie zorgt voor
                financi&#xEB;le vergoeding van de administratieve lasten. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Eisen in verband met het toezicht op en de rapportage over
                de  voortgang van de implementatie van de bijstand uit het EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De Commissie en de Bank oefenen toezicht uit, elk voor wat
                haar aangaat, op het gebruik van de bijstand uit het EOF door de
                ACS-staten, de LGO en andere begunstigden, alsmede op de
                uitvoering van met de bijstand uit het EOF gefinancierde
                projecten, waarbij met name wordt gelet op de doelstellingen
                genoemd in de artikelen <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">55</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">56 van de ACS-EG-overeenkomst</extref> en
                de overeenkomstige bepalingen in het besluit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Bank stelt de Commissie periodiek op de hoogte van de
                uitvoering van de projecten die worden gefinancierd met de
                middelen van het fonds die door haar worden beheerd,
                overeenkomstig de procedures van de operationele richtsnoeren
                voor de Investeringsfaciliteit. De Commissie en de Bank zorgen
                voor nauwe co&#xF6;rdinatie en samenwerking ter bevordering van de
                ontwikkeling van de particuliere sector in de ACS-staten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De Commissie en de Bank voorzien overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=17">artikelen
                17</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=18">18</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=18">a</intref> van dit akkoord de lidstaten, in het comit&#xE9; bijeen,
                van informatie over de wijze waarop de middelen uit het 9e EOF
                op nationaal en regionaal vlak op het terrein worden aangewend.
                Deze informatie betreft ook de uit middelen van de
                Investeringsfaciliteit gefinancierde verrichtingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Zoals bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=2">artikel 2, lid 2 en lid 3</intref>, van dit akkoord,
                dient de Commissie bij de Raad een voorstel in voor de algehele
                evaluatie van de resultaten die de Raad in 2004 moet maken. In
                deze evaluatie wordt met name nagegaan in welke mate de
                vastleggingen en betalingen zijn gerealiseerd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Evaluaties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De Commissie en de Bank zorgen ervoor, elk voor wat haar
                aangaat, dat de kwaliteit en het effect van de financi&#xEB;le
                bijstand uit het fonds grondig ge&#xEB;valueerd wordt door
                onafhankelijke beoordelaars, zulks wat betreft belangrijke
                sectoren, onderwerpen en instrumenten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Onverminderd de evaluaties van belangrijke sectoren,
                onderwerpen en instrumenten als bedoeld in lid 1, kunnen
                projecten afzonderlijk ge&#xEB;valueerd worden door onafhankelijke
                beoordelaars. Projecten kunnen worden ge&#xEB;valueerd op initiatief
                van de Commissie en worden vermeld in het financieringsvoorstel.
                De lidstaten kunnen ook om een evaluatie van een project
                verzoeken wanneer het financieringsvoorstel in het comit&#xE9; wordt
                besproken. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Alle evaluaties worden verricht conform de beste praktijken
                inzake evaluatie, waaronder de door de Commissie voor
                ontwikkelingsbijstand van de OESO opgestelde evaluatiecriteria
                en richtsnoeren voor de evaluatie van ontwikkelingsbijstand.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van het EOF wordt ervan in kennis gesteld dat de
                evaluatie is afgerond. Deze evaluatie kan vervolgens
                overeenkomstig artikel 28, onder c, worden besproken door het
                Comit&#xE9; van het EOF. Met de resultaten van de evaluaties wordt
                rekening gehouden bij de tussentijdse en eindevaluaties van de
                nationale samenwerkingsstrategie&#xEB;n bedoeld in artikel 18.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>III</nr>
          <titel>PROGRAMMERING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Programmering van de steun</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De programmering van de steun voor afzonderlijke ACS-staten
                geschiedt overeenkomstig de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 1 tot en met 5 van bijlage
                IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De programmering van de steun voor regionale samenwerking en
                integratie van de ACS-staten geschiedt overeenkomstig de
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 6 tot en met 14 van bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor de toepassing hiervan houdt programmering onder meer in:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>formulering en ontwikkeling van een nationale
                    samenwerkingsstrategie (NSS)/regionale
                    samenwerkingsstrategie (RSS) op basis van de
                    ontwikkelingsdoelstellingen van het land/de regio voor de
                    middellange termijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>een duidelijke indicatie van de kant van de Gemeenschap
                    van de indicatieve programmeerbare financi&#xEB;le middelen
                    bedoeld in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3 van bijlage IV</extref>, waarover het land/de
                    regio gedurende de periode van vijf jaar kan beschikken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>opstelling en goedkeuring van een indicatief programma
                    voor de uitvoering van de NSS respectievelijk RSS;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>een evaluatieproces dat betrekking heeft op de NSS
                    respectievelijk RSS, het indicatieve programma en de
                    daarvoor toegewezen middelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Nationale samenwerkingsstrategie en operationeel indicatief programma</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Bij aanvang van het programmeringsproces stelt de Commissie,
                samen met de betrokken ACS-staat en na overleg met de Bank, de
                nationale samenwerkingsstrategie vast en het bijbehorende
                operationele indicatieve programma voor activiteiten in het veld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De NSS wordt opgesteld in co&#xF6;rdinatie met de
                vertegenwoordigingen van de lidstaten in de betrokken ACS-staat.
                Deze co&#xF6;rdinatie:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>geschiedt zoveel mogelijk via in de betrokken ACS-staat
                    bestaande mechanismen voor donorco&#xF6;rdinatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>staat open voor deelneming door lidstaten die geen
                    permanente vertegenwoordiging in de betrokken ACS-staat
                    hebben en door andere donoren die in die ACS-staat actief
                    zijn. Lidstaten die niet bij machte zijn om aan de
                    co&#xF6;rdinatie deel te nemen, krijgen toegang tot informatie
                    over de resultaten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>houdt in dat de Bank betrokken wordt op terreinen die
                    verband houden met haar activiteiten en die van de Investeringsfaciliteit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Bij de co&#xF6;rdinatie op het terrein wordt de klemtoon gelegd op
                de gezamenlijke evaluatie van behoeften en resultaten, analyse
                van de sector, alsmede prioriteiten. Bij de co&#xF6;rdinatie moet
                worden gezorgd voor samenhang van de NSS/NIP van het land
                uitgaande maatregelen, zoals de Poverty Reduction Strategy
                Papers en het Comprehensive Development Framework, waar
                dergelijke dialoog bestaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De niet-terugvorderbare steun van de Gemeenschap wordt
                geconcentreerd op een beperkt aantal concentratiesectoren,
                waarbij wordt gezorgd voor complementariteit met activiteiten
                die worden gefinancierd door de ACS-staat zelf, de lidstaten en
                andere donoren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Elke NSS, met het bijbehorende ontwerp voor een indicatief
                programma, wordt uiteengezet in &#xE9;&#xE9;n document. Over dit document
                wordt tussen de lidstaten en de Commissie een gedachtewisseling
                gehouden in het Comit&#xE9; van het EOF. Overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 4,
                lid 3, en artikel 5, lid 4, van bijlage IV van de
                ACS-EG-overeenkomst</extref> zal het indicatief programma specifieke en
                duidelijk omschreven verrichtingen bevatten om de doelstellingen
                en streefcijfers te halen, vooral die welke kunnen worden
                toegewezen v&#xF3;&#xF3;r de volgende herziening. Het indicatief programma
                zal voorts indicatoren bevatten om het effect van de maatregelen
                te meten, alsook sectorgebonden beleidsverbintenissen en een
                tijdschema voor de uitvoering en herziening van het indicatieve
                programma, met inbegrip van vastleggingen en betalingen van middelen.</al>
            <al>Ook de Bank neemt aan deze gedachtewisseling deel. Het Comit&#xE9;
              van het EOF brengt over de ontwerp-NOS en het indicatieve
              programma advies uit volgens de procedure van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref> van dit akkoord.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> Het operationele indicatieve programma wordt vervolgens door
                de Gemeenschap en de betrokken ACS-staat in onderling overleg
                vastgesteld en is dan voor de Gemeenschap en die staat bindend.
                De uiteindelijke NSS en het indicatieve programma worden
                vervolgens ter informatie voorgelegd aan het Comit&#xE9; van het EOF. </al>
            <al>Indien de NSS en het indicatief programma waarover het Comit&#xE9;
              van het EOF advies heeft uitgebracht aanzienlijk worden gewijzigd
              voordat de NSS met de betrokken ACS-staat wordt getekend, zullen
              de herziene NSS en het herziene indicatief programma opnieuw ter
              advies aan het Comit&#xE9; van het EOF worden voorgelegd.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>7</lidnr>
              <al> De Commissie, de Bank en de lidstaten nemen alle
                noodzakelijke maatregelen, in het bijzonder met betrekking tot
                de in lid 5 bedoelde gedachtewisseling, om te bewerkstelligen
                dat de NSS en het indicatieve programma binnen zo kort mogelijke
                tijd worden vastgesteld. Uitzonderlijke omstandigheden
                daargelaten, dient dit proces binnen twaalf maanden na de
                ondertekening van de partnerschapsovereenkomst te zijn afgerond.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Toewijzing van middelen</titel>
            </kop>
            <al>Bij de aanvang van de programmeringsprocessen als bedoeld in de
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 1</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">8 van bijlage IV bij de partnerschapsovereenkomst
              tussen ACS en EG</extref> stelt de Commissie, aan de hand van de criteria
              van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 3</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">6 van bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>,
              voor elke ACS-staat en voor elke regio waarop het
              programmeringsproces van toepassing is de indicatieve toewijzing
              van niet-terugvorderbare steun vast als aandeel in de middelen
              vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=2">artikel 2, lid 1, onder a), onder i) en onder b)</intref>. De in
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, lid 2, van bijlage IV van de
              ACS-EG-partnerschapsovereenkomst</extref> genoemde twee elementen van de
              toewijzing voor elke staat zullen in dit verband worden
              vastgesteld. De Commissie stelt het Comit&#xE9; van het EOF in kennis
              van deze toewijzingen, alsmede van alle overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3,
              lid 4, van bijlage IV</extref>.</al>
            <al>Het Comit&#xE9; brengt overeenkomstig de procedure van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref> van
              het onderhavige akkoord advies uit over de werkwijze die voor de
              toepassing van de algemene criteria voor toewijzing van middelen,
              zoals voorgelegd door de Commissie, is gevolgd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Jaarlijkse evaluatie van de indicatieve programma's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5, lid 4, van bijlage IV bij de
                ACS-EG-overeenkomst</extref> wordt jaarlijks door de Commissie een
                operationele evaluatie van de nationale indicatieve
                programma's uitgevoerd, in samenwerking met de betrokken
                ACS-staten en in nauwe co&#xF6;rdinatie met de lidstaten. De Bank
                wordt geraadpleegd op terreinen die verband houden met haar
                activiteiten en die van de Investeringsfaciliteit. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De jaarlijkse evaluatie moet binnen zestig dagen worden
                afgerond. De Commissie, de Bank en de lidstaten nemen alle
                noodzakelijke maatregelen, in het bijzonder met betrekking tot
                de in lid 3 bedoelde gedachtewisseling, om te bewerkstelligen
                dat het tijdschema voor de jaarlijkse evaluatie wordt aangehouden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In de loop van deze zestig dagen bespreekt het Comit&#xE9; van het
                EOF de jaarlijkse evaluatie aan de hand van een document dat
                door de Commissie wordt ingediend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De jaarlijkse evaluatie wordt door de Commissie en de
                betrokken ACS-staat afgerond. De eindresultaten van de
                jaarlijkse evaluatie worden ter informatie aan het Comit&#xE9; van
                het EOF toegezonden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Tussentijdse en eindevaluatie van de NSS</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Halverwege en aan het einde van de toepassingsperiode van het
                Financieel Protocol wordt het evaluatieproces, overeenkomstig
                het bepaalde in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5, lid 6</extref>, en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11 van bijlage IV
                bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>, uitgebreid met een evaluatie en
                herziening van de samenwerkingsstrategie en het Indicatieve
                Programma voor de volgende periode van vijf jaar. Deze
                evaluaties vormen een integrerend deel van het
                programmeringsproces en bevatten een onderdeel dat van wezenlijk
                belang is, namelijk een beoordeling van het effect van de
                ontwikkelingssamenwerking van de Gemeenschap, afgemeten aan de
                in de NSS vooropgestelde doelstellingen en indicatoren.</al>
            <al>De tussentijdse evaluaties en de eindevaluatie worden voor
              iedere ACS-staat uitgevoerd door de Commissie en de betrokken
              ACS-staat, in nauwe co&#xF6;rdinatie met de lidstaten die in die
              ACS-staat zijn vertegenwoordigd. De Bank wordt geraadpleegd op
              terreinen die verband houden met haar activiteiten en die van de Investeringsfaciliteit.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De tussentijdse evaluatie en de eindevaluatie kan voor de
                Commissie aanleiding zijn om de toewijzing van middelen voor de
                volgende periode van vijf jaar te herzien in het licht van de
                behoeften en resultaten van de betrokken ACS-staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De tussentijdse evaluatie en de eindevaluatie van de
                toepassingsperiode van het Financieel Protocol, met inbegrip van
                de mogelijke herziening van de toewijzing van middelen, moeten
                binnen in totaal negentig dagen zijn afgerond. De Commissie, de
                Bank en de lidstaten nemen alle noodzakelijke maatregelen, in
                het bijzonder met betrekking tot het in lid 4 bedoelde advies
                van het Comit&#xE9; van het EOF, om te bewerkstelligen dat het
                tijdschema voor deze evaluaties wordt aangehouden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Binnen de periode waarin de tussentijdse evaluatie en de
                eindevaluatie plaatsvinden, brengt het Comit&#xE9; van het EOF advies
                uit overeenkomstig artikel 27 van dit akkoord, aan de hand van
                een door de Commissie verstrekt document dat de volgende
                elementen bevat: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de conclusies van de tussentijdse evaluatie of van de eindevaluatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de NSS en het bijbehorende operationele indicatieve programma;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een voorstel van de Commissie voor de toewijzing van de middelen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Regionale programma's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De regionale samenwerkingsstrategie (RSS) en het bijbehorende
                operationele indicatieve programma worden opgesteld door de
                Commissie en een regionale organisatie of regionale organisaties
                met een passend mandaat, of bij ontbreken van een dergelijk
                mandaat, de nationale ordonnateurs van de ACS-staten in de
                betrokken regio. Ingeval een regionale ordonnateur is
                aangesteld, wordt RSS en het bijbehorende NIS in co&#xF6;rdinatie met
                de lidstaten opgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De EIB wordt bij deze co&#xF6;rdinatie betrokken voor de
                aangelegenheden in verband met haar activiteiten en die van de Investeringsfaciliteit.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De RSS met het bijbehorende ontwerp voor een indicatief
                programma wordt uiteengezet in &#xE9;&#xE9;n samenvattend document. Over
                dit document wordt tussen de lidstaten en de Commissie een
                gedachtewisseling gehouden in het Comit&#xE9; van het EOF. Het Comit&#xE9;
                van het EOF brengt over de ontwerp-RSS en het indicatieve
                programma advies uit volgens de procedure van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, met
                inachtneming van het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=23">artikel 23, lid 1</intref>, van dit akkoord.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het operationele indicatieve programma wordt vervolgens in
                onderling overleg vastgesteld door de Gemeenschap en de
                regionale organisatie(s) met een passend mandaat, of bij
                ontbreken van een regionale organisatie met een dergelijk
                mandaat, de nationale ordonnateurs van de ACS-staten in de
                betrokken regio. Het indicatieve programma is dan voor de
                Gemeenschap en die staten bindend.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 11 van bijlage IV bij de
                ACS-EG-overeenkomst</extref> wordt een tussentijdse evaluatie en een
                eindevaluatie van de RSS en het indicatieve programma verricht.
                In de loop van het evaluatieproces brengt het Comit&#xE9; van het EOF
                advies uit overeenkomstig het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, aan de
                hand van een overzichtsdocument dat door de Commissie wordt
                ingediend. Na de besprekingen in het Comit&#xE9; van het EOF wordt
                het evaluatieproces afgerond door de Commissie en de regionale
                organisatie(s) met een passend mandaat, of bij ontbreken van
                dergelijk mandaat, de nationale ordonnateurs van de ACS-staten
                in de betrokken regio. De eindresultaten van de evaluatie worden
                in samenvattende vorm vastgelegd en ter informatie aan het
                Comit&#xE9; van het EOF voorgelegd. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> In het kader van de tussentijdse evaluatie en de
                eindevaluatie kan de toewijzing van middelen worden aangepast
                aan de behoeften en prestaties van de betrokken ACS-regio.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Evaluaties in uitzonderlijke omstandigheden</titel>
            </kop>
            <al>In uitzonderlijke omstandigheden als bedoeld in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 72</extref>
              en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">73 van de ACS-EG-overeenkomst</extref> kan de evaluatie van de NSS
              worden uitgevoerd op verzoek van de betrokken ACS-staat of de
              Commissie. In dergelijke gevallen is de evaluatieprocedure van
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=18">artikel 18</intref> van dit akkoord van toepassing, waarbij in voorkomend
              geval rekening wordt gehouden met het bepaalde in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 3, lid
              4, van bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>IV</nr>
          <titel>BESLUITVORMINGSPROCEDURES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Het Comit&#xE9; van het Europees Ontwikkelingsfonds</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Een comit&#xE9; wordt ingesteld voor de middelen van het fonds die
                het beheert, hierna het &#x201E;Comit&#xE9; van het EOF" genoemd, dat
                is samengesteld uit vertegenwoordigers van de regeringen van de
                lidstaten. Het comit&#xE9; van het EOF staat onder voorzitterschap
                van een vertegenwoordiger van de Commissie. Het secretariaat
                wordt gevoerd door de Commissie. Een vertegenwoordiger van de
                Bank neemt deel aan de werkzaamheden van dit Comit&#xE9;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Raad stelt met eenparigheid van stemmen het reglement van
                orde van het Comit&#xE9; van het EOF vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De stemmen van de lidstaten in het Comit&#xE9; van het EOF worden
                als volgt gewogen: </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="49.5mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49.5mm"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Lidstaat</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Stemmen </al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Belgi&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 9</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Denemarken</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 5 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Duitsland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>50 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Griekenland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 4</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Spanje</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>13 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Frankrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>52 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Ierland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 2 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Itali&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>27 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Luxemburg</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 1 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Nederland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>12</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Oostenrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 6 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Portugal</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 3 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Finland</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 4</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Zweden</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al> 6 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Verenigd Koninkrijk</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>27</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van het EOF spreekt zich uit met een
                gekwalificeerde meerderheid van 145 stemmen, waarbij ten minste
                acht lidstaten voorstemmen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De in lid 3 genoemde weging alsmede de in lid 4 vermelde
                gekwalificeerde meerderheid van stemmen kunnen bij eenparig
                besluit van de Raad worden gewijzigd in het in artikel 1, lid 4,
                bedoelde geval.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Taken van het Comit&#xE9; van het EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van het EOF concentreert zich bij zijn
                werkzaamheden op de inhoudelijke punten van de
                ontwikkelingssamenwerking op het niveau van landen en
                regio's. Ter bevordering van de coherentie, co&#xF6;rdinatie en
                complementariteit oefent het Comit&#xE9; toezicht uit op de
                uitvoering van de ontwikkelingsstrategie&#xEB;n die de Gemeenschap en
                haar lidstaten hebben vastgesteld.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De taken van het Comit&#xE9; van het EOF hebben betrekking op drie aspecten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>programmering van de steun van de Gemeenschap en
                    programmering van de evaluaties, met name geconcentreerd op
                    de nationale en regionale strategie&#xEB;n, inclusief het in
                    kaart brengen van projecten en programma's;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>deelname aan het besluitvormingsproces met betrekking tot
                    de financiering uit het EOF; en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het uitoefenen van toezicht op de uitvoering van de steun
                    van de Gemeenschap, met inbegrip van de sectorale aspecten,
                    de transsectorale kwesties en de werking van de co&#xF6;rdinatie
                    op het terrein.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Programmering, identificatie, complementariteit en samenhang</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Wat de programmering betreft, heeft het Comit&#xE9; de volgende
                bevoegdheden: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>advies uitbrengen over de onderzoeken als bedoeld in
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=15">artikel 15, lid 5, en lid 6, tweede alinea</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=16">artikel 16,
                    tweede alinea</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=18">artikel 18, lid 4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=19">artikel 19, lid 3</intref>, en
                    <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=19">artikel 19, leden 3 en 5</intref>, overeenkomstig de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref>
                    beschreven procedure;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=17">artikel 17, lid 3</intref>, bedoelde conclusies van de
                    jaarlijkse evaluaties bespreken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; bespreekt ook de samenhang en complementariteit
                van de steun van de Gemeenschap en die van de lidstaten. Ten
                behoeve van transparantie en onderlinge samenhang van de
                samenwerkingsactiviteiten en ter verbetering van de
                complementariteit van de activiteiten van de Gemeenschap met de
                bilaterale hulp, doet de Commissie de lidstaten en hun
                vertegenwoordigers ter plaatse binnen een maand na het
                behandelingsbesluit de identificatiedocumenten voor de projecten
                toekomen. Deze documenten worden regelmatig bijgewerkt en aan
                het Comit&#xE9; van het EOF, de lidstaten en hun vertegenwoordigers
                ter plaatse voorgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Ten behoeve van de complementariteit stelt iedere lidstaat de
                Commissie stelselmatig in kennis van de
                samenwerkingsactiviteiten die die lidstaat in ieder land
                onderneemt of wil ondernemen. Informatie over bilaterale hulp
                wordt verstrekt wanneer de eerste nationale
                samenwerkingsstrategie wordt opgesteld en wordt ten minste
                eenmaal per jaar, bij de jaarlijkse evaluatie, bijgewerkt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Financieringsvoorstellen waarover het Comit&#xE9; van het EOF
                advies  uitbrengt</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van het EOF brengt volgens de procedure van
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref> advies uit over:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>financieringsvoorstellen voor projecten of
                    programma's waarmee meer dan 8 miljoen euro gemoeid is
                    of welke meer dan 25% van het nationale indicatieve
                    programma uitmaken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>financieringsvoorstellen die op grond van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=9">artikel 9</intref> zijn opgesteld.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Financieringsvoorstellen</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>waarmee meer dan 15 miljoen euro gemoeid is of welke meer
                    dan 25% van het nationale indicatieve programma uitmaken
                    worden via een mondelinge procedure goedgekeurd,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met een waarde van tussen 8 miljoen en 15 miljoen euro
                    worden via een schriftelijke procedure goedgekeurd.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> De Commissie is gerechtigd om zonder raadpleging van het
                Comit&#xE9; van het EOF verrichtingen goed te keuren waarmee een
                bedrag van 8 miljoen euro of minder gemoeid is en die minder dan
                25% van het nationale indicatieve programma uitmaken. Iedere
                lidstaat kan erom verzoeken dat rechtstreeks door de Commissie
                goedgekeurde verrichtingen in een toekomstige vergadering van
                het comit&#xE9; besproken worden. Bij verrichtingen met een waarde
                van: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>tussen 2 miljoen en 8 miljoen euro, zal de Commissie ten
                    minste twee weken voordat het besluit wordt genomen het
                    Comit&#xE9; van het EOF informatie ex-ante verstrekken volgens de
                    in lid 5 gespecificeerde criteria.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>tussen 500.000 en 2 miljoen euro, zal de Commissie het
                    Comit&#xE9; van het EOF ten minste twee weken voordat het besluit
                    wordt genomen beknopte informatie <nadruk type="cur">ex-ante</nadruk> verstrekken.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>minder dan 500.000 euro, zal de Commissie het Comit&#xE9; van
                    het EOF op de hoogte stellen nadat zij haar besluit heeft genomen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De Commissie is eveneens gerechtigd om zonder raadpleging van
                het Comit&#xE9; van het EOF de extra betalingsverplichtingen goed te
                keuren die nodig zijn voor het dekken van verwachte of
                geconstateerde overschrijdingen met betrekking tot een project
                of programma bedoeld in lid 1, onder a) en b), indien de
                overschrijding of de extra financieringsbehoefte niet meer
                bedraagt dan 20% van de oorspronkelijk bij het
                financieringsbesluit vastgelegde betalingsverplichting en/of 5
                miljoen euro, en niet gepaard gaat met een substanti&#xEB;le
                wijziging van het project.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> In de financieringsvoorstellen als bedoeld in de leden 1 en
                3, onder a, wordt met name het volgende aangegeven:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>welke bijdrage projecten of programma's leveren tot
                    de ontwikkeling van het betrokken land of de betrokken
                    landen en tot het bereiken van de in de NSS of RSS genoemde doelstellingen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>welk effect van deze projecten en programma's wordt
                    verwacht, alsmede in hoeverre zij haalbaar zijn en welke
                    maatregelen kunnen worden genomen om hun duurzaamheid te
                    waarborgen wanneer de financiering door de Gemeenschap wordt be&#xEB;indigd.</al>
                  <al>In de financieringsvoorstellen wordt ook gespecificeerd in
                    welke procedures en welk tijdschema voor de uitvoering is
                    voorzien, alsmede aan de hand van welke sleutel-indicatoren
                    zal worden beoordeeld in hoeverre de beoogde doelstellingen
                    en resultaten zijn bereikt. In deze voorstellen wordt ook
                    aangegeven hoe de uit eerdere ervaringen en programma's
                    getrokken lessen hebben bijgedragen tot en in aanmerking
                    zijn genomen voor de ontwikkeling van het programma en op
                    welke wijze in de co&#xF6;rdinatie tussen de donoren in het
                    betrokken land of de betrokken landen is voorzien.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Financiering van spoedhulp uit het EOF</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Humanitaire en spoedhulp wordt verstrekt overeenkomstig de
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikelen 72</extref> en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">73 van de ACS-EG-overeenkomst</extref> en het
                corresponderende artikel van het besluit van de Raad inzake de
                LGO. Indien financiering uit de begroting niet beschikbaar is,
                kan dergelijke hulp gefinancierd worden uit de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=2">artikel 2, lid
                1, sub a, onder i</intref>, bedoelde niet-terugvorderbare steun van het
                9e EOF. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het optreden van plotselinge en onvoorspelbare ernstige
                humanitaire, economische en sociale moeilijkheden van
                uitzonderlijke aard welke het gevolg zijn van natuurrampen, door
                menselijk handelen teweeggebrachte crises, zoals oorlogen, en
                andere conf.icten of buitengewone omstandigheden met
                vergelijkbare gevolgen, kan beschouwd worden als spoedeisende
                situatie. In dergelijke gevallen is de Commissie gerechtigd
                rechtstreeks besluiten te nemen waarmee bedragen tot ten hoogste
                10 miljoen euro gemoeid zijn. Dergelijke hulp wordt gedurende
                een periode van ten hoogste zes maanden verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Bij spoedeisende verrichtingen</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> neemt de Commissie een besluit</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> brengt de Commissie de lidstaten binnen 48 uur
                    schriftelijk hiervan op de hoogte</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> geeft de Commissie tijdens de eerstvolgende vergadering
                    van het Comit&#xE9; van het EOF toelichting op haar besluit. Bij
                    die gelegenheid legt de Commissie in het bijzonder uit,
                    waarom dat zij haar toevlucht heeft genomen tot de procedure
                    voor spoedhulp.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Algemene machtigingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Teneinde de gang van zaken te bespoedigen, kan de Commissie,
                volgens de procedures die in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=24">artikel 24, leden 1 tot 3</intref>, voor
                financieringsvoorstellen zijn vastgesteld, na een kwalitatieve
                en kwantitatieve beoordeling, algemene machtigingen vaststellen
                voor algemene bedragen waarmee de activiteiten als bedoeld in
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 16, lid 7, van bijlage IV</extref> kunnen worden gefinancierd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Algemene machtigingen kunnen ook worden gebruikt voor
                rentesubsidies die onder het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=30">artikel 30</intref> vallen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In de financieringsvoorstellen moeten de doelstellingen en,
                in voorkomend geval, het beoogde gevolg van de bijdrage van de
                Gemeenschap, de houdbaarheid van de activiteiten, de opgedane
                ervaring en vroegere evaluaties, alsmede de co&#xF6;rdinatie met
                andere donoren worden vermeld.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Besluitvormingsprocedure</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In de gevallen waarin het Comit&#xE9; van het EOF advies moet
                uitbrengen legt de Commissie het Comit&#xE9; een ontwerp van de te
                nemen maatregelen voor.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het Comit&#xE9; van het EOF brengt advies uit overeenkomstig het
                bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> en het reglement van orde als bedoeld in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21, lid 2</intref>. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Wanneer het Comit&#xE9; van het EOF advies heeft uitgebracht,
                neemt de Commissie maatregelen, welke onmiddellijk van
                toepassing zijn. Indien de Commissie besluit af te wijken van
                het advies van het Comit&#xE9; of het Comit&#xE9; een negatief advies
                heeft uitgebracht, trekt de Commissie het voorstel in of legt
                zij het zo spoedig mogelijk voor aan de Raad. De Raad neemt
                binnen een periode welke in de regel de duur van twee maanden
                niet overschrijdt, een besluit over het voorstel volgens
                dezelfde stemprocedure als die welke in het Comit&#xE9; geldt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Indien de door de Commissie aan de Raad voorgelegde maatregel
                bestaat uit een financieringsvoorstel als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=24">artikel 24,
                lid 1</intref>, of een algemene machtiging als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=26">artikel 26</intref>,
                wordt/worden de betrokken ACS-staat/ACS-staten hiervan in kennis
                gesteld overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 16 van bijlage IV van de
                ACS-EG-partnerschapsovereenkomst</extref>. De Gemeenschap neemt in zo een
                geval geen definitief besluit voordat de in <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 16, lid 5,
                van bijlage IV van de ECS-EG-partnerschapsovereenkomst</extref> genoemde
                periode van zestig dagen verstreken is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Toezicht op de uitvoering</titel>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van het toezicht op de uitvoering van de
              samenwerking vinden in het Comit&#xE9; van het EOF besprekingen plaats over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>algemene ontwikkelingsvraagstukken, indien deze aanleiding
                  geven tot problemen met betrekking tot de uitvoering van het
                  Europees Ontwikkelingsfonds;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>sectorale strategie&#xEB;n die door de Commissie in samenwerking
                  met deskundigen van de lidstaten zijn ontwikkeld, indien zulks
                  noodzakelijk wordt geacht met het oog op de coherentie van het
                  ontwikkelingsbeleid van de Gemeenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de resultaten van de beoordeling van nationale of sectorale
                  strategie&#xEB;n, programma's, projecten of andere
                  beoordelingen die voor het Comit&#xE9; van belang worden geacht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de tussentijdse evaluatie van projecten en programma's,
                  indien het Comit&#xE9; van het EOF daarom ten behoeve van de
                  goedkeuring van financieringsvoorstellen heeft verzocht, of
                  indien deze evaluatie aanleiding geeft tot ingrijpende
                  wijzigingen in het betrokken project of programma.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>V</nr>
          <titel>COMIT&#xC9; VAN DE INVESTERINGSFACILITEIT</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Het Comit&#xE9; van de Investeringsfaciliteit</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Er wordt bij de Bank een Comit&#xE9; ingesteld (hierna &#x201E;het
                IF-comit&#xE9; genoemd) dat is samengesteld uit vertegenwoordigers
                van de regeringen van de lidstaten en een vertegenwoordiger van
                de Commissie. Iedere regering benoemt een vertegenwoordiger en
                wijst een plaatsvervanger aan. De Commissie gaat voor haar
                vertegenwoordiger op dezelfde wijze te werk. Ter wille van de
                continu&#xEF;teit wordt de voorzitter van het IF-comit&#xE9; gekozen door
                en onder de leden van het IF-comit&#xE9; voor een periode van twee
                jaar. De Bank draagt zorg voor het secretariaat en de
                ondersteunende dienstverlening van het comit&#xE9;. Enkel de door de
                lidstaten benoemde leden van het comit&#xE9; of hun plaatsvervangers
                hebben stemrecht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Raad stelt met eenparigheid van stemmen het reglement van
                orde van het IF-comit&#xE9; vast op basis van een door de Bank na
                raadpleging van de Commissie opgesteld voorstel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het IF-comit&#xE9; besluit bij gekwalificeerde meerderheid van
                stemmen. De stemmen worden gewogen zoals bepaald in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Het IF-comit&#xE9; komt tenminste vier maal per jaar bijeen.
                Daarnaast komt het bijeen op verzoek van de Bank of van leden
                van het comit&#xE9;, zoals bepaald in het reglement van orde. Voorts
                kan het IF-comit&#xE9; schriftelijk advies uitbrengen betreffende in
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=30">artikel 30, lid 2</intref>, opgesomde zaken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Taken van het Comit&#xE9; van de Investeringsfaciliteit, de Bank
                en de Commissie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Het IF-comit&#xE9; hecht zijn goedkeuring aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <al>1. de operationele richtsnoeren voor de faciliteit en
                    voorstellen voor de herzieningen ervan;</al>
                </li>
                <li>
                  <al>2. de investeringsstrategie&#xEB;n en de bedrijfsplannen van de
                    faciliteit, met inbegrip van prestatie-indicatoren,
                    overeenkomstig de doelstellingen van de overeenkomst van
                    Cotonou en de algemene beginselen van het
                    ontwikkelingsbeleid van de Gemeenschap;</al>
                </li>
                <li>
                  <al>3. de jaarverslagen van de Investeringsfaciliteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <al>4. alle algemene beleidsdocumenten, met inbegrip van
                    evaluatierapporten betreffende de Investeringsfaciliteit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Voorts brengt het IF-comit&#xE9; advies uit over:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <al>1. voorstellen voor de toekenning van een rentesubsidie
                    uit hoofde van <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 2, lid 7, en artikel 4, lid 2, van
                    bijlage II bij de overeenkomst</extref>. In dat geval brengt het
                    comit&#xE9; tevens advies uit over het gebruik van deze rentesubsidie;</al>
                </li>
                <li>
                  <al>2. voorstellen voor een IF-investering voor projecten
                    waarvoor de Commissie een negatief advies heeft uitgebracht;</al>
                </li>
                <li>
                  <al>3. andere voorstellen betreffende de
                    Investeringsfaciliteit, op basis van de algemene beginselen
                    zoals vastgelegd in de operationele richtsnoeren. </al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Het is aan de Bank om iedere kwestie waarvoor de goedkeuring
                of het advies van het IF-comit&#xE9; is vereist, zoals bepaald in de
                leden 1 en 2 van dit artikel, tijdig aan het IF-comit&#xE9; voor te
                leggen. De voorstellen die voor advies aan het comit&#xE9; worden
                voorgelegd moeten worden gedaan overeenkomstig de desbetreffende
                criteria en beginselen die in de operationele richtsnoeren zijn vastgelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De Bank en de Commissie werken nauw samen en co&#xF6;rdineren, in
                voorkomend geval, hun optreden, met name op de volgende gebieden:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>1.</li.nr><al>de Bank stelt, samen met de Commissie, het ontwerp van
                    operationele richtsnoeren van de Faciliteit op;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>2.</li.nr><al>de Bank vraagt de Commissie vooraf om advies betreffende:</al>
                <lijst><li>
                  <li.nr>a.</li.nr><al>investeringsstrategie&#xEB;n, bedrijfsplannen en algemene beleidsdocumenten</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr><al>de conformiteit van projecten in de overheidssector of
                    in de financi&#xEB;le sector met de desbetreffende NSS of RSS of,
                    in voorkomend geval, de algemene doelstellingen van de Investeringsfaciliteit;</al>
                </li></lijst></li>
                
                <li>
                  <li.nr>3.</li.nr><al>tevens verzoekt de Bank de Commissie om instemming
                    betreffende aan het IF-comit&#xE9; gedane voorstellen voor
                    rentesubsidie, wat de overeenstemming ervan betreft met
                    <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">bijlage II, artikel 2, lid 7</extref>, en <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 4, lid 2, van de
                    ACS-EG-overeenkomst</extref> en met de in de operationele
                    richtsnoeren van de Faciliteit vastgestelde criteria.</al>
                </li>
              </lijst>
            <al>De Commissie wordt geacht een positief advies te hebben
              uitgebracht of met het voorstel te hebben ingestemd, tenzij zij
              uiterlijk twee weken na de indiening van het voorstel een negatief
              advies uitbrengt. Wanneer het advies van de Commissie is vereist
              voor een voorstel uit hoofde van het tweede streepje, onder b,
              dient de Bank haar verzoek in in de vorm van een kort memorandum
              waarin de doelstellingen en de grondgedachte van de voorgestelde
              actie worden geschetst, alsmede het belang ervan voor de landenstrategie.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De Bank onderneemt geen in lid 2 vermelde actie tenzij het
                IF-comit&#xE9; een positief advies heeft uitgebracht.</al>
            <al>Indien het IF-comit&#xE9; een positief advies uitbrengt, besluit de
              Bank over het voorstel overeenkomstig haar eigen procedures. Meer
              bepaald kan zij, in het licht van nieuwe omstandigheden, besluiten
              het voorstel niet uit te voeren. De Bank stelt het IF-comit&#xE9; en de
              Commissie op gezette tijden in kennis van gevallen waarin zij
              heeft besloten een actie niet te ondernemen.</al>
            <al>Voor leningen uit haar eigen middelen en voor IF-investeringen
              waarvoor het advies van het IF-comit&#xE9; niet is vereist, besluit de
              Bank overeenkomstig haar eigen procedures en, in het geval van de
              Faciliteit, overeenkomstig de door het IF-comit&#xE9; goedgekeurde
              richtsnoeren en investeringsstrategie&#xEB;n.</al>
            <al>Ondanks een negatief advies van het IF-comit&#xE9; betreffende een
              voorstel tot toekenning van een rentesubsidie, kan de Bank de
              desbetreffende lening zonder rentesubsidie toekennen. De Bank
              stelt het IF-comit&#xE9; en de Commissie op gezette tijden in kennis
              van de gevallen waarin zij heeft besloten op deze wijze te handelen.</al>
            <al>Onder voorbehoud van in de operationele richtsnoeren
              vastgestelde voorwaarden en op voorwaarde dat de hoofddoelstelling
              van de lening of IF-investering niet wordt gewijzigd, kan de Bank
              besluiten tot wijziging van de voorwaarden van een IF-lening of
              -investering waarover het IF-comit&#xE9; overeenkomstig lid 2 een
              positief advies heeft gegeven of een lening waarvoor het comit&#xE9;
              een positief advies betreffende de rentesubsidie heeft
              uitgebracht. In het bijzonder kan de Bank besluiten het bedrag van
              de lening of de IF-investering met maximum 20% te verhogen.</al>
            <al>Voor projecten met rentesubsidie die onder <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 2, lid 7,
              onder a, van bijlage II van de overeenkomst</extref> vallen, kan een
              dergelijke verhoging gepaard gaan met een proportionele verhoging
              van de rentesubsidie. De Bank stelt het IF-comit&#xE9; en de Commissie
              op gezette tijden in kennis van de gevallen waarin zij hiertoe
              heeft besloten. Indien voor projecten die onder <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 2, lid 7,
              onder b, van bijlage II van de overeenkomst</extref> vallen, om verhoging
              van de subsidie wordt verzocht, moet het IF-comit&#xE9; advies
              uitbrengen v&#xF3;&#xF3;r de Bank deze afhandelt.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>6</lidnr>
              <al> De Bank beheert de IF-investeringen en alle middelen die zij
                namens de Investeringsfaciliteit houdt overeenkomstig de
                doelstellingen van de overeenkomst. Zij mag meer bepaald zitting
                hebben in de beheers- en toezichtsorganen van de rechtspersonen
                waarin de Investeringsfaciliteit is ge&#xEF;nvesteerd en mag
                transigeren, kwijting verlenen en de rechten die zij namens de
                Investeringsfaciliteit houdt, wijzigen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>Hoofdstuk</label>
            <nr>VI</nr>
          <titel>SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Financieel reglement</titel>
            </kop>
            <al>De uitvoeringsbepalingen van dit akkoord worden nedergelegd in
              een Financieel Reglement, dat v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van de
              <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> door de Raad met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> vastgestelde
              gekwalificeerde meerderheid van stemmen wordt vastgesteld op basis
              van een voorstel van de Commissie, na advies van de Bank inzake de
              voor haar relevante bepalingen en van de bij <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506&amp;artikel=247" compleet="nee">artikel 247 van het
              Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref> ingestelde Rekenkamer.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Financi&#xEB;le regelingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Bij de afsluiting van elk begrotingsjaar stelt de Commissie
                de jaarrekening en de balans van het fonds vast. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Onverminderd het bepaalde in lid 4 oefent tevens de
                Rekenkamer haar bevoegdheden uit ten aanzien van de
                verrichtingen van het fonds. De wijze waarop dit geschiedt,
                wordt in het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=31">artikel 31</intref> bedoelde Financieel Reglement bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor het financi&#xEB;le beheer van het fonds, met uitzondering
                van door de Bank beheerde verrichtingen, wordt de Commissie
                kwijting verleend door het Europees Parlement op aanbeveling van
                de Raad, die daarover besluit met de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref> vastgestelde
                gekwalificeerde meerderheid van stemmen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> De in artikel 12 bedoelde gegevens worden door de Commissie
                ter beschikking van de Rekenkamer gehouden, zodat deze de uit de
                middelen van het fonds verleende steun aan de hand van de
                stukken kan controleren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> De uit de middelen van het fonds gefinancierde verrichtingen
                die onder het beheer van de Bank vallen, zijn onderworpen aan de
                controle- en kwijtingsprocedures zoals die voor alle
                verrichtingen van de Bank in haar statuten zijn vastgelegd. De
                Bank doet jaarlijks aan de Commissie en de Raad haar jaarverslag
                toekomen over de uitvoering van de verrichtingen die zijn
                gefinancierd uit de onder het beheer van de Bank vallende
                middelen van het fonds.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Eerdere EOF's</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Resterende saldi van eerdere EOF's worden, als bedoeld
                in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=1">artikel 1, lid 2, onder b</intref>, overgedragen naar het negende EOF,
                en worden onverminderd het bepaalde in lid 2 beheerd volgens de
                voorschriften van dit akkoord, respectievelijk, voorzover zij
                betrekking hebben op de LGO, volgens die van het besluit van de Raad.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Indien de omvang van de middelen die aldus van eerdere
                EOF's zijn overgedragen naar bepaalde nationale en
                regionale indicatieve programma's als bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=14">artikel
                14, lid 3, onder c</intref>, en in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=19">artikel 19</intref>, en die onder het negende
                EOF vallen, meer bedraagt dan 10 miljoen euro per land of regio,
                zijn op deze middelen de regels van het EOF waaruit zij
                afkomstig zijn van toepassing betreffende de deelname aan
                aanbestedingen en de gunning van opdrachten. Indien de
                overgedragen middelen 10 miljoen euro of minder bedragen, zijn
                de voorwaarden voor de deelname aan aanbestedingen van het
                negende EOF van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Herzieningsclausule</titel>
            </kop>
            <al>De artikelen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;hoofdstuk=II">hoofdstukken II tot en met V</intref> kunnen, met
              uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=21">artikel 21</intref>, op voorstel van de Commissie door de
              Raad met eenparigheid van stemmen worden gewijzigd. De Bank sluit
              zich aan bij het voorstel van de Commissie betreffende
              aangelegenheden die verband houden met haar activiteiten en die
              van de Investeringsfaciliteit. De bedoelde wijzigingen kunnen
              worden aangebracht teneinde:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de coherentie met de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> te versterken, in
                  het bijzonder met de bijlagen bij die overeenkomst betreffende
                  uitvoeringsbepalingen en systemen voor het beheer; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de EOF-middelen effici&#xEB;nter te kunnen benutten. In dit
                  verband kunnen de drempels inzake het voorleggen van
                  financieringsvoorstellen aan het Comit&#xE9; van het EOF, als in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=24">artikel 24</intref>, en de besluitvormingsprocedure, als bedoeld in
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=27">artikel 27</intref>, in 2003 herzien worden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Ratificatie, inwerkingtreding en looptijd</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit akkoord wordt door elke lidstaat goedgekeurd
                overeenkomstig zijn eigen grondwettelijke voorschriften. De
                regering van elke lidstaat stelt het Secretariaat-generaal van
                de Raad van de Europese Unie in kennis van de voltooiing van de
                procedures die voor de inwerkingtreding van dit akkoord zijn vereist.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Dit akkoord treedt in werking op de eerste dag van de tweede
                maand volgende op de datum waarop de laatste lidstaat van
                goedkeuring van dit akkoord kennis geeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Dit akkoord wordt gesloten voor dezelfde duur als het aan de
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst gehechte Financieel Protocol</extref>. Onverminderd
                het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001565&amp;artikel=2">artikel 2, lid 4</intref>, blijft dit akkoord echter van
                kracht voor zover dit nodig is voor de volledige uitvoering van
                alle uit hoofde van de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref> en het <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">Financieel
                Protocol</extref> gefinancierde verrichtingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Authentieke talen</titel>
            </kop>
            <al>Dit akkoord, opgesteld in &#xE9;&#xE9;n exemplaar in de Deense, de Duitse,
              de Engelse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Italiaanse, de
              Nederlandse, de Portugese, de Spaanse en de Zweedse taal, zijnde
              alle teksten gelijkelijk authentiek, wordt nedergelegd in het
              archief van het secretariaat-generaal van de Raad van de Europese
              Unie, dat een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift toezendt aan
              de regering van elk der ondertekenende staten.</al>
            </artikel>
        </hoofdstuk>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de vertegenwoordigers van de regeringen van de
            lidstaten, in het kader van de Raad bijeen, hun handtekening onder
            dit akkoord hebben gesteld. </al>
          <al>GEDAAN te Brussel, de achttiende september 2000.</al>
          </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    
  <verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><titel>Verklaringen bij Hoofdstuk III, te hechten aan het intern Akkoord</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>1. Verklaring van de Commissie en de lidstaten voor de Raadsnotulen</tussenkop><al>&#x201E;De Commissie en de lidstaten wijzen andermaal op het belang dat
            zij hechten aan het eenvormige kader voor de strategische
            nota's per land, dat ontwikkeld wordt als follow-up van de
            resolutie van de Raad Ontwikkelingssamenwerking van mei 1999 over
            complementariteit. De procedure voor de programmering van de
            bijstand uit het EOF zal beantwoorden aan de toekomstige conclusies
            van de Raad met betrekking tot de strategische nota's per land."</al><tussenkop>2.  Verklaringen van de Commissie:</tussenkop><lijst><li><li.nr>&#x201E;1.</li.nr><al>De Commissie ziet erop toe dat de nationale
            samenwerkingsstrategie (NSS) voor de ACS-staten beantwoordt aan het
            eenvormige kader voor de strategische nota's per land. De NSS
            bevat met name de volgende elementen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een analyse van de politieke, economische en sociale
                achtergrond van het land, de beperkingen, capaciteiten en
                vooruitzichten, alsmede een gedetailleerd overzicht van de
                ontwikkelingsstrategie van het land voor de middellange termijn.
                Het bevat tevens een overzicht van de relevante plannen en
                maatregelen van andere donoren die in het land actief zijn, met
                name de EU-lidstaten als bilaterale donoren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een omschrijving van de door de Commissie te ondersteunen
                responsstrategie&#xEB;n. De responsstrategie moet gebaseerd zijn op
                de ontwikkelingsstrategie van het land zelf en de analyse van de
                situatie in dat land. De responsstrategie moet worden opgebouwd
                rond een strikt beperkt aantal overeengekomen
                interventiesectoren, en moet worden afgestemd op en
                complementair zijn met de interventies van andere donoren in het
                betrokken land. Het moet horizontale en transsectorale
                thema's bevatten, zoals de centrale rol van
                armoedebestrijding, gendergelijkwaardigheid, milieukwesties,
                capaciteitsopbouw en thema's in verband met duurzame
                ontwikkeling. Voor het opstellen van de NOS moet lering worden
                getrokken uit het verleden en rekening worden gehouden met alle
                relevante evaluaties.</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> De responsstrategie wordt vertaald in een realistisch,
                jaarlijks bijgewerkt, indicatief werkprogramma, dat als een
                integrerend deel wordt opgenomen in het NSS-document. In het
                werkprogramma wordt bepaald welke instrumenten gebruikt worden
                voor de projecten/programma's in elke concentratiesector.
                Om resultaatgerichte aanpak te garanderen, moet de klemtoon
                liggen op operationele doelstellingen en indicatoren. Het
                werkprogramma moet ook een tijdschema bevatten voor de
                uitvoering en de evaluatie van het indicatief werkprogramma en
                indicatoren bepalen om de resultaten te meten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> De jaarlijkse operationele evaluatie wordt uitgevoerd
                overeenkomstig <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5, lid 4, van bijlage IV bij de
                ACS-EG-overeenkomst</extref> en bestaat onder meer in een beoordeling van
                de vorderingen van de in het indicatieve programma genoemde
                activiteiten, afgemeten aan specifieke doelstellingen en indicatoren.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Bij de tussentijdse en eindevaluaties, die overeenkomstig
                <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">artikel 5, lid 6, van bijlage IV bij de ACS-EG-overeenkomst</extref>
                worden uitgevoerd, wordt het NSS ge&#xEB;valueerd. De tussentijdse en
                eindevaluaties bevatten onder meer:</al>
            <lijst><li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>een analyse van de politieke, economische en sociale situatie
                en de samenhang en relevantie van de responsstrategie van de EG
                ten opzichte van de situatie van het land;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de resultaten van de vroegere of huidige EG-samenwerking met
                het betrokken land, waarbij de resultaten van de relevante
                evaluaties in aanmerking worden genomen alsmede, een evaluatie
                van de horizontale en transsectorale kwesties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een evaluatie en een bijwerking van het NSS, waarbij de
                algehele graad van complementariteit van de activiteiten uit
                hoofde van het NSS-werkprogramma en de interventies van de
                lidstaten en andere donors in aanmerking wordt genomen.</al>
              
            </li></lijst><al>Zowel de jaarlijkse evaluatie als de tussentijdse en
                eindevaluaties bevatten een concrete en specifieke bijwerking en
                herziening van het indicatieve programma, waaronder een
                uitbreiding van de programmeringsperspectieven voor de volgende
                vijf jaar.</al></li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> De Commissie is gedetailleerde richtsnoeren aan het opstellen
                inzake programmering en evaluatie, waarin deze beginselen in
                detail weerspiegeld zullen worden. Deze richtsnoeren zullen
                stelselmatig door de Commissiediensten worden gebruikt tijdens
                het programmeringsproces. De richtsnoeren zullen ter informatie
                worden toegezonden aan de lidstaten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De respectieve rollen van de hoofden van de delegaties en de
                Commissie in Brussel zijn die welke in de <extref status="slapend" doc="" compleet="nee">ACS-EG-overeenkomst</extref>
                worden beschreven.".</al>
            </li></lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	