<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001664" dtdversie="2.0" id="10000007549" verdragnummer="011097" soort="verdrag">
  <intitule>Briefwisseling houdende een Protocol bij de Stabilisatie- en associatieovereenkomst tussen
          de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de
          Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds, teneinde
          rekening te houden met de toetreding van de Tsjechische Republiek, de
          Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de
          Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de
          Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot
          de Europese Unie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    
  <verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Council of the European Union</al>
          <al/><al>Brussels, 7 December 2004</al>
          <al/><al>Sir,</al>
          <al/><al>I have the honour to propose that, if it is acceptable to your
            Government, this letter and your confirmation shall together take
            the place of signature of the Protocol to the Stabilisation and
            Association Agreement between the European Communities and their
            Member States, of the one part, and the former Yugoslav Republic of
            Macedonia, of the other part, to take account of the accession of
            the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus,
            the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of
            Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic
            of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union.</al>
          <al>The text of the aforementioned Protocol, herewith annexed, has
            been approved for signature and provisional application by a
            decision of the Council of the European Union on 22 November 2004.
            In accordance with its Article 16.3, it shall apply provisionally
            with effect from 1 May 2004.</al>
          <al>Please accept, Sir, the assurance of my highest consideration.</al>
          <al>For the European Community and its Member States</al>
        <al><redactie type="extra">(handtekening onleesbaar)</redactie></al><al><nadruk type="cur">H.E. Mr Sasko STEFKOV</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Ambassador,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Head of the
              Mission of the Former Yugoslav</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Republic of Macedonia to the
              European Communities.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>Mission of the Republic of Macedonia to the European Communities</tussenkop>
          <al/><al>Brussels, 7 December 2004</al>
          <al/><al>Dear Sir,</al>
          <al/><al>On behalf of the Government of the Republic of Macedonia I have
            the honour to acknowledge receipt of your letter SGS4/14231 of
            today's date regarding the signature of the Protocol to the
            Stabilisation and Association Agreement between the Republic of
            Macedonia, of the one part, and the European Communities and their
            Member States, of the other part, to take account of the accession
            of the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of
            Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the
            Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland,
            the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union.</al>
          <al>I confirm the acceptance by the Government of the Republic of
            Macedonia of the annexed text of the Protocol and consider your
            letter and this letter in reply as equivalent of its signature.</al>
          <al>However, I declare that the Republic of Macedonia does not accept
            the denomination used for my country in abovementioned Protocol,
            having in view that the constitutional name of my country is the
            Republic of Macedonia.</al>
          <al>Please accept, Sir, the assurance of my highest consideration,</al>
          <al>For the Republic of Macedonia</al>
          <al>SA&#x160;KO STEFKOV</al><al>Ambassador</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">III</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Council of the European Union</al>
          <al/><al>Brussels, 7 December 2004</al>
          <al/><al>Sir,</al>
          <al/><al>I have the honour to acknowledge receipt of your letter of
            today's date.</al>
          <al>The European Community and its Member States notes that the
            Exchange of Letters between the European Community and its Member
            States and the Former Yugoslav Republic of Macedonia, which takes
            the place of signature of the Protocol to the Stabilisation and
            Association Agreement between the European Communities and their
            Member States, of the one part, and the former Yugoslav Republic of
            Macedonia, of the other part, to take account of the accession of
            the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus,
            the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of
            Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic
            of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union, has been
            accomplished and that this cannot be interpreted as acceptance or
            recognition by the European Community and its Member States in
            whatever form or content of a denomination other than the &#xAB;former
            Yugoslav Republic of Macedonia&#xBB;.</al>
          <al>Please accept, Sir, the assurance of my highest consideration.</al>
          <al>For the European Community and its Member States </al><al><redactie type="extra">(handtekening onleesbaar)</redactie></al><al>
            <nadruk type="cur">H.E. Mr Sasko STEFKOV</nadruk>
          </al><al><nadruk type="cur">Ambassador,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Head of the
              Mission of the Former Yugoslav</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Republic of Macedonia to the
              European Communities.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Protocol bij de Stabilisatie- en associatieovereenkomst tussen
          de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de
          Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds, teneinde
          rekening te houden met de toetreding van de Tsjechische Republiek, de
          Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de
          Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de
          Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot
          de Europese Unie<noot id="f1e1530434" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>[Red: De Bijlagen zijn niet opgenomen: deze liggen ter inzage bij de Directie
Juridische Zaken, Afdeling Verdragen, van het Ministerie van Buitenlandse
Zaken.]</noot.al></noot></titel></kop><aanhef><preambule><al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;</al>
          <al>de Tsjechische Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Republiek Estland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Cyprus,</al>
          <al>de Republiek Letland,</al>
          <al>de Republiek Litouwen,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg, </al>
          <al>de Republiek Hongarije,</al>
          <al>de Republiek Malta,</al>
          <al>het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de Republiek Polen,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>de Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
          <al>de Slowaakse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittannie en Noord-Ierland,</al>
          <al>hierna &#x201E;de lidstaten" genoemd, vertegenwoordigd door de Raad
            van de Europese Unie, en</al>
          <al>de Europese Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie,</al>
          <al>hierna de &#x201E;Gemeenschappen" genoemd, vertegenwoordigd door de
            Raad van de Europese Unie en de Commissie van de Europese Gemeenschappen,</al>
          <al>enerzijds, en</al>
          <al>de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;,</al>
          <al>anderzijds,</al>
          <al>Gelet op de toetreding van de Tsjechische Republiek, de Republiek
            Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek
            Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek
            Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot de
            Europese Unie, en daarmee tot de Gemeenschap, op 1 mei 2004,</al>
          <al>Overwegende hetgeen volgt:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> De Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
                Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige
                Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds, (hierna SAO)
                werd door middel van een briefwisseling op 9 april 2001 in
                Luxemburg ondertekend en trad op 1 april 2004 in werking.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Het Verdrag betreffende de toetreding van de Tsjechische
                Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de
                Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek
                Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek
                Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot de Europese Unie (hierna
                het &#x201E;Toetredingsverdrag" te noemen) werd op 16 april 2003
                in Athene ondertekend. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Overeenkomstig artikel 6, lid 2, van de Toetredingsakte die
                aan het Toetredingsverdrag is gehecht, wordt over de toetreding
                van de nieuwe lidstaten tot de Stabilisatie- en
                Associatieovereenkomst overeenstemming bereikt door de sluiting
                van een protocol bij de SAO.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Overeenkomstig artikel 35, lid 3, van de SAO is overleg
                gevoerd tussen de partijen, teneinde de wederzijdse belangen van
                de Gemeenschap en de Voormalige Joegoslavische Republiek
                Macedoni&#xEB;, als omschreven in deze overeenkomst, in aanmerking te
                kunnen nemen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> De wijzigingen op de interimovereenkomst betreffende de
                handel en aanverwante zaken tussen de Europese Gemeenschap,
                enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;,
                anderzijds, hierna de &#x201E;IO", vastgesteld bij Besluit nr.
                1/2002 van de Samenwerkingsraad Europese Gemeenschap/Voormalige
                Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; van 30 januari 2002
                betreffende het opnemen van twee Gemeenschappelijke Verklaringen
                betreffende het Prinsdom Andorra en de Republiek San Marino en
                betreffende wijzigingen op Protocol 4 betreffende de definitie
                van het begrip &#x201E;producten van oorsprong" en methoden van
                administratieve samenwerking, moeten eveneens worden aangebracht
                in de SAO.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De wijzigingen op de IO vastgesteld bij Besluit nr. 2/2003
                van de Samenwerkingsraad Europese Gemeenschap/Voormalige
                Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; van 22 december 2003 tot
                verdere liberalisering van de handel in landbouw- en
                visserijproducten, moeten eveneens worden aangebracht in de SAO,</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><afdeling status="goed">
          <kop>
            <label>AFDELING</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">VERDRAGSLUITENDE PARTIJEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>De Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek
              Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek
              Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek
              Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek (hierna de &#x201E;nieuwe
              lidstaten") zijn Partij bij de Stabilisatie- en
              Associatieovereenkomst tussen de Europese Gemeenschappen en hun
              lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische Republiek
              Macedoni&#xEB;, anderzijds, die op 9 april 2001 in Luxemburg door
              middel van een briefwisseling werd ondertekend, en hechten hun
              goedkeuring aan en nemen respectievelijk nota van, op dezelfde
              wijze als andere lidstaten van de Gemeenschap, de teksten van de
              overeenkomst, evenals de gemeenschappelijke verklaringen en de
              unilaterale verklaringen die aan de op dezelfde datum ondertekende
              slotakte zijn gehecht. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <al>Teneinde rekening te houden met recente institutionele
              ontwikkelingen binnen de Europese Unie komen de Partijen overeen
              dat na het verstrijken van het Verdrag tot oprichting van de
              Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal de bestaande bepalingen
              in de overeenkomst die verwijzen naar de Europese Gemeenschap voor
              Kolen en Staal geacht worden te verwijzen naar de Europese
              Gemeenschap, die alle rechten en verplichtingen van de Europese
              Gemeenschap voor Kolen en Staal heeft overgenomen.</al>
          </artikel>
        </afdeling>
        <hoofdstuk><kop><titel status="officieel"><nadruk type="vet">AANPASSINGEN VAN DE TEKST VAN DE SAO EN DE BIJLAGEN EN PROTOCOLLEN ERVAN</nadruk></titel></kop><afdeling status="goed"><kop><label>AFDELING</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">LANDBOUWPRODUCTEN</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">Landbouwproducten sensu stricto</titel></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Visserijproducten</titel></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Verwerkte landbouwproducten</titel></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel>
          
          <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Wijnovereenkomst</titel></kop><al>De tabel in lid 1 van Bijlage I (Overeenkomst tussen de Europese
              Gemeenschap en de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;
              betreffende wederzijdse preferenti&#xEB;le handelsconcessies voor
              bepaalde wijnen, waarnaar wordt verwezen in artikel 27, lid 4 van
              de SAO) bij het Aanvullend Protocol tot aanpassing van de
              handelsaspecten van de Interimovereenkomst tussen de Europese
              Gemeenschap en de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; om
              rekening te houden met de uitkomst van de onderhandelingen tussen
              de partijen over wederzijdse preferenti&#xEB;le concessies voor
              bepaalde wijnen en gedistilleerde dranken, de wederzijdse
              erkenning, bescherming en controle van wijnbenamingen en de
              wederzijdse erkenning, bescherming en controle van aanduidingen
              van gedistilleerde dranken en gearomatiseerde dranken wordt
              vervangen door de tabel in Bijlage VII van dit Protocol.</al></artikel>
          </afdeling><afdeling status="goed"><kop><label>AFDELING</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">REGELS VAN OORSPRONG</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr></kop><al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Stabilisatie- en Associatieovereenkomst tussen de Europese
    Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische
    Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds; Luxemburg, 09-04-2001</redactie></al></artikel></afdeling><afdeling status="goed"><kop><label>AFDELING </label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">OVERGANGSBEPALINGEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">WTO</titel>
            </kop>
            <al>De Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; zal geen
              vordering, verzoek of raadpleging doen noch enige concessie
              krachtens Artikelen XXIV.6 en XXVIII van de GATT 1994 aanpassen of
              intrekken in verband met deze uitbreiding van de Gemeenschap.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Bewijs van oorsprong en administratieve samenwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bewijzen van oorsprong die op de juiste wijze zijn afgegeven
                door de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; of een
                nieuwe lidstaat in het kader van preferenti&#xEB;le overeenkomsten of
                autonome regelingen die tussen hen van toepassing zijn, worden
                in de respectieve landen aanvaard, op voorwaarde dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aanvaarding van dergelijke oorsprong betekent dat een
                    preferentieel tarief wordt gehanteerd op basis van de
                    preferenti&#xEB;le tariefmaatregelen die in de SAO zijn opgenomen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het bewijs van oorsprong en de vervoersdocumenten
                    uiterlijk de dag v&#xF3;&#xF3;r de datum van toetreding zijn afgegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het bewijs van oorsprong binnen de periode van vier
                    maanden na de toetredingsdatum bij de douaneautoriteiten is ingediend.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>Indien goederen v&#xF3;&#xF3;r de toetredingsdatum zijn aangegeven
                    voor invoer in de Voormalige Joegoslavische Republiek
                    Macedoni&#xEB; of in een nieuwe lidstaat krachtens in de
                    Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; of die nieuwe
                    lidstaat op dat moment geldende preferenti&#xEB;le overeenkomsten
                    of autonome regelingen, kunnen nadien krachtens deze
                    overeenkomsten of regelingen afgegeven bewijzen van
                    oorsprong ook worden aanvaard, op voorwaarde dat ze binnen
                    de periode van vier maanden na de toetredingsdatum bij de
                    douane-autoriteiten zijn ingediend.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; en de nieuwe
                lidstaten mogen de vergunningen waarmee de status van &#x201E;erkend
                exporteur" is toegekend in het kader van tussen hen
                toegepaste preferenti&#xEB;le overeenkomsten of autonome regelingen
                handhaven, mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een dergelijke bepaling ook is opgenomen in de v&#xF3;&#xF3;r de
                    toetredingsdatum gesloten overeenkomst tussen de Voormalige
                    Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; en de Gemeenschap; </al>
                  <al>en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de erkende exporteurs de krachtens die overeenkomst
                    geldende regels van oorsprong toepassen.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>Deze vergunningen worden uiterlijk een jaar na de
                    toetredingsdatum vervangen door nieuwe vergunningen die
                    volgens de SAO-voorwaarden zijn afgegeven.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Verzoeken om controle achteraf van bewijzen van oorsprong die
                zijn afgegeven krachtens de preferenti&#xEB;le overeenkomsten of
                autonome regelingen als bedoeld in bovenstaande leden 1 en 2
                worden gedurende een periode van drie jaar na de afgifte van het
                betrokken bewijs van oorsprong aanvaard door de bevoegde
                douane-autoriteiten van de Voormalige Joegoslavische Republiek
                Macedoni&#xEB; of de nieuwe lidstaten, en kunnen gedurende een
                periode van drie jaar vanaf de aanvaarding van het bewijs van
                oorsprong nog worden gedaan door die autoriteiten ter
                rechtvaardiging van een invoeraangifte.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Goederen in doorvoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bepalingen van de SAO kunnen worden toegepast op goederen
                die worden uitgevoerd uit de Voormalige Joegoslavische Republiek
                Macedoni&#xEB; naar een van de nieuwe lidstaten of van een van de
                nieuwe lidstaten naar de Voormalige Joegoslavische Republiek
                Macedoni&#xEB;, die voldoen aan de voorwaarden van Protocol 4 bij de
                SAO en die op de toetredingsdatum &#x201E;en route" dan wel in
                tijdelijke opslag zijn in een douane-entrepot of een vrije zone
                in de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; of in die
                nieuwe lidstaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In die gevallen kan preferenti&#xEB;le behandeling worden
                toegekend, mits binnen vier maanden na de toetredingsdatum een
                door de douaneautoriteiten van het land van uitvoer achteraf
                afgegeven bewijs van oorsprong wordt ingediend bij de
                douaneautoriteiten van het land van invoer.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Contingenten in 2004</titel>
            </kop>
            <al>Voor het jaar 2004 worden de hoeveelheden van de nieuwe
              tariefcontingenten en de verhoging van de omvang van de bestaande
              tariefcontingenten berekend naar verhouding van de
              basishoeveelheden rekening houdend met het gedeelte van de termijn
              dat voor 1 mei 2004 is verstreken. </al>
          </artikel></afdeling><afdeling status="goed"><kop><label>AFDELING</label><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">ALGEMENE EN SLOTBEPALINGEN</titel></kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>Dit protocol en zijn bijlagen vormen een integrerend onderdeel
              van de SAO.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit protocol wordt goedgekeurd door de Gemeenschap, door de
                Raad van de Europese Unie namens de lidstaten en door de
                Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; volgens hun eigen procedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De partijen stellen elkaar in kennis van de voltooiing van de
                desbetreffende procedures bedoeld in voorgaand lid. De akten van
                goedkeuring worden neergelegd bij het Secretariaat-Generaal van
                de Raad van de Europese Unie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit protocol treedt in werking op dezelfde dag als het
                Toetredingsverdrag, mits alle akten van goedkeuring van dit
                protocol voor die datum zijn neergelegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Indien niet alle akten van goedkeuring van dit protocol voor
                die datum zijn neergelegd, treedt dit protocol in werking op de
                eerste dag van de eerste maand na de datum van de nederlegging
                van de laatste akte van goedkeuring.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien niet alle akten van goedkeuring van dit protocol voor
                1 mei 2004 zijn neergelegd, is dit protocol voorlopig van
                toepassing met ingang van 1 mei 2004.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <al>Dit protocol is opgesteld in tweevoud in elk van de offici&#xEB;le
              talen van de partijen, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>De tekst van de SAO, met inbegrip van de bijlagen en de
              protocollen die daarvan een integrerend onderdeel vormen, de
              slotakte en de daaraan gehechte verklaringen worden opgemaakt in
              de Estse, de Hongaarse, de Letse, de Litouwse, de Maltese, de
              Poolse, de Sloveense, de Slowaakse en de Tsjechische taal, zijnde
              die teksten evenzeer authentiek als de oorspronkelijke teksten. De
              Stabilisatie- en Associatieraad stelt deze teksten vast.   </al>
          </artikel></afdeling></hoofdstuk>
        
        
        </wettekst></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	