<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005026" dtdversie="2.0" id="10000045009" verdragnummer="011128" soort="verdrag">
  
  
  
  <alias-titels><alias-titel>Veterinaire Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Unie van Socialistische Sowjet Republieken</alias-titel></alias-titels>
  
  <intitule>Veterinaire Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en
	 de Unie van Socialistische Sowjet-Republieken</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Veterinaire Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden
			 en de Unie van Socialistische Sowjet Republieken</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Unie van Socialistische
				Sowjet-Republieken</al>
          <al>Verlangende de samenwerking op het gebied der diergeneeskunde
				tussen hun beide landen zoveel mogelijk te vergemakkelijken;</al>
          <al>Verlangende de onderlinge handel in dieren en dierlijke produkten
				te ontwikkelen, met volledige veiligstelling van hun levensbelangen, in het
				bijzonder van de gezondheidstoestand der dieren;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Overeenkomstsluitende Partijen zullen samenwerken bij de
				  invoer, uitvoer en doorvoer van dieren, van produkten en grondstoffen van
				  dierlijke oorsprong en van veevoeder, teneinde te voorkomen, dat besmettelijke
				  ziekten van het grondgebied van de ene Overeenkomstsluitende Partij worden
				  overgebracht naar het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende
				  Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De invoer, uitvoer en doorvoer van dieren, van produkten en
				  grondstoffen van dierlijke oorsprong en van veevoeder geschiedt, nadat daartoe
				  toestemming is ontvangen van de bevoegde centrale organen der
				  Overeenkomstsluitende Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De bevoegde centrale organen der Overeenkomstsluitende Partijen
				  zullen in gezamenlijk overleg de veterinair-sanitaire voorwaarden bepalen voor
				  de invoer, uitvoer en doorvoer van het grondgebied van de ene
				  Overeenkomstsluitende Partij naar, vanuit of over het grondgebied van de andere
				  Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bevoegde centrale organen der Overeenkomstsluitende Partijen
				  kunnen, indien nodig, in de in het voorgaande lid bedoelde voorwaarden
				  veranderingen of aanvullingen aanbrengen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De centrale veeartsenijkundige diensten der Overeenkomstsluitende
				Partijen zullen regelmatig door middel van veterinaire bulletins statistische
				gegevens uitwisselen over besmettelijke dierziekten, alsmede andere publikaties
				en informatie die voor beide diensten van belang kunnen zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Overeenkomstsluitende Partijen vergemakkelijken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>de samenwerking tussen veterinaire instellingen en
						instituten in hun landen en de uitwisseling van de hieruit verkregen
						resultaten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>de uitwisseling van diergeneeskundige specialisten met het
						doel hen kennis te doen nemen van de gezondheidstoestand van de dieren en van
						resultaten verkregen bij werk op het gebied der veterinaire wetenschap en in de
						praktijk.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De bevoegde centrale organen der Overeenkomstsluitende Partijen
				  kunnen tevens gemeenschappelijk plannen uitwerken voor samenwerking gedurende
				  een bepaalde periode.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Het programma voor bezoeken en ontmoetingen van specialisten
				  ingevolge het bepaalde in artikel 4, eerste lid, onder b), zal in elk
				  afzonderlijk geval geregeld worden tussen de bevoegde centrale organen der
				  Overeenkomstsluitende Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De uitgaven ter zake van bezoeken en ontmoetingen ingevolge het
				  bepaalde in artikel 4, eerste lid, onder b), zullen worden gedragen door de
				  Overeenkomstsluitende Partij die deze specialisten uitzendt of de andere
				  Overeenkomstsluitende Partij verzoekt specialisten uit te zenden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De centrale veeartsenijkundige diensten der Overeenkomstsluitende
				Partijen zijn gerechtigd rechtstreeks met elkaar contact te houden over de
				uitvoering van de bepalingen van deze Overeenkomst. Naarmate dit nodig zal
				blijken, doch tenminste eens in de twee jaar, zullen zij beurtelings in
				Nederland en de USSR bijeenkomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst maakt geen inbreuk op de rechten en
				verplichtingen die de Overeenkomstsluitende Partijen nebben verkregen en zijn
				aangegaan, of nog zullen verkrijgen of aangaan op grond van andere
				internationale overeenkomsten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst zal, wat het Koninkrijk der Nederlanden
				betreft, alleen gelden voor het Rijk in Europa.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De Overeenkomst treedt in werking op de dag waarop de
				  Overeenkomstsluitende Partijen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld dat aan
				  de in hun landen vereiste constitutionele procedures is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Overeenkomst blijft voor onbepaalde tijd van kracht, tenzij
				  een van de Overeenkomstsluitende Partijen de ander schriftelijk in kennis stelt
				  van haar voornemen de Overeenkomst te be&#xEB;indigen. In dat geval eindigt de
				  Overeenkomst zes maanden na de datum van de kennisgeving.</al>
            <al>Op grond van het bovenstaande hebben ondergetekenden, daartoe
				  gemachtigd door hun Regeringen, deze Overeenkomst getekend.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te 's-Gravenhage, 19 februari 1979, in tweevoud, met elk
				exemplaar in de Nederlandse en de Russische taal, zijnde beide teksten
				gelijkelijk gezaghebbend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der
				Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) C. A. VAN DER KLAAUW</al>
          <al>(w.g.) VAN DER STEE</al>
          <al>
            <nadruk type="cur"> Voor de Regering van de Unie van
				Socialistische Sowjet Republieken</nadruk>
          </al>
          <al> (w.g.) MESYATS</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	