<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002066" dtdversie="2.0" id="10000015409" verdragnummer="000108" soort="verdrag"><intitule>Administratief Akkoord voor de toepassing van het op 25 april 1984 te Jeruzalem tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Isra&#xEB;l ondertekende Verdrag inzake sociale zekerheid</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst xml:lang="en">
<kop>
<titel status="officieel">Administrative Arrangement for the application of the Convention on Social Security between the Kingdom of the Netherlands and the State of Israel signed at Jerusalem on 25 April 1984</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Pursuant to Article 24 of the Convention on Social Security between the Kingdom of the Netherlands and the State of Israel, signed at Jerusalem on 25 April 1984, the competent authorities of the two Contracting Parties, namely:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>for the Netherlands:</al><al>the Minister for Social Affairs and Employment,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>for Israel</al><al>the Minister of Labour and Social Affairs</al></li></lijst><al>have agreed on the following provisions for the application of the Convention:</al></preambule></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop>
<label>CHAPTER</label>
<nr status="officieel">1</nr>
<titel status="officieel">GENERAL PROVISIONS</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>For the purposes of the present Arrangement:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the term ,,Convention" means the Convention on Social Security between the Kingdom of the Netherlands and the State of Israel, signed at Jerusalem on 25 april 1984.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the terms defined in Article 1 of the Convention have the meaning given to them in that Article.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The liaison bodies in accordance with Article 24 of the Convention are:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A)</li.nr><al>in Israel</al><al>the National Insurance Institute, Jerusalem.</al></li><li><li.nr>B)</li.nr><al>in the Netherlands</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>for old-age and survivors pensions and for children's allowances: the Sociale Verzekeringsbank (Social Insurance Bank), Amstelveen;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>in other cases: the Landelijk Instituut Sociale
Verzekeringen (National Institute Social Security) c/o Gak Nederland
BV, Amsterdam</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The duties of the liaison bodies are stated in this Arrangement. For the application of the Convention, the liaison bodies may communicate directly with each other as well as with the persons concerned or their representatives.</al><al>They shall assist each other in the application of the Convention.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In the cases covered by Article 7, paragraph 1, Article 8, paragraph 2 and Article 9 of the Convention the institution designated in paragraph 2 of this Article, of the State whose legislation is applicable shall issue a certificate stating that the employee shall remain subject to that legislation.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The institutions according to paragraph 1 are:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>in Israel, the National Insurance Institute, Jerusalem;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>in the Netherlands, the Sociale Verzekeringsbank (Social Insurance
Bank), Amstelveen.</al></li></lijst></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>CHAPTER</label>
<nr status="officieel">2</nr>
<titel status="officieel">APPLICATION OF THE SPECIAL PROVISIONS CONCERNING THE VARIOUS CATEGORIES OF BENEFITS</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
<titel status="officieel">Sickness, maternity and work injury</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In order to receive benefits an insured person who is present in the territory of the other State than the competent State shall submit his claim to the insurance institution of the State where he is present:</al><al>in Israel: to the National Insurance Institute;</al><al>in the Netherlands: Landelijk Instituut Sociale Verzekeringen
(National Institute Social Security) c/o Gak Nederland BV, Amsterdam</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>If the claim has been submitted to the Israeli insurance institution it must be accompanied by a certificate of incapacity for work issued by the doctor providing treatment. This certificate shall indicate the initial date of the incapacity for work, diagnosis and the probable duration of the incapacity for work.</al><al>If the claim has been submitted to the Netherlands insurance institution, this institution shall immediately have the incapacity for work medically confirmed by its own doctor and the certificate referred to in the preceeding alinea drawn up.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The insurance institution which has received the claim shall as soon as possible notify the liaison body of the competent State the submitting of the claim for benefits, stating the date on which the claim has been submitted as well as the name and the address of the employer, if any, and send the certificate of incapacity for work which was annexed to the claim to the said liaison body.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>At the request of the competent insurance institution the insurance institution of the place where the person concerned is present shall carry out any necessary administrative checks or medical examinations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The costs of the medical examination shall be refunded by the insurance institution which has requested these examinations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>The competent insurance institution shall pay the benefits directly to the beneficiary by the appropriate method.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
<titel status="officieel">Control of invalidity</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>If a person in receipt of an invalidity benefit is residing or staying in the territory of a Contracting Party, other than the competent State, administrative checks and medical examinations shall be carried out, at the request of the competent insurance institution, by the insurance institution of the place of stay or residence of the recipient.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>If it is established that the recipient referred to in paragraph 1 of this Article is employed or has means in excess of the prescribed limit while receiving benefits, the insurance institution of the place of stay or residence shall send a report to the insurance institution which has requested the check or examination. This report shall indicate in particular the nature of the employment, the amount of earnings or means which the person concerned has had during a reference period to be determinated by the competent insurance institution and, where appropriate, the opinion of a medical expert on the state of health of the person concerned.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The costs of the medical examinations, shall be borne by the insurance institution which has carried out the examination.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
<titel status="officieel">Old age and survivors</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The competent insurance institutions shall inform each other as soon as possible of any claim for a pension to which Part III Chapter 4 and Article 28 of the Convention are applicable. This information shall be supplied on a special form which also contains all information necessary for the investigation of the claim by the competent insurance institution of the other State. This form shall take the place of supporting documents.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The competent insurance institutions shall furthermore inform each other of circumstances which are of importance when deciding on a pension.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent insurance institutions shall inform each other of decisions which are taken during the process of settling a pension claim.</al><al>The final decisions taken by the said institutions shall be simultaneously forwarded to the claimant by the insurance institution of the State in whose territory he resides.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
<titel status="officieel">Unemployment</titel>
</kop><al>Where a person, in application of Part III, Chapter 5 of the Convention, applies for benefits in the event of unemployment in one State, information shall be obtained from the insurance institution of the other State, where necessary, through the liaison body of that State.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
<titel status="officieel">Children's allowances</titel>
</kop><al>The competent insurance institution of the State in whose territory the child resides shall supply the competent insurance institution of the other State with all information necessary for the application of Article 23 of the Convention.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>CHAPTER</label>
<nr status="officieel">3</nr>
<titel status="officieel">MISCELLANEOUS PROVISIONS</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
<titel status="officieel">Forms</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Models of certificates and other documents for the application of this Arrangement shall be drawn up by the liaison bodies.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>If it is not possible for a person concerned to submit a required certificate, the insurance institution requiring the certificate shall address itself to the liaison body of the other State in order to obtain the certificate.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
<titel status="officieel">Medical documents</titel>
</kop><al>If for deciding on a claim for a benefit, medical documents are required from the Israeli insurance institution these documents have to be subject to the concerned persons signing of a waiver of medical confidentiality.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
<titel status="officieel">Payments</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Except where Article 30, paragraph I of the Convention is applied, pensions and other benefits shall be paid directly to the persons entitled thereto. In the cases where the said paragraph is applied the arrears have to be paid to the insurance institution that has paid a sum in excess of the pensions due.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>All payments of pensions and other benefits to the recipients are free of postal and bank charges.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">12</nr>
<titel status="officieel">Languages</titel>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The liaison bodies and the insurance institutions shall correspond in English.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The liaison bodies shall where necessary, assist each other in translating claims and other documents, written in their respective official languages, into English.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">13</nr>
<titel status="officieel">Statistics</titel>
</kop><al>The liaison bodies shall exchange annual statistical data on payments which have been made in the other State than the competent State.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">14</nr>
<titel status="officieel">Entry into force</titel>
</kop><al>This Arrangement shall enter into force concurrently with the Convention and may be denounced in accordance with the same rules as apply to the Convention.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>DONE in duplicate at Jerusalem on 25 April 1984, which corresponds to the 23rd day of Nissan 5744, in the English language.</al><al><nadruk type="cur">For the Netherlands competent authority,</nadruk></al><al>(sd.) L. DE GRAAF</al><al><nadruk type="cur">For the Israeli competent authority,</nadruk></al><al>(sd.) A. UZAN</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst xml:lang="nl"><kop><titel status="officieel">Administratief Akkoord voor de toepassing van het op 25 april 1984 te Jeruzalem tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Isra&#xEB;l ondertekende Verdrag inzake sociale zekerheid</titel></kop><aanhef><preambule><al>Overeenkomstig artikel 24 van het Verdrag inzake sociale zekerheid tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Isra&#xEB;l, ondertekend te Jeruzalem op 25 april 1984, zijn de bevoegde autoriteiten van de twee Verdragsluitende Partijen, te weten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>voor Nederland:</al><al>de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>voor Isra&#xEB;l:</al><al>de Minister van Arbeid en Sociale Zaken</al></li></lijst><al>voor de toepassing van het Verdrag de volgende bepalingen overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Voor de toepassing van dit Akkoord:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>wordt onder &#x201E;Verdrag" verstaan het Verdrag inzake sociale zekerheid tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Isra&#xEB;l, ondertekend te Jeruzalem op 25 april 1984;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>hebben de in artikel 1 van het Verdrag omschreven termen de hun in dat artikel toegekende betekenis.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verbindingsorganen overeenkomstig artikel 24 van het Verdrag zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>A.</li.nr><al>in Isra&#xEB;l</al><al>het Nationaal Verzekeringsinstituut, Jeruzalem.</al></li><li><li.nr>B.</li.nr><al>in Nederland</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>voor ouderdomspensioenen en pensioenen aan nagelaten betrekkingen en voor kinderbijslagen: de Sociale Verzekeringsbank, Amstelveen;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>in overige gevallen: het Landelijk Instituut Sociale
Verzekeringen (National Institute Social Security) p/a GAK Nederland
bv, Amsterdam.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De taken van de verbindingsorganen zijn uiteengezet in dit Akkoord. Voor de toepassing van het Verdrag kunnen de verbindingsorganen zich zowel rechtstreeks met elkaar als met de betrokken personen of hun vertegenwoordigers in verbinding stellen.</al><al>Zij zijn elkaar bij de toepassing van het Verdrag behulpzaam.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">3</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In de in artikel 7, eerste lid, artikel 8, tweede lid, en artikel 9 van het Verdrag bedoelde gevallen verstrekt het in het tweede lid van dit artikel aangewezen orgaan van de Staat, waarvan de wetgeving van toepassing is, een bewijs waarin wordt verklaard dat de werknemer aan deze wetgeving onderworpen blijft.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De organen, bedoeld in het eerste lid zijn:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>in Isra&#xEB;l, het Nationaal Verzekeringsinstituut, Jeruzalem;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>in Nederland, de Sociale Verzekeringsbank (Social Insurance
Bank), Amstelveen.</al></li></lijst></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">TOEPASSING VAN DE BIJZONDERE BEPALINGEN INZAKE DE VERSCHILLENDE SOORTEN PRESTATIES.</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Ziekte, moederschap en arbeidsongevallen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Om in aanmerking te komen voor uitkeringen moet een verzekerde die zich op het grondgebied van de andere dan de bevoegde Staat bevindt, zijn aanvraag indienen bij het verzekeringsorgaan van de Staat waar hij zich bevindt:</al><al>in Isra&#xEB;l: bij het Nationaal Verzekeringsinstituut;</al><al>in Nederland: Landelijk Instituut Sociale Verzekeringen
(National Institute Social Security) p/a GAK Nederland bv, Amsterdam dat voor de Nieuwe Algemene Bedrijfsvereniging optreedt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de aanvraag is ingediend bij het Isra&#xEB;lische yerzekeringsorgaan dient een verklaring inzake arbeidsongeschiktheid te zijn bijgevoegd, die is afgegeven door de behandelende geneesheer. Deze verklaring vermeldt de aanvangsdatum van de arbeidsongeschiktheid, de diagnose en de vermoedelijke duur van de arbeidsongeschiktheid.</al><al>Indien de aanvraag is ingediend bij het Nederlandse verzekeringsorgaan, laat dit orgaan de arbeidsongeschiktheid onmiddellijk door zijn eigen geneeskundige vaststellen en de in de voorgaande alinea bedoelde verklaring opmaken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Het verzekeringsorgaan dat de aanvraag heeft ontvangen stelt het verbindingsorgaan van de bevoegde Staat zo spoedig mogelijk in kennis van de indiening van de aanvraag om uitkeringen, onder vermelding van de datum waarop de aanvraag is ingediend, alsmede van de naam en het adres van de werkgever, indien aanwezig, en zendt de verklaring inzake arbeidsongeschiktheid dat bij de aanvraag was gevoegd, aan bedoeld verbindingsorgaan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Op verzoek van het bevoegde verzekeringsorgaan oefent het verzekeringsorgaan van de plaats waar de betrokkene zich bevindt, zonodig de administratieve of medische controle uit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>De kosten van de medische controle worden vergoed door het verzekeringsorgaan dat om deze controle heeft verzocht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Het bevoegde verzekeringsorgaan betaalt de uitkeringen rechtstreeks aan de rechthebbende, op de daartoe aangewezen wijze, uit.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Controle van invaliditeit</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Indien een persoon die in het genot is van een invaliditeitsuitkering, op het grondgebied van een andere Verdragsluitende Partij dan de bevoegde Staat woont of verblijft, oefent het verzekeringsorgaan van de verblijf- of woonplaats van de rechthebbende, op verzoek van het bevoegde verzekeringsorgaan, de administratieve en medische controle uit.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien wordt vastgesteld dat de in het eerste lid van dit artikel bedoelde rechthebbende werkzaamheden verricht of inkomsten heeft welke de vastgestelde grens overschrijden, terwijl hij uitkeringen geniet, zendt het verzekeringsorgaan van de verblijf- of woonplaats een rapport aan het verzekeringsorgaan dat de controle heeft verzocht. Dit rapport vermeldt in het bijzonder de aard van de verrichte werkzaamheden, het bedrag van de verdiensten of inkomsten welke betrokkene gedurende een door het bevoegde verzekeringsorgaan vast te stellen wachttijd genoot, alsmede in voorkomend geval, het oordeel van een medisch deskundige omtrent de gezondheidstoestand van de betrokkene.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De kosten van de medische controle komen ten laste van het verzekeringsorgaan dat de controle heeft uitgeoefend.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Ouderdom en nagelaten betrekkingen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De bevoegde verzekeringsorganen stellen elkaar zo spoedig mogelijk in kennis van iedere aanvraag om pensioen waarop Deel III, Hoofdstuk 4 en artikel 28 van het Verdrag van toepassing zijn. Deze kennisgeving wordt gedaan op een speciaal formulier, dat tevens alle gegevens bevat welke voor de behandeling van de aanvraag door het bevoegde verzekeringsorgaan van de andere Staat nodig zijn. Dit formulier geldt bovendien als bewijsstuk.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De bevoegde verzekeringsorganen stellen elkaar voorts in kennis van omstandigheden welke voor de vaststelling van een pensioen van belang zijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>De bevoegde verzekeringsorganen stellen elkaar in kennis van beslissingen welke gedurende de behandeling van een pensioenaanvraag worden genomen.</al><al>De door bedoelde organen genomen definitieve beslissingen worden gelijktijdig aan de aanvrager gezonden door het verzekeringsorgaan van de Staat op het grondgebied waarvan hij woont.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Werkloosheid</titel></kop><al>Indien met toepassing van Deel III, Hoofdstuk 5 van het Verdrag, in geval van werkloosheid in de ene Staat een uitkering wordt aangevraagd, wordt het verzekeringsorgaan van de andere Staat, zonodig via het verbindingsorgaan van die Staat, om inlichtingen verzocht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">Kinderbijslag</titel></kop><al>Het bevoegde verzekeringsorgaan van de Staat op het grondgebied waarvan het kind woont, verstrekt het bevoegde verzekeringsorgaan van de andere Staat alle informatie welke voor de toepassing van artikel 23 van het Verdrag nodig is.</al></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>HOOFDSTUK</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">DIVERSE BEPALINGEN</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Formulieren</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De modellen van de verklaringen en andere documenten welke voor de toepassing van dit Akkoord nodig zijn, worden door de verbindingsorganen vastgesteld.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de betrokkene de vereiste verklaring niet kan overleggen, stelt het verzekeringsorgaan dat de verklaring verlangt, zich in verbinding met het verbindingsorgaan van de andere Staat teneinde deze verklaring te verkrijgen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Medische documenten</titel></kop><al>Indien voor de beslissing op een aanvraag om uitkering medische documenten zijn vereist van het Isra&#xEB;lische verzekeringsorgaan, moeten deze door betrokkenen worden ondertekend, waardoor het medische beroepsgeheim wordt opgeheven.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">Betalingen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Tenzij artikel 30, eerste lid, van het Verdrag wordt toegepast, worden pensioenen en andere uitkeringen rechtstreeks aan de rechthebbenden uitbetaald. Ingeval genoemd lid wordt toegepast moeten de achterstallige termijnen worden betaald aan het verzekeringsorgaan dat een hoger bedrag dan de verschuldigde pensioenen heeft uitbetaald.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Alle pensioenen en andere uitkeringen worden aan de rechthebbenden uitbetaald zonder aftrek van porti of bankkosten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">12</nr><titel status="officieel">Talen</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De verbindingsorganen en de verzekeringsorganen corresponderen in het Engels.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De verbindingsorganen zijn elkaar zo nodig behulpzaam bij het vertalen in het Engels van aanvragen en andere documenten welke in hun onderscheiden offici&#xEB;le talen zijn gesteld.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">13</nr><titel status="officieel">Statistieken</titel></kop><al>De verbindingsorganen wisselen jaarlijks statistische gegevens uit inzake betalingen die zijn gedaan in de andere dan de bevoegde Staat.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">14</nr><titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel></kop><al>Dit Akkoord treedt gelijktijdig met het Verdrag in werking en kan volgens dezelfde regels worden opgezegd als het Verdrag.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN in tweevoud te Jeruzalem op 25 april 1984, dat overeenkomt met 23 Nissan 5744, in de Engelse taal.</al><al><nadruk type="cur">Voor de Nederlandse bevoegde autoriteit,</nadruk></al><al>(w.g.) L. DE GRAAF</al><al><nadruk type="cur">Voor de Isra&#xEB;lische bevoegde autoriteit,</nadruk></al><al>(w.g.) A. UZAN</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	