<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001861" dtdversie="2.0" id="10000013319" verdragnummer="009900" soort="verdrag">
  <intitule>Notawisseling tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland inzake de uitbreiding van het Europees Verdrag betreffende uitlevering tot de Nederlandse Antillen en Aruba</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
				
				
				
				
				
				
				
				
				
			<verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>AMBASSADE VAN HET KONINKRIJK DER NEDERLANDEN</al><al>10 december 2001</al><al>Nr.: PA/BLN-349/2001</al><al>Excellentie,</al><al>Ik heb de eer U namens de regering van het Koninkrijk der Nederlanden
de volgende overeenkomst voor te stellen inzake de uitbreiding van de toepasselijkheid
van het Europees Verdrag betreffende uitlevering van 13 december 1957 tot
de Nederlandse Antillen en Aruba:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> De toepasselijkheid van het Europees Verdrag betreffende uitlevering
van 13 december 1957 wordt overeenkomstig artikel 27, vierde lid, van het
Verdrag uitgebreid tot de Nederlandse Antillen en Aruba.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> De verklaringen en voorbehouden, die in de relatie tussen het Koninkrijk
der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland voor het in Europa gelegen
deel van het Koninkrijk gelden, gelden ook in de relatie tussen het Koninkrijk
der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland voor de Nederlandse Antillen
en Aruba.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> Deze overeenkomst wordt in de Nederlandse en Duitse taal gesloten,
zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al></li></lijst><al>Indien de regering van de Bondsrepubliek Duitsland zich akkoord verklaart
met de onder de nummers 1 tot en met 3 gedane voorstellen, zullen deze brief
en de antwoordbrief van Uwe Excellentie, die de instemming van Uw regering
tot uitdrukking brengt, een overeenkomst tussen onze beide regeringen vormen,
die op de eerste dag van de derde maand na de datum van ontvangst van Uw antwoordbrief
in werking treedt.</al><al>Gelieve, Excellentie, de hernieuwde verzekering van mijn zeer bijzondere hoogachting te willen aanvaarden.</al><al>De Ambassadeur van het Koninkrijk der</al><al>Nederlanden te Berlijn</al><al>(w.g.) N. VAN DAM</al><al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie</nadruk></al><al><nadruk type="cur">De Minister van Buitenlandse Zaken</nadruk></al><al><nadruk type="cur">van de Bondsrepubliek Duitsland</nadruk></al><al><nadruk type="cur">te Berlijn</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl"><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>DE STAATSSECRETARIS VAN BUITENLANDSE ZAKEN</al><al>Berlijn, 22 januari 2002</al><al>Ref.nr.: 506-531.41 NLD</al><al>Excellentie,</al><al>Ik heb de eer u de ontvangst van uw brief nr. PA/BLN-349/2001, van 10
december 2001 te bevestigen, waarin u namens uw regering de afsluiting van
een overeenkomst tussen de regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
de regering van de Bondsrepubliek Duitsland voorstelt inzake de uitbreiding
van de toepasselijkheid van het Europees Verdrag betreffende uitlevering van
13 december 1957 tot de Nederlandse Antillen en Aruba. Uw brief luidt als
volgt:</al><al><redactie type="extra">(zoals in Nr. I)</redactie></al><al>Het is mij een eer u mee te delen dat mijn regering met de in uw brief
vervatte voorstellen akkoord gaat. Uw brief en deze anwoordbrief vormen dientengevolge
tussen onze beide regeringen een overeenkomst, die in werking treedt op de
eerste dag van de derde maand na de datum vanontvangst van deze brief en waarvan
de Duitse en de Nederlandse tekst gelijkelijk authentiek zijn.</al><al>De Staatssecretaris van Buitenlandse</al><al>Zaken</al><al>(w.g.) GUNTHER PLEUGER</al><al><nadruk type="cur">Aan Zijne Excellentie</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Dr. Nikolaos van Dam</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Ambassadeur van het</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Berlijn</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
  
  
  
</wetgeving>
  	