<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001266" dtdversie="2.0" id="10000006269" verdragnummer="007479" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk
    Belgi&#xEB; betreffende de aanleg van een spoorverbinding voor
    hogesnelheidstreinen tussen Rotterdam en Antwerpen</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk
          Belgi&#xEB; betreffende de aanleg van een spoorverbinding voor
          hogesnelheidstreinen tussen Rotterdam en Antwerpen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>hierna de &#x201E;Partijen" genoemd,</al>
          <al>Herinnerend aan het akkoord van de Ministers van Verkeer van
            Belgi&#xEB;, de Bondsrepubliek Duitsland, Frankrijk, Nederland en het
            Verenigd Koninkrijk, op hun bijeenkomst te 's-Gravenhage op 21
            november 1989, om zo spoedig mogelijk spoorverbindingen voor
            hogesnelheidstreinen tussen Parijs, Brussel, Keulen, Amsterdam en
            Londen tot stand te brengen (het zogenaamde &#x201E;PBKA-L project");</al>
          <al>Indachtig dat de Europese Raad op 8 december 1994 zijn goedkeuring
            heeft gehecht aan het rapport van de Groep Christophersen inzake de
            Transeuropese Netwerken, waarin het PBKA-L project is opgenomen in
            de lijst van prioritaire vervoerprojecten;</al>
          <al>Verlangend de Hogesnelheidslijn tussen Rotterdam en Antwerpen bij
            voorrang en onder optimale voorwaarden te realiseren;</al>
          <al>Overwegend dat Nederland bereid is om Belgi&#xEB; in bepaalde mate
            financieel te vergoeden voor de meerkosten welke de aanleg van de
            Hogesnelheidslijn volgens een trac&#xE9; gebundeld met de autosnelweg
            A16-E19 voor Belgi&#xEB; meebrengt in vergelijking met een trac&#xE9;
            gebundeld met de autoweg A12 (het zogenaamde &#x201E;Havenweg-trac&#xE9;"),</al>
          <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag betekent</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a</li.nr>
                <al>&#x201E;AIBOR" (&#x201E;Amsterdam Interbank Offered Rate"): de
                  rentevoet (uitgedrukt als een jaarlijks percentage) die op de
                  interbancaire markt te Amsterdam wordt geboden voor
                  deposito's in Nederlandse gulden (niet zijnde
                  euro-gulden) op zes maanden,</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> zoals weergegeven op pagina AIBO (of pagina welke deze zou
                vervangen) van Reuters Monitor Money Rates Service op of
                omstreeks 12 uur 's voormiddags (Amsterdamse tijd) op de
                eerste werkdag van elke periode van zes maanden waarin de
                betreffende interest loopt, of, indien deze rentevoet alsdan
                niet uit deze bron kan worden bepaald,</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> zoals vastgesteld door De Nederlandsche Bank N.V. aan de hand
                van het rekenkundig gemiddelde (op twee decimalen) van de
                rentevoeten die door ten minste vier vooraanstaande in Nederland
                gevestigde kredietinstellingen op het hierboven bepaalde
                tijdstip worden opgegeven als de alsdan door hen toegepaste
                interbancaire rentevoet voor deposito's in Nederlandse
                gulden op zes maanden;</al>
            </li>
          </lijst></li>
            <li>
              <li.nr>b</li.nr>
              <al>&#x201E;Hogesnelheidslijn": de spoorverbinding voor
                hogesnelheidstreinen tussen Rotterdam en Antwerpen, zoals nader
                bepaald in artikel 2;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c</li.nr>
              <al>&#x201E;Ministers": het lid van de Belgische federale regering
                en het lid van de Nederlandse regering onder wier bevoegdheid
                het vervoer per spoor valt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d</li.nr>
              <al>&#x201E;Opvolgingscomit&#xE9;": het comit&#xE9; ingesteld krachtens
                artikel 6;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>e</li.nr>
              <al>&#x201E;Productiemodel": het zogenaamd &#x201E;Aangepast
                productiemodel" aangegeven in het rapport van Coopers &amp;
                Lybrand van september 1995, &#x201E;Naar een sluitende financiering van
                de Hoge-snelheidslijn Amsterdam&#x2013;Brussel" (pagina 39),
                aangevuld met een uurdienst Brussel&#x2013;Antwerpen&#x2013;Breda&#x2013;Arnhem;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f</li.nr>
              <al>&#x201E;Realisatiedatum": de datum waarop de Hogesnelheidslijn
                dient te kunnen worden opengesteld voor reizigersvervoer met
                hogesnelheidstreinen, zoals bepaald in artikel 5, eerste lid,
                of, in voorkomend geval, overeenkomstig artikel 6, eerste lid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g</li.nr>
              <al>&#x201E;Realisatie-index": de index die de stand van uitvoering
                van het Belgische traject van de Hogesnelheidslijn meet,
                uitgedrukt als een getal tussen 0 en 1 (op vier decimalen) en
                berekend aan de hand van de volgende formule:</al>
            
          
          
          <plaatje><illustratie bin-id="10000031016" formaat="eps" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000031016"/></plaatje><al>waar:</al>
          <table frame="none"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>X = het aantal kilometers (op twee decimalen) van het traject
            waarvoor de werken van burgerlijke bouwkunst (spoorbedding en
            kunstwerken) zijn uitgevoerd</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Y = het aantal kilometers (op twee decimalen) van het traject
            waarvoor de sporen (rails, dwarsliggers en ballast) zijn gelegd</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Z = het aantal kilometers (op twee decimalen) van het traject
            waarvoor de elektriciteitsinfrastructuur (leidingen en
            seininrichting) is voltooid</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>T = het totaal aantal kilometers (op twee decimalen) van het
            Belgische traject van de Hogesnelheidslijn.</al></entry></row></tbody></tgroup></table>
          
          
          
          </li></lijst>
          </lid>
          
          
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt interest berekend
              volgens het effectief aantal verstreken dagen en op basis van een
              jaar van 360 dagen. Zodra de Nederlandse gulden en/of de Belgische
              frank worden vervangen door de Europese eenheidsmunt (de
              &#x201E;Euro"), worden de bedragen die in dit Verdrag in Nederlandse
              gulden respectievelijk Belgische frank zijn uitgedrukt, omgezet in
              Euro tegen de omrekenkoers bepaald overeenkomstig artikel 109 L,
              vierde lid, van het Verdrag tot oprichting van de Europese
              Gemeenschap, en wordt voor de berekening van interest, AIBOR
              vervangen door een equivalente rentevoet voor Euro, alsdan te
              bepalen door het Opvolgingscomit&#xE9;.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Aanleg van de Hogesnelheidslijn</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Tussen Rotterdam (Lombardijen) en Antwerpen (Luchtbal) wordt
              een spoorverbinding voor hogesnelheidstreinen aangelegd volgens
              een trac&#xE9; voornamelijk gebundeld met de autosnelweg A16-E19, met
              grensovergang aan de westelijke zijde van voornoemde autosnelweg
              ter hoogte van Hazeldonk (Nederland) en Meer (Belgi&#xEB;). Deze
              grensovergang zal zijn gesitueerd binnen de gearceerde strook op
              de plattegrond in de bijlage bij dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De in het eerste lid bedoelde spoorverbinding bestaat uit een
              tweesporige lijn, ge&#xEB;lektrificeerd in wisselstroom 25 kilovolt, 50
              hertz, voor een kruissnelheid van 300 kilometer per uur, en omvat
              daarnaast de nodige seininrichtingen, installaties voor
              verlichting, drijfkracht en telecommunicatie,
              veiligheidsvoorzieningen, alsook tunnels, bruggen en andere
              kunstwerken. Hierbij geldt als gezamenlijke doelstelling van de
              Partijen dat de capaciteit van die spoorverbinding adequaat moet
              zijn voor een vlotte verwerking van het volgens het Productiemodel
              voorziene treinverkeer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Partijen zullen in het kader van de technische uitwerking
              van voorbereiding en aanleg van de Hogesnelheidslijn op Belgisch
              en Nederlands grondgebied samenwerken met het oog zowel op een
              hoge graad van grensoverschrijdende technische harmonisatie van de
              betreffende infrastructuur als op besparingen voor beide Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Taak- en kostenverdeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Partij draagt zorg voor de voorbereiding, de aanleg, de
              bediening, het onderhoud en de instandhouding van het deel van de
              Hogesnelheidslijn gelegen op haar grondgebied, een en ander op de
              in haar land voor overeenkomstige rijkswerken gebruikelijke wijze.
              Belgi&#xEB; kan deze taken volledig of gedeeltelijk opdragen aan de
              Nationale Maatschappij der Belgische Spoorwegen, met dien
              verstande dat Belgi&#xEB; ten aanzien van Nederland volledig
              verantwoordelijk en aansprakelijk blijft voor de goede uitvoering
              van de betreffende taken en dat Nederland de genoemde maatschappij
              niet krachtens dit Verdrag kan aanspreken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Partij draagt de kosten van de werken en taken waarvoor
              zij ingevolge het eerste lid de verantwoordelijkheid draagt,
              behalve als bepaald in artikel 4.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bijzondere bijdrage van Nederland</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> In verband met de meerkosten welke de aanleg van de
              Hogesnelheidslijn volgens het in artikel 2, eerste lid, bepaalde
              trac&#xE9; voor Belgi&#xEB; meebrengt ten opzichte van het Havenweg-trac&#xE9;,
              zal Nederland aan Belgi&#xEB; een eenmalige en forfaitaire bijdrage van
              823.000.000 (achthonderd drie&#xEB;ntwintig miljoen) Nederlandse gulden
              betalen. Belgi&#xEB; zal deze som, tezamen met de betreffende interest
              ingevolge het tweede lid, onder b, daadwerkelijk en aantoonbaar
              besteden aan de voorbereiding en de aanleg van het deel van de
              Hogesnelheidslijn gelegen op Belgisch grondgebied en zal hierover
              aan het Opvolgingscomit&#xE9; alle nodige inlichtingen verstrekken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De in het eerste lid bepaalde bijdrage zal als volgt worden betaald:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a</li.nr>
                <al>een bedrag van ten minste 200.000.000 (tweehonderd miljoen)
                  Nederlandse gulden, valuta per 2 januari 1997;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b</li.nr>
                <al>het saldo, uiterlijk valuta per 4 januari 1999, tezamen met
                  interest tegen 6% vanaf 2 januari 1997 tot de datum van
                  effectieve betaling en te kapitaliseren per 1 januari 1998.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De betalingen ingevolge het tweede lid zullen worden verricht
              door overschrijving ten gunste van de Belgische Schatkist op
              rekening nummer 1 van de Nationale Bank van Belgi&#xEB; bij De
              Nederlandsche Bank N.V. In geval van laattijdige betaling is op
              het betreffende bedrag automatisch, zonder aanmaning, interest
              verschuldigd tegen AIBOR plus 100 basispunten, met een minimum van 6%.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Realisatiedatum en schadevergoeding in geval van achterstand</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen dragen zorg voor een spoedige aanleg van de
              Hogesnelheidslijn ten einde deze in beide landen terzelfder tijd
              te voltooien met het oog op haar openstelling voor
              reizigersvervoer met hogesnelheidstreinen op 1 juni 2005.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Zo de Hogesnelheidslijn niet op de Realisatiedatum kan worden
              opengesteld ten gevolge van achterstand van &#xE9;&#xE9;n der Partijen in de
              aanleg van de Hogesnelheidslijn op haar grondgebied, zal deze
              Partij aan de andere Partij bij wijze van schadevergoeding een
              forfaitaire som per kalenderdag vertraging betalen. Deze som wordt
              naar prijspeil januari 1997 bepaald op 45.000
              (vijfenveertigduizend) Nederlandse gulden in geval van achterstand
              van Belgi&#xEB; en op 750.000 (zevenhonderdvijftigduizend) Belgische
              frank in geval van achterstand van Nederland. Beide sommen worden
              vanaf 1998 jaarlijks ge&#xEF;ndexeerd aan het indexcijfer der
              consumptieprijzen in Nederland respectievelijk Belgi&#xEB; van de maand januari.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Zo de Hogesnelheidslijn niet op de Realisatiedatum kan worden
              opengesteld tengevolge van achterstand van Belgi&#xEB; in de aanleg van
              de Hogesnelheidslijn op haar grondgebied, zal Belgi&#xEB; bovendien aan
              Nederland een aanvullende vergoeding betalen, berekend aan de hand
              van de volgende formule:</al>
          <plaatje><illustratie bin-id="10000031015" display="block" formaat="eps" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000031015"/></plaatje>
          <al>waar:</al><table frame="none"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>n = het aantal periodes van zes maanden begrepen tussen de
            Realisatiedatum en de datum waarop de Hogesnelheidslijn op Belgisch
            grondgebied kan worden opengesteld, waarbij de laatste periode (al
            dan niet voltooid) als een periode wordt geteld</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>i = AIBOR</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>S = het totaal van de ingevolge artikel 4, eerste en tweede lid,
            door Belgi&#xEB; ontvangen sommen (in Nederlandse gulden), vermeerderd
            met interest tegen AIBOR vanaf de datum van effectieve ontvangst tot
            de Realisatiedatum</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>r = de Realisatie-index op de Realisatiedatum en vervolgens op de
            laatste dag van elke daaropvolgende periode van zes maanden</al></entry></row><row><entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>x = het effectief aantal verstreken dagen in de betreffende
            periode van zes maanden.</al></entry></row></tbody></tgroup></table>
          
          
          
          
          
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De in het tweede en derde lid bepaalde vergoedingen worden in
              maandelijkse schijven betaald. Inzake het tijdstip van betaling is
              overeengekomen dat deze zal geschieden ten laatste op de
              vijftiende dag van elke maand, vanaf de zesde maand volgend op die
              van de Realisatiedatum. Deze vergoedingen sluiten tussen de
              Partijen elke andere vorm van schadeloosstelling uit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Opvolgingscomit&#xE9;</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen plegen regelmatig overleg over alle vraagstukken
              van gemeenschappelijk belang welke zich bij de voorbereiding en
              aanleg van de Hogesnelheidslijn voordoen. Te dien einde wordt een
              gezamenlijk Opvolgingscomit&#xE9; ingesteld, dat instaat voor een nauwe
              co&#xF6;rdinatie en opvolging van de betreffende procedures en werken.
              Hierbij kan het Opvolgingscomit&#xE9;, in acht genomen de gezamenlijke
              wens van de Partijen om tot een optimale oplossing te komen,
              schriftelijk voorstellen om de in artikel 5, eerste lid, bepaalde
              datum aan te passen, in welk geval de Ministers binnen 30 dagen
              terzake een beslissing nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het Opvolgingscomit&#xE9; telt een even aantal leden, van wie de
              helft wordt aangesteld door elke Partij. Het kan subcomit&#xE9;s
              vormen, waaraan het voorbereidende of uitvoerende taken in
              bepaalde aangelegenheden kan toevertrouwen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het Opvolgingscomit&#xE9; vergadert ten minste tweemaal per jaar en
              telkens wanneer &#xE9;&#xE9;n van de Ministers erom verzoekt. Het houdt
              zitting op een plaats in Belgi&#xEB; of Nederland die het zelf bepaalt.
              De beslissingen van het Opvolgingscomit&#xE9; worden genomen bij
              consensus. Het Opvolgingscomit&#xE9; stelt zelf zijn reglement van orde vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Aansluitende spoorverbindingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen zullen zich inspannen om, elk op haar grondgebied,
              v&#xF3;&#xF3;r de Realisatiedatum eveneens de reeds voorziene
              capaciteitsverhogende en/of rijtijdverlagende werken of
              maatregelen te realiseren op de met de Hogesnelheidslijn
              aansluitende baanvakken van Nieuw Vennep tot en met Rotterdam
              (Lombardijen) en van Antwerpen (Luchtbal) tot en met Brussel-Zuid.
              Deze werken en maatregelen zijn voorwerp van overleg in het Opvolgingscomit&#xE9;.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> In elk geval dragen de Partijen er, elk op haar grondgebied,
              zorg voor dat, vanaf de openstelling van de Hogesnelheidslijn, op
              de in het eerste lid bedoelde aansluitende baanvakken ongehinderde
              doortocht mogelijk is voor het in het Productiemodel voorziene
              treinverkeer, zo nodig door voorrang te verlenen aan de
              hogesnelheidstreinen in de vaststelling van de dienstregeling of
              in de dagelijkse verkeersleiding. De verwijzing in dit Verdrag
              naar het Productiemodel geldt enkel ter bepaling van
              capaciteitsbehoefte en verkeersprioriteit. Wat het effectieve
              treinverkeer betreft, komt het de betrokken spoorwegondernemingen
              toe om te gelegener tijd de nodige regelingen te treffen volgens
              commerci&#xEB;le criteria.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Overmacht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag wordt onder overmacht
              verstaan elke vreemde oorzaak welke niet te wijten is aan de
              schuld van de Partij die zich op overmacht beroept en naar in het
              verkeer geldende opvattingen niet voor haar rekening komt, waarvan
              zij de gevolgen niet kon voorkomen of vermijden (in acht genomen
              de diligentie die men redelijkerwijs van haar kan verwachten), en
              welke haar tijdelijk of definitief verhindert om &#xE9;&#xE9;n of meer van
              haar verbintenissen ingevolge dit Verdrag uit te voeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een Partij kan zich slechts op overmacht beroepen indien zij,
              binnen 60 dagen na kennis te hebben gekregen van de relevante
              gebeurtenis of omstandigheid, de andere Partij daarvan
              schriftelijk op de hoogte stelt. Deze kennisgeving leidt tot een
              spoedoverleg in het Opvolgingscomit&#xE9;, dat de situatie zal
              evalueren en, binnen 90 dagen na die kennisgeving, zijn analyse en
              aanbevelingen zal formuleren ten behoeve van de Ministers. De
              Ministers streven ernaar een evenwichtige regeling uit te werken
              die vooralsnog toelaat om de doelstellingen van dit Verdrag onder
              zo goed mogelijke condities te verwezenlijken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Zolang zij aanhoudt, schorst overmacht de uitvoering van de
              betreffende verbintenis en correlatieve verbintenissen. Tenzij de
              Ministers er anders over beslissen, worden de in of krachtens dit
              Verdrag bepaalde uitvoeringstermijnen voor die verbintenissen
              verlengd met de duur van de schorsing ingevolge overmacht. Deze
              schorsing geeft geen aanleiding tot schadeloosstelling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Zo overmacht de uitvoering van &#xE9;&#xE9;n of meer verbintenissen
              ingevolge de artikelen 2 tot en met 5 definitief verhindert en de
              Ministers niet binnen 90 dagen na ontvangst van het in het tweede
              lid bedoelde rapport van het Opvolgingscomit&#xE9; overeenstemming
              hebben bereikt over een regeling zoals bedoeld in het tweede lid,
              kan elke Partij gedurende een verdere periode van 90 dagen dit
              Verdrag be&#xEB;indigen door een schriftelijke kennisgeving in die zin
              aan de andere Partij (voor zover de overmacht aanhoudt op het
              tijdstip van deze kennisgeving). Be&#xEB;indiging van dit Verdrag
              ingevolge overmacht geeft geen aanleiding tot schadeloosstelling,
              behalve zoals bepaald in het vijfde lid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> In geval van be&#xEB;indiging van dit Verdrag ingevolge overmacht
              zal Belgi&#xEB; het deel van de overeenkomstig artikel 4 ontvangen
              sommen dat alsdan nog niet is besteed aan de Hogesnelheidslijn,
              restitueren aan Nederland. Het betreffend bedrag zal worden
              bepaald aan de hand van de volgende formule:</al>
          <al>S&#xA0;*&#xA0;(l&#xA0;&#x2013;&#xA0;r)</al>
          <al>waar:</al>
          <table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>S = het totaal van de overeenkomstig artikel 4 door Belgi&#xEB;
            ontvangen sommen (in Nederlandse gulden), vermeerderd met interest
            tegen AIBOR vanaf de datum van effectieve ontvangst tot de datum van restitutie</al>
          </entry></row><row><entry colname="col1" morerows="0" rotate="0"><al>r = de Realisatie-index op de datum van be&#xEB;indiging van dit
            Verdrag, dan wel, zo Belgi&#xEB; dit naar redelijkheid en billijkheid kan
            aantonen volgens de re&#xEB;le stand van uitvoering der aanbestedingen en
            werken, de hogere graad van aanwending van de overeenkomstig artikel
            4 ontvangen sommen op hetzelfde tijdstip (eveneens uitgedrukt als
            een getal tussen 0 en 1, op vier decimalen).</al></entry></row></tbody></tgroup></table></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Andere projecten</titel>
          </kop>
          <al>De dossiers betreffende de doortrekking van Goederenlijn 11 naar
            de spoorlijn tussen Goes en Bergen-op-Zoom en de ontsluiting van de
            Antwerpse haven via de zogenaamde &#x201E;IJzeren Rijn" naar Duitsland
            zullen op hun eigen merites en in goed overleg en nabuurschap worden
            beoordeeld. In het eerste dossier wordt ernaar gestreefd om v&#xF3;&#xF3;r 1
            januari 2000 een trac&#xE9;keuze te maken. In het tweede dossier zal
            Nederland actief meewerken aan de haalbaarheidsstudie, ook in
            verband met de ontwikkeling van trac&#xE9;varianten ter hoogte van
            Roermond en de Nederlands-Duitse grens. Afhankelijk van de
            resultaten van dit onderzoek zullen de Partijen desgevallend
            gezamenlijk in overleg treden met de bevoegde instanties in de
            Bondsrepubliek Duitsland.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elk geschil betreffende de interpretatie of de uitvoering van
              dit Verdrag wordt, na schriftelijke notificatie door een Partij
              aan de andere van haar verzoek tot opening van de in dit artikel
              bepaalde procedure, voorgelegd aan de Ministers met het oog op een
              minnelijke regeling. De Ministers kunnen in onderling akkoord een
              beroep doen op een bemiddelaar of bepaalde kwesties voor advies
              voorleggen aan &#xE9;&#xE9;n of meer deskundigen. Zo de Ministers niet
              binnen 90 dagen na voornoemde notificatie overeenstemming hebben
              bereikt over een minnelijke regeling, dan wel zodra &#xE9;&#xE9;n van de
              Ministers vaststelt dat hierover redelijkerwijs geen
              overeenstemming kan worden bereikt, kan het geschil op
              schriftelijk verzoek van &#xE9;&#xE9;n der Partijen ter beslechting worden
              voorgelegd aan een arbitrale commissie. De beslissing van deze
              commissie is bindend voor de Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De arbitrale commissie bestaat uit drie arbiters, van wie elke
              Partij er &#xE9;&#xE9;n benoemt. De twee aldus gekozen arbiters duiden in
              onderlinge overeenstemming de derde arbiter aan, die voorzitter
              zal zijn en niet de nationaliteit van &#xE9;&#xE9;n van de Partijen mag
              bezitten. Zo de benoeming van &#xE9;&#xE9;n of meer arbiters niet is
              geschied binnen 45 dagen na het arbitrageverzoek, wordt zij op
              verzoek van de meest gerede Partij verricht door de Voorzitter van
              het Internationaal Gerechtshof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De arbitrale commissie houdt zitting op de plaats in Belgi&#xEB; of
              Nederland die zij zelf bepaalt. De commissie hoort de Partijen,
              onderzoekt hun aanspraken en doet uitspraak binnen 180 dagen na de
              benoeming van de laatste arbiter. Zij stelt zelf haar
              procedurereglement vast. Zij kan in elke stand van het geding, na
              de Partijen te hebben gehoord, de conservatoire maatregelen
              voorschrijven die zij noodzakelijk acht, of reeds voorgeschreven
              conservatoire maatregelen intrekken. Zodanige maatregelen lopen
              niet vooruit op beslissingen in het geding zelf.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Duur en inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag is aangegaan voor een termijn van 15 jaar. Het treedt
            in werking op de eerste dag van de tweede maand volgend op de
            laatste der beide data waarop de Partijen elkaar langs diplomatieke
            weg hebben meegedeeld dat aan de in hun respectieve Staten
            constitutioneel vereiste formaliteiten is voldaan. In afwachting van
            zijn inwerkingtreding worden artikel 4 en de daarmee verband
            houdende bepalingen van dit Verdrag voorlopig toegepast vanaf de
            datum van ondertekening en de overige bepalingen van dit Verdrag
            vanaf de eerste dag van de tweede maand volgend op de datum van ondertekening.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de vertegenwoordigers van de regeringen der
            Partijen, daartoe naar behoren gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>ALDUS OVEREENGEKOMEN en in tweevoud opgemaakt te Brussel, op 21
            december 1996, in de Nederlandse en de Franse taal, zijnde de twee
            teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk Belgi&#xEB;:</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) M. DAERDEN</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><titel status="officieel">Bijlage bij het Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden betreffende de aanleg van een spoorverbinding voor hogesnelheidstreinen tussen Rotterdam en Antwerpen</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><plaatje><illustratie bin-id="10000031017" formaat="eps" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000031017"/></plaatje></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	