<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003866" dtdversie="2.0" id="10000033409" verdragnummer="011206" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Agreement on economic, industrial and technical co-operation between the Kingdom of the Netherlands and the Czechoslovak Socialist Republic</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
	 Tsjechoslowaakse Socialistische Republiek inzake economische, industri&#xEB;le en
	 technische samenwerking</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Agreement on economic, industrial and technical co-operation
			 between the Kingdom of the Netherlands and the Czechoslovak Socialist
			 Republic</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>The Government of the Kingdom of the Netherlands</al>
			 <al>and</al>
			 <al>the Government of the Czechoslovak Socialist Republic</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>desiring to enlarge and deepen the economic, industrial,
					 agricultural and technical co-operation between interested enterprises,
					 organisations and institutions in their countries,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>confirming their interest in the promotion and development of
					 such co-operation,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>recognizing the importance of long-term measures providing a
					 firm basis for the expansion of economic co-operation,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>referring to the participation of their countries in the
					 General Agreement on Tariffs and Trade,</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>have agreed as follows:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <al>Taking into account their international obligations, the
				Contracting Parties shall encourage economic, industrial, agricultural and
				technical co-operation between interested enterprises, organisations and
				institutions in their countries.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <al>To ensure the development of economic, industrial, agricultural
				and technical co-operation, a Joint Commission, composed of representatives of
				both Contracting Parties, is established. Representatives of interested
				economic organisations and enterprises may take part in its activities.</al>
			 <al>The Joint Commission convenes annually alternately in The Hague
				and in Prague, or at the request of either Contracting Party.</al>
			 <al>Its function shall be, amongst others:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>a)</li.nr>
				  <al>to review periodically the development of economic
					 cooperation in all its relevant aspects;</al>
				</li>
				<li><li.nr>b)</li.nr>
				  <al>to undertake a review of, and to examine questions arising
					 from the implementation of this Agreement and to submit to the Contracting
					 Parties appropriate proposals;</al>
				</li>
				<li><li.nr>c)</li.nr>
				  <al>to exchange views on further development of economic,
					 industrial, agricultural and technical co-operation.</al>
				</li>
			 </lijst>
			 <al>The Joint Commission may set up Special Working Groups to
				consider specific matters concerning economic co-operation. The Joint
				Commission will draw up the terms of reference of such Groups.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <al>The Contracting Parties shall define through the Joint
				Commission, established in Article 2, fields in which they consider the
				development of co-operation to be useful. In defining these specific fields the
				Contracting Parties will particularly take into account their resources of, and
				their requirements for, raw materials, equipment, consumer goods, technology
				and other services.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <al>Co-operation referred to in Article 1 of the present Agreement
				may take, amongst others, the following forms:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>joint design, construction, modernization and expansion of
					 industrial plant;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>joint production and marketing;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>joint research and development of production processes,
					 exchange of technical documentation, organisation of training schemes,
					 exhibitions and consultations between experts.</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <al>Contracts on Economic, Industrial and Technical Co-operation
				shall be concluded between interested organisations and enterprises in both
				countries in conformity with the laws and regulations of either country.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>As regards the Kingdom of the Netherlands, the present Agreement
				shall apply to the entire Kingdom, unless the Government of the Kingdom of the
				Netherlands notifies the Government of the Czechoslovak Socialist Republic to
				the contrary within a month after the entry into force of the present
				Agreement.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Article</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <al>The present Agreement shall enter into force one month after the
				date on which the Contracting Parties have informed each other in writing that
				the procedures constitutionally required in their countries have been complied
				with. The Agreement will remain in force indefinitely.</al>
			 <al>Either Contracting Party may terminate this Agreement by
				denouncing it in writing to the other Contracting Party at a six months'
				notice.</al>
			 <al>Subject to the period mentioned in the preceding paragraph of
				this article, the Government of the Kingdom of the Netherlands shall be
				entitled to terminate the application of the present Agreement separately in
				respect of any constituent part of the Kingdom.</al>
			 <al>The expiration of the present Agreement shall not affect the
				validity of contracts which have been concluded under this Agreement.</al>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed">
		  <slotformulering>
			 <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorized
				thereto, have signed the present Agreement.</al>
			 <al>DONE in duplicate in The Hague, this 19th day of November 1975 in
				the English language.</al>
			 <al><nadruk type="cur">For the Government of the Kingdom of the
				Netherlands</nadruk></al>
			 <al>(sd.) M. VAN DER STOEL</al>
			 <al><nadruk type="cur">For the Government of the Czechoslovak
				Socialist Republic</nadruk></al>
			 <al>(sd.) ing. BOHUSLAV CHNOUPEK</al>
		  </slotformulering>
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
  <verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
			 Tsjechoslowaakse Socialistische Republiek inzake economische, industri&#xEB;le en
			 technische samenwerking</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
			 <al>en</al>
			 <al>de Regering van de Tsjechoslowaakse Socialistische
				Republiek,</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>geleid door de wens de economische, industri&#xEB;le,
					 landbouwkundige en technische samenwerking tussen de belanghebbende
					 ondernemingen, organisaties en instellingen in hun landen uit te breiden en te
					 versterken,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>hun belang bevestigend bij het bevorderen en ontwikkelen van
					 deze samenwerking,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>de grote betekenis erkennend van maatregelen op lange termijn
					 als hechte grondslag voor uitbreiding van de economische samenwerking,</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>verwijzend naar de deelneming van hun landen aan de Algemene
					 Overeenkomst betreffende Tarieven en Handel,</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>zijn overeengekomen als volgt:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <al>Met inachtneming van hun internationale verplichtingen bevorderen
				de Overeenkomstsluitende Partijen de economische, industri&#xEB;le, landbouwkundige
				en technische samenwerking tussen de belanghebbenden ondernemingen,
				organisaties en instellingen in hun landen.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <al>Ten einde de ontwikkeling van de economische, industri&#xEB;le,
				landbouwkundige en technische samenwerking te waarborgen, wordt een Gemengde
				Commissie, bestaande uit vertegenwoordigers van beide Overeenkomstsluitende
				Partijen, in het leven geroepen. Aan haar werkzaamheden kunnen
				vertegenwoordigers van belanghebbende economische organisaties en ondernemingen
				deelnemen.</al>
			 <al>De Gemengde Commissie komt jaarlijks bijeen, beurtelings te
				's-Gravenhage en te Praag, of op verzoek van een van beide
				Overeenkomstsluitende Partijen.</al>
			 <al>De Commissie heeft onder andere tot taak:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>a.</li.nr>
				  <al>in alle ter zake dienende aspecten de ontwikkeling van de
					 economische samenwerking periodiek te bezien;</al>
				</li>
				<li><li.nr>b.</li.nr>
				  <al>de uitvoering van deze Overeenkomst, alsmede de daaruit
					 voortvloeiende vraagstukken te bezien en passende voorstellen te doen aan de
					 Overeenkomstsluitende Partijen;</al>
				</li>
				<li><li.nr>c.</li.nr>
				  <al>denkbeelden uit te wisselen ten aanzien van verdere
					 ontwikkeling van de economische, industri&#xEB;le, landbouwkundige en technische
					 samenwerking.</al>
				</li>
			 </lijst>
			 <al>De Gemengde Commissie kan Speciale Werkgroepen in het leven
				roepen ter bestudering van bijzondere aangelegenheden verband houdende met
				economische samenwerking. De Gemengde Commissie bepaalt het mandaat van
				zodanige Groepen.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <al>De Overeenkomstsluitende Partijen bepalen door tussenkomst van de
				ingevolge artikel 2 ingestelde Gemengde Commissie de gebieden waarop zij de
				ontwikkeling van samenwerking nuttig achten. Bij het bepalen van deze
				specifieke gebieden houden de Overeenkomstsluitende Partijen in het bijzonder
				rekening met hun hulpbronnen bestaande uit en hun behoeften aan grondstoffen,
				uitrusting, verbruiksgoederen, technologische kennis en andere diensten.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <al>De in artikel 1 van deze Overeenkomst genoemde samenwerking kan
				onder andere de volgende vormen aannemen:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>het gezamenlijk ontwerpen, bouwen, moderniseren en uitbreiden
					 van fabrieken;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>het gezamenlijk vervaardigen en op de markt brengen van
					 produkten;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>het gezamenlijk onderzoeken en ontwikkelen van
					 produktieprocessen, het uitwisselen van technisch documentatiemateriaal, het
					 opzetten van opleidingsprogramma's en tentoonstellingen en het organiseren van
					 overleg tussen deskundigen.</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <al>Contracten inzake economische, industri&#xEB;le en technische
				samenwerking worden tussen belanghebbende organisaties en ondernemingen in
				beide landen gesloten in overeenstemming met de in elk van beide landen
				geldende wetten en voorschriften.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, geldt deze
				Overeenkomst voor het gehele Koninkrijk, tenzij de Regering van het Koninkrijk
				der Nederlanden de Regering van de Tsjechoslowaakse Socialistische Republiek
				binnen een maand na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst kennis geeft van
				het tegendeel.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <al>Deze Overeenkomst treedt in werking &#xE9;&#xE9;n maand na de dag waarop de
				Overeenkomstsluitende Partijen elkaar schriftelijk ervan in kennis hebben
				gesteld, dat de in hun landen constitutioneel vereiste procedures zijn vervuld.
				De Overeenkomst blijft van kracht voor onbepaalde duur.</al>
			 <al>Elk van de beide Overeenkomstsluitende Partijen kan deze
				Overeenkomst be&#xEB;indigen door de andere Overeenkomstsluitende Partij zes maanden
				tevoren schriftelijk daarvan in kennis te stellen.</al>
			 <al>Met inachtneming van de in het voorgaande lid bedoelde termijn
				heeft de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden het recht de toepassing
				van deze Overeenkomst afzonderlijk te be&#xEB;indigen ten aanzien van enig deel van
				het Koninkrijk.</al>
			 <al>Indien deze Overeenkomst zou worden be&#xEB;indigd, laat dit de
				geldigheid van de krachtens het bepaalde in deze Overeenkomst gesloten
				contracten onverlet.</al>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed">
		  <slotformulering>
			 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
				gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
			 <al>GEDAAN te 's-Gravenhage, op 19 november 1975 in twee exemplaren
				in de Engelse taal.</al>
			 <al><nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der
				Nederlanden:</nadruk></al>
			 <al>(w.g.) M. VAN DER STOEL</al>
			 <al><nadruk type="cur">Voor de Regering van de Tsjechoslowaakse
				Socialistische Republiek:</nadruk></al>
			 <al>(w.g.) ir. BOHUSLAV CHNOUPEK</al>
		  </slotformulering>
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	