<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003027" dtdversie="2.0" id="10000025019" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Democratische Volksrepubliek
Algerije inzake de wederzijdse bevordering en bescherming van investeringen</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Democratische
Volksrepubliek Algerije inzake de wederzijdse bevordering en bescherming van
investeringen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Democratische Volksrepubliek Algerije,</al>
          <al>hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens de van oudsher bestaande vriendschapsbanden tussen
hun landen te versterken en de economische betrekkingen tussen hen uit te
breiden en te intensiveren, met name wat betreft investeringen door de investeerders
van de ene Verdragsluitende Partij op het grondgebied van de andere Verdragsluitende
Partij,</al>
          <al>In het besef dat een verdrag inzake de aan dergelijke investeringen toe
te kennen behandeling het kapitaalverkeer en de overdracht van technologie
tussen, alsmede de economische ontwikkeling van de Verdragsluitende Partijen
zal stimuleren, en dat een eerlijke en rechtvaardige behandeling van investeringen
wenselijk is,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wordt onder de term &#x201E;investeringen&#x2019;&#x2019;
verstaan: alle soorten vermogensbestanddelen en in het bijzonder, doch niet
uitsluitend:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>roerende en onroerende zaken, alsmede andere
zakelijke rechten met betrekking tot alle soorten vermogensbestanddelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>rechten ontleend aan aandelen, obligaties
en andere soorten belangen in ondernemingen en joint ventures;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>aanspraken op geld, op andere vermogensbestanddelen
of op iedere prestatie die economische waarde heeft;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iv.</li.nr>
              <al>rechten op het gebied van de intellectuele
eigendom, technische werkwijzen, goodwill en knowhow;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>v.</li.nr>
              <al>rechten verleend krachtens de wet of bij
overeenkomst, met inbegrip van rechten tot het opsporen, exploreren, ontginnen
en winnen van natuurlijke rijkdommen;</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wordt onder de term &#x201E;investeerders&#x2019;&#x2019;
verstaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>natuurlijke personen die de nationaliteit
van een Verdragsluitende Partij hebben en investeringen doen op het grondgebied
van de andere Verdragsluitende Partij;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>rechtspersonen of andere organen die zijn
opgericht of georganiseerd overeenkomstig het recht van de Verdragsluitende
Partij, die hun zetel hebben op het grondgebied van diezelfde Verdragsluitende
Partij en investeringen doen op het grondgebied van de andere Verdragsluitende
Partij;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>rechtspersonen die niet zijn opgericht
krachtens het recht van die Verdragsluitende Partij, maar die onder al dan
niet rechtstreeks toezicht staan van natuurlijke personen zoals omschreven
onder i of van rechtspersonen zoals omschreven onder ii;</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>wordt onder de term &#x201E;grondgebied&#x2019;&#x2019;
verstaan, naast het land, de territoriale zee en de verschillende zeegebieden
waarop de Verdragsluitende Partijen krachtens hun nationale recht en het internationale
recht, soevereine rechten en/of rechtsmacht uitoefenen ten behoeve van de
exploratie, winning en het behoud van, en van onderzoek naar en het beheer
van de natuurlijke rijkdommen, de zeebodem, de ondergrond en de daarboven
liggende wateren;</al>
            </li><li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>wordt onder de term &#x201E;opbrengsten&#x2019;&#x2019;
verstaan, het geld dat een investering of de herinvestering van de opbrengsten
van een investering heeft opgebracht, en in het bijzonder doch niet uitsluitend
winst, interest, dividenden, royalty&#x2019;s of andere vergoedingen.</al>
            </li></lijst>
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Elke Verdragsluitende Partij bevordert, binnen het kader van haar wetten
en voorschriften, de economische samenwerking door middel van de bescherming
van investeringen gedaan op haar grondgebied door investeerders van de andere
Verdragsluitende Partij. Met inachtneming van het recht van elke Verdragsluitende
Partij de door haar wetten of voorschriften verleende bevoegdheden uit te
oefenen, staat elke Verdragsluitende Partij dergelijke investeringen toe.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elke Verdragsluitende Partij waarborgt een eerlijke en rechtvaardige
behandeling van de investeringen van investeerders van de andere Verdragsluitende
Partij en belemmert niet, door onredelijke of discriminatoire maatregelen,
de werking, het beheer, de instandhouding, het gebruik, het genot of de vervreemding
daarvan door deze investeerders. Elke Verdragsluitende Partij kent aan die
investeringen volledige zekerheid en bescherming toe.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In het bijzonder kent elke Verdragsluitende Partij aan die investeringen
een behandeling toe, die in ieder geval niet minder gunstig is dan die welke
wordt toegekend aan investeringen van haar eigen investeerders of aan investeringen
van investeerders van een derde Staat, naar gelang van wat het gunstigst is
voor de betrokken investeerder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien een Verdragsluitende Partij investeerders van een derde
Staat bijzondere voordelen heeft toegekend uit hoofde van overeenkomsten tot
oprichting van douane-unies, economische unies, monetaire unies of soortgelijke
instellingen, dan wel op grond van overeenkomsten die tot zodanige unies of
instellingen leiden, is die Verdragsluitende Partij niet verplicht zodanige
voordelen toe te kennen aan investeerders van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Elke Verdragsluitende Partij komt alle verplichtingen na die zij
is aangegaan met betrekking tot de investeringen van investeerders van de
andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Indien naast dit Verdrag de wettelijke bepalingen van een van
beide Verdragsluitende Partijen of verplichtingen krachtens internationaal
recht die thans tussen de Verdragsluitende Partijen bestaan of op een later
tijdstip onderling worden aangegaan, en bindend zijn, een algemene of bijzondere
regeling bevatten op grond waarvan investeringen door investeerders van de
andere Verdragsluitende Partij aanspraak kunnen maken op een behandeling die
gunstiger is dan in dit Verdrag is voorzien, heeft een dergelijke regeling,
in zoverre zij gunstiger is, voorrang boven dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Met betrekking tot belastingen, heffingen, lasten en verminderingen en
vrijstellingen van belasting kent iedere Verdragsluitende Partij aan investeerders
van de andere Verdragsluitende Partij die zich op haar grondgebied met economische
activiteiten bezighouden, een behandeling toe die niet minder gunstig is dan
die welke wordt toegekend aan haar eigen investeerders of aan die van een
derde Staat die zich in dezelfde omstandigheden bevinden, naar gelang van
wat het gunstigst is voor de betrokken investeerders. Hierbij wordt evenwel
geen rekening gehouden met bijzondere belastingvoordelen door die Partij toegekend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>krachtens een verdrag ter vermijding van
dubbele belasting of krachtens andere overeenkomsten op fiscaal gebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>uit hoofde van haar deelneming aan een douane-unie,
economische unie of soortgelijke instellingen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De Verdragsluitende Partijen waarborgen het recht dat betalingen die verband
houden met een investering kunnen worden overgemaakt. De overmakingen geschieden
in vrij inwisselbare valuta, zonder beperking of vertraging. Deze overmakingen
omvatten in het bijzonder, doch niet uitsluitend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de opbrengsten van de investering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>gelden nodig om kapitaalgoederen te vervangen
teneinde de continu&#xEF;teit van de investering te waarborgen of de investering
uit te breiden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>gelden voor de terugbetaling van op regelmatige
wijze afgesloten leningen voor de verwezenlijking of de ontwikkeling van een
investering; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de opbrengst van de verkoop of liquidatie
van de investering;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de betalingen uit hoofde van artikel 7;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>lonen, salarissen en andere vergoedingen
ontvangen door de werknemers van een van de Verdragsluitende Partijen die
van de andere Verdragsluitende Partij de met een investering samenhangende
werkvergunningen hebben verkregen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>Geen der Verdragsluitende Partijen neemt maatregelen waardoor direct of
indirect aan investeerders van de andere Verdragsluitende Partij hun investeringen
worden ontnomen, tenzij aan de volgende voorwaarden wordt voldaan:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de maatregelen worden genomen in het maatschappelijk
belang en met inachtneming van een behoorlijke rechtsgang;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de maatregelen zijn niet discriminatoir
of in strijd met enige verbintenis die de Verdragsluitende Partij die deze
maatregelen neemt, is aangegaan;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de maatregelen gaan vergezeld van een billijke
schadeloosstelling. Deze schadeloosstelling dient overeen te komen met de
werkelijke waarde van de desbetreffende investeringen, dient rente te omvatten
tegen een gewone commerci&#xEB;le rentevoet tot de datum van betaling en dient,
wil zij doeltreffend zijn voor de investeerders, zonder vertraging te worden
betaald en te kunnen worden overgemaakt naar het door de betrokken investeerders
aangewezen land en in de valuta van het land waarvan zij investeerder zijn
of in een door de investeerders aanvaarde vrij inwisselbare valuta.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Aan investeerders van de ene Verdragsluitende Partij die verliezen lijden
met betrekking tot hun investeringen op het grondgebied van de andere Verdragsluitende
Partij wegens oorlog of een ander gewapend conflict, revolutie, een noodtoestand,
opstand, oproer of ongeregeldheden, wordt de laatstbedoelde Verdragsluitende
Partij wat restitutie, schadevergoeding, schadeloosstelling of een andere
regeling betreft, geen minder gunstige behandeling toegekend dan die welke
die Verdragsluitende Partij toekent aan haar eigen investeerders of aan investeerders
van een derde Staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de betrokken
investeerders.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>Indien de investeringen van een investeerder van de ene Verdragsluitende
Partij verzekerd zijn tegen niet-commerci&#xEB;le risico&#x2019;s of anderszins
aanleiding geven tot de betaling van schadevergoeding ter zake van die investeringen
krachtens een bij wet, voorschrift of contract ingesteld stelsel, wordt de
subrogatie van de verzekeraar of de herverzekeraar of de door de ene Verdragsluitende
Partij aangewezen instantie in de rechten van de bedoelde investeerder, ingevolge
de voorwaarden van deze verzekering of krachtens een andere gegeven schadeloosstelling,
door de andere Verdragsluitende Partij erkend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <al>Elke Verdragsluitende Partij stemt ermee in, ingeval binnen een termijn
van drie maanden geen minnelijke schikking is bereikt, elk geschil dat ontstaat
tussen een Verdragsluitende Partij en een investeerder van de andere Verdragsluitende
Partij betreffende een investering van die investeerder op het grondgebied
van de andere Verdragsluitende Partij voor te leggen aan het Internationale
Centrum voor Beslechting van Investeringsgeschillen ter beslechting door bemiddeling
of arbitrage krachtens het Verdrag inzake de beslechting van investeringsgeschillen
tussen staten en onderdanen van andere staten, dat op 18 maart 1965 te Washington
werd opengesteld voor ondertekening. Een rechtspersoon die investeerder is
van de ene Verdragsluitende Partij en waarvan de meerderheid van de aandelen,
voordat een dergelijk geschil ontstaat, in het bezit zijn van investeerders
van de andere Verdragsluitende Partij, wordt in overeenstemming met artikel
25, tweede lid, letter b, van het Verdrag voor de toepassing van het Verdrag
behandeld als onderdaan van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Enig geschil tussen de Verdragsluitende Partijen betreffende de
uitlegging of de toepassing van dit Verdrag dat niet binnen een redelijke
termijn langs diplomatieke weg kan worden beslecht, wordt, tenzij de Partijen
anders zijn overeengekomen, op verzoek van &#xE9;&#xE9;n van beide Partijen
voorgelegd aan een uit drie leden samengesteld scheidsgerecht. Elke Partij
benoemt &#xE9;&#xE9;n scheidsman en de aldus benoemde scheidslieden benoemen
tezamen een derde scheidsman, die geen onderdaan van een der Partijen is,
tot hun voorzitter.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien &#xE9;&#xE9;n van beide Partijen nalaat haar scheidsman
te benoemen binnen een termijn van twee maanden na de ontvangst van de kennisgeving
waarin om arbitrage wordt verzocht, kan de andere Partij de President van
het Internationale Gerechtshof uitnodigen de noodzakelijke benoeming te verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien de beide scheidslieden niet binnen twee maanden na hun
benoeming tot overeenstemming kunnen geraken over de keuze van de derde scheidsman,
kan elk der Partijen de President van het Internationale Gerechtshof uitnodigen
de noodzakelijke benoeming te verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien in de in het tweede en derde lid van dit artikel bedoelde
gevallen de President van het Internationale Gerechtshof verhinderd is genoemde
functie uit te oefenen, of onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n van beide Verdragsluitende
Partijen, wordt de Vice-President uitgenodigd de noodzakelijke benoemingen
te verrichten. Indien de Vice-President verhinderd is genoemde functie uit
te oefenen, of onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n van beide Partijen, wordt
het lid van het Gerechtshof dat het hoogst in anci&#xEB;nniteit is, beschikbaar
is en geen onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n der Partijen, uitgenodigd de
noodzakelijke benoemingen te verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Het scheidsgerecht doet uitspraak op basis van eerbiediging van
het recht. Alvorens uitspraak te doen, kan het scheidsgerecht in elk stadium
van het geding een minnelijke schikking van het geschil aan de Verdragsluitende
Partijen voorstellen. De voorgaande bepalingen doen geen afbreuk aan regeling
van het geschil ex aequo et bono, indien de Verdragsluitende Partijen daarmee
instemmen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al>Tenzij de Partijen anders beslissen, stelt het scheidsgerecht
zijn eigen procedureregels vast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al>Het scheidsgerecht neemt zijn beslissing bij meerderheid van stemmen.
Deze beslissing is onherroepelijk en uitvoerbaar voor de Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De bepalingen van dit Verdrag zijn, vanaf de datum waarop het
in werking treedt, ook van toepassing op investeringen die v&#xF3;&#xF3;r
die datum zijn gedaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Dit Verdrag is niet van toepassing op geschillen die zijn ontstaan
voor de inwerkingtreding ervan.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
          </kop>
          <al>Elk van beide Verdragsluitende Partijen kan aan de andere Partij voorstellen
overleg te plegen over een aangelegenheid betreffende de uitlegging of toepassing
van dit Verdrag. De andere Verdragsluitende Partij neemt dit voorstel in welwillende
overweging en neemt alle passende maatregelen om een dergelijk overleg mogelijk
te maken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
          </kop>
          <al>Wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden is dit Verdrag van toepassing
op het deel van het Rijk in Europa, de Nederlandse Antillen en Aruba, tenzij
anders is bepaald in de in artikel 14, eerste lid, bedoelde mededeling.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand
die volgt op de datum waarop de Verdragsluitende Partijen elkaar schriftelijk
hebben medegedeeld dat aan hun grondwettelijk vereiste procedures is voldaan.
Dit Verdrag blijft van kracht gedurende een tijdvak van vijftien jaar. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Tenzij ten minste zes maanden voor het verstrijken van de geldigheidsduur
door een van beide Verdragsluitende Partijen mededeling van be&#xEB;indiging
is gedaan, wordt dit Verdrag telkens stilzwijgend verlengd voor een tijdvak
van tien jaar, waarbij elke Verdragsluitende Partij zich het recht voorbehoudt
dit Verdrag te be&#xEB;indigen met inachtneming van een opzegtermijn van ten
minste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de lopende termijn
van geldigheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Ten aanzien van investeringen die zijn gedaan v&#xF3;&#xF3;r
de datum van be&#xEB;indiging van dit Verdrag, blijven de voorgaande artikelen
van kracht gedurende een tijdvak van vijftien jaar vanaf die datum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Met inachtneming van de in het tweede lid van dit artikel genoemde
termijn is het Koninkrijk der Nederlanden gerechtigd de toepassing van dit
Verdrag ten aanzien van een deel van het Koninkrijk afzonderlijk te be&#xEB;indigen.</al>
          </lid>
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in twee originele exemplaren te &#x2019;s-Gravenhage, op 20 maart
2007, in de Nederlandse, de Arabische en de Franse taal, zijnde alle drie
de teksten gelijkelijk authentiek, met dien verstande dat in geval van verschil
in uitlegging de Franse tekst doorslaggevend is.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>F. HEEMSKERK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Democratische Volksrepubliek
Algerije</nadruk>
          </al>
          <al>BENCHA&#xC2; DANI</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	