<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002810" dtdversie="2.0" id="10000022849" verdragnummer="000318" soort="verdrag"><intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Turkije tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and the Republic of Turkey for
the Avoidance of Double Taxation and the Prevention of Fiscal Evasion
with respect to Taxes on Income</titel></kop><aanhef><preambule><al>The
Government of the Kingdom of the Netherlands</al><al>and</al><al>the
Government of the Republic of Turkey,</al><al>Desiring to conclude an
agreement for the avoidance of double taxation and the prevention of
fiscal evasion with respect to taxes on income,</al>
</preambule><afkondiging><al>Have agreed as
follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">SCOPE
OF THE
AGREEMENT</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">1</nr><titel status="officieel">Personal
Scope</titel></kop><al>This Agreement shall apply to persons who are
residents of one or both of the
States.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">2</nr><titel status="officieel">Taxes
covered</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement shall
apply to taxes on income imposed on behalf of one of the States or of
its political subdivisions or local authorities, irrespective of the
manner in which they are
levied.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>There shall be regarded as
taxes on income all taxes imposed on total income, or on elements of
income, including taxes on gains from the alienation of movable or
immovable property, taxes on the total amounts of wages or salaries
paid by enterprises, as well as taxes on capital
appreciation.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The existing taxes to
which the Agreement shall apply are, in
particular:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>in
the case of
Turkey:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>income
tax (gelir
vergisi);</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>corporation tax
(kurumlar vergisi);</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>levy on
behalf of the fund for the support of the defense industry (savunma
sanayii destekleme fonu);</al></li></lijst><al>(hereinafter referred to
as &#x201C;Turkish Tax&#x201D;);</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>in
the case of the
Netherlands:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>income
tax (de
inkomstenbelasting);</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>wages tax
(de loonbelasting);</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>company tax
(de vennootschapsbelasting); including the Government share in the net
profits of the exploitation of natural resources levied pursuant to the
Mining Act of 1810 (Mijnwet 1810) with respect to concessions issued
from 1967, or pursuant to the Netherlands Continental Shelf Mining Act
of 1965; (Mijnwet Continentaal Plat
1965);</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>dividend tax (de
dividendbelasting);</al></li></lijst><al>(hereinafter referred to as
&#x201C;Netherlands
tax&#x201D;).</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The
Agreement shall apply also to any identical or substantially similar
taxes which are imposed after the date of signature of the Agreement in
addition to, or in place of, the existing taxes. The competent
authorities of the States shall notify to each other any substantial
changes which have been made in their respective taxation
laws.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">DEFINITIONS</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">3</nr><titel status="officieel">General
Definitions</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>For the purposes of
this Agreement, unless the context otherwise
requires:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the
term &#x201C;State&#x201D; means Turkey or the Netherlands, as the
context requires; the term &#x201C;States&#x201D; means Turkey and the
Netherlands;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>the
term &#x201C;Turkey&#x201D; means the territory of the Republic of
Turkey, including any area in which the laws of Turkey are in force, as
well as the part of the sea bed and its sub-soil under the Black Sea,
the Aegean Sea, and the Mediterranean to the extent that that area in
accordance with international law has been or may hereafter be
designated under Turkish laws as an area within which Turkey exercises
sovereign rights with respect to the exploration and exploitation of
the natural resources of the sea bed and its
sub-soil;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>the term &#x201C;the
Netherlands&#x201D; means the part of the Kingdom of the Netherlands
that is situated in Europe, including the part of the sea bed and its
sub-soil under the North Sea, to the extent that that area in
accordance with international law has been or may hereafter be
designated under Netherlands laws as an area within which the
Netherlands may exercise certain rights with respect to the exploration
and exploitation of the natural resources of the sea bed or its
sub-soil;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the term
&#x201C;tax&#x201D; means any tax covered by Article 2 of this
Agreement;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>the therm
&#x201C;person&#x201D; includes an individual, a company and any other
body of persons;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>the term
&#x201C;company&#x201D; means any body corporate or any entity which is
treated as a body corporate for tax
purposes;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>the term &#x201C;legal head
office&#x201D; means in the case of Turkey the Registered Office under
the Turkish Code of Commerce and in the case of the Netherlands the
place of incorporation under Netherlands
law;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>the term &#x201C;enterprise of
one of the States&#x201D; and &#x201C;enterprise of the other
State&#x201D; mean respectively an enterprise carried on by a resident
of one of the States and an enterprise carried on by a resident of the
other State;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>the term
&#x201C;intrnational traffic&#x201D; means any transport by a ship, an
aircraft or a road vehicle operated by an enterprise of one of the
States, except when the ship, aircraft or road vehicle is operated
solely between places in the other
State;</al></li><li><li.nr>i)</li.nr><al>the term
&#x201C;nationals&#x201D;
means:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>in
relation to Turkey, any individual possessing Turkish nationality in
accordance with the Turkish Nationality Code and any legal person,
partnership or association deriving its status as such from the law in
force in Turkey;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>in relation to the
Netherlands, any individual possessing the nationality of the
Netherlands and any legal person, partnership or association deriving
its status as such from the law in force in the
Netherlands;</al></li></lijst></li><li><li.nr>j)</li.nr><al>the term
&#x201C;competent authority&#x201D;
means:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>in
Turkey, the Minister of Finance and Customs or his duly authorized
representative;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>in the Netherlands,
the Minister of Finance or his duly authorized
representative.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>As
regards the application of this Agreement by one of the States any term
not defined therein shall, unless the context otherwise requires, have
the meaning which it has under the law of that State concerning the
taxes to which the Agreement
applies.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">4</nr><titel status="officieel">Resident</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>For
the purposes of this Agreement, the term &#x201C;resident of one of the
States&#x201D; means any person who, under the laws of that State, is
liable to tax therein by reason of his domicile, residence, legal head
office, place of management or any other criterion of a similar
nature.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Where by reason of the
provisions of paragraph 1 an individual is a resident of both States,
then his status shall be determined as
follows:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>he
shall be deemed to be a resident of the State in which he has a
permanent home available to him; if he has a permanent home available
to him in both States, he shall be deemed to be a resident of the State
with which his personal and economic relations are closer (centre of
vital interests);</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>if the State in
which he has his centre of vital interests cannot be determined, or if
he has not a permanent home available to him in either State, he shall
be deemed to be a resident of the State in which he has an habitual
abode;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>if he has an habitual abode in
both States or in neither of them, he shall be deemed to be a resident
of the State of which he is a
national;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>if he is a national of both
States or of neither of them, the competent authorities of the States
shall settle the question by mutual
agreement.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Where by
reason of the provisions of paragraph 1 a person other than an
individual is a resident of both States, then it shall be deemed to be
a resident of the State in which its place of effective management is
situated. However, where such person has its place of effective
management in one of the States and its legal head office in the other
State, then the competent authorities of the States shall determine by
mutual agreement the State of which the person shall be deemed to be a
resident for the purposes of this
Agreement.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">5</nr><titel status="officieel">Permanent
Establishment</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>For the purposes
of this Agreement, the term &#x201C;permanent establishment&#x201D;
means a fixed place of business through which the business of an
enterprise is wholly or partly carried
on.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The term &#x201C;permanent
establishment&#x201D; includes
especially:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>a
place of management;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>a
branch;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>an
office;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>a
factory;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>a
workshop;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>a mine, an oil or gas well,
a quarry or any other place of extraction of natural
resources.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>A building
site, a construction, assembly or installation project constitutes a
permanent establishment only if its lasts more than six
months.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Notwithstanding the
preceding provisions of this Article, the term &#x201C;permanent
establishment&#x201D; shall be deemed not to
include:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the
use of facilities solely for the purpose of storage, display or
delivery of goods or merchandise belonging to the
enterprise;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the maintenance of a
stock of goods or merchandise belonging to the enterprise solely for
the purpose of storage, display or
delivery;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the maintenance of a stock
of goods or merchandise belonging to the enterprise solely for the
purpose of processing by another
enterprise;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>the maintenance of a
fixed place of business solely for the purpose of purchasing goods or
merchandise or of collecting information, for the
enterprise;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>the maintenance of a
fixed place of business solely for the purpose of carrying on, for the
enterprise, any other activity of a preparatory or auxiliary
character;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>the maintenance of a fixed
place of business solely for any combination of activities mentioned in
subparagraphs a) to e), provided that the overall activity of the fixed
place of business resulting from this combination is of a preparatory
or auxiliary
character.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Notwithstanding
the provisions of paragraphs 1 and 2, where a person &#x2013; other
than an agent of independent status to whom paragraph 6 applies
&#x2013; is acting in one of the States on behalf of an enterprise of
the other State, that enterprise shall be deemed to have a permanent
establishment in the first-mentioned State in respect of any activities
which that person undertakes for the enterprise, if such a
person:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>has
and habitually exercises in that State an authority to conclude
contracts in the name of the enterprise, unless the activities of such
person are limited to those mentioned in paragraph 4 which, if
exercised through a fixed place of business would not make this fixed
place of business a permanent establishment under the provisions of
that paragraph; or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>has no such
authority, but habitually maintains in the first-mentioned State a
stock of goods or merchandise from which he regularly delivers goods or
merchandise on behalf of the enterprise. The provisions of the
foregoing sentence shall not apply, unless it is proved that in order
to avoid taxation in the first-mentioned State, such person undertakes
not only the regular delivery of the goods or merchandise, but also
undertakes virtually all the activities connected with the sale of the
goods or merchandise except for the actual conclusion of the sales
contract itself.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>An
enterprise of one of the States shall not be deemed to have a permanent
establishment in the other State merely because it carries on business
in that other State through a broker, general commission agent or any
other agent of an independent status, provided that such persons are
acting in the ordinary course of their
business.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>The fact that a company
which is a resident of one of the States controls or is controlled by a
company which is a resident of the other State, or which carries on
business in that other State (whether through a permanent establishment
or otherwise), shall not of itself constitute either company a
permanent establishment of the
other.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">TAXATION
OF
INCOME</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">6</nr><titel status="officieel">Income
from immovable Property</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Income
derived by a resident of one of the States from immovable property
(including income from agriculture or forestry) situated in the other
State may be taxed in that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The term &#x201C;immovable
property&#x201D; shall have the meaning which it has under the law of
the State in which the property in question is situated. The term shall
in any case include property accessory to immovable property, livestock
and equipment used in agriculture and forestry, fishing places of every
kind, rights to which the provisions of general law resecting landed
property apply, usufruct of immovable property and rights to variable
or fixed payments as consideration for the working of, or the right to
work, mineral deposits, sources and other natural resources; ships,
aircraft and road vehicles shall not be regarded as immovable
property.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The provisions of
paragraph 1 shall apply to income derived from the direct use, letting,
or use in any other form of immovable
property.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The provisions of
paragraph 1 and 3 shall also apply to the income from immovable
property of an enterprise and to income from immovable property used
for the performance of independent personal
services.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">7</nr><titel status="officieel">Business
Profits</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The profits of an
enterprise of one of the States shall be taxable only in that State
unless the enterprise carries on business in the other State through a
permanent establishment situated therein. If the enterprise carries on
business as aforesaid, the profits of the enterprise may be taxed in
the other State but only so much of them as it attributable to that
permanent establishment.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Subject to
the provisions of paragraph 3, where an enterprise of one of the States
carries on business in the other State through a permanent
establishment situated therein, there shall in each State be attributed
to that permanent establishment the profits which it might be expected
to make if it were a distinct and separate enterprise engaged in the
same or similar activities under the same or similar conditions and
dealing wholly independently with the enterprise of which it is a
permanent establishment.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In
determining the profits of a permanent establishment, there shall be
allowed as deductions expenses which are incurred for the purposes of
the permanent establishment, including executive and general
administrative expenses so incurred, whether in the State in which the
permanent establisment is situated or
elswhere.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>No profits shall be
attributed to a permanent establisment by reason of the mere purchase
by that permanent establisment of goods or merchandise for the
enterprise.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Where profits include
items of income which are dealt with separately in other Articles of
this Agreement, then the provisions of those Articles shall not be
affected by the provisions of this
Article.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">8</nr><titel status="officieel">Shipping,
Air and Land Transport</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Profits
of an enterprise of one of the States from the operation of ships,
aircraft or road vehicles in international traffic shall be taxable
only in that State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The provisions
of paragraph 1 shall also apply to profits from the participation in a
pool, a joint business or an international operating
agency.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">9</nr><titel status="officieel">Associated
Enterprises</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Where</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>an
enterprise of one of the States participates directly or indirectly in
the management, control or capital of an enterprise of the other State,
or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the same persons participate
directly or indirectly in the management, control or capital of an
enterprise of one of the States and an enterprise of the other
State.</al><al>and in either case conditions are made or imposed
between the two enterprises in their commercial or financial relations
which differ from those which would be made between independent
enterprises, then any profits which would, but for those conditions,
have accrued to one of the enterprises, but, by reason of those
conditions, have not so accrued, may be included in the profits of that
enterprise and taxed
accordingly.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Where one
of the States includes in the profits of an enterprise of that State
&#x2013; and taxes accordingly &#x2013; profits on which an enterprise
of the other State has been charged to tax in that other State and the
profits so included are profits which would have accrued to the
enterprise of the first-mentioned State if the conditions made between
the two enterprises had been those which would have been made between
independent enterprises, then that other State shall make an
appropriate adjustment to the amount of the tax charged therein on
those profits, where that other State considers the adjustment
justified. In determining such adjustment, due regard shall be had to
the other provisions of this Agreement and the competent authorities of
the States shall if necessary consult each
other.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">10</nr><titel status="officieel">Dividends</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dividends
paid by a company which is a resident of one of the States to a
resident of the other State may be taxed in that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>However, such dividends may
also be taxed in the State of which the company paying the dividends is
a resident and according to the laws of that State, but the tax so
charged shall not
exceed:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>15
per cent of the gross amount of the dividends if the recipient is a
company (other than a partnership) which holds directly at least 25 per
cent of the capital of the company paying the
dividends;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>20 per cent of the gross
amount of the dividends in all other cases.</al></li></lijst><al>The
provisions of this paragraph shall not affect the taxation of the
company in respect of the profits out of which the dividends are
paid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent autorities of
the States shall by mutual agreement settle the mode of application of
paragraph 2.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The term
&#x201C;dividends&#x201D; as used in this article means income from
shares, &#x201C;jouissance&#x201D; shares or &#x201C;jouissance&#x201D;
rights, founders&#x2019; shares or other rights, not being debt-claims,
participating in profits, as well as income from other corporate rights
which is subjected to the same taxation treatment as income from shares
by the laws of the State of which the company making the distribution
is a resident.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Profits from a
company of one of the States carrying on business in the other State
through a permanent establishment situated therein may, after having
been taxed under Article 7, be taxed on the remaining amount in the
State in which the permanent establishment is situated and the taxes so
charged shall not exceed 50 per cent of the percentage provided for in
sub-paragraph a) of paragraph 2 of this
Article.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>The provisions of
paragraph 1 and 2 shall not apply if the recipient of the dividends,
being a resident of one of the States, carries on business in the other
State of which the company paying the dividens is a resident, through a
permanent establishment situated therein, or, in the case of a resident
of Turkey, performs in the Netherlands independent personal services
from a fixed base situated in the Netherlands, and the holding in
respect of which the dividends are paid is effectively connected with
such permanent establishment or fixed base. In such case the provisions
of Article 7 or Article 14, as the case may be, shall
apply.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Where a company which is a
resident of one of the States derives profits or income from the other
State, that other State may not impose any tax on the dividends paid by
the company, except insofar as such dividends are paid to a resident of
that other State or insofar as the holding in respect of which the
dividends are paid is effectively connected with a permanent
establishment or a fixed base situated in that other State, nor subject
the company&#x2019;s undistributed profits to a tax on the
company&#x2019;s undistributed profits, even if the dividends paid or
the undistributed profits consist wholly or partly of profits or income
arising in such other
State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">11</nr><titel status="officieel">Interest</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Interest
arising in one of the States and paid to a resident of the other State
may be taxed in that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>However, such interest may
also be taxed in the State in which it arises and according to the laws
of that State, but the tax so charges shall not
exceed:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>10
per cent of the gross amount of the interest if it is paid on a loan
made for a period of more than two
years;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>15 per cent of tghe gross
amount of the interest in all other
cases.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Notwithstanding
the provisions of paragraph
2:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the
Central Bank of Turkey shall be exempt from Netherlands tax with
respect to interest arising in the
Netherlands;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the Central Bank of the
Netherlands shall be exempt from Turkish tax with respect to interest
arising in Turkey;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the Government,
the political subdivisions or the other State with respect to interest
arising in that other
State.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The competent
authorities of the States shall by mutual agreement settle the mode of
application of paragraphs 2 and
3.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The term
&#x201C;interest&#x201D; as used in this Article means income from
debt-claims of every kind, whether or not secured by mortgage and
whether or not carrying a right to participate in the debtor&#x2019;s
profits, and in particular, income from government premiums attaching
to such securities, bonds or
debentures.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>The provisions of
paragraphs 1, 2 and 3 shall not apply if the recipient of the interest,
being a resident of one of the States, carries on business in the other
State in which the interest arises, through a permanent establishment
situated therein, or, in the case of a resident of Turkey, performs in
the Netherlands independent personal services from a fixed base
situated in the Netherlands, and the debt-claim in respect of which the
interest is paid is effectively connected with such permanent
establishment or fixed base. In such case the provisions of Article 7
or Article 14, as the case may be, shall
apply.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Interest shall be deemed to
arise in one of the States when the payer is that State itself, a
political subdivision, a local authority or a resident of that State.
Where, however, the person paying the interest, whether he is a
resident of one of the States or not, has in one of the States a
permanent establishment or a fixed base in connection with which the
indebtedness on which the interest is paid was incurred, and such
interest is borne by such permanent establisment or fixed base, then
such interest shall be deemed to arise in the State in which the
permanent establishment or fixed base is
situated.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Where, by reason of a
special relationship between the payer and the recipient or between
both of them and some other person, the amount of the interest, having
regard to the debt-claim for which it is paid, exceeds the amount which
would have been agreed upon by the payer and the recipient in the
absence of such relationship, the provisions of this Article shall
apply only to the last-mentioned amount. In such case, the excess part
of the payments shall remain taxable according to the laws of each
State, due regard being had to the other provisions of this
Agreement.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">9</lidnr><al>Where a resident of one
of the States sells industrial, commercial or scientific goods,
equipment or merchandise to a resident of the other State, and the
payments for such sales are made in a specified period after the
delivery of such goods, equipment or merchandise, then not any part of
such payments shall be regarded as interest for the purpose of this
Article. In such case, the provisions of Articles 5 and 7 shall
apply.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">12</nr><titel status="officieel">Royalties</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Royalties
arising in one of the States and paid to a resident of the other State
may be taxed in that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>However, such royalties may
also be taxed in the State in which they arise and according to the
laws of that State, but the tax so charged shall not exceed 10 per cent
of the gross amount of the
royalties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent
authorities of the States shall by mutual agreement settle the mode of
application of paragraph 2.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The
term &#x201C;royalties&#x201D; as used in this Article means payments
of any kind received as a consideration for the use of, or the right to
use, or the sale of, any copyright of literary, artistic or scientific
work including cinematograph films and recordings for radio and
television, any patent, trade mark, design or model, plan, secret
formula or process, or for information concerning industrial,
commercial or scientific experiene, or for the use of, or the right to
use, industrial, commercial, or scientific
equipment.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The provisions of
paragraphs 1 and 2 shall not apply if the recipient of the royalties,
being a resident of one of the States, carries on business in the other
State in which the royalties arise, through a permanent establishment
situated therein, or, in the case of a resident of Turkey, performs in
the Netherlands independent personal services from a fixed base
situated in the Netherlands, and the right or property in respect of
which the royalties are paid is effectively connected with such
permanent establishment or fixed base. In such case the provisions of
Article 7 or Article 14, as the case may be, shall
apply.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Royalties shall be deemed to
arise in one of the States when the payer is that State itself, a
political subdivision, a local authority or a resident of that State.
Where, however, the person paying the royalties, whether he is a
resident of one of the States or not, has in one of the States a
permanent establishment or a fixed base, with which the right or
property giving rise to the royalties is effectively connected, and
such royalties are borne by such permanent establishment or a fixed
base, then such royalties shall be deemed to arise in the State in
which the permanent establishment or a fixed base is
situated.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Where, by reason of a
special relationship between the payer and the recipient or between
both of them and some other person, the amount of the royalties paid,
having regard to the use, right or information for which they are paid,
exceeds the amount which would have been agreed upon by the payer and
the recipient in the absence of such relationship, the provisions of
this Article shall apply only to the last-mentioned amount. In such
case, the excess part of the payments shall remain taxable according to
the laws of each State, due regard being had to the other provisions of
this
Agreement.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">13</nr><titel status="officieel">Capital
Gains</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Gains derived by a
resident of one of the States from the alienation of immovable property
referred to in Article 6 and situated in the other State may be taxed
in that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Gains from the
alienation of movable property forming part of the business property of
a permanent establisment which an enterprise of one of the States has
in the other State or of movable property pertaining to a fixed base
available to a resident of one of the States in the other State for the
purpose of performing independent personal services, including such
gains from the alienation of such a permanent establisment (alone or
with the whole enterprise) or of such fixed base, may be taxed in that
other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Gains derived by an
enterprise of one of the States from the alienation of ships, aircraft
or road vehicles operated in international traffic, or movable property
pertaining to the operation of such ships, aircraft or road vehicles,
shall be taxable only in that
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Gains from the alienation of
any property other than that referred to in paragraphs 1, 2 and 3,
shall be taxable only in the State of which the alienator is a
resident.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The provisions of
paragraph 4 shall not affect the right of one of the States to levy
according to its own law a tax on gains derived by a resident of the
other State from the alienation of shares or bonds issued by a company
which is a resident of the first-mentioned State (other than shares and
bonds quoted on a stock exchange of that State) if the alienation takes
place to a resident of the first-mentioned State and if the period
between acquisition and alienation does not exceed one
year.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>The provisions of paragraph 4
shall not affect the right of each of the States to levy according to
its own law a tax on gains from the alienation of shares or
&#x201C;jouissance&#x201D; rights in a company, the capital of which is
wholly or partly divided into shares and which under the laws of that
State is a resident of that State, derived by an individual who is a
resident of the other State and has been a resident of the
first-mentioned State in the course of the last five years preceding
the alienation of the shares or &#x201C;jouissance&#x201D;
rights.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">14</nr><titel status="officieel">Independent
personal Services</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Income derived
by a resident of one of the States in respect of professional services
or other activities of an independent character shall be taxable only
in that State. However, such income may also be taxed in the other
State if such services or activities are performed in that other State
and
if:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>he
has a fixed base regularly available to him in that other State for the
purpose of performing those services or activities;
or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>he is present in that other State
for the purpose of performing those service or activities for a period
or periods amounting in the aggregate to 183 days or more in any
continuous period of 12 months.</al></li></lijst><al>In such
circumstances, only so much of the income as is attributable to that
fixed base or is derived from the services or activities performed
during his presence in that other State, as the case may be, may be
taxed in that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Income
derived by an enterprise of one of the States in respect of
professional services or other activities of a similar character shall
be taxable only in that State. However, such income may also be taxed
in the other State if such services or activities are performed in that
other State and
if:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the
enterprise has a permanent establishment in that other State through
which the services or activities are performed;
or</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the period or periods during which
the services are performed exceed in the aggregate 183 days in any
continuous period of 12 months.</al></li></lijst><al>In such
circumstances only so much of the income as is attributable to that
permanent establishment or to the services or activities performed in
that other state, as the case may be, may be taxed in that other state.
In either case the Republic of Turkey may levy a withholding tax on
such income. However the recipient of such income, having been
subjected to such a tax, may elect to be taxed on a net basis in
respect of such income in accordance with the provisions of Article 7
of this Agreement as if the income were attributable to a permanent
establishment of the enterprise situated in
that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The term
&#x201C;professional services&#x201D; includes especially independent
scientific, literary, artistic, educational or teaching activities as
wel as the independent activities of physicians, lawyers, engineers,
architects, dentists and accountants, and other activities requiring
specific professional
skill.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">15</nr><titel status="officieel">Dependent
personal Services</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Subject to the
provisions of Articles 16, 18, 19 and 20, salaries, wages and other
similar remuneration derived by a reident of one of the States in
respect of an employment shall be taxable only in that State unless the
employment is exercised in the other State. If the employment is so
exercised, such remuneration as is derived therefrom may be taxed in
that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Notwithstanding
the provisions of paragraph 1, remuneration derived by a resident of
one of the States in respect of an employment exercised in the other
State shall be taxable only in the first-mentioned State
if:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>the
recipient is present in the other State for a period or periods not
exceeding in the aggregate 183 days in the calendar year concerned,
and</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>the remuneration is paid by, or
on behalf of, an employer who is not a resident of the other State,
and</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>the remuneration is not borne by
a permanent establishment or a fixed base which the employer has in the
other
State.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Notwithstanding
the preceding provisions of this Article, remuneration derived by a
resident of one of the States in respect of an employment exercised
aboard a ship, aircraft or road vehicle operated in international
traffic, by an enterprise of the other State, may be taxed in that
other
State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">16</nr><titel status="officieel">Directors&#x2019;
Fees</titel></kop><al>Directors&#x2019; fees or other remuneration
derived by a resident of one of the States in his capacity as a member
of the board of directors, a &#x201C;bestuurder&#x201D; or a
&#x201C;commissaris&#x201D; of a company which is a resident of the
other State may be taxed in that other
State.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">17</nr><titel status="officieel">Artistes
and Athletes</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Notwithstanding the
provisions of Article 14 and 15, income derived by a resident of one of
the States as an entertainer, such as a theatre, motion picture, radio
or television artiste, or a musician, or as an athlete, from his
personal activities as such exercised in the other State, may be taxed
in that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Where income
in respect of personal activities exercised by an entertainer or an
athlete in his capacity as such accrues not to the entertainer or
athlete himself but to another person, that income may, notwithstanding
the provisions of Articles 7, 14 and 15, be taxed in the State in which
the activities of the entertainer or athlete are
exercised.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Notwithstanding the
provisions of paragraphs 1 and 2, income derived from activities
performed in one of the States by entertainers or athletes when their
visit to that State is substantially supported from the public funds of
the other State, including those of any political subdivision, a local
authority or statutary body thereof, and income derived by a non-profit
making organization in respect of such activities, provided no part of
its income is payable to, or is otherwise available for the personal
benefit of its proprietors, members or shareholders, shall not be taxed
in the first-mentioned
State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">18</nr><titel status="officieel">Pensions,
Annuities and Social Security
Pensions</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Subject to the
provisions of paragraph 1 of Article 19, pensions and other similar
remuneration paid in consideration of past employment and annuities
paid to a resident of one of the States shall be taxable only in that
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>However, where such
remuneration is not of a periodical nature and it is paid to a resident
of one of the States who is not a national of that State, in
consideration of past employment in the other State, it may be taxed in
that other State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Notwithstanding
the provisions of paragraph 1, any pension whether or not paid in
consideration of past employment and paid out under the provisions of a
social security system of one of the States to a resident of the other
State may be taxed in the first-mentioned State. However such pension
shall be taxable only in the other State if the pension is paid to an
individual who is a resident of, and a national of that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The term
&#x201C;annuity&#x201D; means a stated sum payable periodically at
stated times during life or during a specified or ascertainable period
of time under an obligation to make the payments in return for adequate
and full consideration in money or money&#x2019;s
worth.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">19</nr><titel status="officieel">Government
Service</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Remuneration, including
pensions, paid by, or out of funds created by, one of the States or a
political subdivision or a local authority thereof to any individual in
respect of services rendered to that State or subdivision or authority
thereof in the discharge of funcitons of a governmental nature may be
taxed in that State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The provisions
of Articles 15, 16 and 18 shall apply to remuneration and pensions in
respect of services rendered in connection with a business carried on
by one of the States or a political subdivision or a local authority
thereof.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">20</nr><titel status="officieel">Professors
and Teachers</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Payments which a
professor or teacher who is a resident of one of the States and who is
present in the other State for the purpose of teaching or scientific
research for a maximum period of two years in a university, college or
other establishment for teaching or scientific research in that other
State, receives for such teaching or research, shall be taxable only
ion the first-mentioned State, provided that such payments arise from
sources outside that other
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>This Article shall not apply
to income from research if such research is undertaken not in the
public interest but primarily for the private benefit of a specific
person or
persons.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">21</nr><titel status="officieel">Students</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Payments
which a student or business apprentice who is or was immediately before
visiting one of the States a resident of the other State and who is
present in the first-mentioned State solely for the purpose of his
education or training receives for the purpose of his maintenance,
education or training shall not be taxed in that State, provided that
such payments arise from sources outside that
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Remuneration which a student
or business apprentice who is or was immediately before visiting one of
the States a resident of the other State derives from an employment
which he exercises in the first-mentioned State for a period or periods
not exceeding 183 days in a calendar year, in order to obtain practical
experience related to his education or formation shall not be taxed in
the first-mentioned
State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">22</nr><titel status="officieel">Other
Income</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Items of income of a
resident of one of the States, wherever arising, not dealt with in the
foregoing Articles of this Agreement shall be taxable only in that
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The provisions of paragraph
1 shall not apply to income, other than income from immovable property
as defined in paragraph 2 of Article 6, if the recipient of such
income, being a resident of one of the States, carries on business in
the other State through a permanent establishment situated therein, or
performs in that other State independent personel services from a fixed
base situated therein, and the right or property in respect of which
the income is paid is effectively connected with such permanent
establishment or fixed base. In such case the provisions of Article 7
or Article 14, as the case may be, shall
apply.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">ELIMINATION
OF DOUBLE
TAXATION</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">23</nr><titel status="officieel">Elimination
of double Taxation</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Double
taxation for residents of Turkey shall be eliminated as
follows:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Where
a resident of Turkey derives items of income, not being income covered
by paragraph b) hereafter, which in accordance with the provisions of
this Agreement, may be taxed in the Netherlands, Turkey shall exempt
such income from tax but may, in calculating tax on the remaining
income of that person, apply the rate of tax which would have been
applicable if the exempted income had not been so exempted. For
dividends the foregoing provision of this sub-paragraph shall apply to
a resident of Turkey which directly holds at least 10 per cent of the
capital of a company which is resident of the
Netherlands.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>The tax paid in the
Netherlands according to the provisions of this Agreement, shall be
deducted from the tax paid in Turkey for the taxes imposed on income
which is shown below, under the provisions of Turkish tax laws
concerning the deduction of foreign
taxes:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>dividends
which are not covered by sub-paragraph
a);</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>interest;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al>royalties;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>gains
from the alienation of property mentioned in paragraph 5 of Article 13
which may be taxed in the Netherlands.</al></li></lijst><al>Such
deductions shall not, however, exceed that part of the income tax
computed in Turkey before the deduction is given, which is appropriate
to the income which may be taxed in the
Netherlands.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>For the purposes of this
paragraph in determining the taxes on income paid to the Netherlands,
the investment premiums and bonuses and desinvestment payments as meant
in the Netherlands Investment Account Law (Wet Investeringsrekening)
shall not be taken into account. For the purposes of this paragraph,
the taxes referred to in sub-paragraph b) of paragraph 3 and paragraph
4 of Article 2 shall be considered taxes on
income.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Double
taxation for residents of the Netherlands shall be eliminated as
follows:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>The
Netherlands, when imposing tax on its residents, may include in the
basis upon which such taxes are imposed the items of income which,
according to the provisions of this Agreement may be taxed in
Turkey.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>However, where a resident of
the Netherlands derives items of income which according to Article 6,
Article 7, paragraph 6 of Article 10, paragraph 6 of Article 11,
paragraph 5 of Article 12, paragraphs 1 and 2 of Article 13, Article
14, paragraph 1 of Article 15, Article 16, paragraph 3 of Article 18,
Article 19 and paragraph 2 of Article 22 of this Agreement may be taxed
in Turkey and are included in the basis referred to in sub-paragraph a)
the Netherlands shall exempt such items of income by allowing a
reduction of its tax. This reduction shall be computed in conformity
with the provisions of Netherlands law for the avoidance of double
taxation. For that purpose the said items of income shall be deemed to
be included in the total amount of the items of income which are exempt
from Netherlands tax under those
provision.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Further, the Netherlands
shall allow a deduction from the Netherlands tax so computed for the
items of income which according to paragraph 2 of Article 10, paragraph
2 of Article 11, paragraph 2 of Article 12, paragraph 5 of Article 13,
paragraph 3 of Article 15, Article 17 and paragraph 2 of Article 18 of
this Agreement may be taxed in Turkey to the extent that these items
are included in the basis referred to in sub-paragraph a). The amount
of this deduction shall be equal to the tax paid in Turkey on these
items of income, but shall not exceed the amount of the reduction which
would be allowed if the items of income so included were the sole items
of income which are exempt from Netherlands tax under the provisions of
Netherlands law for the avoidance of double
taxation.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Where, by reason of the
relief given under the provisions of Turkish laws for the purpose of
encouraging investment in Turkey the Turkish tax actually levied on
dividends paid by a company which is a resident of Turkey, on interest
arising in Turkey or on royalties arising in Turkey is lower than the
tax Turkey may levy according to sub-paragraphs a) and b) of paragraph
2 of Article 10, sub-paragraphs a) en b) of paragraph 2 of Article 11
and paragraph 2 of Article 12, respectively, then the amount of the tax
paid in Turkey on such dividends, interest and royalties shall be
deemed to have been paid at the rates of tax mentioned in the said
provisions.</al></li></lijst><al>However, if the general tax rates
under Turkish laws applicable to the afore-mentioned dividends,
interest and royalties are reduced below those mentioned in this
sub-paragraph, these lower rates shall apply for the purposes of this
sub-paragraph. The provisions of this sub-paragraph shall only apply
for a period of ten years after the date on which the Agreement became
effective. This period may be extended by mutual agreement between the
competent authorities.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Where a
resident of one of the States derives gains which may be taxed in the
other State in accordance with paragraph 6 of Article 13, that other
State shall allow a deduction from its tax on such gains to an amount
equal to the tax levied in the first-mentioned State on the said
gains.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">SPECIAL
PROVISIONS</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">24</nr><titel status="officieel">Non-discrimination</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nationals
of one of the States shall not be subjected in the other State to any
taxation or any requirement connected therewith, which is other or more
burdensome than the taxation and connected requirements to which
nationals of that other State in the same circumstances are or may be
subjected. This provision shall, notwithstanding the provisions of
Article 1, also apply to persons who are not residents of one or both
of the States.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Subject to the
provisions of paragraph 5 of Article 10, the taxation on a permanent
establishment which an enterprise of one of the States has in the other
State shall not be less favourably levied in that other State than the
taxation levied on enterprises of that other State carrying on the same
activities.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Except where the
provisions of paragraph 1 of Article 9, paragraph 8 of Article 11, or
paragraph 7 of Article 12, apply, interest, royalties and other
disbursements paid by an enterprise of one of the States to a resident
of the other State shall, for the purpose of determining the taxable
profits of such enterprise, be deductible under the sae conditions as
if they had been paid to a resident of the first-mentioned
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Enterprises of one of the
States, the capital of which is wholly or partly owned or controlled,
directly or indirectly, by one or more residents of the other State,
shall not be subjected in the first-mentioned State to any taxation or
any requirement connected therewith which is other or more burdensome
than the taxation and connected requirements to which other similar
enterprises of the first-mentioned State are or may be
subjected.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>The provisions of this
Article shall not be construed as obliging one of the States to grant
to residents of the other State any personal allowances, reliefs and
reductions for taxation purposes on account of civil status or family
responsibilities which it grants to its own
residents.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">25</nr><titel status="officieel">Mutual
Agreement Procedure</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Where a
person of one of the States considers that the actions of one or both
of the States result or will result for him in taxation not in
accordance with tis Agreement, he may, irrespective of the remedies
provided by the national law of those States, present his case to the
competent authority of the State of which he is a resident or, if his
case comes under paragraph 1 of Article 24, to that of the State of
which he is a national.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The
competent authority shall endeavour, if the objection appears to it to
be justified and if it is not itself able to arrive at a satasfactory
solution, to resolve the case by mutual agreement with the competent
authority of the other State, with a view to the avoidance of taxation
not in accordance with the Agreement. Any agreement reached shall be
implemented notwithstanding any time limits in the domestic law of the
States.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>The competent authorities
of the States shall endeavour to resolve by mutual agreement any
difficulties or doubts arising as to the interpretation or application
of the Agreement. They may also consult together for the elimination of
double taxation in cases not provided for in the
Agreement.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The competent
authorities of the States may communicate with each other directly for
the purpose of reaching an agreement in the sense of the preceding
paragraphs.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">26</nr><titel status="officieel">Exchange
of Information</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>The competent
authorities of the States shall exchange such information as is
necessary for carrying out the provisions of this Agreement or of the
domestic laws of the States concerning taxes covered by the Agreement
insofar as the taxation thereunder is not contrary to the Agreement.
The exchange of information is not restricted by Article 1. Any
information received by one of the States shall be treated as secret in
the same manner as information obtained under the domestic laws of that
State and shall be disclosed only to persons or authorities including
courts and administrative bodies involved in the assessment or
collection of, the enforcement or prosecution in respect of, or the
determination of appeals in relation to, the taxes covered by the
Agreement. Such persons or authorities shall use the information only
for such purposes.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In no case shall
the provisions of paragraph 1 be construed so as to impose on one of
the States the
obligation:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>to
carry out administratieve measures at variance with the laws and the
administrative practice of that or of the other
State;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>to supply information which is
not obtainable under the laws or in the normal course of the
administration of that or of the other
State;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>to supply information which
would disclose any trade, business, industrial, commercial, or
professional secret or trade process, or information, the disclosure of
which would be contrary to public policy (ordre
public).</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">27</nr><titel status="officieel">Diplomatic
Agents and consular
Officers</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nothing in this
Agreement shall affect the fiscal privileges of diplomatic agents or
consular officers under the general rules of international law or under
the provisions of special agreements. However the Agreement shall not
apply to international organisations, organs and officials thereof and
members of a diplomatic or consular mission of a third State, being
present in one of the States, if they are not subjected therein to the
same obligations in respect of taxes on income as are residents of that
State.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>For the purposes of the
Agreement an individual, who is a member of a diplomatic or consular
mission of one of the States in the other State or in a third State and
who is a national of the sending State, shall be deemed to be a
resident of the sending State if he is subjected therein to the same
obligation in respect of taxes on income as are residents of that
State.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">28</nr><titel status="officieel">Territorial
Extension</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Agreement may be
extended, either in its entirety or with any necessary modifications,
to the part of the Kingdom of the Netherlands which is not situated in
Europe and which imposes taxes substantially similar in character to
those to which the Agreement applies. Any such extension shall take
effect from such date and subject to such modifications and conditions,
including conditions as to termination, as may be specified and agreed
in notes to be exchanged through diplomatic
channels.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Unless otherwise agreed
the termination of the Agreement shall also terminate any extension of
the Agreement to the part of the Kingdom of the Netherlands to which it
has been extended under this
Article.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop><label>CHAPTER</label><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">FINAL
PROVISIONS</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">29</nr><titel status="officieel">Entry
into Force</titel></kop><al>This Agreement shall enter into force on
the thirtieth day after the latter of the dates on which the respective
Governments have notified each other in writing that the formalities
constitutionally required in their respective States have been complied
with, and its provisions shall have effect for taxable years and
periods beginning on or after the first day of January in the calendar
year following that in which the latter of the notifications has been
received.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">30</nr><titel status="officieel">Termination</titel></kop><al>This
Agreement shall remain in force until terminated by one of the
Contracting Parties. Either Party may terminate the Agreement, through
diplomatic channels, by giving notice of termination at least six
months before the end of any calendar year after the expiration of a
period of five years from the date of its entry into force. In such
event the Agreement shall cease to have effect for taxable years and
periods beginning after the end of the calendar year in which the
notice of termination has been
given.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst>
<wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN
WITNESS whereof the undersigned, duly autorized thereto, have signed
this Agreement.</al><al>DONE at Ankara this twentyseventh day of March
1986 in duplicate in the English
language. </al><al><nadruk>For the Government
of the Kingdom of the Netherlands</nadruk></al><al>(sd.) G. M. V.
VAN AARDENNE</al><al>(sd.)
P.
C. NIEMAN</al><al><nadruk>For
the Government of the Republic of Turkey</nadruk></al><al>(sd.)
I. KAYA
ERDEM</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="en"><kop><titel status="officieel">Protocol</titel></kop><aanhef><preambule><al>At
the moment of signing the Agreement for the avoidance of double
taxation and the prevention of fiscal evasion with respect to taxes on
income, this day concluded between the Republic of Turkey and the
Kingdom of the Netherlands, the undersigned have agreed that the
following provisions shall form an integral part of the
Agreement.</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Ad
Articles 3, 4, 5 and 7</titel></kop><al>The profits of the special
joint venture which is deemed to be a corporate body under the Turkish
Corporation Tax Act shall be taxable only in Turkey. However if the
activities of such a joint venture do not fulfill the requirements of
the provisions of paragraph 3 of Article 5, then for the purposes of
this Agreement the corporate body status of that joint venture shall
not be taken into account and the Netherlands enterprise who is a
partner in such a joint venture shall not be taxable in Turkey for its
share in the profits of the joint venture and also for the deemed
dividend paid by such joint venture to the Netherlands
enterprise.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Ad
Article 4</titel></kop><al>An individual living aboard a ship without
any real domicile in either of the States shall be deemed to be a
resident of the State in which the ship has its home
harbour.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Ad
Article 5</titel></kop><al>In respect of paragraph 6 of Article 5, it
is understood that an otherwise independent agent does not lose his
independent status by the mere fact that he holds a stock of goods or
merchandise from which he delivers goods or merchandise on behalf of an
enterprise under conditions customary between independent
enterprises.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Ad
Article 6</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In respect of
paragraph 2 of Article 6, it is understood that the term
&#x201C;fishing places of every kind&#x201D; does not include sea
fishing places outside the territorial waters of the
States.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>It is understood that
income from immovable property shall not include the items of income
dealt with in Article
12</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">Ad
Article 7</titel></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>In respect of
paragraph 1 of Article 7, profits derived from the sale of goods or
merchandise of the same or similar kind as those sold, or from other
business activities of the same or similar kind as those effected,
through a permanent establishment, may be considered attributable to
that permanent establishment if it is proved that this transaction has
been resorted to in order to avoid taxation in the State where the
permanent establishment is
situated.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>In respect of paragraphs
1 and 2 of Article 7, where an enterprise of one of the States sells
goods or merchandise or carries on business in the other State through
a permanent establishment situated therein, the profits of that
permanent establishment shall not be determined on the basis of the
total amount received by the enterprise, but shall be determined only
on the basis of the remuneration which is attributable to the actual
activity of the permanent establishment for such sales or business.
Especially, in the case of contracts for the survey, supply,
installation or construction of industrial, commercial or scientific
equipment or premises, or of public works, when the enterprise has a
permanent establishment, the profits of such permanent establishment
shall not be determined on the basis of the total amount of the
contract, but shall be determined only on the basis of that part of the
contract which is effectively carried out by the permanent
establishment in the State where the permanent establishment is
situated. The profits related to that part of the contract which is
carried out by the head office of the enterprise shall be taxable only
in the State of which the enterprise is a
resident.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>In respect of paragraph 3
of Article 7, in determining the profits of a permanent establishment
there shall not be allowed as deductions payments for interest,
royalties, commissions or other similar payments made to the head
office of the enterprise itself or to other permanent establisments for
sharing all or part of the losses or expenses of the head office of the
enterprise itself or of other permanent establishments located abroad.
However the permanent establishment may, in accordance with paragraph 3
of Article 7 of the Agreement, deduct interest, royalties, commissions
or other similar payments (including expenses for research or
development) incurred for the purposes of the permanent
establisment.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">Ad
Article 9</titel></kop><al>In respect of paragraph 1 of Article 9, it
is understood, however, that the fact that associated enterprises have
concluded arrangements, such as costsharing arrangements or general
services agreements, for or based on the allocation of executive,
general administrative, technical and commercial expenses, research and
development expenses and other similar expenses, is not in itself a
condition as meant in that
paragraph.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VII</nr><titel status="officieel">Ad
Article 10</titel></kop><al>In respect of paragraph 4 of Article 10, it
is understoond that the dividends in the case of Turkey shall also
include the income from investment funds and investment
trusts.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">VIII</nr><titel status="officieel">Ad
Article 10, 11 and 12</titel></kop><al>Where tax has been levied at
source in excess of the amount of tax chargeable under the provisions
of Articles 10, 11 and 12, applications for the refund of the excess
amount of tax have to be lodged with the competent authority of the
State having levied the tax, within the time limit provided for in the
national legislation of that
State.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">IX</nr><titel status="officieel">Ad
Articles 10 and 23</titel></kop><al>Notwithstanding the provisions of
sub-paragraph a) of paragraph 2 of Article 10, as long as, under the
provisions of the Netherlands Company Tax Act and to the future
amendments thereto, a company which is a resident of the Netherlands is
not charged to Netherlands company tax with respect to dividends the
company receives from a company which is a resident of Turkey, the
percentage provided for in that sub-paragraph shall be lowered
to:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>10
per cent with respect to dividends paid by a company which is a
resident of Turkey; and</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>5 per cent
with respect to dividends paid by a company which is a resident of the
Netherlands. In such case the provisions of sub-paragraph d) of
paragraph 2 of Article 23 shall be applied
accordingly.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">X</nr><titel status="officieel">Ad
Article 12</titel></kop><al>It is understood that remuneration for the
exercise of independent services (including the furnishing of services)
is not a royalty within the meaning of paragraph 4 of Article
12.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XI</nr><titel status="officieel">Ad
Articles 12 and 13</titel></kop><al>In respect of Articles 12 and 13 of
the Agreement it is understood that in the case of any payment received
as a consideration for the sale of the property as meant in paragraph 4
of Article 12, the provisions of Article 12 shall apply, unless it is
proved that the payment in question is a payment for a genuine
alienation of the said property. In such case the provisions of Article
13 shall
apply.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XII</nr><titel status="officieel">Ad
Article 14</titel></kop><al>In respect of sub-paragraph b) of paragraph
2 of Article 14 it is understood that for the application of the time
limits provided for in that sub-paragraph only connected activities
shall be taken into account. However, activities which are in character
not related to each other shall not be considered to be connected
activities.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XIII</nr><titel status="officieel">Ad
Article 16</titel></kop><al>It is understood that
&#x201C;bestuurder&#x201D; or &#x201C;commissaris&#x201D; of a
Netherlands company means persons, who are nominated as such by the
general meeting of shareholders or by any other competent body of such
company and are charged with the general management of the company and
the supervision thereof,
respectively.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XIV</nr><titel status="officieel">Ad
Article 23</titel></kop><al>It is understood that the provisions of
sub-paragraph a) of paragraph 1 of Article 23 shall only apply with
respect to dividends mentioned in that sub-paragraph as long as, under
the provisions of the Netherlands Company Tax Act and to future
amendments thereto, a company which is a resident of the Netherlands is
not charged to Netherlands company tax with respect to dividends the
company receives from a company which is a resident of
Turkey.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XV</nr><titel status="officieel">Ad
Article 24</titel></kop><al>It is understood that the expression
&#x201C;in the same circumstances&#x201D; as mentioned in paragraph 1
of Article 24 refers to taxpayers (individuals, legal persons,
partnerships and associations) placed, from the point of view of the
application of the ordinary taxation laws and regulations, in
substantially similar circmstances both in law and in
fact.</al><al>Amongst other things this means that a national of one of
the States, resident of a third State and doing business in the other
State will be subjected to the same taxation or requirements connected
therewith in that other State to which a national of that other State,
resident in a third State and doi8ng business in that other State, is
or may be
subjected.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XVI</nr><titel status="officieel">Ad
Article 25</titel></kop><al>It is understood that wit respect to
paragraph 2 of Article 25 the taxpayer must in the case of Turkey claim
the refund resulting from such mutual agreement within a period of one
year after the tax administration has notified the taxpayer of the
result of the mutual
agreement.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">XVII</nr><titel status="officieel">Ad
Article 26</titel></kop><al>In respect of paragraph 1 of Article 26 it
is understood that as long as the Republic of Turkey has not signed the
additional protocol of March 17 1978 to the European Convention on
Mutual Assistance in Criminal Matters of April 20, 1959, the provisions
of paragraph 1 of Article 26 shall not be operative to information
required for
prosecution.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN
WITNESS whereof the undersigned, duly authorized thereto, have signed
this Protocol.</al><al>DONE at Ankara, this twentyseventh day of March
1986 in duplicate in the English
language. </al><al><nadruk>For the Government
of the Kingdom of the Netherlands,</nadruk></al><al>(sd.) G. M. V.
VAN AARDENNE</al><al>(sd.)
P.
C. NIEMAN</al><al><nadruk>For
the Government of the Republic of Turkey,</nadruk></al><al>(sd.)
I. KAYA
ERDEM</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Turkije tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al><al>en</al><al>de Regering van de Republiek Turkije,</al><al>De wens koesterende een overeenkomst te sluiten tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen,</al><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>I</nr>
<titel>REIKWIJDTE VAN DE OVEREENKOMST</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>1</nr>
<titel>Personen op wie de Overeenkomst van toepassing is</titel>
</kop><al>Deze Overeenkomst is van toepassing op personen die inwoner zijn van een van de Staten of van beide Staten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>2</nr>
<titel>Belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Deze Overeenkomst is van toepassing op belastingen naar het inkomen die, ongeacht de wijze van heffing, worden geheven ten behoeve van een van de Staten of van de staatkundige onderdelen of plaatselijke publiekrechtelijke lichamen daarvan.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Als belastingen naar het inkomen worden beschouwd alle belastingen die worden geheven naar het gehele inkomen, of naar bestanddelen van het inkomen, waaronder begrepen belastingen naar voordelen verkregen uit de vervreemding van roerende of onroerende zaken, belastingen naar het totaalbedrag van de door ondernemingen betaalde lonen of salarissen, alsmede belastingen naar waardevermeerdering.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De bestaande belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is, zijn met name:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>in het geval van Turkije:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de inkomstenbelasting (gelir vergisi);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de vennootschapsbelasting (kurumlar vergisi);</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de heffing ten behoeve van het fonds voor de ondersteuning van de defensie-industrie (savunma sanayii destekleme fonu);</al><al>(hierna te noemen; &#x201E;Turkse belasting&#x201D;).</al></li></lijst></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>in het geval van Nederland:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>de inkomstenbelasting,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de loonbelasting,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de vennootschapsbelasting, daaronder begrepen het aandeel van de regering in de netto winsten behaald met de exploitatie van natuurlijke rijkdommen geheven krachtens de Mijnwet 1810 met betrekking tot concessies uitgegeven vanaf 1967, of geheven krachtens de Nederlandse Mijnwet continentaal plat 1965,</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>de dividendbelasting,</al><al>(hierna te noemen: &#x201E;Nederlandse belasting&#x201D;);</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De Overeenkomst is ook van toepassing op alle gelijke of in wezen gelijksoortige belastingen die na de datum van ondertekening van de Overeenkomst naast of in de plaats van de bestaande belastingen worden geheven. De bevoegde autoriteiten van de Staten doen elkaar mededeling van alle wezenlijke wijzigingen die in hun onderscheiden belastingwetgevingen zijn aangebracht.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>II</nr>
<titel>BEGRIPSBEPALINGEN</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>3</nr>
<titel>Algemene begripsbepalingen</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst, tenzij de context anders vereist:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;Staat&#x201D; Turkije of Nederland, al naar de context vereist; betekent de uitdrukking &#x201E;Staten&#x201D; Turkije en Nederland;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;Turkije&#x201D; het grondgebied van de Republiek Turkije, met inbegrip van elk gebied waarin de wetgeving van Turkije van kracht is, alsmede het onder de Zwarte Zee, de Ege&#xEF;sche Zee, en de Middellandse Zee gelegen deel van de zeebodem en de ondergrond daarvan voor zover dat gebied in overeenstemming met het internationale recht krachtens de Turkse wetgeving is of zal worden aangemerkt als een gebied waarbinnen Turkije soevereine rechten uitoefent met betrekking tot de exploratie en exploitatie van de natuurlijke rijkdommen van de zeebodem en de ondergrond daarvan;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;Nederland&#x201D; het deel van het Koninkrijk der Nederlanden dat in Europa is gelegen, met inbegrip van het onder de Noordzee gelegen deel van de zeebodem en de ondergrond daarvan voor zover dat gebied in overeenstemming met het internationale recht krachtens de Nederlandse wetgeving is of zal worden aangemerkt als een gebied waarbinnen Nederland bepaalde rechten kan uitoefenen met betrekking tot de exploratie en exploitatie van de natuurlijke rijkdommen van de zeebodem of de ondergrond daarvan;</al></li></lijst></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;belasting&#x201D; elke belasting waarop artikel 2 van deze Overeenkomst van toepassing is;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>omvat de uitdrukking &#x201E;persoon&#x201D; een natuurlijke persoon, een lichaam en elke andere vereniging van personen;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;lichaam&#x201D; elke rechtspersoon of elke eenheid die voor de belastingheffing als een rechtspersoon wordt behandeld;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;wettelijk hoofdkantoor&#x201D; in het geval van Turkije het naar het Turkse Wetboek van koophandel geregistreerde kantoor en in het geval van Nederland de plaats van oprichting naar Nederlands recht;</al></li><li><li.nr>g)</li.nr><al>betekenen de uitdrukkingen &#x201E;onderneming van een van de Staten&#x201D; en &#x201E;onderneming van de andere Staat&#x201D; onderscheidenlijk een onderneming gedreven door een inwoner van een van de Staten en een onderneming gedreven door een inwoner van de andere Staat;</al></li><li><li.nr>h)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;internationaal verkeer&#x201D; alle vervoer met een schip, een luchtvaartuig of een wegvoertuig, ge&#xEB;xploiteerd door een onderneming van een van de Staten, behalve wanneer het schip, luchtvaartuig of wegvoertuig uitsluitend wordt ge&#xEB;xploiteerd tussen plaatsen die in de andere Staat zijn gelegen;</al></li><li><li.nr> i) </li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;onderdanen&#x201D;:</al><lijst><li><li.nr>(i)</li.nr><al>met betrekking tot Turkije, elke natuurlijke persoon die de Turkse nationaliteit bezit overeenkomstig het Turkse Wetboek op de nationaliteit en elke rechtspersoon, vennootschap of vereniging die zijn rechtspositie als zodanig ontleent aan de wetgeving die in Turkije van kracht is;</al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al> met betrekking tot Nederland elke natuurlijke persoon die de Nederlandse nationaliteit bezit en elke rechtspersoon, vennootschap of vereniging die zijn rechtspositie als zodag ontleent aan de wetgeving die in Nederland van kracht is; </al></li></lijst></li><li><li.nr> j)</li.nr><al>betekent de uitdrukking &#x201E;bevoegde autoriteit&#x201D;:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>in Turkije, de Minister van Financi&#xEB;n en Douane of zijn bevoegde vertegenwoordiger;</al><al/></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>in Nederland, de Minister van Financi&#xEB;n of zijn bevoegde vertegenwoordiger.</al></li></lijst></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst door een van de Staten heeft, tenzij de context anders vereist, elke daarin niet omschreven uitdrukking de betekenis welke die uitdrukking heeft volgens de wetgeving van die Staat met betrekking tot de belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>4</nr>
<titel>Inwoner</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst betekent de uitdrukking &#x201E;inwoner van een van de Staten&#x201D; iedere persoon die, ingevolge de wetgeving van die Staat, aldaar aan belasting is onderworpen op grond van zijn woonplaats, verblijf, wettelijk hoofdkantoor, plaats van leiding of enige andere soortgelijke omstandigheid.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een natuurlijke persoon ingevolge de bepalingen van het eerste lid inwoner van beide Staten is, wordt zijn positie als volgt bepaald:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>hij wordt geacht inwoner te zijn van de Staat waarin hij een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft; indien hij in beide Staten een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarmede zijn persoonlijke en economische betrekkingen het nauwst zijn (middelpunt van de levensbelangen);</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>indien niet kan worden bepaald in welke Staat hij het middelpunt van zijn levensbelangen heeft, of indien hij in geen van de Staten een duurzaam tehuis tot zijn beschikking heeft, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarin hij gewoonlijk verblijft;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>indien hij in beide Staten of in geen van beide gewoonlijk verblijft, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarvan hij onderdaan is:</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>indien hij onderdaan is van beide Staten of van geen van beide, regelen de bevoegde autoriteiten van de Staten de aangelegenheid in onderlinge overeenstemming.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Indien een andere dan een natuurlijke persoon ingevolge de bepalingen van het eerste lid inwoner van beide staten is, wordt hij geacht inwoner te zijn van de Staat waarin de plaats van zijn werkelijke leiding is gelegen. Indien evenwel de plaats van de werkelijke leiding van een dergelijke persoon in een van de Staten is gelegen en zijn wettelijk hoofdkantoor in de andere Staat, stellen de bevoegde autoriteiten van de Staten in onderlinge overeenstemming vast van welke Staat de persoon zal worden geacht inwoner te zijn voor de toepassing van deze Overeenkomst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>5</nr>
<titel>Vaste inrichting</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst betekent de uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; een vaste bedrijfsinrichting door middel waarvan de werkzaamheden van een onderneming geheel of gedeeltelijk worden uitgeoefend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; omvat in het bijzonder:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>een plaats waar de leiding wordt gegeven;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>een filiaal;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>een kantoor;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>een fabriek;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>een werkplaats;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>een mijn, een olie- of gasbron, een steengroeve of een andere plaats waar natuurlijke rijkdommen worden gewonnen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Een plaats van uitvoering van een bouwwerk, van constructie-, montage- of installatiewerkzaamheden vormt alleen een vaste inrichting indien de duur ervan zes maanden overschrijdt.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Niettegenstaande de voorgaande bepalingen van dit artikel wordt de uitdrukking &#x201E;vaste inrichting&#x201D; niet geacht te omvatten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>het gebruik maken van inrichtingen, uitsluitend voor opslag, uitstalling of aflevering van aan de onderneming toebehorende goederen of koopwaar;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>het aanhouden van een voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen of koopwaar, uitsluitend voor opslag, uitstalling of aflevering;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>het aanhouden van een voorraad van aan de onderneming toebehorende goederen of koopwaar, uitsluitend voor de bewerking of verwerking door een andere onderneming;</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>het aanhouden van een vaste bedrijfsinrichting, uitsluitend om voor de onderneming goederen of koopwaar aan te kopen of inlichtingen in te winnen;</al></li><li><li.nr>e)</li.nr><al>het aanhouden van een vaste bedrijfsinrichting, uitsluitend om voor de onderneming enige andere werkzaamheid uit te oefenen die van voorbereidende aard is of het karakter van hulpwerkzaamheid heeft;</al></li><li><li.nr>f)</li.nr><al>het aanhouden van een vaste bedrijfsinrichting, uitsluitend voor een combinatie van de in de onderdelen a) tot en met e) genoemde werkzaamheden, mits het totaal van de werkzaamheden van de vaste bedrijfsinrichting dat uit deze combinatie voortvloeit van voorbereidende aard is of het karakter van hulpwerkzaamheid heeft.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien een persoon - niet zijnde een onafhankelijke vertegenwoordiger waarop het zesde lid van toepassing is - in een van de Staten namens een onderneming van de andere Staat werkzaam is, wordt die onderneming, niettegenstaande de bepalingen van het eerste en tweede lid, geacht in de eerstgenoemde Staat een vaste inrichting te hebben met betrekking tot de werkzaamheden die die persoon voor de onderneming verricht, indien die persoon:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>een machtiging bezit om namens de onderneming overeenkomsten af te sluiten en dit recht in die Staat gewoonlijk uitoefent, tenzij de werkzaamheden van die persoon beperkt blijven tot die werkzaamheden genoemd in het vierde lid, die, indien zij worden uitgeoefend door middel van een vaste bedrijfsinrichting, deze vaste bedrijfsinrichting op grond van de bepalingen van dat lid niet tot een vaste inrichting zouden maken; of</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>zulk een machtiging niet bezit, maar gewoonlijk in de eerstgenoemde Staat een voorraad goederen of koopwaar aanhoudt waaruit hij regelmatig goederen of koopwaar namens de onderneming aflevert. De bepalingen in de voorgaande zin zijn niet van toepassing, tenzij wordt aangetoond dat, teneinde belastingheffing in de eerstgenoemde Staat te ontgaan, die persoon niet alleen regelmatig afleveringen van goederen of koopwaar verricht maar in wezen ook alle met de verkoop van de goederen of koopwaar samenhangende werkzaamheden verricht met uitzondering van het feitelijk sluiten van de verkoopovereenkomst zelf.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Een onderneming van een van de Staten wordt niet geacht een vaste inrichting in de andere Staat te bezitten alleen op grond van de omstandigheid dat zij in die andere Staat zaken doet door bemiddeling van een makelaar, commissionair of enige andere onafhankelijke vertegenwoordiger, mits deze personen in de normale uitoefening van hun bedrijf handelen.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Alleen de omstandigheid dat een lichaam dat inwoner is van een van de Staten, een lichaam beheerst of door een lichaam wordt beheerst dat inwoner is van de andere Staat of dat in die andere Staat zaken doet (hetzij door middel van een vaste inrichting, hetzij op andere wijze), stempelt een van beide lichamen niet tot een vaste inrichting van het andere.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>III</nr>
<titel>BELASTINGHEFFING NAAR HET INKOMEN</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>6</nr>
<titel>Inkomsten uit onroerende goederen</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Inkomsten verkregen door een inwoner van een van de Staten uit onroerende goederen (waaronder begrepen voordelen uit landbouw- of bosbedrijven) die in de andere Staat zijn gelegen mogen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;onroerende goederen&#x201D; heeft de betekenis welke die uitdrukking heeft volgens de wetgeving van de Staat waarin de desbetreffende goederen zijn gelegen. De uitdrukking omvat in ieder geval de goederen die bij de onroerende goederen behoren, levende en dode have van landbouw- en bosbedrijven, alle soorten viswateren, rechten waarop de bepalingen van het privaatrecht betreffende de grondeigendom van toepassing zijn, vruchtgebruik van onroerende goederen en rechten op veranderlijke of vaste vergoedingen ter zake van de exploitatie, of concessie tot exploitatie, van minerale aardlagen, bronnen en andere natuurlijke rijkdommen; schepen, luchtvaartuigen en wegvoertuigen worden niet als onroerende goederen beschouwd.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De bepalingen van het eerste lid zijn van toepassing op de inkomsten verkregen uit de rechtstreekse exploitatie, uit het verhuren of verpachten, of uit elke andere vorm van exploitatie van onroerende goederen.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De bepalingen van het eerste en derde lid zijn ook van toepassing op inkomsten uit onroerende goederen van een onderneming en op inkomsten uit onroerende goederen die worden gebruikt voor het verrichten van zelfstandige arbeid.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>7</nr>
<titel>Winst uit onderneming</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>De voordelen van een onderneming van een van de Staten zijn slechts in die Staat belastbaar, tenzij de onderneming in de andere Staat haar bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting. Indien de onderneming aldus haar bedrijf uitoefent, mogen de voordelen van de onderneming in de andere Staat worden belast, maar slechts in zoverre als zij aan die vaste inrichting kunnen worden toegerekend.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onder voorbehoud van de bepalingen van het derde lid worden, indien een onderneming van een van de Staten in de andere Staat haar bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, in elk van de Staten aan die vaste inrichting de voordelen toegerekend die zij geacht zou kunnen worden te behalen, indien zij een zelfstandige onderneming zou zijn die dezelfde of soortgelijke werkzaamheden zou uitoefenen onder dezelfde of soortgelijke omstandigheden en die geheel onafhankelijk transacties zou aangaan met de onderneming waarvan zij een vaste inrichting is.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Bij het bepalen van de voordelen van een vaste inrichting worden in aftrek toegelaten kosten - waaronder begrepen kosten van de leiding en algemene beheerskosten - die ten behoeve van de vaste inrichting zijn gemaakt, hetzij in de Staat waarin de vaste inrichting is gevestigd, hetzij elders.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Er worden geen voordelen aan een vaste inrichting toegerekend enkel op grond van aankoop door die vaste inrichting van goederen of koopwaar voor de onderneming.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Indien in de voordelen bestanddelen zijn begrepen die afzonderlijk in andere artikelen van deze Overeenkomst worden behandeld worden de bepalingen van die artikelen niet aangetast door de bepalingen van dit artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>8</nr>
<titel>Zeevaart, luchtvaart en wegvervoer</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voordelen van een onderneming van een van de Staten uit de exploitatie van schepen, luchtvaartuigen of wegvoertuigen in internationaal verkeer zijn slechts belastbaar in die Staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bepalingen van het eerste lid zijn ook van toepassing op voordelen uit de deelneming in een &#x201E;pool&#x201D;, een gemeenschappelijke onderneming of een internationaal opererend agentschap.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>9</nr>
<titel>Gelieerde ondernemingen</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Indien</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>een onderneming van een van de Staten onmiddellijk of middellijk deelneemt aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het kapitaal van een onderneming van de andere Staat, of</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>dezelfde personen onmiddellijk of middellijk deelnemen aan de leiding van, aan het toezicht op dan wel in het kapitaal van een onderneming van een van de Staten en een onderneming van de andere Staat,</al><al>en in het ene of in het andere geval tussen de beide ondernemingen in hun handelsbetrekkingen of financi&#xEB;le betrekkingen voorwaarden worden overeengekomen of opgelegd, die afwijken van die welke zouden worden overeengekomen tussen onafhankelijke ondernemingen, mogen alle voordelen die een van de ondernemingen zonder deze voorwaarden zou hebben behaald, maar ten gevolge van die voorwaarden niet heeft behaald, worden begrepen in de voordelen van die onderneming en dienovereenkomstig worden belast.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien een van de Staten in de voordelen van een onderneming van die staat voordelen begrijpt - en dienovereenkomstig belast - ter zake waarvan een onderneming van de andere Staat in die andere Staat in de belastingheffing is betrokken en deze voordelen bestaan uit voordelen welke de onderneming van de eerstbedoelde Staat zou hebben behaald indien tussen de beide ondernemingen zodanige voorwaarden zouden zijn overeengekomen als die welke tussen onafhankelijke ondernemingen zouden zijn overeengekomen, zal die andere Staat het bedrag aan belasting dat in die Staat over die voordelen is geheven, dienovereenkomstig aanpassen voor zover die andere Staat van oordeel is dat de aanpassing gerechtvaardigd is. Bij de vaststelling van deze aanpassing wordt rekening gehouden met de overige bepalingen van deze Overeenkomst en plegen de bevoegde autoriteiten van de Staten zo nodig met elkaar overleg.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>10</nr>
<titel>Dividenden</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van een van de Staten aan een inwoner van de andere Staat, mogen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze dividenden mogen echter ook in de Staat waarvan het lichaam dat de dividenden betaalt inwoner is, overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden belast, maar de aldus geheven belasting mag niet overschrijden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>15 percent van het brutobedrag van de dividenden, indien de genieter een lichaam (niet zijnde een maatschap of een vennootschap onder firma) is dat onmiddellijk ten minste 25 percent bezit van het kapitaal van het lichaam dat de dividenden betaalt;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>20 percent van het brutobedrag van de dividenden in alle andere gevallen.</al></li></lijst><al>De bepalingen van dit lid laten onverlet de belastingheffing van het lichaam ter zake van de winst waaruit de dividenden worden betaald.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede lid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;dividenden&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel, betekent inkomsten uit aandelen, winstaandelen of winstbewijzen, oprichtersaandelen of andere rechten, niet zijnde schuldvorderingen, die aanspraak geven op een aandeel in de winst, alsmede inkomsten uit andere vennootschappelijke rechten die door de wetgeving van de Staat waarvan het lichaam dat de uitdeling doet inwoner is, op dezelfde wijze aan de belastingheffing worden onderworpen als inkomsten uit aandelen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Voordelen van een lichaam van een van de Staten dat in de andere Staat een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting mogen, na te zijn belast volgens het bepaalde in artikel 7, in de Staat waarin de vaste inrichting is gevestigd, worden belast naar het resterende bedrag en de aldus geheven belastingen mogen 50 percent van het percentage voorzien in onderdeel a) van het tweede lid van dit artikel niet overschrijden.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De bepalingen van het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing, indien de genieter van de dividenden, die inwoner is van een van de Staten, in de andere Staat waarvan het lichaam dat de dividenden betaalt inwoner is, een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, of, in het geval van een inwoner van Turkije, in Nederland zelfstandige arbeid verricht vanuit een in Nederland gevestigd vast middelpunt, en het aandelenbezit uit hoofde waarvan de dividenden worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort. In dat geval zijn, naar gelang van het geval, de bepalingen van artikel 7 of artikel 14 van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Indien een lichaam dat inwoner is van een van de Staten, voordelen of inkomsten verkrijgt uit de andere Staat, mag die andere Staat geen belasting heffen op de dividenden die door het lichaam worden betaald, behalve voor zover deze dividenden worden betaald aan een inwoner van die andere Staat of voor zover het aandelenbezit uit hoofde waarvan de dividenden worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van een in die andere Staat gevestigde vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van een aldaar gevestigd vast middelpunt behoort, noch de niet-uitgedeelde winst van het lichaam onderwerpen aan een belasting op niet-uitgedeelde winst van het lichaam, zelfs indien de betaalde dividenden of de niet-uitgedeelde winst geheel of gedeeltelijk bestaan uit voordelen of inkomsten die uit die andere Staat afkomstig zijn.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>11</nr>
<titel>Interest</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Interest afkomstig uit een van de Staten en betaald aan een inwoner van de andere Staat, mag in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze interest mag echter ook in de Staat waaruit hij afkomstig is, overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden belast, maar de aldus geheven belasting mag niet overschrijden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>10 percent van het brutobedrag van de interest indien deze wordt betaald ter zake van een lening verstrekt voor een tijdsduur van meer dan twee jaar;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>15 percent van het brutobedrag van de interest in alle andere gevallen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Niettegenstaande de bepalingen van het tweede lid:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>is de Centrale Bank van Turkije vrijgesteld van Nederlandse belasting ter zake van interest die afkomstig is uit Nederland;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>is de Nederlandsche Bank N.V. vrijgesteld van Turkse belasting ter zake van interest die afkomstig is uit Turkije;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>zijn de Regering, de staatkundige onderdelen of de plaatselijke publiekrechtelijke lichamen van een van de Staten vrijgesteld van belasting in de andere Staat ter zake van interest die afkomstig is uit die andere Staat.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede en derde lid.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;interest&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel, betekent inkomsten uit schuldvorderingen van welke aard ook, al dan niet verzekerd door hypotheek en al dan niet aanspraak gevend op een aandeel in de winst van de schuldenaar, en in het bijzonder inkomsten uit overheidsleningen en inkomsten uit obligaties of schuldbewijzen, waaronder begrepen de aan zodanige leningen, obligaties of schuldbewijzen verbonden premies.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De bepalingen van het eerste, tweede en derde lid zijn niet van toepassing indien de genieter van de interest, die inwoner is van een van de Staten, in de andere Staat waaruit de interest afkomstig is een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, of in het geval van een inwoner van Turkije, in Nederland zelfstandige arbeid verricht vanuit een in Nederland gevestigd vast middelpunt, en de vordering uit hoofde waarvan de interest wordt betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort. In dat geval zijn, naar gelang van het geval, de bepalingen van artikel 7 of artikel 14 van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Interest wordt geacht uit een van de Staten afkomstig te zijn, indien deze wordt betaald door die Staat zelf, door een staatkundig onderdeel, door een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam of door een inwoner van die Staat. Indien evenwel de persoon die de interest betaalt, of hij inwoner van een van de Staten is of niet, in een van de Staten een vaste inrichting of een vast middelpunt heeft, waarvoor de schuld ter zake waarvan de interest wordt betaald, was aangegaan, en deze interest ten laste komt van die vaste inrichting of van dat vaste middelpunt, wordt deze interest geacht afkomstig te zijn uit de Staat waarin de vaste inrichting of het vaste middelpunt is gevestigd.</al></lid><lid><lidnr>8</lidnr><al>Indien, wegens een bijzondere verhouding tussen de schuldenaar en de genieter of tussen hen beiden en een derde, het bedrag van de betaalde interest, gelet op de schuldvordering ter zake waarvan deze wordt betaald, hoger is dan het bedrag dat zonder zulk een verhouding door de schuldenaar en de genieter zou zijn overeengekomen, zijn de bepalingen van dit artikel slechts op het laatstbedoelde bedrag van toepassing. In dat geval blijft het daarboven uitgaande deel van het betaalde bedrag belastbaar overeenkomstig de wetgeving van elk van de Staten, zulks met inachtneming van de overige bepalingen van deze Overeenkomst.</al></lid><lid><lidnr>9</lidnr><al>Indien een inwoner van een van de Staten nijverheids-, handels- of wetenschappelijke goederen, uitrusting of koopwaar verkoopt aan een inwoner van de andere Staat, en de betalingen ter zake van die verkopen plaatsvinden binnen een bepaalde periode na de aflevering van die goederen, uitrusting of koopwaar, zal voor de toepassing van dit artikel geen enkel deel van die betalingen worden aangemerkt als interest. In dat geval zijn de bepalingen van de artikelen 5 en 7 van toepassing.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>12</nr>
<titel>Royalty's</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Royalty's afkomstig uit een van de Staten en betaald aan een inwoner van de andere Staat mogen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Deze royalty's mogen echter ook in de Staat waaruit zij afkomstig zijn, overeenkomstig de wetgeving van die Staat worden belast, maar de aldus geheven belasting mag 10 percent van het brutobedrag van de royalty's niet overschrijden.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten regelen in onderlinge overeenstemming de wijze van toepassing van het tweede lid.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;royalty's&#x201D;, zoals gebezigd in dit artikel, betekent vergoedingen van welke aard ook voor het gebruik van, of voor het recht van gebruik van, of de verkoop van, een auteursrecht op een werk op het gebied van letterkunde, kunst of wetenschap - waaronder begrepen bioscoopfilms en opnamen voor radio en televisie -, van een octrooi, een fabrieks- of handelsmerk, een tekening of model, een plan, een geheim recept of een geheime werkwijze, of voor inlichtingen omtrent ervaringen op het gebied van nijverheid, handel of wetenschap, dan wel voor het gebruik van, of voor het recht van gebruik van, nijverheids- en handelsuitrusting of wetenschappelijke uitrusting.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De bepalingen van het eerste en tweede lid zijn niet van toepassing, indien de genieter van de royalty's, die inwoner is van een van de Staten, in de andere Staat waaruit de royalty's afkomstig zijn een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, of, in het geval van een inwoner van Turkije, in Nederland zelfstandige arbeid verricht vanuit een in Nederland gevestigd vast middelpunt, en het recht of de zaak uit hoofde waarvan de royalty's worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort. In dat geval zijn, naar gelang het geval, de bepalingen van artikel 7 of artikel 14 van toepassing.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Royalty's worden geacht uit een van de Staten afkomstig te zijn, indien zij worden betaald door die Staat zelf, door een staatkundig onderdeel, door een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam of door een inwoner van die Staat. Indien evenwel de persoon die de royalty's betaalt, of hij inwoner van een van de Staten is of niet, in een van de Staten een vaste inrichting of een vast middelpunt heeft en het recht of de zaak uit hoofde waarvan de royalty's verschuldigd zijn, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort, en deze royalty's ten laste komen van die vaste inrichting of van dat vaste middelpunt, worden deze royalty's geacht afkomstig te zijn uit de Staat waarin de vaste inrichting of het vaste middelpunt is gevestigd.</al></lid><lid><lidnr>7</lidnr><al>Indien, wegens een bijzondere verhouding tussen de schuldenaar en de genieter of tussen hen beiden en een derde, het bedrag van de betaalde royalty's, gelet op het gebruik, het recht of de inlichtingen waarvoor zij worden betaald, hoger is dan het bedrag dat zonder zulk een verhouding door de schuldenaar en de genieter zou zijn overeengekomen, zijn de bepalingen van dit artikel slechts op het laatstbedoelde bedrag van toepassing. In dat geval blijft het daarboven uitgaande deel van het betaalde bedrag belastbaar overeenkomstig de wetgeving van elk van de Staten, zulks met inachtneming van de overige bepalingen van deze Overeenkomst.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>13</nr>
<titel>Vermogenswinsten</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voordelen verkregen door een inwoner van een van de Staten uit de vervreemding van onroerende goederen, zoals bedoeld in artikel 6 en die zijn gelegen in de andere Staat mogen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van roerende zaken die deel uitmaken van het bedrijfsvermogen van een vaste inrichting die een onderneming van een van de Staten in de andere Staat heeft, of van roerende zaken die behoren tot een vast middelpunt dat een inwoner van een van de Staten in de andere Staat tot zijn beschikking heeft voor het verrichten van zelfstandige arbeid, waaronder begrepen voordelen verkregen uit de vervreemding van de vaste inrichting (alleen of met de gehele onderneming) of van het vaste middelpunt, mogen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Voordelen verkregen door een onderneming van een van de Staten uit de vervreemding van schepen, luchtvaartuigen of wegvoertuigen die in internationaal verkeer worden ge&#xEB;xploiteerd, of van roerende zaken die worden gebruikt bij de exploitatie van deze schepen, luchtvaartuigen of wegvoertuigen, zijn slechts belastbaar in die Staat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Voordelen verkregen uit de vervreemding van alle andere zaken dan die bedoeld in het eerste, tweede en derde lid zijn slechts belastbaar in de Staat waarvan de vervreemder inwoner is.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>De bepalingen van het vierde lid tasten niet aan het recht van een van de Staten overeenkomstig zijn eigen wetgeving belasting te heffen op voordelen verkregen door een inwoner van de andere Staat uit de vervreemding van aandelen of obligaties welke zijn uitgegeven door een lichaam dat inwoner is van de eerstgenoemde Staat (andere dan aandelen en obligaties genoteerd op een effectenbeurs van die Staat), indien de vervreemding plaatsvindt aan een inwoner van de eerstgenoemde Staat en indien de periode tussen verkrijging en vervreemding de duur van een jaar niet overschrijdt.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>De bepalingen van het vierde lid tasten niet aan het recht van elk van de Staten overeenkomstig zijn eigen wetgeving belasting te heffen op voordelen die uit de vervreemding van aandelen of winst bewijzen in een lichaam waarvan het kapitaal geheel of ten dele in aandelen is verdeeld en dat, volgens de wetgeving van die Staat, inwoner is van die Staat, worden verkregen door een natuurlijke persoon die inwoner is van de andere Staat en die in de loop van de laatste vijf jaar voorafgaande aan de vervreemding van de aandelen of winstbewijzen inwoner van de eerstbedoelde Staat is geweest.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>14</nr>
<titel>Zelfstandige arbeid</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voordelen verkregen door een inwoner van een van de Staten in de uitoefening van een vrij beroep of ter zake van andere werkzaamheden van zelfstandige aard zijn slechts in die Staat belastbaar. Deze voordelen mogen evenwel ook in de andere Staat worden belast indien deze arbeid of werkzaamheden worden verricht in die andere Staat en indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>hij in die andere Staat voor het verrichten van deze arbeid of werkzaamheden geregeld over een vast middelpunt beschikt; of</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>hij voor het verrichten van deze arbeid of werkzaamheden in die andere Staat verblijft gedurende een tijdvak of tijdvakken die in enig aaneengesloten tijdvak van 12 maanden in totaal 183 dagen of meer belopen.</al></li></lijst><al>Onder die omstandigheden mogen de voordelen slechts in zoverre zij aan dat vaste middelpunt of aan de gedurende zijn verblijf in die andere Staat verrichte arbeid of werkzaamheden, naar gelang van het geval, kunnen worden toegerekend, in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voordelen verkregen door een onderneming van een van de Staten in de uitoefening van een vrij beroep of ter zake van andere werkzaamheden van soortgelijke aard zijn slechts in die Staat belastbaar. Deze voordelen mogen evenwel ook in de andere Staat worden belast indien deze arbeid of werkzaamheden worden verricht in die andere staat en indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>de onderneming in die andere Staat beschikt over een vaste inrichting door middel waarvan de arbeid of de werkzaamheden worden verricht; of</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>het tijdvak of de tijdvakken gedurende welke de arbeid wordt verricht in totaal 183 dagen in enig aangesloten tijdvak van 12 maanden overschrijden.</al></li></lijst><al>Onder die omstandigheden mogen de voordelen slechts in zoverre zij kunnen worden toegerekend aan die vaste inrichting of aan de in die andere Staat verrichte arbeid of werkzaamheden, naar gelang van het geval, in die andere Staat worden belast. In elk geval mag de Republiek Turkije van deze voordelen een bronbelasting heffen. De genieter van deze voordelen, die aan een dergelijke belasting zijn onderworpen, kan evenwel verkiezen ter zake van deze voordelen in overeenstemming met de bepalingen van artikel 7 van deze Overeenkomst te worden belast naar de netto-opbrengst alsof de voordelen waren toe te rekenen aan een in die andere Staat gevestigde vaste inrichting van de onderneming.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> De uitdrukking &#x201E;vrij beroep&#x201D; omvat in het bijzonder zelfstandige werkzaamheden op het gebied van wetenschap, letterkunde, kunst, opvoeding of onderwijs, alsmede de zelfstandige werkzaamheden van artsen, advocaten, technici, architecten, tandartsen en accountants, alsmede andere werkzaamheden waarvoor een bijzondere vakbekwaamheid vereist is.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>15</nr>
<titel>Niet-zelfstandige arbeid</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Onder voorbehoud van de bepalingen van de artikelen 16, 18, 19 en 20 zijn salarissen, lonen en andere soortgelijke beloningen verkregen door een inwoner van een van de Staten ter zake van een dienstbetrekking slechts in die Staat belastbaar, tenzij de dienstbetrekking in de andere Staat wordt uitgeoefend. Indien de dienstbetrekking aldaar wordt uitgeoefend, mag de ter zake daarvan verkregen beloning in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Niettegenstaande de bepalingen van het eerste lid is de beloning verkregen door een inwoner van een van de Staten ter zake van een in de andere Staat uitgeoefende dienstbetrekking slechts in de eerstbedoelde Staat belastbaar, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>de genieter in de andere Staat verblijft gedurende een tijdvak of tijdvakken, die in het desbetreffende kalenderjaar een totaal van 183 dagen niet te boven gaan, en</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>de beloning wordt betaald door of namens een werkgever die geen inwoner van de andere Staat is, en</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>de beloning niet ten laste komt van een vaste inrichting die, of van een vast middelpunt dat de werkgever in de andere Staat heeft.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Niettegenstaande de voorgaande bepalingen van dit artikel mag de beloning verkregen door een inwoner van een van de Staten ter zake van een dienstbetrekking uitgeoefend aan boord van een schip, luchtvaartuig of wegvoertuig dat in internationaal verkeer wordt ge&#xEB;xploiteerd door een onderneming van de andere Staat in die andere Staat worden belast.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>16</nr>
<titel>,, Directeursbeloningen &#x201D;</titel>
</kop><al>Directeursbeloningen (directors' fees) of andere beloningen verkregen door een inwoner van een van de Staten in zijn hoedanigheid van lid van de raad van beheer, van bestuurder of van commissaris van een lichaam dat inwoner is van de andere Staat, mogen in die andere Staat worden belast.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>17</nr>
<titel>Artiesten en sportbeoefenaars</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Niettegenstaande de bepalingen van de artikelen 14 en 15 mogen voordelen of inkomsten, verkregen door een inwoner van een van de Staten als artiest, zoals een toneelspeler, film-, radio-, of televisieartiest of een musicus, of als sportbeoefenaar, uit zijn persoonlijke werkzaamheden als zodanig die worden verricht in de andere Staat, worden belast in die andere Staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien voordelen of inkomsten ter zake van persoonlijke werkzaamheden die door een artiest of een sportbeoefenaar in die hoedanigheid worden verricht, niet aan de artiest of sportbeoefenaar zelf toekomen, maar aan een andere persoon, mogen die voordelen of inkomsten, niettegenstaande de bepalingen van de artikelen 7, 14 en 15, worden belast in de Staat waarin de werkzaamheden van de artiest of sportbeoefenaar worden verricht.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Niettegenstaande de bepalingen van het eerste en tweede lid zijn de voordelen verkregen uit werkzaamheden die in een van de Staten worden verricht door artiesten of sportbeoefenaars indien hun bezoek aan die Staat in hoofdzaak wordt bekostigd uit de openbare middelen van de andere Staat - waaronder begrepen die van enig staatkundig onderdeel, een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam of staatsrechtelijk orgaan daarvan -, alsmede de voordelen verkregen uit deze werkzaamheden door een niet op het maken van winst gerichte organisatie op voorwaarde dat haar inkomsten in genen dele betaalbaar zijn aan of anderszins strekken tot het persoonlijk voordeel van haar eigenaren, leden of aandeelhouders, niet belastbaar in de eerstgenoemde Staat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>18</nr>
<titel>Pensioenen, lijfrenten en sociale verzekeringspensioenen</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Onder voorbehoud van de bepalingen van artikel 19, eerste lid, zijn pensioenen en andere soortgelijke beloningen ter zake van een vroegere dienstbetrekking, alsmede lijfrenten betaald aan een inwoner van een van de Staten slechts in die Staat belastbaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Indien deze beloningen echter geen periodiek karakter dragen en worden betaald aan een inwoner van een van de Staten, die geen onderdaan is van die Staat, ter zake van een vroegere dienstbetrekking in de andere Staat, mogen de beloningen in die andere Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Niettegenstaande de bepalingen van het eerste lid, mogen pensioenen al dan niet betaald ter zake van een vroegere dienstbetrekking en uitbetaald krachtens de bepalingen van een sociaal zekerheidsstelsel van een van de Staten aan een inwoner van de andere Staat, in de eerstbedoelde Staat worden belast. Deze pensioenen zijn echter slechts in de andere Staat belastbaar indien zij worden betaald aan een natuurlijke persoon die inwoner en onderdaan is van die andere Staat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De uitdrukking &#x201E;lijfrente&#x201D; betekent een vaste som, periodiek betaalbaar op vaste tijdstippen gedurende het leven of gedurende een vastgesteld of voor vaststelling vatbaar tijdvak, ingevolge een verbintenis tot het doen van betalingen, welke tegenover een voldoende en volledige tegenprestatie in geld of geldswaarde staat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>19</nr>
<titel>Overheidsfuncties</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Beloningen, waaronder begrepen pensioenen, betaald door, of uit fondsen in het leven geroepen door, een van de Staten of een staatkundig onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam daarvan aan een natuurlijke persoon ter zake van diensten bewezen aan die Staat of dat onderdeel of dat publiekrechtelijke lichaam daarvan in de uitoefening van overheidsfuncties, mogen in die Staat worden belast.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bepalingen van de artikelen 15, 16 en 18 zijn van toepassing op beloningen en pensioenen ter zake van diensten, bewezen in het kader van een op winst gericht bedrijf, uitgeoefend door een van de Staten of een staatkundig onderdeel of een plaatselijk publiekrechtelijk lichaam daarvan.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>20</nr>
<titel>Hoogleraren en andere docenten</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Vergoedingen die een hoogleraar of andere docent die inwoner is van een van de Staten en die in de andere Staat verblijft met het doel gedurende een tijdvak van ten hoogste twee jaar onderwijs te geven of zich met wetenschappelijk onderzoek bezig te houden aan een universiteit, hogeschool of andere inrichting voor onderwijs of wetenschappelijk onderzoek in die andere Staat, voor dat onderwijs of dat onderzoek ontvangt, zijn slechts in de eerstbedoelde Staat belastbaar, mits deze betalingen aan hem worden gedaan uit bronnen buiten die andere Staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Dit artikel is niet van toepassing op inkomsten uit het verrichten van wetenschappelijk onderzoek, indien dit onderzoek niet wordt verricht in het algemeen belang, maar in de eerste plaats voor het persoonlijke nut van een bepaalde persoon of bepaalde personen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>21</nr>
<titel>Studenten</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Betalingen die een student of een voor een beroep of bedrijf in opleiding zijnde persoon, die inwoner is of onmiddellijk voor zijn bezoek aan een van de Staten, inwoner was van de andere Staat en die uitsluitend voor zijn studie of opleiding in de eerstbedoelde Staat verblijft, ontvangt ten behoeve van zijn onderhoud, studie of opleiding, zijn in die Staat niet belastbaar, mits deze betalingen aan hem worden gedaan uit bronnen buiten die Staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Beloningen die een student of een voor een beroep of bedrijf in opleiding zijnde persoon, die inwoner is of onmiddellijk voor zijn bezoek aan een van de Staten inwoner was van de andere Staat, verkrijgt uit een dienstbetrekking die hij in de eerstgenoemde Staat gedurende een tijdvak of tijdvakken, welke 183 dagen in een kalenderjaar niet te boven gaan, uitoefent teneinde praktische ervaring op te doen verband houdende met zijn studie of opleiding, zijn in de eerstgenoemde Staat niet belastbaar.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>22</nr>
<titel>Overige inkomsten</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Bestanddelen van het inkomen van een inwoner van een van de Staten, van waaruit ook afkomstig, die niet in de voorgaande artikelen van deze Overeenkomst zijn behandeld, zijn slechts in die Staat belastbaar.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bepalingen van het eerste lid zijn niet van toepassing op inkomsten, niet zijnde inkomsten uit onroerende goederen zoals omschreven in artikel 6, tweede lid, indien de genieter van die inkomsten, die inwoner is van een van de Staten, in de andere Staat een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, of in die andere Staat zelfstandige arbeid verricht vanuit een aldaar gevestigd vast middelpunt, en het recht of de zaak ter zake waarvan de inkomsten worden betaald, tot het bedrijfsvermogen van die vaste inrichting of tot het beroepsvermogen van dat vaste middelpunt behoort. In dat geval zijn, naar gelang van het geval, de bepalingen van artikel 7 of artikel 14 van toepassing.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>IV</nr>
<titel>VERMIJDING VAN DUBBELE BELASTING</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>23</nr>
<titel>Vermijding van dubbele belasting</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Voor inwoners van Turkije wordt dubbele belasting als volgt vermeden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Indien een inwoner van Turkije bestanddelen van het inkomen, andere dan inkomsten waarop onderdeel b) van dit lid van toepassing is, verkrijgt die overeenkomstig de bepalingen van deze Overeenkomst in Nederland mogen worden belast, stelt Turkije deze inkomsten vrij van belasting; Turkije mag echter, bij het berekenen van de belasting over het overige inkomen van die persoon het belastingtarief toepassen dat van toepassing zou zijn geweest indien het vrijgestelde inkomen niet op deze wijze zou zijn vrijgesteld. Wat dividenden betreft, gelden de vorenstaande bepalingen van dit onderdeel voor inwoners van Turkije die onmiddellijk ten minste 10 procent bezitten van het kapitaal van een lichaam dat inwoner is van Nederland.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Op grond van de bepalingen van de Turkse belastingwetgeving betreffende de aftrek wegens buitenlandse belastingen wordt de in Nederland overeenkomstig de bepalingen van deze Overeenkomst betaalde belasting in mindering gebracht op de in Turkije betaalde belasting uit hoofde van de hieronder genoemde inkomsten:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>(i)</li.nr><al>dividenden waarop onderdeel a) niet van toepassing is; </al></li><li><li.nr>(ii)</li.nr><al>interest;</al></li><li><li.nr>(iii)</li.nr><al> royalty's;</al></li><li><li.nr>(iv)</li.nr><al>voordelen verkregen uit de vervreemding van zaken die in artikel 13, vijfde lid, zijn genoemd en die in Nederland mogen worden belast.</al></li></lijst><al>Deze verminderingen overschrijden evenwel niet dat deel van de in Turkije v&#xF3;&#xF3;r de toekenning van de vermindering berekende inkomstenbelasting, dat aan de inkomsten die in Nederland mogen worden belast, is toe te rekenen.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Voor de toepassing van dit lid worden bij de vaststelling van de belastingen naar het inkomen betaald aan Nederland, de investeringsbijdragen en -toeslagen en de desinvesteringsbetalingen, als bedoeld in de Nederlandse Wet investeringsrekening, niet in aanmerking genomen. Voor de toepassing van dit lid worden de belastingen als bedoeld in artikel 2, derde lid, onderdeel b), en vierde lid, behouwd als belastingen naar het inkomen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor inwoners van Nederland wordt dubbele belasting als volgt vermeden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>Nederland is bevoegd bij het heffen van belasting van zijn inwoners in de grondslag waarnaar de belasting wordt geheven, de bestanddelen van het inkomen te begrijpen die overeenkomstig de bepalingen van deze Overeenkomst in Turkije mogen worden belast.</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>Indien echter een inwoner van Nederland bestanddelen van het inkomen verkrijgt die volgens artikel 6, artikel 7, artikel 10, zesde lid, artikel 11, zesde lid, artikel 12, vijfde lid, artikel 13, eerste en tweede lid, artikel 14, artikel 15, eerste lid, artikel 16, artikel 18, derde lid, artikel 19 en artikel 22, tweede lid, van deze Overeenkomst in Turkije mogen worden belast en die in de in onderdeel a) bedoelde grondslag zijn begrepen, stelt Nederland deze inkomensbestanddelen vrij door een vermindering van zijn belasting toe te staan. Deze vermindering wordt berekend overeenkomstig de bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het vermijden van dubbele belasting. Te dien einde worden genoemde bestanddelen geacht te zijn begrepen in het totale bedrag van de bestanddelen van het inkomen die ingevolge die bepalingen van Nederlandse belasting zijn vrijgesteld.</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>Nederland verleent voorts een aftrek op de aldus berekende Nederlandse belasting voor die bestanddelen van het inkomen die volgens artikel 10, tweede lid, artikel 11, tweede lid, artikel 12, tweede lid, artikel 13, vijfde lid, artikel 15, derde lid, artikel 17 en artikel 18, tweede lid, van deze Overeenkomst in Turkije mogen worden belast, in zoverre deze bestanddelen in de in onderdeel a) bedoelde grondslag zijn begrepen. Het bedrag van deze aftrek is gelijk aan de in Turkije over deze bestanddelen van het inkomen betaalde belasting, maar bedraagt niet meer dan het bedrag van de vermindering die zou zijn verleend indien de aldus in het inkomen begrepen bestanddelen van het inkomen de enige bestanddelen van het inkomen zouden zijn geweest die uit hoofde van de bepalingen in de Nederlandse wetgeving tot het vermijden van dubbele belasting van Nederlandse belasting zijn vrijgesteld.</al></li><li><li.nr>d)</li.nr><al>Indien wegens een tegemoetkoming verleend op grond van de bepalingen van de Turkse wetgeving ter bevordering van investeringen in Turkije, de in feite geheven Turkse belasting op dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van Turkije, op uit Turkije afkomstige interest of op uit Turkije afkomstige royalty's, minder bedraagt dan de belasting die Turkije ingevolge onderscheidenlijk artikel 10, tweede lid, onderdelen a) en b), artikel 11, tweede lid, onderdelen a) en b) en artikel 12, tweede lid, mag heffen, wordt het bedrag van de in Turkije over die dividenden, interest en royalty's betaalde belasting geacht te zijn betaald naar de in voornoemde bepalingen vermelde tarieven.</al><al>Indien evenwel de ingevolge de Turkse wetgeving op vorengenoemde dividenden, interest en royalty's van toepassing zijnde algemene belastingtarieven worden verlaagd beneden die welke in dit onderdeel zijn genoemd, gelden voor de toepassing van dit onderdeel deze lagere tarieven. De bepalingen van dit onderdeel zijn slechts van toepassing gedurende een tijdvak van tien jaar na de datum waarop de Overeenkomst in werking is getreden. Dit tijdvak kan in onderlinge overeenstemming tussen de bevoegde autoriteiten worden verlengd.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al> Indien een inwoner van een van de Staten voordelen verkrijgt die volgens artikel 13, zesde lid, in de andere Staat mogen worden belast, verleent die andere Staat een vermindering op zijn belasting over deze voordelen tot een bedrag dat gelijk is aan de belasting die in de eerstbedoelde Staat over die voordelen is geheven.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>V</nr>
<titel>BIJZONDERE BEPALINGEN</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>24</nr>
<titel>Non-discriminatie</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Onderdanen van een van de Staten worden in de andere Staat niet aan enige belastingheffing of daarmede verband houdende verplichting onderworpen, die anders of zwaarder is dan de belastingheffing en daarmede verband houdende verplichtingen, waaraan onderdanen van die andere Staat onder dezelfde omstandigheden zijn of kunnen worden onderworpen. Deze bepaling is, niettegenstaande het bepaalde in artikel 1, ook van toepassing op personen die geen inwoners zijn van een van de Staten of van beide Staten.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Onder voorbehoud van de bepalingen van artikel 10, vijfde lid, is de belastingheffing van een vaste inrichting die een onderneming van een van de Staten in de andere Staat heeft, in die andere Staat niet ongunstiger dan de belastingheffing van ondernemingen van die andere Staat die dezelfde werkzaamheden uitoefenen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>Behalve indien de bepalingen van artikel 9, eerste lid, artikel 11, achtste lid, of artikel 12, zevende lid, van toepassing zijn, zijn interest, royalty's en andere uitgaven, betaald door een onderneming van een van de Staten aan een inwoner van de andere Staat, bij de vaststelling van de belastbare winst van die onderneming onder dezelfde voorwaarden aftrekbaar als wanneer zij betaald waren aan een inwoner van de eerstbedoelde Staat.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Ondernemingen van een van de Staten, waarvan het kapitaal geheel of ten dele, onmiddellijk of middellijk, in het bezit is van of wordt beheerst door een of meer inwoners van de andere Staat, worden in de eerstbedoelde Staat niet aan enige belastingheffing of daarmede verband houdende verplichting onderworpen, die anders of zwaarder is dan de belastingheffing en daarmede verband houdende verplichtingen, waaraan andere, soortgelijke ondernemingen van de eerstbedoelde Staat zijn of kunnen worden onderworpen.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al> De bepalingen van dit artikel mogen niet zo worden uitgelegd, dat zij een van de Staten verplicht aan inwoners van de andere Staat bij de belastingheffing de persoonlijke aftrekken, tegemoetkomingen en verminderingen uit hoofde van de samenstelling van het gezin of gezinslasten te verlenen, die eerstbedoelde Staat aan zijn eigen inwoners verleent.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>25</nr>
<titel>Regeling voor onderling overleg</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Indien een persoon van een van de Staten van oordeel is dat de maatregelen van een van de Staten of van beide Staten voor hem leiden of zullen leiden tot een belastingheffing die niet in overeenstemming is met deze Overeenkomst, kan hij, ongeacht de rechtsmiddelen waarin de nationale wetgeving van die Staten voorziet, zijn geval voorleggen aan de bevoegde autoriteit van de Staat waarvan hij inwoner is, of, indien zijn geval valt onder artikel 24, eerste lid, aan die van de Staat waarvan hij onderdaan is.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De bevoegde autoriteit tracht, indien het bezwaar haar gegrond voorkomt en indien zij niet zelf in staat is tot een bevredigende oplossing te komen, de aangelegenheid in onderlinge overeenstemming met de bevoegde autoriteit van de andere Staat te regelen ten einde een belastingheffing die niet in overeenstemming is met de Overeenkomst, te vermijden. De overeengekomen regeling wordt uitgevoerd niettegenstaande de verjaringstermijnen in de nationale wetgeving van de Staten.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten trachten moeilijkheden of twijfelpunten die mochten rijzen met betrekking tot de uitlegging of de toepassing van de Overeenkomst in onderlinge overeenstemming op te lossen. Zij kunnen ook met elkaar overleg plegen ten einde dubbele belasting ongedaan te maken in gevallen waarin de Overeenkomst niet voorziet.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten kunnen zich rechtstreeks met elkaar, in verbinding stellen ten einde een overeenstemming als bedoeld in de voorgaande leden te bereiken.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>26</nr>
<titel>Uitwisseling van inlichtingen</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>De bevoegde autoriteiten van de Staten wisselen die inlichtingen uit die nodig zijn voor de uitvoering van de bepalingen van deze Overeenkomst of van de nationale wetgeving van de Staten betreffende de belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is voor zover de heffing van die belastingen niet in strijd is met de Overeenkomst. De uitwisseling van inlichtingen wordt niet beperkt door artikel 1. Alle door een van de Staten ontvangen inlichtingen worden op dezelfde wijze geheim gehouden als inlichtingen die volgens de nationale wetgeving van die Staat zijn verkregen en worden alleen ter kennis gebracht van personen of autoriteiten, waaronder begrepen rechterlijke instanties en administratiefrechtelijke lichamen, die betrokken zijn bij de vaststelling of invordering van, de tenuitvoerlegging of vervolging ter zake van, of de beslissing in beroepszaken betrekking hebbende op de belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is. Deze personen of autoriteiten mogen van de inlichtingen alleen voor deze doeleinden gebruik maken.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>In geen geval worden de bepalingen van het eerste lid zo uitgelegd dat zij een van de Staten de verplichting opleggen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet"><li><li.nr>a)</li.nr><al>administratieve maatregelen te nemen die in strijd zijn met de wetgeving of de administratieve praktijk van die of van de andere Staat;</al></li><li><li.nr>b)</li.nr><al>inlichtingen te verstrekken die niet verkrijgbaar zijn krachtens de wetgeving of in de normale gang van zaken in de administratie van die of van de andere Staat;</al></li><li><li.nr>c)</li.nr><al>inlichtingen te verstrekken die een handels-, bedrijfs-, nijverheids-, of beroepsgeheim of een fabrieks- of handelswerkwijze zouden onthullen, of inlichtingen waarvan het verstrekken in strijd zou zijn met de openbare orde.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>27</nr>
<titel>Diplomatieke en consulaire ambtenaren</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>De bepalingen van deze Overeenkomst tasten in geen enkel opzicht de fiscale voorrechten aan die diplomatieke of consulaire ambtenaren ontlenen aan de algemene regels van het volkenrecht of aan de bepalingen van bijzondere overeenkomsten. De Overeenkomst is evenwel niet van toepassing op internationale organisaties, hun organen en functionarissen, noch op leden van een diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging van een derde Staat die in een van de Staten verblijven, indien zij in die Staat niet aan dezelfde verplichtingen ter zake van belastingen naar het inkomen zijn onderworpen als inwoners van die Staat.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Voor de toepassing van de Overeenkomst wordt een natuurlijke persoon die deel uitmaakt van een diplomatieke of consulaire vertegenwoordiging van een van de Staten in de andere Staat of in een derde Staat en die onderdaan is van de zendstaat, geacht inwoner van de zendstaat te zijn, indien hij daarin aan dezelfde verplichtingen ter zake van belastingen naar het inkomen is onderworpen als inwoners van die Staat.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>28</nr>
<titel>Uitbreiding tot andere gebieden</titel>
</kop><lid>
<lidnr>1</lidnr><al>Deze Overeenkomst kan, hetzij in haar geheel, hetzij met de noodzakelijke wijzigingen, worden uitgebreid tot het deel van het Koninkrijk der Nederlanden dat niet in Europa is gelegen en dat belastingen heft die in wezen gelijksoortig zijn aan de belastingen waarop de Overeenkomst van toepassing is. Zulk een uitbreiding wordt van kracht met ingang van een datum en met inachtneming vun wijzigingen en voorwaarden, waaronder begrepen voorwaarden ten aanzien van de be&#xEB;indiging, nader vast te stellen en overeen te komen bij diplomatieke notawisseling.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>Tenzij anders is overeengekomen, brengt de be&#xEB;indiging van de Overeenkomst met zich mede, dat tevens de uitbreiding van de Overeenkomst tot het deel van het Koninkrijk der Nederlanden waartoe zij ingevolge dit artikel is uitgebreid, wordt be&#xEB;indigd.</al></lid></artikel></hoofdstuk><hoofdstuk><kop>
<label>HOOFDSTUK</label>
<nr>VI</nr>
<titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
</kop><artikel status="goed">
<kop>
<label>Artikel</label>
<nr>29</nr>
<titel>Inwerkingtreding</titel>
</kop><al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de dertigste dag na de laatste der beide data waarop de onderscheiden Regeringen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld, dat de in hun onderscheiden Staten grondwettelijk vereiste formaliteiten zijn vervuld, en de bepalingen ervan vinden toepassing voor belastingjaren en -tijdvakken die aanvangen op of na 1 januari van het kalenderjaar dat volgt op dat waarin de laatste van de beide kennisgevingen is ontvangen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr>30</nr>
<titel>Be&#xEB;indiging</titel>
</kop><al>Deze Overeenkomst blijft van kracht totdat zij door een van de Overeenkomstsluitende Partijen wordt be&#xEB;indigd. Elk van de Partijen kan de Overeenkomst langs diplomatieke weg be&#xEB;indigen door ten minste zes maanden voor het einde van enig kalenderjaar na het verstrijken van een periode van vijfjaar na de datum van inwerkingtreding van de Overeenkomst een kennisgeving van be&#xEB;indiging te doen. In dat geval houdt de Overeenkomst op van toepassing te zijn voor belastingjaren en -tijdvakken die aanvangen na het einde van het kalenderjaar waarin de kennisgeving van be&#xEB;indiging is gedaan.</al></artikel></hoofdstuk></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te Ankara, de zevenentwintigste maart 1986 in tweevoud in de Engelse taal.</al><al><nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>(w.g.) G. M. V. VAN AARDENNE</al><al>(w.g.) P. C. NIEMAN</al><al><nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Turkije</nadruk></al><al>(w.g.) I. KAYA ERDEM</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Protocol</label>
						
					</kop>
					<aanhef><preambule><al>Bij de ondertekening van de Overeenkomst tot het vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen, heden tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Turkije gesloten, zijn de ondergetekenden overeengekomen dat de volgende bepalingen een integrerend deel van de Overeenkomst vormen.</al></preambule></aanhef><wettekst>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>I</nr>
							<titel>Ad artikelen 3, 4, 5 en 7</titel></kop>
							
							<al>De voordelen van de bijzondere "joint venture" die ingevolge de Turkse Wet op de vennootschapsbelasting geacht wordt een rechtspersoon te zijn, zijn slechts in Turkije belastbaar. Indien de activiteiten van een dergelijke "joint venture" evenwel niet beantwoorden aan de vereisten van de bepalingen van artikel 5, derde lid, wordt voor de toepassing van deze Overeenkomst de rechtspersoonlijkheid van die "joint venture" niet in aanmerking genomen en is de Nederlandse onderneming, die deelgenoot is in een dergelijke "joint venture" in Turkije niet belastbaar voor haar aandeel in de voordelen van de "joint venture" alsmede voor het door die "joint venture" aan de Nederlandse onderneming betaalde vermeende dividend.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>II</nr>
							<titel>Ad artikel 4</titel></kop>
							
							<al>Een natuurlijke persoon die aan boord van een schip woont zonder een werkelijke woonplaats in een van de Staten te hebben, wordt geacht inwoner te zijn van de Staat waarin het schip zijn thuishaven heeft.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>III</nr>
							<titel>Ad artikel 5 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 5, zesde lid, is het wel verstaan dat een overigens onafhankelijke vertegenwoordiger zijn onafhankelijke positie niet verliest op grond van het enkele feit dat hij ten behoeve van een onderneming een voorraad goederen of koopwaar aanhoudt, waaruit hij goederen of koopwaar levert, tegen voorwaarden die gebruikelijk zijn tussen onafhankelijke ondernemingen.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>IV</nr>
							<titel>Ad artikel 6 </titel></kop>
							
							<lid>
								<lidnr>1</lidnr>
								<al>Met betrekking tot artikel 6, tweede lid, is het wel verstaan dat de uitdrukking &#x201E;alle soorten viswateren&#x201D; niet omvat visgronden buiten de territoriale wateren van de Staten.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr>2</lidnr>
								<al>Het is wel verstaan dat onder inkomsten uit onroerende goederen niet worden begrepen de bestanddelen van het inkomen die in artikel 12 zijn behandeld.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>V</nr>
							<titel>Ad artikel 7 </titel></kop>
							
							<lid>
								<lidnr>1</lidnr>
								<al>Met betrekking tot artikel 7, eerste lid, kunnen voordelen behaald met de verkoop van goederen of koopwaar van dezelfde of soortgelijke aard als die welke worden verkocht, of met andere bedrijfsactiviteiten van dezelfde of soortgelijke aard als die welke worden verricht door middel van een vaste inrichting, worden geacht toerekenbaar te zijn aan die vaste inrichting indien wordt aangetoond dat tot deze transactie is overgegaan teneinde in de Staat waarin de vaste inrichting is gevestigd belastingheffing te vermijden.</al>
							</lid>
							<lid>
								<lidnr>2</lidnr>
								<al>Met betrekking tot artikel 7, eerste en tweede lid, geldt dat, indien een onderneming van een van de Staten in de andere Staat goederen of koopwaar verkoopt of een bedrijf uitoefent door middel van een aldaar gevestigde vaste inrichting, voor de toepassing van het eerste en tweede lid, de voordelen van die vaste inrichting niet worden bepaald op basis van het totale door de onderneming ontvangen bedrag, doch slechts op basis van de vergoedingen die aan de werkelijke werkzaamheden van de vaste inrichting voor die verkopen of die bedrijfsuitoefening zijn toe te rekenen. Met name bij overeenkomsten betreffende het toezicht op, de levering, installatie of constructie van nijverheids- en handelsuitrusting of wetenschappelijke uitrusting of gebouwen alsmede bij openbare werken, worden, indien de onderneming een vaste inrichting heeft, de voordelen van die vaste inrichting niet bepaald op basis van het totale bedrag van de overeenkomst, maar slechts op basis van dat deel van de overeenkomst dat werkelijk wordt uitgevoerd door de vaste inrichting in de Staat waarin de vaste inrichting is gevestigd. De voordelen die betrekking hebben op dat deel van de overeenkomst, dat wordt uitgevoerd door het hoofdkantoor van de onderneming, zijn slechts belastbaar in de Staat waarvan de onderneming inwoner is.
								</al>
								
							</lid>
							<lid>
								<lidnr>3</lidnr>
								<al>Met betrekking tot artikel 7, derde lid, wordt bij het bepalen van de voordelen van een vaste inrichting geen aftrek toegestaan ter zake van betalingen voor interest, royalty's, commissielonen of andere soortgelijke betalingen aan het hoofdkantoor van de onderneming zelf of aan andere vaste inrichtingen uit hoofde van de gehele of gedeeltelijke verdeling van verliezen of onkosten van het hoofdkantoor van de onderneming zelf of van andere, in het buitenland gevestigde, vaste inrichtingen. Daarentegen mag de vaste inrichting, overeenkomstig artikel 7, derde lid, van de Overeenkomst, de ten behoeve van de vaste inrichting gemaakte kosten van interest, royalty's, commissielonen of andere soortgelijke betalingen (waaronder begrepen kosten van onderzoek of ontwikkeling) wel in aftrek brengen.</al>
							</lid>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>VI</nr>
							<titel>Ad artikel 9 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 9, eerste lid, is het echter wel verstaan, dat het feit dat gelieerde ondernemingen overeenkomsten hebben afgesloten, zoals "costsharing" overeenkomsten of algemene dienstverleningsovereenkomsten, voor of gebaseerd op de toerekening van de kosten van de leiding, de algemene beheerskosten, de technische en zakelijke kosten, kosten voor onderzoek en ontwikkeling en andere soortgelijke kosten, op zichzelf geen voorwaarde is als bedoeld in dat lid.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>VII</nr>
							<titel>Ad artikel 10 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 10, vierde lid, is het wel verstaan, dat onder dividenden, in het geval van Turkije, ook worden begrepen de inkomsten uit beleggingsfondsen en -trusts.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>VIII</nr>
							<titel>Ad artikelen 10, 11 en 12 </titel></kop>
							
							<al>Indien aan de bron belasting is geheven die het belastingbedrag dat ingevolge de bepalingen van artikel 10, 11 of 12 mag worden geheven te boven gaat, moeten verzoeken om teruggaaf van het daarboven uitgaande belastingbedrag worden ingediend bij de bevoegde autoriteit van de Staat die de belasting heeft geheven, binnen de daarvoor in de nationale wetgeving van die Staat gestelde termijn.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>IX</nr>
							<titel>Ad artikelen 10 en 23 </titel></kop>
							
							<al>Niettegenstaande de bepalingen van artikel 10, tweede lid, onderdeel a), zal zolang ingevolge de bepalingen van de Nederlandse Wet op de vennootschapsbelasting en de toekomstige wijzigingen daar
							van, van een lichaam dat inwoner is van Nederland geen Nederlandse vennootschapsbelasting worden geheven ter zake van dividenden die dat lichaam ontvangt van een lichaam dat inwoner is van Turkije, het percentage voorzien in dat onderdeel worden verlaagd tot:</al>
							
							<lijst level="single" nr-sluiting="." type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>a)</li.nr>
									<al>10 percent ter zake van dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van Turkije; en</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>b)</li.nr>
									<al>5 percent ter zake van dividenden betaald door een lichaam dat inwoner is van Nederland. In dat geval worden de bepalingen van artikel 23, tweede lid, onderdeel d), dienovereenkomstig toegepast.</al>
								</li>
							</lijst>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>X</nr>
							<titel>Ad artikel 12 </titel></kop>
							
							<al>Het is wel verstaan dat beloningen ter zake van de uitoefening van zelfstandige werkzaamheden (waaronder begrepen de verlening van diensten) geen royalty's zijn als bedoeld in artikel 12, vierde lid.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XI</nr>
							<titel>Ad artikelen 12 en 13 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot de artikelen 12 en 13 van de Overeenkomst is het wel verstaan dat in het geval van enige betaling ontvangen als een vergoeding voor de verkoop van de in artikel 12, vierde lid, bedoelde zaken, de bepalingen van artikel 12 van toepassing zijn, tenzij wordt aangetoond dat de desbetreffende vergoeding een vergoeding is voor de werkelijke vervreemding van bovengenoemde zaken. In dat geval zijn de bepalingen van artikelen 13 van toepassing.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XII</nr>
							<titel>Ad artikel 14 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 14, tweede lid, onderdeel b), is het wel verstaan dat voor de toepassing van de in dat onderdeel voorziene termijnen slechts met elkaar samenhangende werkzaamheden in aanmerking worden genomen. Werkzaamheden die naar hun aard niet met elkaar zijn verbonden, worden echter niet beschouwd als samenhangende werkzaamheden.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XIII</nr>
							<titel>Ad artikel 16 </titel></kop>
							
							<al>Het is wel verstaan dat met &#x201E;bestuurder&#x201D; of &#x201E;commissaris" van een Nederlands lichaam worden bedoeld personen die als zodanig zijn benoemd door de algemene vergadering van aandeelhouders of door enig ander bevoegd orgaan van dat lichaam, en zijn belast met de algemene leiding van het lichaam, onderscheidlijk met het toezicht daarop.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XIV</nr>
							<titel>Ad artikel 23 </titel></kop>
							
							<al>Het is wel verstaan dat de bepalingen van artikel 23, eerste lid, onderdeel a), met betrekking tot de in dat onderdeel genoemde dividenden slechts van toepassing zijn zolang ingevolge de bepalingen van de Nederlandse Wet op de vennootschapsbelasting en de toekomstige wijzigingen daarvan, van een lichaam dat inwoner is van Nederland geen Nederlandse vennootschapsbelasting wordt geheven ter zake van dividenden die het lichaam ontvangt van een lichaam dat inwoner is van Turkije.</al>
							
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XV</nr>
							<titel>Ad artikel 24 </titel></kop>
							
							<al>Het is wel verstaan dat de uitdrukking &#x201E;onder dezelfde omstandigheden&#x201D; als genoemd in artikel 24, eerste lid, betrekking heeft op belastingplichtigen (natuurlijke personen, rechtspersonen, vennootschappen en verenigingen) die, gezien vanuit het oogpunt van de toepassing van de normale belastingwetten en -voorschriften, zowel naar de wet als feitelijk in wezenlijk soortgelijke omstandigheden verkeren. Dit betekent onder meer dat een onderdaan van een van de Staten, die inwoner is van een derde Staat en die een onderneming drijft in de andere Staat, in die andere Staat wordt onderworpen aan dezelfde belastingheffing of daarmede verband houdende verplichtingen, als waaraan een onderdaan van die andere Staat, die inwoner is van een derde Staat en die een onderneming drijft in die andere Staat, wordt of kan worden onderworpen.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XVI</nr>
							<titel>Ad artikel 25 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 25, tweede lid, is het wel verstaan dat de belastingplichtige, in het geval van Turkije, om de uit een dergelijk onderling overleg voortvloeiende teruggaaf dient te verzoeken binnen een tijdvak van &#xE9;&#xE9;n jaar nadat de belastingadministratie de belastingplichtige van de uitkomst van het onderling overleg in kennis heeft gesteld.</al>
						</artikel>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<nr>XVII</nr>
							<titel>Ad artikel 26 </titel></kop>
							
							<al>Met betrekking tot artikel 26, eerste lid, is het wel verstaan dat, zo lang de Republiek Turkije het Aanvullend Protocol van 17 maart 1978 'bij het Europees Verdrag aangaande de wederzijdse rechtshulp in strafzaken van 20 april 1959, niet heeft ondertekend, de bepalingen van artikel 26, eerste lid, niet gelden ten aanzien van inlichtingen benodigd voor vervolging.</al>
						</artikel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk gemachtigd, dit Protocol hebben ondertekend.</al>
							<al>GEDAAN te Ankara de zevenentwintigste maart 1986 in tweevoud in de Engelse taal.</al>
							<al>
								<nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden, </nadruk>
							</al>

							<al>(w.g.) G. M. V. VAN AARDENNE</al><al> (w.g.) P. C. NIEMAN</al>
							<al>
								<nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Turkije, </nadruk>
							</al>
							<al>(w.g.) I. KAYA ERDEM</al>
						</slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	