<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005075" dtdversie="2.0" id="10000045499" verdragnummer="011976" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Agreement for the establishment of the African Legal Support Facility</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag tot oprichting van de Afrikaanse faciliteit voor juridische ondersteuning</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement
for the establishment of the African Legal Support
Facility</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The
States and International Organizations, Parties to the present
Agreement</al>
          <al>Recalling the declaration of the African Finance
Ministers of 2 June 2003 on Aid, Trade, Debt, IMF, HIV/AIDs in which
they called for the rapid establishment of a legal technical assistance
Facility to help Heavily Indebted Poor Countries
(&#x201C;HIPCs&#x201D;) in Africa address the problems of creditor
litigation;</al>
          <al>Mindful of the fact that these lawsuits threaten
the core objectives of the HIPC initiative by effectively reducing the
impact of the debt relief for the HIPCs and causing inequitable burden
sharing among creditors;</al>
          <al>Recalling that, in this regard, the
Commission for Africa called for the establishment of a rapid response
of a legal technical assistance Facility, independent of the Bretton
Woods Institutions, to assist African countries pre-empt, avoid or
successfully prosecute such lawsuits;</al>
          <al>Recalling the resolution
of the African Ministerial Conference of February 2007, jointly
organized by the African Development Bank and the United Nations
Economic Commission for Africa, on the management of Africa&#x2019;s
natural resources for growth and poverty reduction, which acknowledged
the skills disparity between African and industrialized countries in
negotiating contracts for extractive natural resources, and called
specifically for the creation of a facility to assist African countries
develop expertise and capacity to negotiate and conclude fair and
equitable arrangements for the management of Africa&#x2019;s natural
resources and extractive industries;</al>
          <al>Recognising that African
countries lack expertise and capacity in creditor litigation and in
negotiations of complex commercial transactions, and that their ability
to acquire such expertise and capacity is constrained by financial and
institutional limitations;</al>
          <al>Convinced that beneficial commercial
relationships and proper balance of rights and obligations in complex
commercial transactions, investment agreements, natural resource
contracts and creditor litigations can only be maintained if the
parties thereto have full knowledge of their respective rights and
obligations as well as equal opportunity and access to competent legal
services;</al>
          <al>Noting the commendable efforts of the African
Development Bank in promoting the establishment of an African legal
support facility;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Have hereby agreed
as follows:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Establishment</titel>
          </kop>
          <al>There
is hereby established an international legal institution to be known as
the &#x201C;African Legal Support Facility&#x201D; (hereafter called
the &#x201C;Facility&#x201D;), which shall operate in accordance with
the provisions of this
Agreement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Purposes
and
Functions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
purposes for which the Facility is established
are:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>To
provide legal advice and services to African countries in creditor
litigation;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>To provide technical
legal assistance to African countries to strengthen their legal
expertise and negotiating capacity in matters pertaining
to:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>A.</li.nr>
                    <al>debt
management and litigation;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>B.</li.nr>
                    <al>natural
resources and extractive industries management and
contracting;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>C.</li.nr>
                    <al>investments agreements;
and</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>D.</li.nr>
                    <al>related commercial and business
transactions, as the case may be;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>To strengthen legal capacity building process
in African countries.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>To serve its
purposes, the Facility shall carry out the following functions and
activities:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>identification
of legal expertise on creditor litigation; debt management; as well as
the case may be in extractive industries and other natural resources
management and contracting; investment agreements;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>provision of financing to African member states
of the Facility to assist them with actual creditor litigation and
negotiations of complex commercial transactions where should states
shall be willing and able to reimburse the Facility for the latter
services;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>investing in and
organizing the training of legal counsel from African member states of
the Facility to equip them with legal expertise necessary to address
creditor/vulture fund litigation;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iv)</li.nr>
                <al>provision of technical legal assistance, other
than actual litigation services, to African member states of the
Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(v)</li.nr>
                <al>establishing and
maintaining a list of specialized law firms and legal experts to
represent African member states of the Facility in creditor litigation
and, as the case may be, negotiations of complex commercial
transactions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(vi)</li.nr>
                <al>developing a
database and systems for making available and retrieving precedents in
creditor litigation cases involving sovereign debtors;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(vii)</li.nr>
                <al>promoting an understanding, among African
countries, of issues concerning identification and resolution of
creditor litigation involving sovereign debtors against vulture funds,
and, as the case may be, negotiations of complex commercial
transactions, especially natural resource contracts; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(viii)</li.nr>
                <al>conducting such other related functions or
activities as may advance the purpose of the
Facility.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Legal
Status</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility shall be an international institution with full juridical
personality under the laws of the states parties to this Agreement
(hereinafter called the &#x201C;Participating States&#x201D;), and
shall, in particular, have the legal capacity
to:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>(i)</li.nr>
              <al>enter
into contracts and conclude agreements;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(ii)</li.nr>
              <al>acquire and dispose of movable and immovable
property;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(iii)</li.nr>
              <al>be a party to judicial
and other legal or administrative proceedings.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Membership</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Membership
of the Facility shall be open to: (a) all member states of the African
Development Bank; (b) other states; (c) the African Development Bank;
(d) other international organizations or institutions.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The conditions governing
eligibility for membership shall be determined by the Governing Council
of the Facility.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Any state or international
organization which has not signed this Agreement before the date on
which this Agreement enters into force shall, as a condition precedent
to membership in the Facility, adhere to this Agreement by depositing
an instrument of accession with the Provisional Depositary for the
Depositors.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Headquarters
of the
Facility</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
headquarters of the Facility shall be situated in the territory of a
Participating State selected by the Governing Council of the
Facility.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The
Participating State in whose territory the headquarters of the Facility
is to be located shall sign with the Facility, and take all necessary
measures to make effective in its territory, an agreement regarding the
headquarters of the Facility (the &#x201C;Headquarters
Agreement&#x201D;).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The Headquarters Agreement
shall be concluded by the parties thereto not later than ninety (90)
days from the date of the first meeting of the Governing Council of the
Facility and shall immediately upon signature become binding and
effective.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Financial
Resources</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
financial resources of the Facility shall consist of the
following:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>Voluntary
contributions by: (a) Participating States, (b) international
organizations other than the African Development Bank, signatories to
this Agreement, (c) non participating states, (d) private entities
[approved by the Governing Council];</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>Allocations from the net income of the African
Development Bank; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>Income
accruing to the Facility from its endowment fund, including income in
the form of interest, fees, and proceeds from sales of assets and
publications.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The parties to the present
Agreement and other contributors to the financial resources of the
Facility specified in paragraph 1 of this Article shall deposit with
the Facility instruments of commitment stating the specific amounts to
be contributed. Payment of contributions shall be made in a freely
convertible currency.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The parties to this
Agreement shall be under no obligation whatsoever to provide financial
support to the Facility beyond voluntary contributions. In addition,
they shall not be responsible, individually or collectively, for any
debts, liabilities or obligations of the Facility.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Governance
and Management
Structure</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility shall have a Governing Council, a Management Board, a Director
and such other staff as are necessary to perform the functions and
carry out the activities of the
Facility.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Governing
Council:
Powers</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>All
the powers of the Facility shall be vested in the Governing
Council.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The
Governing Council may delegate to the Management Board all its powers,
except the power
to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>appoint
members of the Management Board;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>appoint external auditors to audit the accounts
of the Facility and certify the balance sheet and statement of the
income and expenditures of the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>authorize replenishments of the resources of
the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iv)</li.nr>
                <al>expand the scope of
the purposes and functions of the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(v)</li.nr>
                <al>approve the policies of the
Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(vi)</li.nr>
                <al>amend this
agreement;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(vii)</li.nr>
                <al>extend or reduce the
duration/sunset date for the Facility; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(viii)</li.nr>
                <al>decide to terminate the operations of the
Facility and distribute its assets.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Governing
Council: Composition and
Representation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Governing Council shall be composed of twelve members, who shall be
appointed by the Participating States; the African Development Bank;
and international organizations, other than the African Development
Bank, parties to this Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Five members shall
represent Participating States which are regional member states of the
African Development Bank representing the five regions of Africa to be
appointed on a rotational basis between the Participating States from
each region; four members shall represent Participating States which
are also member states of the Organization for Economic Cooperation and
Development (OECD); one member shall represent non-OECD Participating
States; one member shall represent the African Development Bank; and
one member shall represent the other international organizations
parties to this Agreement.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">Governing
Council:
Procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Governing Council shall meet at the headquarters of the Facility, or at
such other places as the Management Board may decide. It shall meet
once a year, unless the business of the Facility requires
otherwise.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Meetings of the Governing
Council shall be convened by the Director of the Facility or at the
request of two-thirds of the members of the Governing
Council.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Two-thirds of the members
present at any meeting of the Governing Council shall constitute a
quorum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>The
Governing Council shall adopt its own rules of
procedure.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel status="officieel">Management
Board: Powers and
Functions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Management Board shall exercise the powers and functions of the
Facility delegated to it by the Governing Council or set forth in this
Agreement. It shall be responsible for the direction of the general
operations of the Facility. The Management Board shall, in
particular:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>appoint
the Director of the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>approve the annual budgets and annual work
programmes of the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>issue
the By-laws, regulations and rules of the Facility;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iv)</li.nr>
                <al>submit proposals to the Governing Council on the
replenishment of the Facility&#x2019;s
resources.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel status="officieel">Management
Board:
Composition</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Management Board shall be composed of five members, appointed by the
Governing Council. The Director of the Facility shall be an ex-officio
member of the Management Board, but the Director shall have no
vote.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Members
of the Management Board shall be persons of high integrity and
competence in law, finance and development. They shall serve in their
personal capacities and not as representatives of Participating States
or international organizations parties to this
Agreement.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel status="officieel">Management
Board:
Procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Management Board shall meet at the Headquarters of the Facility, or at
such other places as it may decide. It shall meet twice a year, unless
the business of the Facility requires otherwise.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Meetings of the Management
Board shall be convened by the Director of the Facility or at the
request of at least three members.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Three members present at
any meeting of the Management Board shall constitute a
quorum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>The
Management Board shall adopt its own rules of
procedure.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel status="officieel">Director
and
Staff</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Director shall serve as the Chief Executive Officer of the Facility and
shall be responsible for the day-to-day administration of the Facility.
The Director shall be appointed by the Management Board. The Director
shall be a person of high integrity and competence in legal aspects of
debt management, extractive resources contracting, or commercial
transactions, with considerable professional and managerial
experience.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The
Director shall be responsible to the Management Board for the
management and operations of the Facility, in accordance with the
provisions of this Agreement, and the decisions of the Governing
Council and the Management Board.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The Director shall attend
meetings of the Management Board in an ex-officio capacity and shall
not have voting rights.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>The Director shall serve
for a term of five years and may be re-appointed for another term of
five years, which shall not be renewable.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>The Director shall appoint
such other staff as are necessary to perform the functions and carry
out the activities of the Facility.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel status="officieel">Cooperation
Arrangements</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility may conclude cooperation arrangements with other institutions.
In this connection, it may receive experts and personnel of other
institutions on a secondment or exchange
basis.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XVI</nr>
            <titel status="officieel">Immunities,
Exemptions, Privileges, Facilities and
Concessions</titel>
          </kop>
          <al>Each
Participating State shall take all legislative action under its
national law and all administrative measures, as are necessary, to
enable the Facility to effectively fulfill its purposes and carry out
the functions entrusted to it. To this end, each Participating State
shall accord to the Facility, in its territory, the status, immunities,
exemptions, privileges, facilities and concessions set forth in this
Agreement, and shall inform the Facility of the specific action it has
taken for this
purpose.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XVII</nr>
            <titel status="officieel">Judicial
Proceedings</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility shall enjoy immunity from every form of legal process except
in cases arising out of the exercise of its borrowing powers when it
may be sued only in a court of competent jurisdiction in the territory
of a Participating State in which the Facility has its principal
office, or in the territory of a Participating State or non-member
State where it has appointed an agent for the purpose of accepting
service or notice of process or has issued or guaranteed securities. No
actions shall, however, be brought by members or persons acting for or
deriving claims from
members.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XVIII</nr>
            <titel status="officieel">Immunity
of Property and
Assets</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
property and assets of the Facility wherever located and by whomsoever
held shall be immune from: (a) search, requisition, expropriation,
confiscation, nationalization and all other forms of seizure, taking or
foreclosure by executive or legislative action; and (b) seizure,
attachment or execution before the delivery of final judgment or award
against the Facility.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>For the purpose of this
Article XVIII, the term &#x201C;property and assets of the
Facility&#x201D; shall include property and assets owned or held by the
Facility and deposits and funds entrusted to the Facility in the
ordinary course of business.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XIX</nr>
            <titel status="officieel">Freedom
of Property, Assets and Operations from
Restriction</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>To
the extent necessary to implement the purposes of the Facility and
carry out its functions, each Participating State shall waive, and
refrain from imposing, any administrative, financial or other
regulatory restrictions that are likely to hinder in any manner the
smooth functioning of the Facility or impair its operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>To this end, the Facility,
its property, assets, operations and activities shall be free from
restrictions, regulations, supervision or controls, moratoria and other
legislative, executive, administrative, fiscal and monetary
restrictions of any nature.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XX</nr>
            <titel status="officieel">Immunity
of
Archives</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
archives of the Facility and, in general, all documents belonging to,
or held by the Facility shall be inviolable wherever located, except
that the immunity provided for in this Article shall not extend to
documents required to be produced in the course of judicial or arbitral
proceedings to which the Facility is a party;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Without prejudice to the
generality of the provisions of paragraph 1 of this Article, documents
containing professional work products of or held by the Facility shall
not be produced for judicial or arbitral
proceedings.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXI</nr>
            <titel status="officieel">Privilege
for
Communications</titel>
          </kop>
          <al>Official
communications of the Facility shall be accorded by each Participating
State the same treatment and preferential rates that the Participating
State accords to the official communications of other international
organizations.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXII</nr>
            <titel status="officieel">Personal
Immunities, Privileges and
Exemptions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>All
members of the Governing Council, members of the Management Board, the
Director and other employees of the Facility, personnel seconded to the
Facility, and consultants and experts performing missions for the
Facility:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>shall
be immune from legal process with respect to acts performed by such
persons in their official capacity;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>shall be accorded the same immunities from
immigration restrictions and alien registration requirements, and, not
being local nationals, shall be accorded the same immunities from
national service obligations and the same facilities as regards
exchange regulations, as are accorded by each Participating State to
representatives, officials and employees of comparable rank of other
states or international organizations; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>Where such persons are not resident nationals
or permanent residents, shall be granted the same treatment in respect
of traveling facilities as is accorded by Participating States to
representatives, officials and employees of comparable rank of other
states or international organizations.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The Director and other
employees of the
Facility:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>shall
be immune from personal arrest or detentions, except that this immunity
shall not apply to civil liability arising from a road traffic accident
or to a traffic offence; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>shall
be exempt from any form of direct or indirect taxation on salaries and
emoluments, paid by the Facility.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>A Participating State may,
when depositing its instrument of ratification, acceptance or
accession, reserve for itself and its political subdivisions the right
to tax salaries and emoluments paid by the Facility to its nationals or
residents.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXIII</nr>
            <titel status="officieel">Waiver
of Immunities and
Privileges</titel>
          </kop>
          <al>The
immunities and privileges provided in this Agreement are granted in the
interests of the Facility and may only be waived, to such extent and
upon such conditions as the Management Board of the Facility shall
determine in cases where such a waiver would not, in its opinion,
prejudice the interests of the Facility. The Director of the Facility
shall have the right and the duty to waive the immunity of any
employee, secondee, consultant or expert of the Facility in case where,
in the Director&#x2019;s opinion, the immunity would impede the course
of justice and can be waived without prejudice to the interests of the
Facility. In similar circumstances and under the same conditions, the
Management Board shall have the right and duty to waive the immunity of
the Director of the
Facility.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXIV</nr>
            <titel status="officieel">Exemption
from
Taxation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>The
Facility, its property, assets, income, operations and transactions
shall be exempt from all taxation and custom duties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Without prejudice to the
generality of the provision of paragraph 1 of this Article, each
Participating State shall take all necessary action to ensure that the
property and assets of the Facility, and other instruments and
transactions, interest, commissions, fees, and other income, return and
moneys of any kind, accruing, appertaining or payable to the Facility
from any source shall be exempt from all forms of taxes, duties,
charges, levies, and imposts of any kind whatsoever, including stamp
duty and other documentary taxes, heretofore levied or hereafter
imposed in its territory.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>The Facility shall also be
exempt from any obligation relating to the payment, withholding, or
collection of any tax or duty.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXV</nr>
            <titel status="officieel">Fiscal
Exemptions, Financial Facilities, Privileges and
Concessions</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility shall be accorded by each Participating State a status not
less favorable than that of other international organizations, and
shall enjoy all fiscal exemptions financial facilities, privileges and
concessions granted to international organizations and other
institutions by the Participating
States.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXVI</nr>
            <titel status="officieel">Interpretation
and Settlement of
Disputes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement shall be interpreted in the light of its primary purposes of
enabling the Facility to fully and efficiently discharge its functions
and fulfill its purposes.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The English and French
texts of this Agreement shall be equally authentic.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Any dispute among the
parties to this Agreement or between the Facility and a party to this
Agreement regarding the interpretation or application of any provision
of this Agreement shall be submitted to the Governing Council of the
Facility, whose decision shall be final and
binding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXVII</nr>
            <titel status="officieel">Entry
into
Force</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>This
Agreement shall be open for signature by or on behalf of the
contracting parties and shall be subject to ratification, acceptance or
approval.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The
present Agreement shall enter into force on the day when: (i) ten (10)
Participating States and international organizations shall have signed
the Agreement; and (ii) seven (7) instruments of ratification,
acceptance or approval shall have been deposited.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>This Agreement shall take
effect for each contracting party on the date of deposit of its
instrument of ratification, acceptance, approval or accession in
accordance with its constitutional or other applicable statutory
procedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXVIII</nr>
            <titel status="officieel">Duration</titel>
          </kop>
          <al>The
Facility shall be in force and effect for fourteen years from the date
of entry into force of this Agreement; provided, however, that this
period may be extended or reduced by a decision of the Governing
Council.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">XXIX</nr>
            <titel status="officieel">Depositary</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Instruments
of ratification acceptance, approval or accession shall be deposited
with the Secretary General of the African Development Bank, who shall
act as the provisional depositary of this Agreement (herein called the
&#x201C;Provisional Depositary&#x201D;).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>The Provisional Depositary
shall register this Agreement with the Secretariat of the United
Nations in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">Article 102 of the Charter of the United
Nations</extref> and the regulations thereunder adopted by the General Assembly
of the United Nations. The Provisional Depositary shall transmit
certified copies of this Agreement to all contracting
parties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Upon
commencement of operations of the Facility, the Provisional Depositary
shall transmit the text of this Agreement and all relevant instruments
and documents in the possession of the Provisional Depositary to the
Director of the Facility, who shall then act as the
Depositary.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag
tot oprichting van de Afrikaanse faciliteit voor juridische
ondersteuning</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De
staten en de internationale organisaties die partij zijn bij dit
Verdrag</al>
          <al>Herinnerend aan de verklaring van de Afrikaanse
ministers van Financi&#xEB;n van 2 juni 2003 inzake hulp, handel,
schulden, IMF, hiv/aids, waarin zij opriepen tot spoedige oprichting
van een faciliteit voor juridisch-technische bijstand ter ondersteuning
van arme landen met een zware schuldenlast (&#x201E;HIPCs&#x201D;
oftewel Heavily Indebted Poor Countries) in Afrika bij het aanpakken
van problemen bij rechtsgedingen met schuldeisers;</al>
          <al>Gelet op het
feit dat deze rechtsgedingen de voornaamste doelen van het
HIPC-initiatief bedreigen, daar ze ten koste gaan van de resultaten van
schuldverlichting voor de HIPCs en ertoe leiden dat de lasten ongelijk
worden verdeeld tussen de schuldeisers;</al>
          <al>In herinnering roepend
dat de Commissie voor Afrika in dit verband heeft opgeroepen tot de
oprichting van een snel inzetbare faciliteit voor juridisch-technische
bijstand, die los staat van de Bretton Woods Instellingen, en die
Afrikaanse landen helpt dergelijke rechtsgedingen te voorkomen of te
vermijden, dan wel ze tot een goed einde te brengen;</al>
          <al>In
herinnering roepend de resolutie van de door de Afrikaanse
Ontwikkelingsbank en de Economische Commissie voor Afrika van de
Verenigde Naties gezamenlijk georganiseerde Afrikaanse
Ministersconferentie van februari 2007 inzake het beheer van Afrika's
natuurlijke rijkdommen ten behoeve van groei en armoedevermindering,
die wees op de kloof tussen Afrikaanse landen en
ge&#xEF;ndustrialiseerde landen op het gebied van
onderhandelingscapaciteit ten behoeve van contracten voor de winning
van natuurlijke rijkdommen, en die in het bijzonder opriep tot het
oprichten van een faciliteit ter ondersteuning van Afrikaanse landen
bij het ontwikkelen van expertise en capaciteit om onderhandelingen te
voeren en eerlijke en billijke regelingen af te sluiten voor het beheer
van Afrika's natuurlijke rijkdommen en
mijnbouwactiviteiten;</al>
          <al>Erkennend dat het de Afrikaanse landen
ontbreekt aan expertise en capaciteit op het gebied van rechtsgedingen
met schuldeisers en onderhandelingen betreffende complexe
commerci&#xEB;le transacties en dat hun mogelijkheden dergelijke
expertise en capaciteit te verwerven worden belemmerd door
financi&#xEB;le en institutionele beperkingen;</al>
          <al>Ervan overtuigd
dat gunstige commerci&#xEB;le betrekkingen en een redelijk evenwicht
tussen de rechten en verplichtingen bij complexe commerci&#xEB;le
transacties, investeringsovereenkomsten, overeenkomsten op het gebied
van de winning van natuurlijke rijkdommen en rechtsgedingen met
schuldeisers alleen kunnen worden gewaarborgd, indien de partijen
daarbij volledig op de hoogte zijn van hun onderscheiden rechten en
verplichtingen en dezelfde kansen hebben op, en op gelijke voet toegang
hebben tot adequate juridische dienstverlening;</al>
          <al>Gelet op de
lovenswaardige inspanningen van de Afrikaanse Ontwikkelingsbank ten
behoeve van het oprichten van een Afrikaanse faciliteit voor juridische
ondersteuning;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn het volgende
overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel>Oprichting</titel>
          </kop>
          <al>Bij
dit Verdrag wordt een internationale juridische instelling opgericht
met de naam &#x201E;African Legal Support Facility&#x201D; (hierna te
noemen de &#x201E;Faciliteit&#x201D;), die in overeenstemming met de
bepalingen van dit Verdrag te werk zal
gaan.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel>Doelstellingen
en
taken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
doelstellingen waarvoor de Faciliteit wordt opgericht
zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het
verschaffen van juridische adviezen en dienstverlening aan Afrikaanse
landen op het gebied van rechtsgedingen met schuldeisers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>het verschaffen van juridisch-technische bijstand
aan Afrikaanse landen teneinde hun juridische expertise en
onderhandelingscapaciteit te versterken op het gebied
van:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                    <li.nr>A.</li.nr>
                    <al>het
beheer van schulden en het voeren van rechtsgedingen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>B.</li.nr>
                    <al>het beheren van natuurlijke rijkdommen,
mijnbouwactiviteiten en aanbestedingen;</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>C.</li.nr>
                    <al>investeringsovereenkomsten; en</al>
                  </li>
                  <li>
                    <li.nr>D.</li.nr>
                    <al>in voorkomende gevallen aanverwante
commerci&#xEB;le en handelstransacties;</al>
                  </li>
                </lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>het versterken van de opbouw van juridische
expertise en capaciteit in Afrikaanse landen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Ten behoeve van haar
doelstellingen verricht de Faciliteit de volgende taken en
werkzaamheden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het
identificeren van juridische expertise op het gebied van rechtsgedingen
met schuldeisers; het beheer van schulden, evenals in voorkomende
gevallen, met betrekking tot mijnbouwactiviteiten, en het beheer van
andere natuurlijke rijkdommen en aanbestedingen;
investeringsovereenkomsten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>het
verschaffen van financi&#xEB;le middelen aan de Afrikaanse lidstaten
van de Faciliteit teneinde hen bij te staan bij lopende rechtsgedingen
met schuldeisers en onderhandelingen ter zake van complexe
commerci&#xEB;le transacties; waarbij staten bereid en in staat zijn om
de kosten van haar diensten terug te betalen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>het investeren in en organiseren van de
opleiding van juristen van Afrikaanse lidstaten van de Faciliteit
teneinde hun de noodzakelijke juridische expertise te verschaffen voor
het voeren van rechtsgedingen met schuldeisers en
aasgierfondsen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>het verschaffen van
juridisch-technische bijstand, anders dan bij het feitelijk voeren van
rechtsgedingen, aan Afrikaanse lidstaten van de
Faciliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>v.</li.nr>
                <al>het instellen en
bijhouden van een lijst met gespecialiseerde advocatenkantoren en
juridisch deskundigen om de Afrikaanse lidstaten van de Faciliteit te
vertegenwoordigen bij rechtsgedingen met schuldeisers en, in
voorkomende gevallen, bij onderhandelingen over complexe
commerci&#xEB;le transacties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>vi.</li.nr>
                <al>het
ontwikkelen van een database en systemen voor het ter beschikking
stellen en opzoeken van eerdere uitspraken in rechtsgedingen met
schuldeisers, waarbij soevereine schuldenaren betrokken
zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>vii.</li.nr>
                <al>het bevorderen van
overeenstemming tussen Afrikaanse landen omtrent vraagstukken
betreffende het identificeren en het oplossen van problemen verband
houdende met rechtsgedingen met schuldeisers, waarbij soevereine
schuldenaren geconfronteerd worden met aasgierfondsen, en, in
voorkomende gevallen, onderhandelingen over complexe commerci&#xEB;le
transacties, in het bijzonder overeenkomsten ter zake van natuurlijke
rijkdommen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>viii.</li.nr>
                <al>het uitvoeren van
andere aanverwante taken of werkzaamheden die bijdragen aan de
doelstellingen van de Faciliteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel>Rechtspersoonlijkheid</titel>
          </kop>
          <al>De
Faciliteit wordt opgericht als een internationale instelling met
volledige rechtspersoonlijkheid krachtens het recht van de staten die
partij zijn bij dit Verdrag (hierna te noemen de &#x201E;deelnemende
staten&#x201D;) en is in het bijzonder bevoegd
tot:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>het
aangaan van contracten en het sluiten van overeenkomsten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>het verwerven en vervreemden van roerende en
onroerende zaken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>het optreden als
partij bij rechtsgedingen en andere juridische of administratieve
procedures.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel>Lidmaatschap</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Het
lidmaatschap van de Faciliteit staat open voor: (a) alle lidstaten van
de Afrikaanse Ontwikkelingsbank; (b) andere staten; (c) de Afrikaanse
Ontwikkelingsbank; (d) andere internationale organisaties of
instellingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De voorwaarden waaraan
voldaan moet worden om in aanmerking te komen voor het lidmaatschap
worden vastgesteld door de Raad van Bestuur van de
Faciliteit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Elke staat of
internationale organisatie die dit Verdrag niet heeft ondertekend voor
de datum waarop het in werking treedt en lid van het Verdrag wil
worden, dient vooraf tot dit Verdrag toe te treden door een akte van
toetreding neder te leggen bij de voorlopige depositaris van het
Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel>Zetel
van de
Faciliteit</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
zetel van de Faciliteit wordt gevestigd op het grondgebied van een
deelnemende staat die wordt aangewezen door de Raad van Bestuur van de
Faciliteit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De
deelnemende staat op het grondgebied waarvan de zetel van de Faciliteit
zal worden gevestigd, ondertekent tezamen met de Faciliteit een
overeenkomst betreffende de zetel van de Faciliteit (de
&#x201E;zetelovereenkomst&#x201D;) en neemt alle maatregelen die nodig
zijn, teneinde deze uit te voeren op zijn grondgebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De zetelovereenkomst wordt
uiterlijk negentig (90) dagen na de datum van de eerste vergadering van
de Raad van Bestuur van de Faciliteit door de betrokken partijen
gesloten en zal onmiddellijk na ondertekening bindende werking hebben
en van kracht zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel>Financi&#xEB;le
middelen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
financi&#xEB;le middelen van de Faciliteit bestaan
uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>vrijwillige
bijdragen door: (a) deelnemende staten, (b) internationale
organisaties, anders dan de Afrikaanse Ontwikkelingsbank, die dit
Verdrag hebben ondertekend, (c) niet-deelnemende staten, (d)
particuliere instellingen [die zijn erkend door de Raad van
Bestuur];</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>bijdragen uit de
netto-inkomsten van de Afrikaanse Ontwikkelingsbank; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>inkomsten die voortvloeien uit het kapitaalfonds
van de Faciliteit, met inbegrip van inkomsten in de vorm van rente,
vergoedingen en opbrengsten uit de verkoop van bezittingen en
publicaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De partijen bij dit
Verdrag en andere donateurs die bijdragen aan de financi&#xEB;le
middelen van de Faciliteit omschreven in het eerste lid van dit
artikel, leggen hun toezeggingen neer bij de Faciliteit in de vorm van
akten, waarin de specifieke bijdragen worden vermeld. Betaling van de
bijdragen geschiedt in vrij inwisselbare valuta.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De partijen bij dit
Verdrag zijn op geen enkele wijze verplicht de Faciliteit, anders dan
op basis van vrijwilligheid, financieel te ondersteunen. Daarnaast zijn
de leden noch afzonderlijk noch gezamenlijk aansprakelijk voor
schulden, verplichtingen of verbintenissen van de
Faciliteit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel>Bestuur
en
managementstructuur</titel>
          </kop>
          <al>De
Faciliteit heeft een Raad van Bestuur, een Raad van Beheer, een
Directeur en de medewerkers die nodig zijn voor het uitvoeren van de
taken en werkzaamheden van de
Faciliteit.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel>Raad
van Bestuur:
bevoegdheden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Alle
bevoegdheden van de Faciliteit berusten bij de Raad van
Bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De
Raad van Bestuur kan al zijn bevoegdheden delegeren aan de Raad van
Beheer, met uitzondering van de bevoegdheid
tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>het
benoemen van de leden van de Raad van Beheer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>het benoemen van externe accountants voor het
controleren van de boekhouding van de Faciliteit en het goedkeuren van
de balans en de staat van inkomsten en uitgaven van de
Faciliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>het goedkeuren van
aanvullingen van de middelen van de Faciliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>het uitbreiden van de doelstellingen en taken van
de Faciliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>v.</li.nr>
                <al>het goedkeuren van
het beleid van de Faciliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>vi.</li.nr>
                <al>het
wijzigen van dit Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>vii.</li.nr>
                <al>het
verlengen of bekorten van de duur of het verleggen van de uiterste
datum van voortbestaan van de Faciliteit; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>viii.</li.nr>
                <al>het besluiten de werkzaamheden van de
Faciliteit te be&#xEB;indigen en haar activa te
verdelen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel>Raad
van Bestuur: samenstelling en
vertegenwoordiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Raad van Bestuur bestaat uit twaalf leden die worden benoemd door de
deelnemende staten, de Afrikaanse Ontwikkelingsbank en andere
internationale organisaties, anders dan de Afrikaanse
Ontwikkelingsbank, die partij zijn bij dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Vijf leden
vertegenwoordigen de deelnemende staten die regionale lidstaten zijn
van de Afrikaanse Ontwikkelingsbank en de vijf regio's van Afrika
vertegenwoordigen. Zij worden bij toerbeurt benoemd uit de deelnemende
staten van elke regio; vier leden vertegenwoordigen de deelnemende
staten die tevens lidstaten zijn van de Organisatie voor Economische
Samenwerking (OESO); &#xE9;&#xE9;n lid vertegenwoordigt de deelnemende
staten die geen lid zijn van de OESO; &#xE9;&#xE9;n lid
vertegenwoordigt de Afrikaanse Ontwikkelingsbank en &#xE9;&#xE9;n lid
vertegenwoordigt de andere internationale organisaties die partij zijn
bij dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel>Raad
van Bestuur:
procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Raad van Bestuur vergadert op de zetel van de Faciliteit of op een
andere plaats waartoe de Raad van Beheer kan besluiten. De Raad komt
eenmaal per jaar bijeen, tenzij de werkzaamheden van de Faciliteit
anderszins vereisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De vergaderingen van de
Raad van Bestuur worden bijeengeroepen door de Directeur van de
Faciliteit of op verzoek van twee derde van de leden van de Raad van
Bestuur.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Twee
derde van de leden aanwezig tijdens een vergadering van de Raad van
Bestuur vormen het quorum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De Raad van Bestuur stelt
zijn eigen reglement van orde vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel>Raad
van Beheer: bevoegdheden en
taken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Raad van Beheer oefent de door de Raad van Bestuur aan hem gedelegeerde
bevoegdheden en taken van de Faciliteit uit of hetgeen is vervat in dit
Verdrag. De Raad van Beheer is belast met de algemene leiding van de
werkzaamheden van de Faciliteit. De Raad van Beheer dient in het
bijzonder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de
Directeur van de Faciliteit te benoemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>de jaarlijkse begrotingen en de jaarlijkse
werkprogramma's van de Faciliteit goed te keuren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>de (interne) regels en voorschriften van de
Faciliteit uit te vaardigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>voorstellen in te dienen bij de Raad van Bestuur
voor het aanvullen van de middelen van de
Faciliteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel>Raad
van Beheer:
samenstelling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Raad van Beheer bestaat uit vijf leden die worden benoemd door de Raad
van Bestuur. De Directeur van de Faciliteit maakt ambtshalve deel uit
van de Raad van Beheer maar heeft geen stemrecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De leden van de Raad van
Beheer voldoen aan hoge normen van integriteit en bekwaamheid op het
gebied van het recht, financi&#xEB;n en ontwikkeling. Zij nemen op
persoonlijke titel zitting en niet als vertegenwoordiger van
deelnemende staten of internationale organisaties die partij zijn bij
dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel>Raad
van Beheer:
procedure</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Raad van Beheer vergadert op de zetel van de Faciliteit, of op een
andere plaats waartoe hij kan besluiten. De Raad van Beheer komt
tweemaal per jaar bijeen, tenzij de werkzaamheden van de Faciliteit
anderszins vereisen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De vergaderingen van de
Raad van Beheer worden bijeengeroepen door de Directeur van de
Faciliteit of op verzoek van tenminste drie leden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Drie leden aanwezig
tijdens een vergadering van de Raad van Beheer vormen het
quorum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De Raad
van Beheer stelt zijn eigen reglement van orde
vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel>Directeur
en
personeel</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Directeur fungeert als de hoogste functionaris van de Faciliteit en is
belast met de dagelijkse leiding van de Faciliteit. De Directeur wordt
benoemd door de Raad van Beheer. De Directeur voldoet aan hoge normen
van integriteit en bekwaamheid op het gebied van de juridische aspecten
van het beheren van schulden, aanbesteding van de winning van
natuurlijke rijkdommen of commerci&#xEB;le transacties en beschikt over
ruime professionele en managementervaring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De Directeur legt
verantwoording af aan de Raad van Beheer over het management en de
werkzaamheden van de Faciliteit, in overeenstemming met de bepalingen
van dit Verdrag, en de besluiten van de Raad van Bestuur en de Raad van
Beheer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De
Directeur woont de vergaderingen van de Raad van Beheer ambtshalve bij
en heeft geen stemrecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al>De Directeur wordt voor
een termijn van vijf jaar benoemd en kan ten hoogste eenmaal worden
herbenoemd voor een termijn van vijf jaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al>De Directeur benoemt de
medewerkers die nodig zijn voor het uitvoeren van de taken en
werkzaamheden van de Faciliteit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel>Samenwerkingsovereenkomsten</titel>
          </kop>
          <al>De
Faciliteit kan samenwerkingsovereenkomsten sluiten met andere
instellingen. Daartoe kan zij op basis van detachering of uitwisseling
deskundigen en medewerkers van andere instellingen
ontvangen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVI</nr>
            <titel>Immuniteiten,
vrijstellingen, voorrechten, voorzieningen en
concessies</titel>
          </kop>
          <al>Elke
deelnemende staat treft, op grond van zijn nationale recht, alle
wetgevende maatregelen en alle administratieve maatregelen, die nodig
zijn om de Faciliteit in staat te stellen haar doelstellingen te
verwezenlijken en de haar toevertrouwde taken te verrichten. Elke
deelnemende staat verleent de Faciliteit daartoe, op zijn grondgebied,
de in dit Verdrag vervatte status, immuniteiten, vrijstellingen,
voorrechten, voorzieningen en concessies en stelt de Faciliteit in
kennis van de specifieke maatregelen die hij daartoe heeft
getroffen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVII</nr>
            <titel>Gerechtelijke
procedures</titel>
          </kop>
          <al>De
Faciliteit geniet immuniteit van elke vorm van rechtsvervolging, met
uitzondering van zaken die voortvloeien uit de uitoefening van haar
bevoegdheden tot lenen. Hiervoor mag zij uitsluitend worden berecht
door een bevoegde rechter op het grondgebied van de deelnemende staat
waar de Faciliteit haar zetel heeft, of op het grondgebied van een
deelnemende staat of niet-lidstaat, waar zij een vertegenwoordiger
heeft benoemd voor de ontvangst van dagvaardingen of waar zij
waardepapieren uitgegeven of gegarandeerd heeft. Tegen de Faciliteit
mogen echter geen procedures worden ingesteld door leden of personen
die optreden voor of vorderingen hebben op
leden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XVIII</nr>
            <titel>Immuniteit
van eigendommen en
bezittingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
eigendommen en bezittingen van de Faciliteit, ongeacht waar zij zich
bevinden en door wie zij worden gehouden, worden gevrijwaard van: (a)
onderzoek, vordering, onteigening, confiscatie, nationalisatie en
iedere andere vorm van beslaglegging of executie op last van de
uitvoerende of wetgevende macht; en (b) inbeslagname, beslaglegging of
executie voordat een definitief vonnis tegen de Faciliteit is
uitgesproken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Voor de toepassing van dit
artikel XVIII omvat de uitdrukking &#x201E;eigendommen en bezittingen
van de Faciliteit&#x201D; mede eigendommen en bezittingen die eigendom
zijn van of in het bezit zijn van de Faciliteit en voor de lopende
zaken aan de Faciliteit toevertrouwde deposito's en
fondsen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIX</nr>
            <titel>Vrijstelling
van beperkingen ten aanzien van eigendommen, bezittingen en
werkzaamheden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Voor
zover nodig om de doelstellingen van de Faciliteit te verwezenlijken en
haar taken uit te voeren, dient iedere deelnemende staat afstand te
doen van en zich te onthouden van het opleggen van administratieve,
financi&#xEB;le of andere beperkende voorschriften, die het soepel
functioneren van de Faciliteit op enige wijze zouden kunnen belemmeren
of haar werkzaamheden zouden kunnen schaden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Daartoe worden de
Faciliteit, haar eigendommen, bezittingen, werkzaamheden en
activiteiten vrijgesteld van beperkingen, voorschriften, toezicht of
controles, moratoria en alle andere beperkingen van wetgevende,
uitvoerende, administratieve, fiscale en monetaire
aard.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XX</nr>
            <titel>Onschendbaarheid
van de
archieven</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
archieven van de Faciliteit en in het algemeen alle documenten die
toebehoren aan of in het bezit zijn van de Faciliteit zijn
onschendbaar, ongeacht waar zij zich bevinden, met dien verstande dat
de in dit artikel voorziene onschendbaarheid zich niet uitstrekt tot
documenten die dienen te worden overgelegd in het kader van
gerechtelijke of arbitrageprocedures waarbij de Faciliteit partij
is;</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Onverminderd het algemene
karakter van het bepaalde in het eerste lid van dit artikel, mogen
documenten met vertrouwelijke bepalingen die in het bezit zijn van de
Faciliteit niet worden overgelegd voor gerechtelijke of
arbitrageprocedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXI</nr>
            <titel>Voorrechten
met betrekking tot
communicatie</titel>
          </kop>
          <al>Elke
deelnemende staat behandelt de offici&#xEB;le communicatie van de
Faciliteit op dezelfde wijze en met dezelfde voorkeurstarieven als hij
hanteert voor de offici&#xEB;le communicatie van andere internationale
organisaties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXII</nr>
            <titel>Persoonlijke
immuniteiten, voorrechten en
vrijstellingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Alle
leden van de Raad van Bestuur, de leden van de Raad van Beheer, de
Directeur en de overige medewerkers van de Faciliteit, de bij de
Faciliteit gedetacheerde medewerkers en de adviseurs en deskundigen die
opdrachten voor de Faciliteit
uitvoeren:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>worden
ter zake van door hen in hun offici&#xEB;le hoedanigheid verrichte
handelingen gevrijwaard van gerechtelijke procedures;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>wordt dezelfde immuniteit van
immigratiebeperkingen en vereisten op het gebied van
vreemdelingenregistratie verleend en, wanneer zij geen onderdanen zijn
van de deelnemende staat waar zij hun werkzaamheden verrichten, worden
hun dezelfde vrijstelling van verplichtingen verleend met betrekking
tot burgerdienst of militaire dienst en dezelfde wisselfaciliteiten als
door elke deelnemende staat worden verleend aan vertegenwoordigers,
functionarissen en medewerkers van vergelijkbare rang van andere staten
of internationale organisaties; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>indien deze personen geen ingezetenen zijn of
personen zijn met een permanente verblijfsvergunning van de deelnemende
staat waar zij hun werkzaamheden verrichten, wordt hun dezelfde
behandeling op het gebied van reisvoorzieningen toegekend als door
deelnemende staten wordt toegekend aan vertegenwoordigers,
functionarissen en medewerkers van vergelijkbare rang van andere staten
of internationale organisaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De Directeur en de overige
medewerkers van de
Faciliteit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>genieten
immuniteit ten aanzien van arrestatie of detentie, met dien verstande
dat deze niet geldt voor de wettelijke aansprakelijkheid bij
verkeersongevallen of bij verkeersovertredingen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>worden vrijgesteld van elke vorm van directe en
indirecte belastingheffing over door de Faciliteit betaalde salarissen
en vergoedingen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Een deelnemende staat kan,
bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding of
toetreding, zichzelf en zijn staatkundige onderdelen het recht
voorbehouden belasting te heffen over salarissen en vergoedingen die de
Faciliteit betaalt aan zijn onderdanen of
inwoners.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXIII</nr>
            <titel>Afstand
van voorrechten en
immuniteiten</titel>
          </kop>
          <al>De
voorrechten en immuniteiten voorzien in dit Verdrag worden in het
belang van de Faciliteit verleend. Hiervan kan alleen afstand worden
gedaan, in de mate en onder de voorwaarden bepaald door de Raad van
Beheer van de Faciliteit, in gevallen waarin, naar zijn opvatting, een
dergelijk besluit de belangen van de Faciliteit niet schaadt. De
Directeur van de Faciliteit is bevoegd en verplicht de immuniteit van
een werknemer, gedetacheerde werknemer, adviseur of deskundige van de
Faciliteit op te heffen, indien hij meent dat de immuniteit de
rechtsgang zou schaden en opheffing kan geschieden zonder de belangen
van de Faciliteit te schaden. In vergelijkbare omstandigheden en onder
dezelfde voorwaarden is de Raad van Beheer bevoegd en verplicht de
immuniteit van de Directeur van de Faciliteit op te
heffen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXIV</nr>
            <titel>Vrijstelling
van
belastingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
Faciliteit, haar eigendommen, overige bezittingen en inkomsten, evenals
haar werkzaamheden en transacties zijn vrijgesteld van alle belastingen
en douaneheffingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Onverminderd het algemene
karakter van het bepaalde in het eerste lid van dit artikel, treft elke
deelnemende staat alle noodzakelijke maatregelen om te waarborgen dat
de eigendommen en bezittingen van de Faciliteit, en andere instrumenten
en transacties, rente, commissies, honoraria, en andere inkomsten,
rendementen en gelden van welke soort dan ook die voortvloeien uit,
behoren tot of verschuldigd zijn aan de Faciliteit, ongeacht uit welke
bron, zijn vrijgesteld van alle vormen van belasting, heffingen,
rechten, accijnzen en welke toeslagen dan ook, met inbegrip van
zegelrechten en andere rechten op documenten, die thans of in de
toekomst worden geheven op zijn grondgebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>De Faciliteit is voorts
vrijgesteld van elke verplichting met betrekking tot het betalen,
inhouden of heffen van welke belastingen of heffingen dan
ook.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXV</nr>
            <titel>Fiscale
vrijstellingen, financi&#xEB;le voorzieningen, voorrechten en
concessies</titel>
          </kop>
          <al>Elke
deelnemende staat verleent aan de Faciliteit een status die niet
ongunstiger is dan die van andere internationale organisaties.
Bovendien geniet zij alle fiscale vrijstellingen, financi&#xEB;le
voorzieningen, voorrechten en concessies die door de deelnemende staten
aan internationale organisaties en andere instellingen worden
verleend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXVI</nr>
            <titel>Uitlegging
en
geschillenbeslechting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag wordt uitgelegd in het licht van zijn primaire doel de
Faciliteit in staat te stellen haar taken en doelstellingen volledig en
doeltreffend te verwezenlijken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De Engelse en de Franse
tekst van dit Verdrag zijn gelijkelijk authentiek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Elk geschil tussen de
partijen bij dit Verdrag of tussen de Faciliteit en een partij bij dit
Verdrag betreffende de uitlegging of toepassing van de bepalingen van
dit Verdrag wordt voorgelegd aan de Raad van Bestuur van de Faciliteit,
wiens beslissing onherroepelijk en bindend zal
zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXVII</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag staat open voor ondertekening door of namens de
verdragsluitende partijen en dient te worden bekrachtigd, aanvaard of
goedgekeurd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>Dit Verdrag treedt in
werking op de dag waarop: (i) tien (10) deelnemende staten en
internationale organisaties het Verdrag hebben ondertekend; en (ii)
zeven (7) akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring zijn
nedergelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Dit Verdrag treedt voor
elke verdragsluitende partij in werking op de datum van de nederlegging
van haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
in overeenstemming met haar grondwettelijke of andere van toepassing
zijnde wettelijke procedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXVIII</nr>
            <titel>Duur</titel>
          </kop>
          <al>De
Faciliteit wordt opgericht voor een termijn van veertien jaar vanaf de
datum van inwerkingtreding van dit Verdrag; deze termijn kan bij
besluit van de Raad van Bestuur echter worden verlengd of
bekort.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XXIX</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al>De
akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding worden
nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Afrikaanse
Ontwikkelingsbank, die zal optreden als voorlopige depositaris van dit
Verdrag (hierna te noemen de &#x201E;voorlopige
depositaris&#x201D;).</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al>De voorlopige depositaris
laat dit Verdrag registreren bij het Secretariaat van de Verenigde
Naties, in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004143&amp;artikel=102" compleet="nee">artikel 102 van het Handvest van de
Verenigde Naties</extref> en de uit hoofde daarvan door de Algemene Vergadering
van de Verenigde Naties aangenomen regelgeving. De voorlopige
depositaris doet voor eensluidend gewaarmerkte afschriften van dit
Verdrag toekomen aan alle verdragsluitende partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al>Voor aanvang van de
werkzaamheden van de Faciliteit doet de voorlopige depositaris de tekst
van dit Verdrag en alle relevante akten en documenten die hij in zijn
bezit heeft, toekomen aan de Directeur van de Faciliteit, die daarna
zal optreden als
depositaris.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	