<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001311" dtdversie="2.0" id="10000007609" verdragnummer="005835" soort="verdrag">
  
  <intitule>Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst tussen de Europese Gemeenschappen
en hun Lid-Staten, enerzijds, en de Republiek Moldavi&#xEB;, anderzijds</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst tussen de
Europese Gemeenschappen en hun Lid-Staten, enerzijds, en de Republiek Moldavi&#xEB;,
anderzijds</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst waarbij een partnerschap tot
stand wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun Lid-Staten,
enerzijds, en de Republiek Moldavi&#xEB;, anderzijds,</al>
          <al>het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg,</al>
          <al>het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>Verdragsluitende Partijen bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap</extref>, het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen
en Staal en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004033" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie</extref>,</al>
          <al>hierna &#x201E;Lid-Staten&#x201D; te noemen, en</al>
          <al>de Europese Gemeenschap, de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal en
de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie,</al>
          <al>hierna &#x201E;de Gemeenschap&#x201D; te noemen,</al>
          <al>enerzijds, en</al>
          <al>de Republiek Moldavi&#xEB;,</al>
          <al>anderzijds,</al>
          <al>hierna &#x201E;de Partijen&#x201D; te noemen,</al>
          <al>Gelet op de banden tussen de Gemeenschap, haar Lid-Staten en de Republiek
Moldavi&#xEB;, en hun gemeenschappelijke waarden,</al>
          <al>Erkennende dat de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; deze banden
wensen te verstevigen en partnerschap en samenwerking tot stand willen brengen
om te komen tot versterking en verbreding van de betrekkingen die in het verleden
zijn aangeknoopt, inzonderheid bij de op 18 december 1989 ondertekende Overeenkomst
tussen de Europese Economische Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor
Atoomenergie en de Unie van Socialistische Sovjetrepublieken inzake handel
en commerci&#xEB;le en economische samenwerking,</al>
          <al>Gelet op de verbintenis van de Gemeenschap en haar Lid-Staten en van Moldavi&#xEB;
tot versterking van de politieke en economische vrijheden, die de grondslag
van het partnerschap vormen,</al>
          <al>Gelet op de verbintenis van de Partijen om de internationale vrede en
veiligheid en de vreedzame oplossing van geschillen te bevorderen, en om op
dit gebied samen te werken in het kader van de Verenigde Naties en de Conferentie
over Veiligheid en Samenwerking in Europa,</al>
          <al>Gelet op de vaste verbintenis van de Gemeenschap en haar Lid-Staten en
van de Republiek Moldavi&#xEB; tot volledige uitvoering van alle beginselen
en bepalingen van de Slotakte van de Conferentie over Veiligheid en Samenwerking
in Europa (CVSE), de slotdocumenten van de vervolgvergaderingen van Madrid
en Wenen, het document van de CVSE-Conferentie van Bonn betreffende economische
samenwerking, het Handvest van Parijs voor een Nieuw Europa en het CVSE-document
van Helsinki 1992 &#x201E;Uitdagingen van het Veranderingsproces&#x201D;,</al>
          <al>Erkennende in dit verband dat ondersteuning van de onafhankelijkheid,
soevereiniteit en territoriale integriteit van de Republiek Moldavi&#xEB;
zal bijdragen tot de instandhouding van vrede en stabiliteit in Midden- en
Oost-Europa en in Europa als geheel,</al>
          <al>Bevestigende het grote belang dat de Gemeenschap en haar Lid-Staten en
de Republiek Moldavi&#xEB; hechten aan het Europees Energiehandvest en aan
de Verklaring van de Conferentie van Luzern van april 1993,</al>
          <al>Overtuigd van het allesoverheersende belang van de beginselen van de rechtsstaat
en de eerbiediging van de mensenrechten, inzonderheid de rechten van minderheden,
de totstandbrenging van een meerpartijenstelsel met vrije en democratische
verkiezingen, en economische liberalisering met het oog op de totstandbrenging
van een markteconomie,</al>
          <al>Erkennende de inspanningen die door de Republiek Moldavi&#xEB; zijn geleverd
voor de totstandbrenging van politieke en economische systemen die in overeenstemming
zijn met de beginselen van de rechtsstaat en de mensenrechten, met inbegrip
van de rechten van minderheden, en erkennende dat de Republiek Moldavi&#xEB;
een meerpartijenstelsel hanteert met vrije en democratische verkiezingen en
zorgt voor economische liberalisering,</al>
          <al>Van oordeel zijnde dat de volledige uitvoering van deze Partnerschaps-
en Samenwerkingsovereenkomst zowel zal afhangen van, als bijdragen tot de
voortzetting en de verwezenlijking van hervormingen in de Republiek Moldavi&#xEB;
op politiek, economisch en juridisch vlak, en de invoering van de factoren
die vereist zijn voor samenwerking, met name in het licht van de conclusies
van de CVSE-Conferentie van Bonn,</al>
          <al>Verlangende het proces van regionale samenwerking met de buurlanden op
de door deze Overeenkomst bestreken gebieden te stimuleren om welvaart en
stabiliteit in deze regio te bevorderen,</al>
          <al>Verlangende regelmatige politieke dialoog over bilaterale en internationale
vraagstukken van wederzijds belang tot stand te brengen en te ontwikkelen,</al>
          <al>Rekening houdende met het feit dat de Gemeenschap bereid is tot het ontplooien
van economische samenwerking en passende technische bijstand,</al>
          <al>Herinnerend aan het nut van de Overeenkomst voor het bevorderen van geleidelijke
toenadering tussen de Republiek Moldavi&#xEB; en een uitgestrekter samenwerkingsgebied
in Europa en naburige regio's, en de geleidelijke integratie van de Republiek
Moldavi&#xEB; in het open internationaal handelssysteem,</al>
          <al>Gelet op de verbintenis van de Partijen tot vrijmaking van de handel op
grond van de beginselen die zijn vervat in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">Algemene Overeenkomst betreffende
Tarieven en Handel</extref> (GATT),</al>
          <al>Op prijs stellende en erkennende het belang van de inspanningen die de
Republiek Moldavi&#xEB; zich getroost om de overgang van een economie met
staatshandel en centrale planning naar een markteconomie te bewerkstelligen,</al>
          <al>Zich bewust zijnde van de noodzaak verbetering te brengen in de voorwaarden
voor bedrijfsleven en investeringen, en de voorwaarden voor, onder andere,
de vestiging van ondernemingen, werknemers, het verrichten van diensten en
kapitaalverkeer,</al>
          <al>Ervan overtuigd zijnde dat deze Overeenkomst een nieuw klimaat zal scheppen
voor de economische betrekkingen tussen de Partijen, en vooral voor de ontwikkeling
van handel en investeringen, die onontbeerlijk zijn voor economische herstructurering
en technologische modernisering, </al>
          <al>Verlangende nauwe samenwerking op het gebied van milieubescherming tot
stand te brengen, gezien de onderlinge afhankelijkheid van de Partijen op
dit gebied,</al>
          <al>Verlangende culturele samenwerking tot stand te brengen en de doorstroming
van informatie te verbeteren,</al>
          
        </preambule>
      <afkondiging><al>Zijn als volgt overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Er wordt een partnerschap tot stand gebracht tussen de Gemeenschap en
haar Lid-Staten, enerzijds, en de Republiek Moldavi&#xEB; anderzijds. Dit
partnerschap heeft ten doel:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> een passend kader voor de politieke dialoog tussen de Partijen
tot stand te brengen met het oog op de bevordering van nauwe politieke betrekkingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> handel en investeringen en harmonische economische betrekkingen
tussen de Partijen te bevorderen en aldus hun duurzame ontwikkeling te stimuleren;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de grondslag te leggen voor samenwerking op economisch, sociaal,
financieel en cultureel gebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de inspanningen van de Republiek Moldavi&#xEB; om haar democratie
te consolideren, haar economie te ontwikkelen en de overgang naar een markteconomie
te voltooien, te ondersteunen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">ALGEMENE BEGINSELEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <al>De eerbiediging van de democratische beginselen, de beginselen van het
volkenrecht en de mensenrechten, inzonderheid als vastgelegd in de Slotakte
van Helsinki en het Handvest van Parijs voor een Nieuw Europa, alsmede de
beginselen van de markteconomie, waaronder de beginselen die zijn opgenomen
in de documenten van de CVSE-Conferentie van Bonn, vormen de grondslag van
het binnenlands en buitenlands beleid van de Partijen en zijn een essentieel
onderdeel van het partnerschap en van deze Overeenkomst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen zijn van oordeel dat het van wezenlijk belang is voor de toekomstige
welvaart en stabiliteit van het gebied van de voormalige Sovjet-Unie, dat
de nieuwe onafhankelijke staten die als gevolg van de ontbinding van de Unie
van Socialistische Sovjetrepublieken zijn ontstaan (hierna &#x201E;Onafhankelijke
Staten" te noemen), de onderlinge samenwerking in stand houden en ontwikkelen
overeenkomstig de beginselen van de Slotakte van Helsinki en het Volkenrecht
en in een geest van goede nabuurschap, en alles in het werk stellen om dit
proces te stimuleren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen verbinden zich ertoe, met name wanneer de Republiek Moldavi&#xEB;
verder gevorderd zal zijn in het economisch hervormingsproces, ontwikkelingen
in het kader van de desbetreffende titels van deze Overeenkomst, in het bijzonder
titel III en artikel 48 te bekijken met het oog op het tot stand brengen van
een onderlinge vrijhandelszone. De in artikel 82 genoemde Samenwerkingsraad
kan de Partijen aanbevelingen met betrekking tot deze ontwikkelingen doen.
Aan deze ontwikkelingen wordt slechts uitvoering gegeven in een Overeenkomst
tussen de Partijen in overeenstemming met hun onderscheiden procedures. De
Partijen plegen in 1998 overleg om na te gaan of de omstandigheden, inzonderheid
met betrekking tot de vorderingen van de Republiek Moldavi&#xEB; op het gebied
van marktgerichte economische hervormingen en de op dat ogenblik aldaar heersende
economische omstandigheden, van dien aard zijn dat kan worden begonnen met
onderhandelingen over de totstandbrenging van een vrijhandelszone.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen verbinden zich ertoe samen, in onderlinge overeenstemming,
na te gaan welke wijzigingen eventueel in een onderdeel van de Overeenkomst
dienen te worden aangebracht in verband met gewijzigde omstandigheden, inzonderheid
de situatie als gevolg van de toetreding van de Republiek Moldavi&#xEB; tot
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref>. Het eerste onderzoek vindt plaats drie jaar na de inwerkingtreding
van deze Overeenkomst, of wanneer de Republiek Moldavi&#xEB; Overeenkomstsluitende
Partij bij de GATT wordt, indien dat eerder plaatsvindt.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">POLITIEKE DIALOOG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <al>Er wordt een regelmatige politieke dialoog tot stand gebracht tussen de
Partijen, die zij voornemens zijn te ontwikkelen en te intensiveren. Deze
dialoog begeleidt en consolideert het proces waarbij de Gemeenschap en de
Republiek Moldavi&#xEB; nader tot elkaar komen, ondersteunt de politieke en
economische veranderingen die in de Republiek Moldavi&#xEB; aan de gang zijn
en draagt bij tot de totstandkoming van nieuwe vormen van samenwerking. De
politieke dialoog strekt ertoe</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de banden van de Republiek Moldavi&#xEB; met de Gemeenschap, en
aldus met de gemeenschap van democratische naties, te versterken; de economische
convergentie die door middel van deze Overeenkomst wordt bewerkstelligd, zal
leiden tot hechtere politieke betrekkingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de standpunten over internationale vraagstukken van wederzijds
belang nader tot elkaar te brengen en aldus meer veiligheid en stabiliteit
te bewerkstelligen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> ervoor te zorgen dat de Partijen streven naar samenwerking voor
aangelegenheden op het gebied van de versterking van stabiliteit en veiligheid
in Europa, de naleving van de democratische beginselen, de eerbiediging en
bevordering van de mensenrechten, vooral die van minderheden, waarbij zo nodig
overleg wordt gepleegd over de desbetreffende aangelegenheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <al>Op ministerieel niveau vindt een politieke dialoog plaats in het kader
van de bij artikel 85 opgerichte Samenwerkingsraad en, in onderlinge overeenstemming,
bij andere gelegenheden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen voorzien in andere procedures en regelingen voor politieke
dialoog, met name in de volgende vormen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> regelmatige vergaderingen tussen vertegenwoordigers van de Republiek
Moldavi&#xEB; en vertegenwoordigers van de Gemeenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het optimaal gebruik maken van alle diplomatieke kanalen tussen
de Partijen, met inbegrip van passende contacten op bilateraal en multilateraal
vlak, onder meer bij de Verenigde Naties, op CVSE-vergaderingen en elders;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> het uitwisselen van informatie over aangelegenheden van wederzijds
belang met betrekking tot de politieke samenwerking in Europa;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> alle andere middelen die bijdragen tot het consolideren en ontwikkelen
van de politieke dialoog.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Op parlementair niveau vindt de politieke dialoog plaats in het kader
van het bij artikel 90 opgerichte Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9;.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">GOEDERENVERKEER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen passen ten aanzien van elkaar de meestbegunstigingsclausule
toe op alle gebieden die verband houden met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> douanerechten en heffingen bij invoer en bij uitvoer, met inbegrip
van de wijze van invordering van dergelijke rechten en heffingen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bepalingen betreffende douaneafhandeling, doorvoer, opslag in
entrepot en overslag van goederen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> belastingen en alle andere interne heffingen die rechtstreeks
of onrechtstreeks op de ingevoerde goederen van toepassing zijn,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> wijzen van betaling en overmaking van de betaalde bedragen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> voorschriften met betrekking tot verkoop, aankoop, vervoer, distributie
en gebruik van goederen op de binnenlandse markt.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bepalingen van lid 1 zijn niet van toepassing op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>voordelen die met het oog op de oprichting
van een douane-unie of vrijhandelszone of ingevolge de oprichting van een
dergelijke unie of zone worden toegekend;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>voordelen die aan bepaalde landen worden
toegekend overeenkomstig de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> en andere internationale regelingen ten gunste
van ontwikkelingslanden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>voordelen die aan buurlanden worden toegekend
ten einde het grensverkeer te vergemakkelijken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De bepalingen van lid 1 en van artikel 11, lid 3, zijn gedurende een
overgangsperiode die eindigt op de datum waarop de Republiek Moldavi&#xEB;
partij wordt bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> of, indien dit vroeger is, op 31 december 1998, niet
van toepassing op de in bijlage I bedoelde voordelen die door de Republiek
Moldavi&#xEB; worden toegekend aan andere Onafhankelijke Staten met ingang
van de dag voorafgaande aan de datum waarop de Overeenkomst in werking treedt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen zijn het erover eens dat het beginsel van de vrije doorvoer
van goederen een essenti&#xEB;le voorwaarde is voor het bereiken van de doelstellingen
van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Met het oog hierop waarborgt elke Partij de vrije doorgang over zijn
grondgebied van goederen die herkomstig zijn uit of bestemd zijn voor het
douanegebied van de andere Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De in artikel V, leden 2, 3, 4 en 5 van de GATT vastgestelde regels
zijn tussen de twee Partijen van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De bepalingen van dit artikel doen geen afbreuk aan de tussen de Partijen
overeengekomen bijzondere regelingen voor specifieke sectoren, zoals vervoer,
of produkten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd de rechten en verplichtingen uit de beide Partijen bindende
internationale Overeenkomsten betreffende de tijdelijke invoer van goederen,
verleent elke Partij de andere Partij, in de gevallen en volgens de procedures
die zijn vastgesteld in enige andere voor haar bindende internationale Overeenkomst
op dit gebied en overeenkomstig haar nationale wettelijke regeling ter zake,
vrijstelling van invoerrechten en -heffingen op goederen die tijdelijk worden
ingevoerd. Hierbij wordt rekening gehouden met de voorwaarden waaronder de
uit een dergelijke Overeenkomst voortvloeiende verplichtingen door de betrokken
Partij zijn aanvaard.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd het bepaalde in de artikelen 17, 20 en 21 en bijlage II van
deze Overeenkomst, en in de artikelen 77, 81, 244, 249 en 280 van de Akte
van Toetreding van Spanje en Portugal tot de Gemeenschap worden bij de invoer
van goederen van oorsprong uit de Republiek Moldavi&#xEB; en de Gemeenschap
in respectievelijk de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; geen kwantitatieve
beperkingen toegepast.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De uit het grondgebied van een Partij herkomstige produkten die op
het grondgebied van de andere Partij worden ingevoerd, worden direct noch
indirect onderworpen aan enige interne belastingen of andere interne heffingen
die hoger zijn dan die welke direct of indirect op soortgelijke binnenlandse
produkten van toepassing zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Voorts worden deze produkten niet minder gunstig behandeld dan soortgelijke
nationale produkten ten aanzien van alle wettelijke en bestuursrechtelijke
voorschriften en vereisten met betrekking tot hun verkoop op de binnenlandse
markt, aanbieding ten verkoop, aankoop, vervoer, distributie of gebruik. De
bepalingen van dit lid vormen geen beletsel voor de toepassing van gedifferentieerde
binnenlandse vervoertarieven die uitsluitend gebaseerd zijn op de economisch
verantwoorde exploitatie van het vervoermiddel en niet op de nationaliteit
van het produkt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al>De hierna volgende artikelen van de GATT zijn van overeenkomstige toepassing
tussen de Partijen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>artikel VII, leden 1, 2, 3, 4 a, 4 b, 4
d, 5;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>artikel VIII;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>artikel IX;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>artikel X.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            <al>Goederen worden tegen marktprijzen tussen de Partijen verhandeld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Wanneer een bepaald produkt op het grondgebied van een Partij wordt
ingevoerd in dermate toegenomen hoeveelheden en onder voorwaarden die ernstige
schade toebrengen of dreigen toe te brengen aan de eigen producenten van soortgelijke
of rechtstreeks concurrerende produkten, dan kan de benadeelde Partij &#x2013;
de Gemeenschap dan wel de Republiek Moldavi&#xEB; &#x2013; passende maatregelen
nemen overeenkomstig de hierna volgende procedures en voorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> V&#xF3;&#xF3;r zij maatregelen nemen, of, in de gevallen waarin
lid 4 van toepassing is, zo spoedig mogelijk nadat zij maatregelen hebben
genomen, verstrekken de Gemeenschap of de Republiek Moldavi&#xEB;, al naargelang
van het geval, het Samenwerkingscomit&#xE9; alle relevante informatie ten
einde dit in staat te stellen een voor beide Partijen aanvaardbare oplossing
te zoeken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien, na dit overleg, de Partijen niet binnen 30 dagen nadat de kwestie
naar het Samenwerkingscomit&#xE9; is verwezen een akkoord bereiken over
maatregelen om het probleem op te lossen, dan kan de Partij die om het overleg
heeft verzocht maatregelen ter beperking van de invoer van de betrokken produkten
nemen in de mate en voor de tijd die nodig zijn om de schade te voorkomen
of te verhelpen of kan zij andere passende maatregelen nemen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> In hoogdringende omstandigheden, waarin uitstel moeilijk herstelbare
schade zou veroorzaken, kunnen de Partijen maatregelen nemen v&#xF3;&#xF3;r
het overleg heeft plaatsgevonden, op voorwaarde dat onmiddellijk daarna een
voorstel tot overleg wordt gedaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Bij de keuze van de in het kader van dit artikel toe te passen maatregelen
geven de Partijen de voorkeur aan maatregelen die het bereiken van de doelstellingen
van deze Overeenkomst het minst in de weg staan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <al>Niets in deze titel, inzonderheid in artikel 17 daarvan, staat in de weg
aan of heeft gevolgen voor het nemen door de Partijen van anti-dumpingmaatregelen
of compenserende maatregelen overeenkomstig artikel VI van de GATT, de Overeenkomst
inzake de uitlegging en de toepassing van de artikelen VI, XVI en XXIII van
de GATT of aanverwante nationale wetgeving.</al>
            <al>Elke Partij verklaart zich bereid de door de andere Partij naar voren
gebrachte argumenten in verband met antidumping- of antisubsidieprocedures
te onderzoeken en de betrokken belanghebbenden in kennis te stellen van de
belangrijkste feiten en overwegingen die aan de definitieve beslissing ten
grondslag zullen liggen. Voor definitieve anti-dumpingrechten en compenserende
rechten worden ingesteld, doet de betrokken Partij al het mogelijke om het
probleem tot een constructieve oplossing te brengen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>De Overeenkomst vormt geen beletsel voor verboden of beperkingen op de
invoer, de uitvoer of de doorvoer van goederen die gerechtvaardigd zijn uit
hoofde van de bescherming van de openbare zedelijkheid, de openbare orde en
veiligheid, de gezondheid en het leven van personen en dieren of het behoud
van planten, de bescherming van natuurlijke hulpbronnen, de bescherming van
het nationaal artistiek, historisch of archeologisch erfgoed of uit hoofde
van de bescherming van de intellectuele, industri&#xEB;le of commerci&#xEB;le
eigendom, noch voor voorschriften betreffende goud en zilver. Deze verboden
of beperkingen mogen echter geen middel tot willekeurige discriminatie, noch
een verkapte beperking van de handel tussen de Partijen vormen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>Deze titel is niet van toepassing op de handel in textielprodukten van
de hoofdstukken 50 tot en met 63 van de Gecombineerde Nomenclatuur. De handel
in deze produkten is geregeld bij een afzonderlijke Overeenkomst die op 14
mei 1993 werd geparafeerd en die voorlopig van toepassing is sedert 1 januari
1993.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De handel in produkten die onder het Verdrag tot oprichting van de
Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal vallen, wordt geregeld bij de bepalingen
van deze titel, met uitzondering van artikel 13.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Een contactgroep voor kolen- en staalkwesties is ingesteld bestaande
uit vertegenwoordigers van de Gemeenschap enerzijds en vertegenwoordigers
van de Republiek Moldavi&#xEB; anderzijds.</al>
            <al>De contactgroep wisselt op gezette tijden informatie uit over alle kolen-
en staalkwesties die voor de Partijen van belang zijn.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <al>Op de handel in kernmaterialen zijn de bepalingen van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004033" compleet="nee">Verdrag tot
oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie</extref> van toepassing. Zo
nodig wordt deze geregeld bij een tussen de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie
en de Republiek Moldavi&#xEB; te sluiten bijzondere overeenkomst.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">BEPALINGEN INZAKE HET HANDELSVERKEER EN DE INVESTERINGEN</titel>
          </kop>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">ARBEIDSVOORWAARDEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Onverminderd de in elke Lid-Staat geldende wettelijke regelingen, voorwaarden
en procedures zorgen de Gemeenschap en de Lid-Staten ervoor dat onderdanen
van de Republiek Moldavi&#xEB; die wettig tewerkgesteld zijn op het grondgebied
van een Lid-Staat, niet op grond van nationaliteit worden gediscrimineerd
ten opzichte van de onderdanen van deze Lid-Staat wat werkomstandigheden,
beloning en ontslag betreft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Onverminderd de in de Republiek Moldavi&#xEB; geldende wettelijke regelingen,
voorwaarden en procedures zorgt de Republiek Moldavi&#xEB; ervoor dat onderdanen
van een Lid-Staat die wettig tewerkgesteld zijn op het grondgebied van de
Republiek Moldavi&#xEB; niet op grond van nationaliteit worden gediscrimineerd
ten opzichte van onderdanen van de Republiek Moldavi&#xEB; wat werkomstandigheden,
beloning en ontslag betreft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Co&#xF6;rdinatie van de sociale zekerheid</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen verbinden zich ertoe overeenkomsten te sluiten met het doel:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>onverminderd de in elke Lid-Staat geldende
voorwaarden en bepalingen, regelingen te treffen voor de co&#xF6;rdinatie
van de stelsels van sociale zekerheid voor werknemers van Moldavische nationaliteit
die wettig tewerkgesteld zijn op het grondgebied van een Lid-Staat. Deze bepalingen
zullen er met name in voorzien dat:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> alle door deze werknemers
in de onderscheidene Lid-Staten vervulde tijdvakken van verzekering, arbeid
of wonen worden samengeteld ten behoeve van de ouderdoms-, invaliditeits-
en overlevingspensioenen en de ziektekostenverzekering van deze werknemers;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> alle ouderdoms-, overlevings- en invaliditeitspensioenen
en verzekeringen tegen arbeidsongevallen of beroepsziekten, met uitzondering
van de premievrije prestaties, vrij overdraagbaar zijn tegen de koers waarin
de wetgeving van de betrokken Lid-Staat of Lid-Staten voorziet;</al></li></lijst>
                
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>onverminderd de voorwaarden en bepalingen
welke in de Republiek Moldavi&#xEB; van toepassing zijn, de nodige bepalingen
vast te stellen opdat werknemers die onderdaan zijn van een Lid-Staat en die
wettig tewerkgesteld zijn in de Republiek Moldavi&#xEB; een gelijksoortige
behandeling krijgen als deze vermeld onder het tweede streepje van punt i).</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <al>De overeenkomstig artikel 24 te nemen maatregelen laten de uit bilaterale
overeenkomsten tussen de Republiek Moldavi&#xEB; en de Lid-Staten voortvloeiende
rechten en verplichtingen onverlet wanneer deze overeenkomsten in een gunstiger
behandeling van onderdanen van de Republiek Moldavi&#xEB; of de Lid-Staten
voorzien.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <al>De Samenwerkingsraad gaat na welke gemeenschappelijke actie kan worden
ondernomen om de illegale immigratie tegen te gaan, met inachtneming van het
beginsel en de praktijk van wedertoelating.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <al>De Samenwerkingsraad gaat na welke verbeteringen kunnen worden aangebracht
in de werkomstandigheden van zakenlieden, rekening houdende met de internationale
verbintenissen van de Partijen, met inbegrip van die welke in het document
van de Conferentie van Bonn van de CVSE zijn neergelegd.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <al>De Samenwerkingsraad doet aanbevelingen voor de tenuitvoerlegging van
de artikelen 23, 26 en 27.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">BEPALINGEN INZAKE DE VESTIGING EN DE WERKING VAN  VENNOOTSCHAPPEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li><li.nr>a.</li.nr><al>De Gemeenschap en haar Lid-Staten kennen voor de vestiging van Moldavische
vennootschappen op hun grondgebied geen minder gunstige behandeling toe dan
die welke zij aan vennootschappen uit enig derde land toekennen, overeenkomstig
hun wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen.</al></li><li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Onverminderd de in bijlage IV genoemde voorbehouden
kennen de Gemeenschap en haar Lid-Staten de op hun grondgebied gevestigde
dochterondernemingen van Moldavische vennootschappen, wat de werking daarvan
betreft, geen minder gunstige behandeling toe dan die welke zij aan enige
vennootschap uit de Gemeenschap toekennen, overeenkomstig hun wettelijke en
bestuursrechtelijke bepalingen.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>De Gemeenschap en haar Lid-Staten kennen
de op hun grondgebied gevestigde filialen van Moldavische vennootschappen,
wat de werking daarvan betreft, geen minder gunstige behandeling toe dan die
welke zij aan filialen van vennootschappen uit enig derde land toekennen,
overeenkomstig hun wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li><li.nr>a.</li.nr><al>Onverminderd de in bijlage V genoemde voorbehouden kent de Republiek
Moldavi&#xEB; voor de vestiging van vennootschappen uit de Gemeenschap op
zijn grondgebied geen minder gunstige behandeling toe dan de meest voordelige
behandeling die het aan zijn eigen vennootschappen of aan vennootschappen
uit enig derde land toekent, overeenkomstig zijn wettelijke en bestuursrechtelijke
bepalingen.</al></li><li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De Republiek Moldavi&#xEB; kent de op zijn
grondgebied gevestigde dochterondernemingen en filialen van vennootschappen
uit de Gemeenschap, wat de werking daarvan betreft, geen minder gunstige behandeling
toe dan de meest voordelige behandeling die het aan zijn eigen vennootschappen
of filialen respectievelijk aan vennootschappen of filialen uit enig derde
land toekent, overeenkomstig zijn wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De bepalingen van de leden 1 en 2 mogen door de op het grondgebied
van een Partij gevestigde dochterondernemingen van vennootschappen uit de
andere Partij niet worden gebruikt om de wettelijke en bestuursrechtelijke
voorschriften van de eerstgenoemde Partij in verband met de toegang tot specifieke
sectoren of activiteiten te omzeilen.</al>
            <al>Aan vennootschappen die op de datum van inwerkingtreding van deze Overeenkomst
in de Gemeenschap of in de Republiek Moldavi&#xEB; gevestigd zijn, wordt de
in de leden 1 en 2 bedoelde behandeling toegekend met ingang van de datum
van inwerkingtreding van deze Overeenkomst en aan vennootschappen die zich
na deze datum in de Gemeenschap of in de Republiek Moldavi&#xEB; vestigen,
met ingang van de datum van vestiging.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 101 is artikel 29 niet van toepassing
op het vervoer door de lucht, over binnenwateren en over zee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Wat evenwel de activiteiten van scheepvaartondernemingen op het gebied
van het internationale vervoer over zee betreft, met inbegrip van het intermodale
vervoer dat ten dele over zee plaatsvindt, biedt elke Partij aan vennootschappen
van de andere Partij de mogelijkheid op haar grondgebied een handelsvertegenwoordiging
in de vorm van dochterondernemingen of filialen te vestigen, onder voorwaarden,
wat de vestiging en de werking betreft, die niet minder gunstig zijn dan de
meest voordelige voorwaarden die zij aan haar eigen vennootschappen of aan
dochterondernemingen of filialen van vennootschappen uit enig derde land toekent.</al>
            <al>Deze activiteiten omvatten onder meer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het op de markt brengen en de verkoop van
maritieme vervoerdiensten en aanverwante diensten door rechtstreekse contacten
met klanten, van prijsopgave tot facturering, ongeacht of deze diensten worden
verricht of aangeboden door de dienstverlener zelf dan wel door dienstverleners
waarmee de verkoper van de diensten een permanent handelsakkoord heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aankoop en gebruik, voor eigen rekening
of voor rekening van hun klanten (en de wederverkoop aan hun klanten) van
alle vervoerdiensten en aanverwante diensten, met inbegrip van alle vormen
van binnenlands vervoer, in het bijzonder over binnenwateren, over de weg
en per spoor, die voor een ge&#xEF;ntegreerde dienstverlening vereist zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>voorbereiding van documentatie betreffende
vervoersdocumenten, douanedocumenten of andere documenten in verband met de
oorsprong en de aard van de vervoerde goederen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het verschaffen van handelsinformatie, op
enigerlei wijze, onder meer door middel van geautomatiseerde informatiesystemen
en systemen voor elektronische gegevensuitwisseling (onverminderd alle niet-discriminatoire
beperkingen op het telecommunicatieverkeer);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het opzetten van enigerlei handelstransactie,
met inbegrip van participaties in ondernemingen en het in dienst nemen van
plaatselijk aangeworven personeel (of, wanneer het buitenlands personeel betreft,
met inachtneming van de desbetreffende bepalingen van deze Overeenkomst),
met een in het betrokken land gevestigde scheepvaartonderneming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>optreden namens ondernemingen, het organiseren
van de afroep van aanvragen om scheepsruimte of, indien nodig, het overnemen
van vracht.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;vennootschap uit de Gemeenschap"
of &#x201E;Moldavische vennootschap": een overeenkomstig het recht van een
Lid-Staat respectievelijk de Republiek Moldavi&#xEB; opgerichte vennootschap
die haar statutaire zetel, hoofdbestuur of hoofdvestiging op het grondgebied
van respectievelijk de Gemeenschap of de Republiek Moldavi&#xEB; heeft. Indien
een overeenkomstig het recht van een Lid-Staat respectievelijk de Republiek
Moldavi&#xEB; opgerichte vennootschap enkel haar statutaire zetel op het grondgebied
van de Gemeenschap respectievelijk de Republiek Moldavi&#xEB; heeft, wordt
deze vennootschap als een vennootschap uit de Gemeenschap of als een Moldavische
vennootschap beschouwd indien uit haar transacties een werkelijke en permanente
band met de economie van een Lid-Staat respectievelijk de Republiek Moldavi&#xEB;
naar voren treedt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;dochteronderneming": een vennootschap
waarover een andere vennootschap daadwerkelijk zeggenschap heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;filiaal" van een vennootschap: een
handelsvestiging zonder rechtspersoonlijkheid die kennelijk een permanent
karakter bezit &#x2013; zoals een agentschap van een moedermaatschappij &#x2013;,
een eigen management heeft en over de nodige materi&#xEB;le voorzieningen
beschikt om zakelijk overleg te voeren met derden, in dier voege dat laatstgenoemden,
hoewel zij ervan op de hoogte zijn dat indien nodig er een rechtsverhouding
zal bestaan met de moedermaatschappij waarvan het hoofdkantoor zich in het
buitenland bevindt, geen rechtstreeks contact dienen te hebben met deze moedermaatschappij
doch hun transacties kunnen afhandelen met de genoemde handelsvestiging die
het vorengenoemde agentschap vormt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;vestiging": het recht van vennootschappen
uit de Gemeenschap of Moldavische vennootschappen als bedoeld onder a. om
economische activiteiten uit te oefenen door de oprichting van dochterondernemingen
en filialen in de Republiek Moldavi&#xEB; respectievelijk de Gemeenschap;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>&#x201E;transacties": het verrichten van
economische activiteiten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>&#x201E;economische activiteiten": activiteiten
met een industrieel of commercieel karakter of activiteiten van personen die
een vrij beroep uitoefenen.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Wat het internationale vervoer over zee betreft, met inbegrip van het
intermodale vervoer dat ten dele over zee plaatsvindt, zijn de bepalingen
van dit hoofdstuk en van hoofdstuk III eveneens van toepassing op onderdanen
van de Lid-Staten of van de Republiek Moldavi&#xEB; die buiten het grondgebied
van respectievelijk de Gemeenschap of de Republiek Moldavi&#xEB; gevestigd
zijn en op buiten de Gemeenschap of de Republiek Moldavi&#xEB; gevestigde
scheepvaartmaatschappijen waarover onderdanen van respectievelijk de Gemeenschap
of de Republiek Moldavi&#xEB; zeggenschap hebben, indien de vaartuigen van
deze scheepvaartmaatschappijen respectievelijk in die Lid-Staat of in de Republiek
Moldavi&#xEB; geregistreerd zijn overeenkomstig de respectieve wettelijke
regelingen van de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Geen enkele bepaling van deze Overeenkomst verzet zich ertegen dat
een Partij prudenti&#xEB;le maatregelen neemt, onder meer ter bescherming
van investeerders, depositogevers, verzekeringnemers of personen jegens wie
een financi&#xEB;le dienstverlener fiduciaire verplichtingen heeft of ten
einde de integriteit en de stabiliteit van het financi&#xEB;le systeem te
waarborgen. Wanneer dergelijke maatregelen in strijd zijn met de bepalingen
van deze Overeenkomst, mogen zij niet worden gebruikt als middel om de uit
deze Overeenkomst voortvloeiende verplichtingen van een Partij te ontduiken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Geen enkele bepaling van deze Overeenkomst wordt op zodanige wijze
ge&#xEF;nterpreteerd dat zij een Partij ertoe verplicht zakelijke of financi&#xEB;le
informatie betreffende individuele klanten dan wel vertrouwelijke of gepatenteerde
informatie die in het bezit is van overheidsinstanties te verstrekken.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <al>De bepalingen van deze Overeenkomst beletten een Partij niet de maatregelen
te nemen die zij noodzakelijk acht om te voorkomen dat de door haar genomen
maatregelen in verband met de toegang van derde landen tot haar markten door
middel van deze Overeenkomst worden ontdoken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> In afwijking van het bepaalde in hoofdstuk I heeft een op het grondgebied
van de Republiek Moldavi&#xEB; of de Gemeenschap gevestigde vennootschap uit
de Gemeenschap respectievelijk de Republiek Moldavi&#xEB; het recht, met inachtneming
van de wetgeving van het gastland van vestiging, op het grondgebied van de
Gemeenschap respectievelijk de Republiek Moldavi&#xEB; werknemers die onderdaan
zijn van een Lid-Staat of van de Republiek Moldavi&#xEB; in dienst te nemen
of deze door een van haar dochterondernemingen of filialen in dienst te laten
nemen, mits deze werknemers een sleutelpositie in de zin van lid 2 bekleden
en zij uitsluitend door vennootschappen, dochterondernemingen of filialen
tewerkgesteld worden. De verblijfs- en werkvergunningen van deze werknemers
dekken slechts de tijd van die tewerkstelling.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Werknemers met een sleutelpositie die in dienst zijn van de bovengenoemde
vennootschappen, hierna &#x201E;organisaties" genoemd, zijn &#x201E;binnen
de onderneming overgeplaatste personen" als omschreven onder c. van de hierna
volgende categorie&#xEB;n, met dien verstande dat de organisatie een rechtspersoon
is en de betrokkenen gedurende tenminste het onmiddellijk aan de overplaatsing
voorafgaande jaar in dienst waren van deze organisatie of daarin partners
(doch geen aandeelhouders met een meerderheidsparticipatie) waren:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>leden van het hogere kader van een organisatie
die in de eerste plaats verantwoordelijk zijn voor het management van de organisatie,
onder het algemene toezicht en de leiding van de raad van bestuur of de aandeelhouders
of daarmee gelijkgestelde personen. Hun taken omvatten:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> de
leiding van de organisatie of een afdeling of onderafdeling daarvan;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> toezicht en controle op de werkzaamheden van andere toezichthoudende,
hooggespecialiseerde of leidinggevende werknemers;</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al> de persoonlijke
bevoegdheid werknemers in dienst te nemen en te ontslaan of de indienstneming
of het ontslag van werknemers of andere maatregelen in het kader van het personeelsbeleid
aan te bevelen;</al></li></lijst>
                  
                  
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>binnen een organisatie werkzame personen
die beschikken over ongewone kennis die van wezenlijk belang is voor de dienstverlening
van het bedrijf, de onderzoeksuitrusting, de technische werkzaamheden of het
management. Afgezien van de voor het functioneren van het betrokken bedrijf
vereiste specifieke kennis, kan deze kennis bestaan in een hoog bekwaamheidsniveau
met betrekking tot bepaalde werkzaamheden of van het uitoefenen van een bepaald
beroep waarvoor specifieke technische vaardigheden vereist zijn, met inbegrip
van, in voorkomend geval, het lidmaatschap van een erkende beroepsgroep;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een &#x201E;binnen de onderneming overgeplaatste
persoon" is een natuurlijke persoon die voor een organisatie op het grondgebied
van een Partij werkzaam is en die tijdelijk wordt overgeplaatst in het kader
van economische activiteiten op het grondgebied van de andere Partij. De hoofdvestiging
van de betrokken organisatie dient op het grondgebied van een Partij te zijn
gevestigd en de overplaatsing dient te geschieden naar een dochteronderneming
of filiaal van deze organisatie die op het grondgebied van de andere Partij
daadwerkelijk soortgelijke economische activiteiten verricht.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen vermijden in zoverre mogelijk het nemen van maatregelen
of het ontplooien van activiteiten die de voorwaarden voor de vestiging en
de werking van vennootschappen uit de andere Partij restrictiever maken dan
op de dag voorafgaande aan de datum van ondertekening van deze Overeenkomst
het geval was.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bepalingen van dit artikel laten die van artikel 43 onverlet: de
omstandigheden waarop artikel 43 van toepassing is, worden uitsluitend geregeld
door de bepalingen van dat artikel, met uitsluiting van elk ander artikel.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> In een geest van partnerschap en samenwerking en in het licht van de
bepalingen van artikel 50 geeft de Regering van de Republiek Moldavi&#xEB;
de Gemeenschap kennis van door haar voorgestelde nieuwe wettelijke of bestuursrechtelijke
bepalingen die de voorwaarden voor de vestiging of de werking van dochterondernemingen
of filialen van vennootschappen uit de Gemeenschap in de Republiek Moldavi&#xEB;
restrictiever kunnen maken dan op de dag voorafgaande aan de datum van ondertekening
van deze Overeenkomst het geval is. De Gemeenschap kan van de Republiek Moldavi&#xEB;
verlangen dat dit land haar het ontwerp van deze regelingen doet toekomen
en dat daarover overleg wordt gepleegd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Wanneer nieuwe wettelijke of bestuursrechtelijke bepalingen in de Republiek
Moldavi&#xEB; de voorwaarden voor de vestiging van vennootschappen uit de
Gemeenschap op het grondgebied van de Republiek Moldavi&#xEB; en voor de werking
van in de Republiek Moldavi&#xEB; gevestigde dochterondernemingen en filialen
van vennootschappen uit de Gemeenschap restrictiever maken dan op de dag voorafgaande
aan de datum van ondertekening van deze Overeenkomst het geval is, zijn deze
bepalingen gedurende de eerste drie jaren volgende op de datum van inwerkingtreding
van het desbetreffende besluit niet van toepassing op de dochterondernemingen
en filialen die op de datum van inwerkingtreding van dat besluit reeds in
de Republiek Moldavi&#xEB; gevestigd waren.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">GRENSOVERSCHRIJDEND DIENSTENVERKEER TUSSEN DE GEMEENSCHAP
EN DE REPUBLIEK MOLDAVI&#xCB;
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen verbinden zich overeenkomstig het bepaalde in dit hoofdstuk
ertoe de nodige stappen te ondernemen om geleidelijk het grensoverschrijdend
verlenen van diensten mogelijk te maken door vennootschappen uit de Gemeenschap
of Moldavische vennootschappen die zijn gevestigd op het grondgebied van een
andere Partij dan die van de persoon voor wie de diensten worden verricht,
met inachtneming van de ontwikkeling van de dienstverlenende sectoren op het
grondgebied van de Partijen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad doet aanbevelingen met betrekking tot de tenuitvoerlegging
van lid 1.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen werken samen met het oog op de ontwikkeling van een marktgerichte
dienstensector in de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen verbinden zich ertoe het beginsel van onbeperkte toegang
tot de internationale maritieme markt en het internationaal maritiem vervoer
op commerci&#xEB;le basis daadwerkelijk toe te passen.</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Deze bepaling laat onverlet de rechten en
verplichtingen die voortvloeien uit de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003936" compleet="nee">Gedragscode van de Verenigde Naties
voor Lijnvaartconferences</extref> die voor een Partij bij deze Overeenkomst van toepassing
zijn. De niet bij conferences aangesloten lijnvaartmaatschappijen kunnen vrij
met een conference concurreren zolang zij zich aan het beginsel van eerlijke
concurrentie op commerci&#xEB;le basis houden.</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>De Partijen bevestigen dat zij de vrije
concurrentie fundamenteel achten voor het handelsverkeer in droge en vloeibare
bulkgoederen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Partijen verbinden zich ertoe bij de toepassing van de beginselen
van lid 1:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vanaf het in werking treden van deze Overeenkomst
geen bepalingen inzake vrachtverdeling van bilaterale overeenkomsten tussen
een Lid-Staat en de voormalige Sovjet-Unie toe te passen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>geen bepalingen inzake vrachtverdeling op
te nemen in toekomstige bilaterale overeenkomsten met derde landen, tenzij
in die uitzonderlijke gevallen waarin de lijnvaartmaatschappijen van een Partij
bij deze Overeenkomst anders geen re&#xEB;le kans zouden krijgen om aan het
handelsverkeer van en naar het betrokken derde land deel te nemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het opnemen van vrachtverdelingsregelingen
in toekomstige bilaterale overeenkomsten betreffende het vervoer van droge
en vloeibare bulkladingen niet toe te staan;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>bij het in werking treden van deze Overeenkomst
alle unilaterale maatregelen en administratieve, technische en andere belemmeringen
op te heffen die een beperkende of discriminerende werking kunnen hebben ten
aanzien van de vrije dienstverrichting in het internationaal maritiem vervoer.</al>
                </li>
              </lijst>
            <al>Elke Partij verleent aan de schepen welke door onderdanen of vennootschappen
van de andere Partij worden ge&#xEB;xploiteerd, inter alia, geen minder gunstige
behandeling dan die welke zij aan haar eigen schepen verleent, ten aanzien
van de toegang tot de voor het internationale handelsverkeer bestemde havens,
het gebruik van de infrastructuur en van de maritieme hulpdiensten van de
havens evenals de daarmee verband houdende vergoedingen en kosten, de douanefaciliteiten
en de toewijzing van aanlegplaatsen en installaties voor het laden en lossen.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De onderdanen en vennootschappen van de Gemeenschap die voorzien in
internationale maritieme vervoerdiensten, kunnen onbelemmerd voorzien in de
op het internationaal zeevervoer aansluitende diensten op de binnenwateren
van de Republiek Moldavi&#xEB; en vice versa.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <al>Met het oog op een geco&#xF6;rdineerde ontwikkeling van het vervoer tussen
de Partijen in overeenstemming met hun commerci&#xEB;le behoeften, kunnen
de voorwaarden voor de wederzijdse toegang tot elkaars markten en het verlenen
van diensten met betrekking tot het vervoer over de weg, per spoor en over
de binnenwateren, en eventueel het luchtvervoer, worden vastgelegd in bijzondere
overeenkomsten, waarover in voorkomend geval tussen de Partijen als gedefinieerd
in artikel 96 na het in werking treden van deze Overeenkomst wordt onderhandeld.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bepalingen van deze titel worden toegepast behoudens beperkingen
die gerechtvaardigd zijn uit hoofde van de openbare orde, de openbare veiligheid
en de volksgezondheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Zij zijn niet van toepassing op de werkzaamheden die op het grondgebied
van een Partij verband houden met de uitoefening van het openbaar gezag, zelfs
indien deze slechts voor een bepaalde gelegenheid geschieden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van deze Titel belet geen enkele bepaling van deze
Overeenkomst de Partijen hun wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen
betreffende toelating en verblijf, het verrichten van werk, arbeidsvoorwaarden,
de vestiging van natuurlijke personen en het verrichten van diensten toe te
passen, mits zij dat niet op zodanige wijze doen dat de voor een Partij uit
een specifieke bepaling van deze Overeenkomst voortvloeiende voordelen teniet
worden gedaan of beperkt. Deze bepaling doet geen afbreuk aan de toepassing
van artikel 40.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <al>Vennootschappen waarover de zeggenschap berust bij of die de exclusieve
eigendom zijn van Moldavische vennootschappen en vennootschappen uit de Gemeenschap
gezamenlijk, komen eveneens in aanmerking voor de bepalingen van de hoofdstukken
II, III en IV.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <al>De in het kader van deze Overeenkomst door een Partij aan de andere toegekende
behandeling is met ingang van een termijn van een maand v&#xF3;&#xF3;r
het in werking treden van de daarop betrekking hebbende voorschriften van
de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=1B" compleet="nee">Algemene Overeenkomst inzake de Handel in Diensten (GATS)</extref>, met betrekking
tot de sectoren of maatregelen waarop de GATS betrekking heeft, in geen enkel
geval gunstiger dan die welke door de eerstbedoelde Partij in het kader van
de GATS en met betrekking tot om het even welke dienstensector, dienstensubsector
en wijze van dienstverlening wordt toegekend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van de hoofdstukken II, III en IV wordt geen rekening
gehouden met de behandeling welke door de Gemeenschap, haar Lid-Staten of
de Republiek Moldavi&#xEB; wordt toegekend op grond van de verbintenissen
welke in het kader van overeenkomsten inzake economische integratie overeenkomstig
de beginselen van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;artikel=V" compleet="nee">artikel V van de GATS</extref> zijn aangegaan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De overeenkomstig de bepalingen van deze titel toegekende meestbegunstigingsregeling
is niet van toepassing op de belastingvoordelen waarin de Partijen voorzien
of in de toekomst zullen voorzien in het kader van overeenkomsten ter voorkoming
van dubbele belasting of andere fiscale regelingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Niets in deze titel kan worden uitgelegd als een beletsel voor het
vaststellen of doen naleven door de Partijen van maatregelen ter voorkoming
van belastingvermijding of -ontduiking overeenkomstig de bepalingen van overeenkomsten
ter voorkoming van dubbele belasting en andere fiscale regelingen, of de nationale
fiscale wetgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Niets in deze titel kan worden uitgelegd als een beletsel voor de Lid-Staten
of de Republiek Moldavi&#xEB; om bij de toepassing van de desbetreffende bepalingen
van hun fiscaal recht een onderscheid te maken tussen belastingplichtigen
die zich niet in identieke situaties bevinden, vooral met betrekking tot hun
woonplaats.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <al>Onverminderd artikel 34 kan geen enkele bepaling van de hoofdstukken II,
III en IV worden uitgelegd als zou zij het recht verlenen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aan onderdanen van de Lid-Staten, respectievelijk de Republiek
Moldavi&#xEB;, zich op het grondgebied van de Republiek Moldavi&#xEB;, respectievelijk
de Gemeenschap, te begeven of daar te verblijven in ongeacht welke hoedanigheid
en met name als aandeelhouder of partner, beheerder of werknemer van een vennootschap
dan wel als verstrekker of ontvanger van diensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aan dochterondernemingen of filialen van Moldavische vennootschappen
in de Gemeenschap tot het op het grondgebied van de Gemeenschap in dienst
nemen of hebben van onderdanen van de Republiek Moldavi&#xEB;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aan dochterondernemingen of filialen van vennootschappen uit de
Gemeenschap in de Republiek Moldavi&#xEB; tot het op het grondgebied van de
Republiek Moldavi&#xEB; in dienst nemen of hebben van onderdanen van de Lid-Staten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aan Moldavische vennootschappen dan wel dochterondernemingen of
filialen van Moldavische vennootschappen in de Gemeenschap tot het namens
of onder het toezicht van andere personen laten optreden van Moldavische onderdanen
door middel van tijdelijke arbeidsovereenkomsten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> aan communautaire vennootschappen dan wel dochterondernemingen
of filialen van vennootschappen uit de Gemeenschap in de Republiek Moldavi&#xEB;
tot het door middel van tijdelijke arbeidsovereenkomsten voorzien in arbeidskrachten
die onderdanen van Lid-Staten zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk></titeldeel>
        
        
        
        
        
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">BETALINGS- EN KAPITAALVERKEER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen verbinden zich ertoe machtiging te verlenen tot alle betaalverrichtingen
op de lopende rekening van de betalingsbalans in vrije convertibele valuta
tussen inwoners van de Gemeenschap en van de Republiek Moldavi&#xEB; voor
zover deze verrichtingen betrekking hebben op het verkeer van goederen, diensten
of personen in overeenstemming met de bepalingen van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Met betrekking tot de verrichtingen op de kapitaalrekening van de betalingsbalans
worden vanaf de datum van inwerkingtreding van de Overeenkomst het vrije verkeer
van kapitaal met betrekking tot directe investeringen in vennootschappen die
in overeenstemming met de wetten van het gastland zijn opgericht, en investeringen
in overeenstemming met hoofdstuk II van titel IV, alsook de liquidatie of
de repatri&#xEB;ring van die investeringen en van alle opbrengsten daarvan
gegarandeerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Onverminderd de leden 2 en 5 worden met ingang van de datum van inwerkingtreding
van deze Overeenkomst geen nieuwe beperkingen ingesteld op de valutatransacties
in het kader van het kapitaalverkeer en de daarmee verband houdende betalingsverrichtingen
tussen inwoners van de Gemeenschap en van de Republiek Moldavi&#xEB;, en worden
in de bestaande regelingen geen verdere restricties aangebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De Partijen raadplegen elkaar met het oog op de vergemakkelijking van
andere kapitaalverrichtingen dan die bedoeld in lid 2 tussen de Gemeenschap
en de Republiek Moldavi&#xEB; gericht op de verwezenlijking van de doelstellingen
van deze Overeenkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> In het kader van dit artikel kan de Republiek Moldavi&#xEB;, in afwachting
van een volledige convertibiliteit van de Moldavische munteenheid in de zin
van <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005521&amp;artikel=VIII" compleet="nee">artikel VIII van de Overeenkomst betreffende het Internationaal Monetair
Fonds (IMF)</extref>, in uitzonderlijke omstandigheden deviezenbeperkingen in verband
met het verlenen of opnemen van financieel krediet op korte en middellange
termijn toepassen, voor zover deze beperkingen aan de Republiek Moldavi&#xEB;
voor het verlenen van dergelijke kredieten worden opgelegd en op grond van
de IMF-status van de Republiek Moldavi&#xEB; zijn toegestaan. De Republiek
Moldavi&#xEB; past deze beperkingen op een niet-discriminerende wijze toe.
Zij dienen zodanig te worden toegepast dat zij de uitvoering van deze Overeenkomst
zo weinig mogelijk verstoren. De Republiek Moldavi&#xEB; doet aan de Samenwerkingsraad
onverwijld mededeling van de invoering en van alle wijzigingen van dergelijke
maatregelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> Onverminderd de leden 1 en 2 kunnen de Gemeenschap en de Republiek
Moldavi&#xEB; in uitzonderlijke omstandigheden, wanneer kapitaalverkeer tussen
de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; oorzaak is of dreigt te zijn
van ernstige moeilijkheden voor de toepassing van het wisselkoersbeleid of
het monetaire beleid in de Gemeenschap of in de Republiek Moldavi&#xEB;, elk
voor zich vrijwaringsmaatregelen nemen met betrekking tot het kapitaalverkeer
tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; voor een periode van niet
meer dan zes maanden, indien deze maatregelen volstrekt nodig zijn.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">MEDEDINGING, BESCHERMING VAN INTELLECTUELE, INDUSTRI&#xCB;LE
EN COMMERCI&#xCB;LE EIGENDOM, SAMENWERKING OP HET GEBIED VAN DE WETGEVING
 </titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen komen overeen, door de toepassing van hun mededingingsvoorschriften
of anderszins, te bewerkstelligen dat beperkingen van de mededinging door
ondernemingen of ten gevolge van overheidsmaatregelen, voor zover zij de handel
tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; ongunstig kunnen be&#xEF;nvloeden,
ongedaan worden gemaakt of worden opgeheven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Met het oog op de verwezenlijking van de in lid 1 genoemde doelstellingen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>2.1.</li.nr><al>zorgen de Partijen ervoor dat zij over wetgeving beschikken ter bestrijding
van mededingingsbeperkingen door de onder hun rechtsbevoegdheid vallende ondernemingen
en op de naleving ervan toezien;</al></li><li><li.nr>2.2.</li.nr><al>zien de Partijen af van de toekenning van staatssteun aan bepaalde
ondernemingen, voor de produktie van goederen die geen basisprodukten zijn
als bedoeld in de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref>, of voor diensten, voor zover hierdoor de mededinging
wordt vervalst of dreigt te worden vervalst en in de mate dat deze steun de
handel tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; ongunstig be&#xEF;nvloedt;</al></li><li><li.nr>2.3.</li.nr><al>verstrekt de ene Partij de andere op haar verzoek informatie over
haar steunprogramma's of over bepaalde afzonderlijke gevallen van staatssteun;
de Partijen dienen geen informatie te verstrekken waarop wettelijke voorschriften
inzake het beroeps- of bedrijfsgeheim van toepassing zijn;</al></li><li><li.nr>2.4.</li.nr><al>verklaren de Partijen zich met betrekking tot de staatsmonopolies
van commerci&#xEB;le aard, bereid vanaf het vierde jaar na de inwerkingtreding
van deze Overeenkomst erop toe te zien dat niet wordt gediscrimineerd tussen
onderdanen van de Partijen met betrekking tot de voorwaarden waaronder goederen
worden aangeschaft of verkocht;</al></li><li><li.nr>2.5.</li.nr><al>verklaren de Partijen zich met betrekking tot de overheidsbedrijven
en de ondernemingen waaraan de Lid-Staten of de Republiek Moldavi&#xEB; uitsluitende
rechten verlenen, bereid vanaf het vierde jaar na de inwerkingtreding van
deze Overeenkomst erop toe te zien dat geen maatregelen worden vastgesteld
of gehandhaafd die voor de respectieve belangen van de Partijen nadelige distorsies
van de handel tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; tot gevolg
hebben; deze bepaling vormt geen juridische of feitelijke belemmering voor
de vervulling van de aan de bedoelde ondernemingen opgedragen bijzondere taken;</al></li><li><li.nr>2.6.</li.nr><al>kan de in lid 2, punten 4) en 5), genoemde termijn bij onderlinge
overeenstemming tussen de Partijen worden verlengd.</al></li></lijst></lid>
            
            
            
            
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Op verzoek van de Gemeenschap of de Republiek Moldavi&#xEB; kan binnen
het Samenwerkingscomit&#xE9; overleg plaatshebben over de in leden 1 en
2 bedoelde beperkingen of vervalsing van de mededinging en over het doen naleven
van de mededingingsvoorschriften, met inachtneming van de wettelijke beperkingen
betreffende de bekendmaking van gegevens, de vertrouwelijkheid van informatie
en het bedrijfsgeheim. Het overleg kan eveneens betrekking hebben op problemen
in verband met de uitlegging van de leden 1 en 2.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De Partijen met ervaring op het gebied van de toepassing van mededingingsvoorschriften
stellen alles in het werk om de andere Partijen, op hun verzoek en binnen
de grenzen van de beschikbare middelen, technische bijstand te verlenen met
betrekking tot de uitwerking en tenuitvoerlegging van mededingingsvoorschriften.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Bovenstaande bepalingen doen op geen enkele wijze afbreuk aan de rechten
van de Partijen om afdoende maatregelen, en met name die bedoeld in artikel
18, te nemen met betrekking tot distorsies van de handel in goederen of diensten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> In overeenstemming met de bepalingen van dit artikel en van bijlage
III ziet de Republiek Moldavi&#xEB; verder toe op de verbetering van de bescherming
van intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendomsrechten,
ten einde tegen het einde van het vijfde jaar na de inwerkingtreding van de
Overeenkomst te kunnen voorzien in een bescherming overeenkomend met die welke
bestaat in de Gemeenschap, met inbegrip van doeltreffende middelen om deze
rechten af te dwingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Uiterlijk vijf jaar na de inwerkingtreding van de Overeenkomst, treedt
de Republiek Moldavi&#xEB; toe tot de multilaterale overeenkomsten betreffende
intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendomsrechten bedoeld
in punt 1 van bijlage III, waarbij de Lid-Staten Partij zijn of die de facto
door de Lid-Staten worden toegepast in overeenstemming met de desbetreffende
bepalingen van die overeenkomsten.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen erkennen dat een voorname voorwaarde voor het versterken
van de economische banden tussen de Republiek Moldavi&#xEB; en de Gemeenschap
de aanpassing van de bestaande en toekomstige wetgeving van de Republiek Moldavi&#xEB;
aan die van de Gemeenschap is. De Republiek Moldavi&#xEB; doet het nodige
om ervoor te zorgen dat zijn wetgeving geleidelijk in overeenstemming met
die van de Gemeenschap wordt gebracht.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De aanpassing van de wetgeving omvat in het bijzonder de volgende terreinen:
douanewetgeving, vennootschapsrecht, bankrecht, boekhoudkundige regels voor
vennootschappen, vennootschapsbelastingen, intellectuele eigendom, bescherming
van werknemers op de arbeidsplaats, financi&#xEB;le diensten, mededingingsregels,
overheidsopdrachten, bescherming van de gezondheid en het leven van personen,
dieren en planten, milieu, consumentenbescherming, indirecte belastingen,
technische voorschriften en normen, wettelijke en bestuursrechtelijke voorschriften
inzake kernenergie, vervoer.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De Gemeenschap verstrekt de Republiek Moldavi&#xEB; zo nodig technische
bijstand bij de uitvoering van deze maatregelen, onder meer door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwisseling van deskundigen,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het verstrekken van tijdige informatie, vooral over relevante
wetgeving,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de organisatie van seminars,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> opleidingsactiviteiten,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> bijstand voor de vertaling van communautaire wetgeving in de desbetreffende
sectoren.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">ECONOMISCHE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; brengen een economische
samenwerking tot stand die erop gericht is het economisch hervormings- en
herstelproces en de duurzame ontwikkeling van de Republiek Moldavi&#xEB; te
bevorderen. Die samenwerking versterkt en ontwikkelt de economische banden
ten voordele van beide Partijen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het beleid en de andere maatregelen zijn gericht op de totstandbrenging
van economische en sociale hervormingen, en van de herstructurering van het
economische systeem in de Republiek Moldavi&#xEB;, en gaan uit van de eisen
van een duurzame en harmonische sociale ontwikkeling; ook de milieu-aspecten
dienen volledig in de maatregelen te zijn ge&#xEF;ntegreerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Te dien einde wordt de samenwerking in het bijzonder gericht op de
industri&#xEB;le samenwerking, de bevordering en bescherming van de investeringen,
overheidsopdrachten, normen en overeenstemmingsbeoordelingen, mijnbouw en
grondstoffen, wetenschap en technologie, onderwijs en opleiding, de landbouw
en de agro-industri&#xEB;le sector, energie, het milieu, vervoer, ruimtetechnologie,
telecommunicatie, financi&#xEB;le diensten, het witwassen van geld, monetair
beleid, regionale ontwikkeling, sociale samenwerking, toerisme, het midden-
en kleinbedrijf, informatie en communicatie, consumentenbescherming, douane,
statistieken, economie en verdovende middelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Er wordt speciale aandacht besteed aan maatregelen ter bevordering
van de samenwerking tussen de Onafhankelijke Staten met het oog op een harmonische
ontwikkeling van de regio.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> In voorkomend geval kunnen de economische samenwerking en de andere
vormen van samenwerking waarin deze Overeenkomst voorziet, worden gesteund
door technische bijstand van de Gemeenschap, met inachtneming van de op de
technische bijstand in de Onafhankelijke Staten betrekking hebbende verordening
van de Raad van de Europese Unie, de in het kader van het indicatieve programma
voor de technische bijstand van de Gemeenschap aan de Republiek Moldavi&#xEB;
overeengekomen prioriteiten, en de vastgestelde co&#xF6;rdinatie- en tenuitvoerleggingsprocedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad doet aanbevelingen met betrekking tot de ontwikkeling
van de samenwerking op de in lid 3 genoemde gebieden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
              <titel status="officieel">Industri&#xEB;le samenwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bij de samenwerking wordt in het bijzonder de bevordering nagestreefd
van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de ontwikkeling van commerci&#xEB;le banden tussen het bedrijfsleven
aan beide zijden, met het oog op bijvoorbeeld de overdracht van technologie
en know-how,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de deelneming van de Gemeenschap aan het streven van de Republiek
Moldavi&#xEB; om zijn industrie te herstructureren en technisch te verbeteren,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de verbetering van de bedrijfsvoering,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwerking van degelijke handelsvoorschriften en -praktijken,
met inbegrip van marketingmethoden voor produkten,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de milieubescherming,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de aanpassing van de structuur van de industri&#xEB;le produktie
aan de normen van een moderne markteconomie,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de omschakeling van het militair-industrieel complex.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bepalingen van dit artikel laten de tenuitvoerlegging van de op
ondernemingen toepasselijke mededingingsvoorschriften van de Gemeenschap onverlet.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
              <titel status="officieel">Bevordering en bescherming van investeringen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Met inachtneming van de respectieve bevoegdheden van de Gemeenschap
en de Lid-Staten is de samenwerking gericht op het cre&#xEB;ren van een gunstig
klimaat voor binnen- en buitenlandse investeringen, met name door betere voorwaarden
voor de bescherming van investeringen, en door de mogelijkheid van kapitaalovermakingen
en de uitwisseling van informatie over investeringsmogelijkheden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking is in het bijzonder gericht op de volgende doelstellingen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de sluiting, waar nodig, van overeenkomsten voor de bevordering
en bescherming van investeringen tussen de Lid-Staten en de Republiek Moldavi&#xEB;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de sluiting, waar nodig, van overeenkomsten ter voorkoming van
dubbele belasting tussen de Lid-Staten en de Republiek Moldavi&#xEB;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het scheppen van gunstige voorwaarden voor buitenlandse investeringen
in de Moldavische economie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de vaststelling van stabiel en doeltreffend handelsrecht en een
stabiele en geschikte handelsomgeving en de uitwisseling van informatie over
wetgeving en administratieve praktijken op investeringsgebied;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwisseling van informatie over investeringsmogelijkheden
in de vorm van onder andere handelsbeurzen, tentoonstellingen, handelsweken
en andere manifestaties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
              <titel status="officieel">Overheidsopdrachten</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen werken samen met het oog op de vaststelling van voorwaarden
voor de gunning via openbare en op mededinging gebaseerde procedures van contracten
voor het leveren van goederen en verrichten van diensten, met name door middel
van aanbestedingen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
              <titel status="officieel">Samenwerking op het gebied van de normen en de overeenstemmingsbeoordeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De samenwerking tussen de Partijen is gericht op de aanpassing aan
de internationaal overeengekomen criteria, beginselen en richtsnoeren inzake
kwaliteit. De te ondernemen acties dienen bevorderlijk te zijn voor de wederzijdse
erkenning op het gebied van de overeenstemmingsbeoordeling en voor de verbetering
van de kwaliteit van de Moldavische produkten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Daartoe streven de Partijen het volgende na:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de bevordering van passende samenwerking met de op deze gebieden
gespecialiseerde organisaties en instellingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de bevordering van de toepassing van communautaire technische
voorschriften en Europese normen en procedures voor overeenstemmingsbeoordeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwisseling van praktische en technische informatie met betrekking
tot de kwaliteitszorg.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
              <titel status="officieel">Mijnbouw en grondstoffen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen streven naar een uitbreiding van de investeringen en van
de handel op het gebied van mijnbouw en grondstoffen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking heeft vooral betrekking op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwisseling van informatie over de ontwikkelingen in de sectoren
mijnbouw en non-ferrometalen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de vaststelling van een juridisch kader voor de samenwerking;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> met de handel verband houdende aangelegenheden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwerking van wettelijke en andere maatregelen op het gebied
van de milieubescherming;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de opleiding;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de veiligheid in de mijnindustrie.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
              <titel status="officieel">Samenwerking op het gebied van wetenschappen en technologie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen bevorderen de samenwerking op het gebied van civielwetenschappelijk
onderzoek en technologische ontwikkeling (O &amp; TO) op basis van het wederzijdse
voordeel daarvan, en met inachtneming van de omvang van de beschikbare middelen,
van de nodige toegankelijkheid van hun respectieve programma's en van een
passend beschermingsniveau van de intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le
eigendomsrechten (IER).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking op het gebied van wetenschappen en technologie heeft
betrekking op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitwisseling van wetenschappelijke en technische informatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> gezamenlijke O &amp; TO-activiteiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> opleidingsactiviteiten en programma's ter bevordering van de mobiliteit
ten behoeve van aan beide zijden bij O &amp; TO betrokken wetenschappers,
onderzoekers en technici.</al>
                </li>
              </lijst>
            <al>Voor activiteiten in het kader van deze samenwerking die betrekking hebben
op onderwijs en/of opleiding, dienen de bepalingen van artikel 58 te worden
inachtgenomen.</al>
            <al>De Partijen kunnen bij wederzijds akkoord andere vormen van samenwerking
op het gebied van wetenschap en technologie aangaan.</al>
            <al>Bij de uitvoering van deze samenwerkingsactiviteiten wordt bijzondere
aandacht besteed aan de tewerkstelling elders van wetenschappers, ingenieurs,
onderzoekers en technici die zich bezig hebben gehouden met onderzoek naar
en/of de produktie van massavernietigingswapens.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De samenwerking waarop dit artikel betrekking heeft wordt ten uitvoer
gelegd via afzonderlijke akkoorden waarvoor de onderhandelingen en de sluiting
verlopen overeenkomstig de door elke Partij vastgestelde procedures en waarin
onder andere de passende IER-bepalingen worden opgenomen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">58</nr>
              <titel status="officieel">Onderwijs en opleiding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen werken samen voor het optrekken van het peil van het algemene
onderwijs en de beroepskwalificaties in de Republiek Moldavi&#xEB;, zowel
in de openbare als in de particuliere sector.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking wordt in het bijzonder gericht op de volgende terreinen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de modernisering van het hoger onderwijs en de opleidingsstelsels
in de Republiek Moldavi&#xEB; met inbegrip van het systeem voor de certificatie
van instellingen voor hoger onderwijs en diploma's in het hoger onderwijs;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de opleiding van leidinggevend personeel in de openbare en de
particuliere sector alsook van hogere ambtenaren op vast te stellen prioritaire
terreinen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de samenwerking tussen onderwijsinstellingen onderling en tussen
onderwijsinstellingen en ondernemingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de mobiliteit van het onderwijzend personeel, afgestudeerden,
administratief personeel, jonge wetenschappers en onderzoekers, en jongeren
in het algemeen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de bevordering van het onderwijs op het gebied van Europese studies
in de relevante instellingen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het aanleren van communautaire talen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de postuniversitaire opleiding van conferentietolken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de opleiding van journalisten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de opleiding van opleiders.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De mogelijke deelneming van een Partij aan de respectieve programma's
op onderwijs- en opleidingsgebied van de andere Partij zou kunnen worden overwogen
in overeenstemming met hun respectieve procedures, en eventueel worden institutionele
kaders en samenwerkingsprojecten opgezet in aansluiting op de deelneming van
de Republiek Moldavi&#xEB; aan het TEMPUS-programma van de Gemeenschap.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">59</nr>
              <titel status="officieel">Landbouw en de agro-industri&#xEB;le sector</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking op dit terrein is gericht op de landbouwhervorming, de
modernisering, privatisering en herstructurering van de landbouwsector, van
de agro-industri&#xEB;le sector en van de dienstensector in de Republiek Moldavi&#xEB;,
en het vergroten van de binnenlandse en buitenlandse afzet voor Moldavische
produkten, onder voorwaarden die de bescherming van het milieu waarborgen
en met inachtneming van de noodzaak de continu&#xEF;teit van de voedselvoorziening
te verbeteren. De Partijen streven eveneens naar een geleidelijke aanpassing
van de Moldavische normen aan de communautaire technische voorschriften betreffende
al dan niet industrieel verwerkte voedingsprodukten uit de landbouw met inbegrip
van de sanitaire en fytosanitaire normen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
              <titel status="officieel">Energie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De samenwerking vindt plaats met inachtneming van de beginselen van
de markteconomie en het Europese Energiehandvest tegen de achtergrond van
de geleidelijke integratie van de energiemarkten in Europa.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking strekt zich onder meer over de volgende terreinen uit:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het milieu-effect van energieproduktie, -voorziening en -verbruik
ten einde milieuschade als gevolg van deze activiteiten te voorkomen of tot
een minimum te beperken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van de kwaliteit en de continu&#xEF;teit van de energievoorziening,
inclusief diversificatie van de leveranciers, op een wijze die uit economisch
en milieuoogpunt verantwoord is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de uitstippeling van het energiebeleid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van het beheer en de regulering van de energiesector
in overeenstemming met de eisen van een markteconomie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de totstandbrenging van de institutionele, wettelijke, fiscale
en andere voorwaarden die nodig zijn om verhoogde handel en investeringen
in energie te stimuleren;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de bevordering van energiebesparing en een effici&#xEB;nt energiegebruik;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de modernisering, ontwikkeling en diversificatie van de energie-infrastructuur;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van de technologie&#xEB;n bij de levering en het eindverbruik
van de verschillende vormen van energie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> het beheer en de technische opleiding in de energiesector.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">61</nr>
              <titel status="officieel">Milieu</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Met inachtneming van het Europese Energiehandvest en de Verklaring
van de Conferentie van Luzern van 1993 ontwikkelen en versterken Partijen
hun samenwerking op het gebied van het milieu en de volksgezondheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking beoogt bestrijding van het milieubederf en met name:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>daadwerkelijke controle van de verontreinigingsniveaus en beoordeling
van het milieu; informatiesysteem met betrekking tot de toestand van het milieu;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>bestrijding van lokale, regionale en grensoverschrijdende lucht-
en waterverontreiniging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>ecologisch herstel;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>duurzame, doeltreffende en uit milieuoogpunt doelmatige energieproduktie
en -gebruik;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de veiligheid van industri&#xEB;le installaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de classificatie en veilige behandeling van chemische produkten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>verbetering van de kwaliteit van het water;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>beperking, recycling en veilige verwijdering van afval; tenuitvoerlegging
van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002081" compleet="nee">Verdrag van Bazel</extref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>onderzoek van de milieu-effecten van de landbouw, bodemerosie
en chemische verontreiniging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de bescherming van bossen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de instandhouding van de biodiversiteit, beschermde gebieden en
duurzaam gebruik en beheer van biologische rijkdommen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>planning van het landgebruik, met inbegrip van nieuwbouwplanning
en stadsplanning;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>aanwending van economische en fiscale instrumenten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>onderzoek van klimaatsveranderingen op wereldniveau;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>milieu-opvoeding en -bewustmaking;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>tenuitvoerlegging van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002731" compleet="nee">Verdrag van Espoo</extref> inzake milieu-effectrapportage
in grensoverschrijdend verband.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De samenwerking vindt met name plaats via:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>de opstelling van plannen voor rampen en andere noodsituaties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>uitwisseling van informatie en deskundigen, onder meer op het
gebied van de overdracht van schone technologie&#xEB;n en het veilige en uit
milieuoogpunt verantwoorde gebruik van biotechnologie&#xEB;n;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>gezamenlijke onderzoeksactiviteiten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>verbeteringen van wetgeving om deze meer in overeenstemming te
brengen met de communautaire normen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>samenwerking in regionaal verband, met inbegrip van samenwerking
in het kader van het Europees Milieubureau en op internationaal niveau;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>uitstippeling van strategie&#xEB;n, vooral in verband met wereldomvattende
en klimatologische kwesties en tevens met het oog op de totstandbrenging van
duurzame ontwikkeling;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al>milieu-effectstudies.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">62</nr>
              <titel status="officieel">Vervoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen ontwikkelen en versterken hun samenwerking op vervoergebied.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking beoogt onder meer de herstructurering en modernisering
van de vervoersystemen en -netwerken in de Republiek Moldavi&#xEB; en de ontwikkeling
en verzekering, in voorkomend geval, van de compatibiliteit van de vervoersystemen
in het kader van de verwezenlijking van een meer ge&#xEF;ntegreerd vervoerstelsel.</al>
            <al>De samenwerking omvat onder meer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de modernisering van het beheer en de exploitatie van het wegvervoer,
de spoorwegen, havens en luchthavens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de modernisering en ontwikkeling van de spoorweg-, waterweg-,
weg-, haven-, luchthaven- en luchtvaartinfrastructuur, inclusief de modernisering
van de belangrijkste verbindingen van gemeenschappelijk belang en de transeuropese
verbindingen voor voornoemde vervoertakken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering en ontwikkeling van het multimodale vervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van gezamenlijke onderzoeks- en ontwikkelingsprogramma's;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de totstandbrenging van het wettelijk en institutioneel kader
voor beleidsontwikkeling en -uitvoering, inclusief privatisering van de vervoersector.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">63</nr>
              <titel status="officieel">Post en telecommunicatie</titel>
            </kop>
            <al>Binnen de grenzen van hun respectieve bevoegdheden verruimen en versterken
Partijen hun samenwerking op de volgende terreinen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de uitstippeling van strategie&#xEB;n en richtsnoeren voor de
ontwikkeling van de sector telecommunicatie en de post;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de ontwikkeling van de beginselen van een tariefbeleid en marketing
op het gebied van telecommunicatie en post;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van de ontwikkeling van projecten voor telecommunicatie
en post en het aantrekken van investeringen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verhoging van de effici&#xEB;ntie en kwaliteit van telecommunicatie
en post, onder meer via de liberalisatie van de activiteiten in subsectoren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de geavanceerde toepassing van telecommunicatie, met name op het
gebied van de elektronische overdracht van kapitaal;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> beheer van telecommunicatienetwerken en hun &#x201E;optimalisering";</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een passend regelgevend kader voor de verstrekking van telecommunicatie-
en postdiensten en voor het gebruik van een radiofrequentiespectrum;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> opleiding op het gebied van telecommunicatie en post met het oog
op exploitatie onder marktvoorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">64</nr>
              <titel status="officieel">Financi&#xEB;le diensten</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking beoogt met name vergemakkelijking van het betrekken van
de Republiek Moldavi&#xEB; bij algemeen erkende onderlinge verrekeningssystemen.
De technische bijstand is toegespitst op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de ontwikkeling van het bankwezen en de financi&#xEB;le diensten,
de ontwikkeling van een gemeenschappelijke markt van kredietmiddelen, het
betrekken van de Republiek Moldavi&#xEB; bij een algemeen erkend onderling
verrekeningssysteem;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de ontwikkeling van een belastingstelsel en institutionele ontwikkeling
op belastinggebied in de Republiek Moldavi&#xEB; de uitwisseling van ervaringen
en personeelsopleiding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de ontwikkeling van het verzekeringswezen, hetgeen onder meer
een gunstig kader zal vormen voor de deelneming van vennootschappen uit de
Gemeenschap aan de oprichting van joint ventures in de verzekeringssector
in de Republiek Moldavi&#xEB; alsmede de ontwikkeling van de exportkredietverzekering.</al>
              </li>
            </lijst>
            <al>Deze samenwerking draagt met name bij tot de bevordering van het aanknopen
van betrekkingen tussen de Republiek Moldavi&#xEB; en de Lid-Staten in de
sector financi&#xEB;le dienstverlening.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">65</nr>
              <titel status="officieel">Monetair beleid</titel>
            </kop>
            <al>Op verzoek van de Moldavische autoriteiten verstrekt de Gemeenschap technische
bijstand ter ondersteuning van het streven van de Republiek Moldavi&#xEB;
naar de versterking van het eigen monetair stelsel, hetgeen uiteindelijk zal
leiden tot de convertibiliteit van de Moldavische munteenheid, en de geleidelijke
aanpassing van zijn beleid aan het Europees Monetair Stelsel. Deze bijstand
omvat de informele gedachtenwisseling over de beginselen en de werking van
het Europees Monetair Stelsel.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">66</nr>
              <titel status="officieel">Het witwassen van geld</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen zijn het eens over de noodzaak al het nodige te doen en
samen te werken ten einde te voorkomen dat hun financi&#xEB;le systemen worden
gebruikt voor het witwassen van inkomsten uit criminele activiteiten in het
algemeen en drugsmisdrijven in het bijzonder.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking op dit gebied omvat administratieve en technische bijstand
met het oog op de vaststelling van passende normen ter voorkoming van het
witwassen van geld die gelijkwaardig zijn aan de in deze door de Gemeenschap
en internationale fora, in het bijzonder de Financial Action Task Force (FATF),
gehanteerde.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">67</nr>
              <titel status="officieel">Regionale ontwikkeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen versterken hun samenwerking op het gebied van regionale
ontwikkeling en ruimtelijke ordening.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Daartoe stimuleren zij de uitwisseling door de nationale, regionale
en plaatselijke overheden van informatie over beleid inzake regionale planning
en ruimtelijke ordening en over methoden voor het uitstippelen van regionaal
beleid met speciale aandacht voor de ontwikkeling van probleemgebieden.</al>
            <al>Zij moedigen tevens directe contacten aan tussen de respectieve regio's
en openbare organisaties die verantwoordelijk zijn voor de planning van de
regionale ontwikkeling ten einde onder meer methoden en wijzen van stimulering
van regionale ontwikkeling uit te wisselen.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">68</nr>
              <titel status="officieel">Sociale samenwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen ontwikkelen hun samenwerking op het gebied van de gezondheid
en veiligheid met het oog op de verbetering van het beschermings- en veiligheidsniveau
van de werknemers.</al>
            <al>De samenwerking omvat met name:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vorming en opleiding op het gebied van gezondheids- en veiligheidszaken
waarbij specifieke aandacht wordt besteed aan de bedrijfssectoren met grote
risico's;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de ontwikkeling en bevordering van preventieve maatregelen ter
bestrijding van beroepsziekten en andere met het beroep samenhangende aandoeningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de voorkoming van risico's voor ernstige ongevallen en het beheer
van giftige chemische stoffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> onderzoek ter ontwikkeling van fundamentele kennis omtrent de
werkomgeving en de gezondheid en veiligheid van werknemers.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Op het gebied van de werkgelegenheid omvat de samenwerking met name
technische bijstand met het oog op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> optimalisering van de arbeidsmarkt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> modernisering van de arbeidsbemiddelings- en adviseringsdiensten;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> planning en beheer van de herstructureringsprogramma's;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> stimulering van de ontwikkeling van lokale werkgelegenheid;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> uitwisseling van informatie over programma's inzake soepele tewerkstelling,
inclusief programma's die het oprichten van eigen ondernemingen bevorderen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De Partijen besteden bijzondere aandacht aan samenwerking op het gebied
van de sociale bescherming, die onder meer samenwerking bij het plannen en
ten uitvoer leggen van hervormingen op het gebied van de sociale bescherming
in de Republiek Moldavi&#xEB; omvat.</al>
            <al>Deze hervormingen beogen de ontwikkeling in de Republiek Moldavi&#xEB;
van aan markteconomie&#xEB;n inherente beschermingsmethoden en omvatten alle
terreinen van de sociale bescherming.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">69</nr>
              <titel status="officieel">Toerisme</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen versterken en ontwikkelen hun samenwerking met name door de
volgende maatregelen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vergemakkelijking van het toerisme;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> samenwerking tussen offici&#xEB;le vreemdelingenverkeersorganen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> verhoging van de informatiestroom;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> overdracht van know-how;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> bestudering van de mogelijkheden voor gezamenlijke acties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> opleiding voor de ontwikkeling van het toerisme.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">70</nr>
              <titel status="officieel">Midden- en kleinbedrijf</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen streven ernaar het midden- en kleinbedrijf en de verenigingen
daarvan, alsmede de samenwerking tussen KMO's in de Gemeenschap en de Republiek
Moldavi&#xEB; te ontwikkelen en te versterken.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking omvat technische bijstand, met name op de volgende
terreinen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de ontwikkeling van een wettelijk kader voor het midden- en kleinbedrijf;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de ontwikkeling van een passende infrastructuur (een bureau ter
ondersteuning van het midden- en kleinbedrijf, communicatie, bijstand voor
de oprichting van een fonds voor het midden- en kleinbedrijf);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de ontwikkeling van technologieparken.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">71</nr>
              <titel status="officieel">Informatie en communicatie</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen steunen de ontwikkeling van moderne methoden van informatiebeheersing,
met inbegrip van de media, en stimuleren een doeltreffende onderlinge uitwisseling
van informatie. Er wordt prioriteit verleend aan programma's die het grote
publiek basisinformatie over de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB;
verstrekken, waarbij, waar mogelijk, over en weer toegang wordt verleend tot
databanken met volledige eerbiediging van de intellectuele eigendomsrechten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">72</nr>
              <titel status="officieel">Consumentenbescherming</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen werken nauw samen met het oog op de verwezenlijking van verenigbaarheid
tussen hun consumentenbeschermingssystemen. De samenwerking kan met name omvatten
het uitwisselen van informatie inzake wettelijke en institutionele hervormingen,
de totstandbrenging van permanente systemen van wederzijdse informatie over
gevaarlijke produkten, verbetering van de aan de consument verstrekte informatie,
met name over prijzen, kenmerken van produkten en geboden diensten, de bevordering
van uitwisselingen tussen de vertegenwoordigers van de belangen van consumenten
en de verhoging van de verenigbaarheid van de verschillende vormen van consumentenbeschermingsbeleid,
alsmede de organisatie van seminars en opleidingsperioden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">73</nr>
              <titel status="officieel">Douane</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Het doel van de samenwerking is ervoor te zorgen dat alle op goedkeuring
wachtende bepalingen betreffende de handel en eerlijke handel worden nageleefd
en dat het Moldavische douanesysteem aan dat van de Gemeenschap wordt aangepast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De samenwerking omvat in het bijzonder de volgende elementen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> uitwisseling van informatie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> verbetering van de werkmethoden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> invoering van een gecombineerde nomenclatuur en het enig administratief
document;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> onderlinge aansluiting van de doorvoersystemen van de Gemeenschap
en de Republiek Moldavi&#xEB;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> vereenvoudiging van controles op en formaliteiten bij het goederenvervoer;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> steun bij de invoering van moderne douane-informatiesystemen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de organisatie van seminars en opleidingsperioden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Onverminderd de overige in deze Overeenkomst en met name in artikel
76 overeengekomen samenwerking vindt de wederzijdse bijstand tussen de douane-instanties
van Partijen plaats overeenkomstig de bepalingen van het aan deze Overeenkomst
gehechte Protocol.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">74</nr>
              <titel status="officieel">Statistische samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>De samenwerking op dit gebied beoogt de ontwikkeling van een effici&#xEB;nt
statistiekstelsel dat de betrouwbare statistieken kan leveren die nodig zijn
om het proces van economische hervorming te ondersteunen en te controleren
en een bijdrage kan leveren aan de ontwikkeling van het particulier ondernemerschap
in de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
            <al>Partijen werken met name op de volgende terreinen samen:</al>
            <al>aanpassing van het Moldavische statistisch systeem aan internationale
methoden, normen en classificaties;</al>
            <al>uitwisseling van statistische gegevens;</al>
            <al>het leveren van de nodige statistische macro- en micro-economische gegevens
om economische hervormingen uit te voeren en te beheren.</al>
            <al>De Gemeenschap verleent technische bijstand aan de Republiek Moldavi&#xEB;
om dit doel te verwezenlijken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">75</nr>
              <titel status="officieel">Economie</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen vergemakkelijken het proces van economische hervorming en
de co&#xF6;rdinatie van hun economisch beleid door hun samenwerking die gericht
is op het verkrijgen van een beter inzicht in de grondslagen van hun respectieve
economie&#xEB;n en de uitstippeling en tenuitvoerlegging van economisch beleid
in markteconomie&#xEB;n. Daartoe wisselen Partijen informatie uit over macro-economische
resultaten en vooruitzichten.</al>
            <al>De Gemeenschap verstrekt technische bijstand om:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de Republiek Moldavi&#xEB; bij te staan in zijn economisch hervormingsproces
door het verstrekken van deskundige en technische adviezen,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> samenwerking tussen economen aan te moedigen ten einde de overdracht
van know-how voor de uitstippeling van economisch beleid te bespoedigen en
te zorgen voor ruime verspreiding van onderzoek dat voor het beleid van belang
kan zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">76</nr>
              <titel status="officieel">Verdovende middelen</titel>
            </kop>
            <al>De Partijen werken in het kader van hun respectieve bevoegdheden samen
voor grotere effici&#xEB;ntie van het beleid en de maatregelen om de illegale
produktie en levering van en de handel in verdovende middelen en psychotrope
stoffen, inclusief voorkoming van het oneigenlijk gebruik van precursoren,
tegen te gaan, alsmede voor de bevordering van de preventie en terugdringing
van de vraag naar verdovende middelen. De samenwerking op dit gebied is gebaseerd
op onderling overleg en nauwe co&#xF6;rdinatie tussen Partijen over de doelstellingen
en maatregelen op de verschillende met verdovende middelen verband houdende
terreinen. </al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">CULTURELE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">77</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen verbinden zich ertoe de culturele samenwerking te bevorderen,
aan te moedigen en te vergemakkelijken. In voorkomend geval kunnen de culturele
samenwerkingsprogramma's van de Gemeenschap of de programma's van een of meer
Lid-Staten het voorwerp van samenwerking vormen en kunnen verdere activiteiten
van wederzijds belang worden ontwikkeld.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">FINANCI&#xCB;LE SAMENWERKING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">78</nr>
            </kop>
            <al>Met het oog op de verwezenlijking van de doelstellingen van deze Overeenkomst
en in overeenstemming met de artikelen 79, 80 en 81 ontvangt de Republiek
Moldavi&#xEB; tijdelijk financi&#xEB;le bijstand van de Gemeenschap die de
vorm aanneemt van technische bijstand in de vorm van schenkingen ten einde
de economische hervorming van de Republiek Moldavi&#xEB; te bespoedigen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">79</nr>
            </kop>
            <al>Deze financi&#xEB;le bijstand wordt geleverd in het kader van TACIS, zoals
in de desbetreffende verordening van de Raad van de Europese Unie bepaald.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">80</nr>
            </kop>
            <al>De doelstellingen en terreinen van de financi&#xEB;le bijstand van de
Gemeenschap worden vastgesteld in een indicatief programma dat de door de
beide Partijen vast te stellen prioriteiten weerspiegelt, waarbij rekening
wordt gehouden met de behoeften van de Republiek Moldavi&#xEB;, zijn sectori&#xEB;le
opnemingscapaciteiten en de met de hervorming geboekte voortgang. De Partijen
stellen de Samenwerkingsraad van een en ander in kennis.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">81</nr>
            </kop>
            <al>Om optimaal profijt te kunnen trekken uit de beschikbare middelen zorgen
de Partijen ervoor dat de technische bijstandsbijdragen van de Gemeenschap
worden toegekend in nauwe co&#xF6;rdinatie met die uit andere financieringsbronnen,
zoals de Lid-Staten, andere landen en internationale organisaties, zoals de
Internationale Bank voor Herstel en Ontwikkeling, de Europese Bank voor Wederopbouw
en Ontwikkeling, het Ontwikkelingsprogramma van de Verenigde Naties (UNDP)
en het IMF.</al>
          </artikel>
        </titeldeel>
        <titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">INSTITUTIONELE, ALGEMENE EN SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">82</nr>
            </kop>
            <al>Hierbij wordt een Samenwerkingsraad opgericht, die toezicht houdt op de
tenuitvoerlegging van deze Overeenkomst. Deze Samenwerkingsraad komt eens
per jaar of telkens wanneer de omstandigheden zulks vereisen op Ministersniveau
bijeen. Hij behandelt alle belangrijke vraagstukken die zich in het kader
van deze Overeenkomst voordoen, en alle andere, bilaterale of internationale
vraagstukken van gemeenschappelijk belang om de doelstellingen van deze Overeenkomst
te bereiken. De Samenwerkingsraad kan tevens passende aanbevelingen doen in
onderlinge overeenstemming tussen de Partijen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">83</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad bestaat uit de leden van de Raad van de Europese
Unie en leden van de Commissie van de Europese Gemeenschappen enerzijds en
uit leden van de Regering van de Republiek Moldavi&#xEB; anderzijds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad stelt zijn reglement van orde vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad wordt beurtelings voorgezeten door een vertegenwoordiger
van de Gemeenschap en door een lid van de Regering van de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">84</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad wordt bij de vervulling van zijn taken bijgestaan
door een Samenwerkingscomit&#xE9;, bestaande uit vertegenwoordigers van
de leden van de Raad van de Europese Unie en van leden van de Commissie van
de Europese Gemeenschappen enerzijds, en uit vertegenwoordigers van de Regering
van de Republiek Moldavi&#xEB; anderzijds. In beginsel zullen dit hogere ambtenaren
zijn. Het Samenwerkingscomit&#xE9; wordt beurtelings voorgezeten door de
Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
            <al>De Samenwerkingsraad bepaalt in zijn reglement van orde de taken van het
Samenwerkingscomit&#xE9;. Deze omvatten onder meer de voorbereiding van
de vergaderingen van de Samenwerkingsraad en de vaststelling van de werkwijze
van het Comit&#xE9;.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad mag ongeacht welke van zijn bevoegdheden aan het
Samenwerkingscomit&#xE9; delegeren, dat voor de continu&#xEF;teit zal zorgen
tussen de vergaderingen van de Samenwerkingsraad in.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">85</nr>
            </kop>
            <al>De Samenwerkingsraad kan tot de oprichting besluiten van ieder ander speciaal
comit&#xE9; of lichaam dat hem bij de uitvoering van zijn taken kan bijstaan
en bepaalt de samenstelling en taken van deze comit&#xE9;s of lichamen alsmede
hun werkwijze.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">86</nr>
            </kop>
            <al>Bij het onderzoek van ongeacht welke kwestie die zich voordoet in het
kader van deze Overeenkomst met betrekking tot een bepaling betreffende een
artikel van de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref> houdt de Samenwerkingsraad zoveel mogelijk rekening met
de algemeen gebruikelijke interpretatie van het artikel van de GATT in kwestie
door de overeenkomstsluitende Partijen bij de GATT.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">87</nr>
            </kop>
            <al>Er wordt een Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; opgericht. Dit zal
als forum dienen waar leden van het Moldavische Parlement en leden van het
Europees Parlement elkander kunnen ontmoeten en met elkander van gedachten
kunnen wisselen. Het Comit&#xE9; komt met door hem zelf te bepalen tussenpozen
bijeen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">88</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; bestaat uit leden van het
Europees Parlement enerzijds, en uit leden van het Moldavische Parlement anderzijds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; stelt zijn reglement van
orde vast.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; wordt bij toerbeurt door
het Europees Parlement en door het Moldavische Parlement voorgezeten, volgens
de in zijn reglement van orde op te nemen bepalingen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">89</nr>
            </kop>
            <al>Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; kan de Samenwerkingsraad om
ter zake doende inlichtingen over de tenuitvoerlegging van deze Overeenkomst
verzoeken. De Samenwerkingsraad verstrekt het Samenwerkingscomit&#xE9; de
verlangde informatie.</al>
            <al>Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; wordt ingelicht over de aanbevelingen
van de Samenwerkingsraad.</al>
            <al>Het Parlementair Samenwerkingscomit&#xE9; kan aanbevelingen doen aan
de Samenwerkingsraad.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">90</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Binnen het toepassingsgebied van deze Overeenkomst verbindt elk van
de Partijen zich ertoe erop toe te zien dat natuurlijke personen en rechtspersonen
van de andere Partij, zonder discriminatie ten opzichte van de eigen onderdanen,
toegang hebben tot de ter zake bevoegde rechterlijke en administratieve instanties
van de Partijen ter bescherming van hun persoonlijkheids- en eigendomsrechten,
waaronder ook die betreffende intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le
eigendom.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Binnen de grenzen van hun respectieve bevoegdheden zetten beide Partijen
zich in om:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> arbitrage aan te moedigen bij geschillen die voortkomen uit handels-
en samenwerkingstransacties tussen ondernemers van de Gemeenschap en van de
Republiek Moldavi&#xEB;;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> overeen te komen dat wanneer een geschil ter arbitrage wordt voorgelegd
elke Partij bij het geschil, behalve wanneer de regels van de arbitrage-instantie
die door de Partijen is gekozen anders bepalen, haar eigen scheidsrechter
kiest ongeacht diens nationaliteit en dat de voorzitter de derde scheidsrechter
of de enige scheidsrechter een ingezetene van een derde staat mag zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> hun ondernemers aan te bevelen in onderling overleg het recht
te kiezen dat op hun contracten van toepassing is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> aan te moedigen dat een beroep wordt gedaan op de arbitragevoorschriften
die zijn uitgewerkt door de Commissie van de Verenigde Naties inzake Internationaal
Handelsrecht (Uncitral) en arbitrage door een instantie van een Staat die
het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005176" compleet="nee">Verdrag over de erkenning en tenuitvoerlegging van buitenlandse arbitrale
uitspraken</extref> dat op 10 juni 1958 in New York werd gesloten, heeft ondertekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">91</nr>
            </kop>
            <al>Niets in deze Overeenkomst belet een Partij maatregelen te nemen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die zij nodig acht om de bekendmaking te
beletten van informatie die haar vitale veiligheidsbelangen in gevaar brengt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die verband houden met de produktie van
of de handel in wapens, munitie of oorlogsmateriaal of met onderzoek, ontwikkeling
of produktie die absoluut vereist zijn voor defensiedoeleinden, mits deze
maatregelen niet de concurrentievoorwaarden wijzigen voor produkten die niet
voor specifiek militaire doeleinden bestemd zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>die zij van vitaal belang acht voor haar
eigen veiligheid in geval van ernstige binnenlandse beroeringen die de openbare
rust in gevaar brengen, in tijden van oorlog of ernstige internationale spanningen
die een oorlogsdreiging inhouden of om verplichtingen na te komen die zij
voor de instandhouding van de vrede en de internationale veiligheid is aangegaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>die zij nodig acht om haar internationale
verplichtingen en verbintenissen na te komen met betrekking tot de controle
op het tweeledig gebruik van industri&#xEB;le goederen en technologie&#xEB;n.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">92</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Op de door deze Overeenkomst bestreken terreinen en onverminderd eventuele
bijzondere bepalingen daarvan, zullen</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de regelingen die de Republiek Moldavi&#xEB; ten opzichte van
de Gemeenschap toepast geen aanleiding geven tot discriminatie tussen de Lid-Staten,
hun onderdanen dan wel hun vennootschappen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                  <al> de regelingen die de Gemeenschap ten opzichte van de Republiek
Moldavi&#xEB; toepast geen aanleiding geven tot discriminatie tussen onderdanen
of vennootschappen van de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het bepaalde in lid 1 doet geen afbreuk aan het recht van de Partijen
om de ter zake doende bepalingen van hun belastingwetgeving toe te passen
op belastingplichtigen die niet in dezelfde situatie verkeren ten aanzien
van hun woonplaats.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">93</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Elk van beide Partijen mag ieder geschil dat verband houdt met de toepassing
of de uitlegging van deze Overeenkomst aan de Samenwerkingsraad voorleggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Samenwerkingsraad kan het geschil bij aanbeveling beslechten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien het geschil niet overeenkomstig lid 2 kan worden beslecht, mag
elk van beide Partijen de andere van de benoeming van een bemiddelaar in kennis
stellen; de andere Partij moet dan binnen twee maanden een tweede bemiddelaar
benoemen. Voor de toepassing van deze procedure worden de Gemeenschap en haar
Lid-Staten geacht &#xE9;&#xE9;n der beide Partijen bij het geschil te
zijn.</al>
            <al>De Samenwerkingsraad benoemt een derde bemiddelaar.</al>
            <al>De aanbevelingen van de bemiddelaars worden met meerderheid van stemmen
genomen. Deze aanbevelingen zijn niet bindend voor de Partijen.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">94</nr>
            </kop>
            <al>De Partijen komen overeen op verzoek van elk van de Partijen onmiddellijk
overleg te plegen via passende kanalen om kwesties met betrekking tot de uitlegging
of tenuitvoerlegging van deze Overeenkomst en andere relevante aspecten van
de betrekkingen tussen de Partijen te bespreken.</al>
            <al>De bepalingen van dit artikel doen geen afbreuk aan en gelden onder voorbehoud
van de artikelen 17, 18, 93 en 99.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">95</nr>
            </kop>
            <al>De bij deze Overeenkomst verleende behandeling van de Republiek Moldavi&#xEB;
zal niet gunstiger zijn dan die welke de Lid-Staten onderling toepassen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">96</nr>
            </kop>
            <al>In de Overeenkomst wordt onder de term &#x201E;Partijen" verstaan de Republiek
Moldavi&#xEB; enerzijds, en de Gemeenschap, of de Lid-Staten, of de Gemeenschap
en de Lid-Staten, overeenkomstig hun respectieve bevoegdheden, anderzijds.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">97</nr>
            </kop>
            <al>Het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001155" compleet="nee">Verdrag inzake het Europees Energiehandvest</extref> en de protocollen daarvan
zijn vanaf de inwerkingtreding van deze Overeenkomst van toepassing op zaken
die ook onder deze Overeenkomst ressorteren in de mate waarin het Verdrag
in die toepassing voorziet.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">98</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst wordt gesloten voor een aanvankelijke periode van tien
jaar. Zij wordt automatisch telkens met een jaar verlengd tenzij &#xE9;&#xE9;n
van beide Partijen de andere Partij zes maanden voor het verstrijken ervan
schriftelijk ervan in kennis stelt dat zij deze Overeenkomst opzegt.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">99</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Partijen treffen alle algemene en bijzondere maatregelen die vereist
zijn om aan hun verplichtingen krachtens deze Overeenkomst te voldoen. Zij
zullen erop toezien dat de in deze Overeenkomst aangegeven doelstellingen
worden bereikt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Indien een van beide Partijen van mening is dat de andere Partij een
verplichting krachtens deze Overeenkomst niet is nagekomen, kan zij passende
maatregelen treffen. Alvorens dit te doen, verstrekt zij, behalve in bijzonder
dringende gevallen, de Samenwerkingsraad alle ter zake doende informatie die
nodig is voor een grondig onderzoek van de situatie, ten einde een voor beide
Partijen aanvaardbare oplossing te vinden.</al>
            <al>Bij voorrang moeten die maatregelen worden gekozen die de goede werking
van deze Overeenkomst het minst verstoren. Deze maatregelen worden onmiddellijk
ter kennis van de Samenwerkingsraad gebracht; op verzoek van de andere Partij
wordt daaromtrent in de Samenwerkingsraad overleg gepleegd.</al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">100</nr>
            </kop>
            <al>De bijlagen I, II, III, IV, V en het Protocol vormen een integrerend bestanddeel
van deze Overeenkomst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">101</nr>
            </kop>
            <al>Zolang onder deze Overeenkomst geen gelijkwaardige rechten voor personen
en ondernemers zijn verwezenlijkt, zal deze Overeenkomst geen afbreuk doen
aan de rechten die hun worden verzekerd door bestaande overeenkomsten, welke
bindend zijn voor &#xE9;&#xE9;n of meer Lid-Staten enerzijds en voor de
Republiek Moldavi&#xEB; anderzijds, met uitzondering van gebieden die tot
de bevoegdheid van de Gemeenschap behoren en zonder afbreuk te doen aan de
verplichtingen van de Lid-Staten die voortvloeien uit deze Overeenkomst op
gebieden die tot hun bevoegdheid behoren.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">102</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst is van toepassing, enerzijds, op de gebieden waar de
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdragen tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref>, de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004033" compleet="nee">Europese Gemeenschap
voor Atoomenergie</extref> en de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal van toepassing
zijn en onder de in die verdragen neergelegde voorwaarden en, anderzijds,
op het grondgebied van de Republiek Moldavi&#xEB;.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">103</nr>
            </kop>
            <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van de Europese Unie is de depositaris
van deze Overeenkomst.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">104</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst is opgesteld in &#xE9;&#xE9;n exemplaar, in de Deense,
de Duitse, de Engelse, de Franse, de Griekse, de Italiaanse, de Nederlandse,
de Portugese, de Spaanse en de Moldavische taal, zijnde alle teksten gelijkelijk
authentiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">105</nr>
            </kop>
            <al>Deze Overeenkomst wordt door de Partijen volgens hun eigen procedures
goedgekeurd.</al>
            <al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand
volgende op de dag waarop de Partijen elkaar kennisgeving doen van het feit
dat de in de eerste alinea bedoelde procedures zijn voltooid.</al>
            <al>Bij haar inwerkingtreding vervangt deze Overeenkomst, wat de betrekkingen
tussen de Republiek Moldavi&#xEB; en de Gemeenschap betreft, de Overeenkomst
tussen de Europese Economische Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor
Atoomenergie en de Unie van Socialistische Sovjetrepublieken inzake handel
en commerci&#xEB;le en economische samenwerking die op 18 december 1989 in
Brussel werd ondertekend.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">106</nr>
            </kop>
            <al>Indien de bepalingen van bepaalde onderdelen van deze Overeenkomst in
afwachting van de voltooiing van de procedures die noodzakelijk zijn voor
de inwerkingtreding van deze Overeenkomst in 1994 in werking treden bij wege
van een Interimovereenkomst tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB;,
komen de Partijen overeen dat de term &#x201E;datum van inwerkingtreding"
in dat geval betekent de datum van inwerkingtreding van de Interimovereenkomst.</al>
            </artikel>
        </titeldeel>
        
        </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Brussel, de achtentwintigste november negentienhonderd vierennegentig.</al>
          </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Indicatieve lijst van voordelen die de Republiek Moldavi&#xEB;
overeenkomstig artikel 11, lid 3, aan de Onafhankelijke Staten toekent</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: geen invoerrechten.</al>
            <al>Geen invoerrechten.</al>
          <al>Er worden geen uitvoerrechten geheven van goederen die in het kader van
verrekeningsovereenkomsten en overeenkomsten tussen de Staten worden geleverd,
tot de hoeveelheden die in deze overeenkomsten zijn vastgesteld.</al>
          <al>Bij uitvoer en bij invoer wordt geen BTW geheven. Bij uitvoer worden geen
accijnzen geheven.</al>
          <al>Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: uitvoercontingenten
voor de leverantie van produkten in het kader van de jaarlijkse overeenkomsten
inzake handel en samenwerking tussen de Staten worden op dezelfde wijze geopend
als die voor leveringen ten behoeve van de Staten.</al>
          </li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: betalingen
kunnen worden verricht in de nationale munteenheid van deze landen of in elke
andere valuta die door de Republiek Moldavi&#xEB; of door deze landen wordt
aanvaard.</al>
            <al>Armeni&#xEB;, Azerbajdzjan, Estland, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Litouwen,
Oe- kra&#xEF;ne, Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland:
speciaal systeem voor niet-commerci&#xEB;le transacties, met inbegrip van
de uit deze transacties voortvloeiende betalingen.</al></li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: speciaal systeem
van lopende rekeningen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: speciaal prijzenstelsel
voor de handel in bepaalde grondstoffen en halffabrikaten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: speciale voorwaarden
voor het transitoverkeer.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> Armeni&#xEB;, Azerbeidzjan, Georgi&#xEB;, Kazachstan, Kirgizstan, Oekra&#xEF;ne,
Oezbekistan, Rusland, Tadzjikistan, Turkmenistan, Wit-Rusland: bijzondere
douaneprocedures.</al>
            </li></lijst>
          
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Uitzonderingsmaatregelen die afwijken van het bepaalde
in artikel 13</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Uitzonderingsmaatregelen die afwijken van het bepaalde in artikel 13
kunnen door de Republiek Moldavi&#xEB; worden genomen in de vorm van kwantitatieve
beperkingen op niet-discriminatoire grondslag.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Deze maatregelen mogen uitsluitend worden genomen ten behoeve van jonge
industrie&#xEB;n of bepaalde sectoren die worden geherstructureerd of die
met ernstige moeilijkheden te kampen hebben, in het bijzonder wanneer deze
moeilijkheden met belangrijke sociale problemen gepaard gaan.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> De totale waarde van de ingevoerde produkten waarop deze maatregelen
van toepassing zijn mag niet meer bedragen dan 15 % van de totale invoer uit
de Gemeenschap gedurende het laatste jaar voorafgaande aan de invoering van
kwantitatieve beperkingen en waarvoor statistische gegevens beschikbaar zijn.</al>
            <al>Deze bepalingen mogen niet worden ontdoken door een verhoogde tariefbescherming
van de betrokken goederen.</al></li>
          <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Behoudens andersluidende afspraken van de partijen mogen deze maatregelen
uitsluitend worden toegepast gedurende een overgangsperiode die eindigt op
31 december 1998 of, indien dit vroeger is, wanneer de Republiek Moldavi&#xEB;
partij wordt bij de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001160&amp;verdragtekst=" compleet="nee">GATT</extref>.</al>
            </li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> De Republiek Moldavi&#xEB; stelt de Samenwerkingsraad in kennis van
alle maatregelen die het voornemens is te treffen in het kader van deze bijlage.
Voorts zal, indien de Gemeenschap daarom verzoekt en v&#xF3;&#xF3;r zij
van kracht worden, in de Samenwerkingsraad overleg plaatsvinden over deze
maatregelen en de sectoren waarop zij van toepassing zijn.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Overeenkomsten inzake intellectuele, industri&#xEB;le
en commerci&#xEB;le eigendom als bedoeld in artikel 49, lid 2</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Artikel 49, lid 2, heeft betrekking op de volgende multilaterale overeenkomsten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003977" compleet="nee">Berner-conventie voor de bescherming van werken van letterkunde
en kunst</extref> (Akte van Parijs, 1971);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004329" compleet="nee">Internationaal Verdrag inzake de bescherming van uitvoerende kunstenaars,
producenten van fonogrammen en omroeporganisaties</extref> (Rome, 1961);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003002" compleet="nee">Protocol bij de Schikking van Madrid betreffende de internationale
inschrijving van merken</extref> (Madrid, 1989);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003894" compleet="nee">Overeenkomst van Nice betreffende de internationale classificatie
van de waren en diensten ten behoeve van de inschrijving van merken</extref> (Gen&#xE8;ve
1977, gewijzigd 1979);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0002685" compleet="nee">Internationaal Verdrag tot bescherming van kweekprodukten</extref> (UPOV)
(Akte van Gen&#xE8;ve, 1991).</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> De Samenwerkingsraad kan aanbevelen dat artikel 49, lid 2, voor andere
multilaterale overeenkomsten geldt. Indien zich problemen voordoen op het
gebied van de intellectuele, de industri&#xEB;le en de commerci&#xEB;le eigendom
die de handel ongunstig be&#xEF;nvloeden, wordt op verzoek van een der Partijen
ten spoedigste overleg gepleegd ten einde een voor beide Partijen bevredigende
oplossing te vinden voor het probleem.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> De Partijen bevestigen het belang dat zij hechten aan de verplichtingen
die voortvloeien uit de hiernavolgende multilaterale overeenkomsten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> <extref status="actief" doc="" compleet="nee">Verdrag van Boedapest inzake de internationale erkenning van het
depot van micro-organismen ten dienste van de octrooiverlening</extref> (1977, gewijzigd
1980);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120" compleet="nee">Verdrag van Parijs tot bescherming van de industri&#xEB;le eigendom</extref>
(Akte van Stockholm, 1967, gewijzigd 1979);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al><extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005273" compleet="nee">Schikking van Madrid betreffende de internationale inschrijving
van merken</extref> (Akte van Stockholm, 1967, gewijzigd 1979);</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004680" compleet="nee">Verdrag tot samenwerking inzake octrooien</extref> (Octrooisamenwerkingsverdrag)
(Washington 1970, aangepast en gewijzigd in 1984).</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Vanaf de inwerkingtreding van de Overeenkomst kent de Republiek Moldavi&#xEB;
aan vennootschappen en onderdanen van de Gemeenschap wat de erkenning en de
bescherming van intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom
betreft, een behandeling toe die niet minder gunstig is dan die welke dit
land uit hoofde van bilaterale overeenkomsten aan enig ander derde land toekent. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> De bepalingen van punt 4 zijn niet van toepassing op de voordelen die
de Republiek Moldavi&#xEB; op een daadwerkelijke grondslag van reciprociteit
aan enig derde land toekent of op de voordelen die de Republiek Moldavi&#xEB;
aan een ander land van de voormalige Sovjet-Unie toekent.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">Voorbehouden van de Gemeenschap overeenkomstig artikel
29, lid 1, onder b)</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop>Mijnbouw</tussenkop>
          <al>In sommige Lid-Staten kan voor de ontginning van ertsen door vennootschappen
waarover personen van buiten de Gemeenschap zeggenschap hebben, een vergunning
vereist zijn.</al>
          <tussenkop>Visserij</tussenkop>
          <al>Tenzij anders bepaald is de toegang tot en het gebruik van natuurlijke
hulpbronnen en visserijgronden die zich bevinden in maritieme wateren die
onder de soevereiniteit of de jurisdictie van Lid-Staten vallen, beperkt tot
vissersvaartuigen die de vlag van een Lid-Staat voeren en die op het grondgebied
van de Gemeenschap geregistreerd zijn.</al>
          <tussenkop>Aankoop van onroerend goed</tussenkop>
          <al>In sommige Lid-Staten is de aankoop van onroerend goed door niet-EG-vennootschappen
aan beperkingen onderworpen.</al>
          <tussenkop>Audiovisuele diensten met inbegrip van de radio-omroep</tussenkop>
          <al>Wat produktie en distributie betreft, met inbegrip van het uitzenden en
andere vormen van transmissie aan het publiek, kan de nationale behandeling
beperkt zijn tot audiovisuele werken die aan bepaalde criteria ten aanzien
van de oorsprong voldoen.</al>
          <al>Telecommunicatiediensten, met inbegrip van mobiele diensten en satellietverbindingen</al>
          <tussenkop>Gereserveerde diensten</tussenkop>
          <al>In sommige Lid-Staten is de markttoegang voor complementaire diensten
en infrastructuur beperkt.</al>
          <tussenkop>Vrije beroepen</tussenkop>
          <al>Beperkt tot natuurlijke personen die onderdaan zijn van een Lid-Staat.
Onder bepaalde voorwaarden kan aan deze personen toestemming tot het oprichten
van een vennootschap worden verleend.</al>
          <tussenkop>Landbouw</tussenkop>
          <al>In bepaalde Lid-Staten wordt de nationale behandeling niet toegekend aan
vennootschappen waarover onderdanen van niet-EG-landen zeggenschap hebben
en die een landbouwbedrijf wensen op te richten. De aankoop van wijngaarden
door dergelijke vennootschappen is afhankelijk gesteld van een kennisgeving
of, in voorkomend geval, een vergunning.</al>
          <tussenkop>Persagentschappen</tussenkop>
          <al>In sommige Lid-Staten is de deelneming van buitenlanders in uitgeverijen
en omroeporganisaties aan beperkingen onderworpen.</al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
        <nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">Voorbehouden van de Republiek Moldavi&#xEB; overeenkomstig
artikel 29, lid 2, onder a)</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Voor sommige aspecten van het privatiseringsproces gelden voorwaarden
of beperkingen.</al>
          <al>Verwerving en verkoop van landbouw- en bosgronden.</al>
          <al>Organisatie van gokspelen, weddenschappen, loterijen en andere soortgelijke
activiteiten.</al>
          <al>Bankwezen:</al>
          <al>Voor Moldavische dochterondernemingen van vennootschappen uit derde landen
is een minimumkapitaal van twee miljoen USD vereist.</al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol betreffende wederzijdse bijstand tussen de administratieve
autoriteiten in douanezaken</titel>
      </kop>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Definities</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit protocol wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>douanewetgeving: de op het grondgebied van
de Partijen geldende voorschriften betreffende de invoer, de uitvoer en de
doorvoer van goederen en de plaatsing daarvan onder een douaneregeling, met
inbegrip van de door de Partijen ingestelde verboden, beperkingen en controlemaatregelen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>douanerechten: alle rechten, belastingen,
vergoedingen en andere heffingen die ter uitvoering van de douanewetgeving
op het grondgebied van de Partijen worden toegepast en ingevorderd, met uitzondering
van de vergoedingen en heffingen waarvan het bedrag bij benadering gelijk
is aan de kosten van de verleende diensten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>verzoekende autoriteit: een bevoegde administratieve
autoriteit die hiertoe door een Partij is aangewezen en die een verzoek om
administratieve bijstand in douanezaken indient;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>aangezochte autoriteit: een bevoegde administratieve
autoriteit welke hiertoe door een Partij is aangewezen en die een verzoek
om administratieve bijstand in douanezaken ontvangt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>overtreding: elke inbreuk op de douanewetgeving
en elke poging daartoe.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen verlenen elkaar, binnen hun bevoegdheden, bijstand, op
de wijze en onder de voorwaarden vastgesteld in dit protocol, met het oog
op de correcte toepassing van de douanewetgeving, in het bijzonder wat de
preventie, de opsporing en het onderzoek van overtredingen van deze wetgeving
betreft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De bijstand in douanezaken waarin dit protocol voorziet, geldt voor
elke administratieve autoriteit van de Partijen die bevoegd is voor de toepassing
van dit protocol. De bijstand in douanezaken doet geen afbreuk aan de regels
betreffende de wederzijdse bijstand in strafzaken en geldt niet voor informatie
die is verkregen krachtens bevoegdheden welke op verzoek van de rechterlijke
autoriteiten worden uitgeoefend, tenzij deze autoriteiten hiermee instemmen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Bijstand op verzoek</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit verschaft de aangezochte
autoriteit eerstgenoemde alle ter zake dienende informatie die deze nodig
heeft voor de correcte toepassing van de douanewetgeving, met inbegrip van
informatie betreffende verrichtingen die geconstateerd of gepland zijn en
die een overtreding vormen of zouden vormen van deze wetgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit deelt de aangezochte autoriteit
haar mede of goederen die uit het grondgebied van een der Partijen zijn uitgevoerd,
op regelmatige wijze in de andere Partij zijn ingevoerd, onder vermelding,
in voorkomend geval, van de douaneregeling waaronder deze goederen zijn geplaatst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Op aanvraag van de verzoekende autoriteit zorgt de aangezochte autoriteit
ervoor dat toezicht wordt gehouden op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>natuurlijke personen of rechtspersonen ten
aanzien waarvan redelijkerwijs mag worden aangenomen dat zij de douanewetgeving
overtreden of overtreden hebben;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>goederenbewegingen waarvan wordt bericht
dat zij aanleiding kunnen geven tot ernstige overtredingen van de douanewetgeving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>vervoermiddelen waarvan redelijkerwijs mag
worden aangenomen dat zij voor het plegen van inbreuken op de douanewetgeving
werden gebruikt, worden gebruikt of zouden kunnen worden gebruikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>plaatsen waar voorraden goederen zo zijn
samengebracht dat er redenen zijn om aan te nemen dat zij bedoeld zijn voor
leveranties ten behoeve van transacties die in strijd zijn met de douanewetgeving
van de andere Partij.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Bijstand op eigen initiatief</titel>
          </kop>
          <al>De Partijen verlenen elkaar, overeenkomstig hun wettelijke en bestuursrechtelijke
bepalingen, zonder voorafgaande aanvraag en binnen hun bevoegdheid, bijstand,
indien zij zulks noodzakelijk achten voor de correcte toepassing van de douanewetgeving,
in het bijzonder wanneer zij informatie verkrijgen omtrent:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> verrichtingen die een inbreuk vormden, vormen of zouden vormen
op deze wetgeving en die van belang kunnen zijn voor andere Partijen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> nieuwe middelen of methoden die bij dergelijke verrichtingen worden
gebruikt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> goederen waarvan bekend is dat zij het voorwerp vormen van een
ernstige overtreding van de douanewetgeving.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Afgifte van documenten en kennisgeving van besluiten</titel>
          </kop>
          <al>Op aanvraag van de verzoekende autoriteit neemt de aangezochte autoriteit,
overeenkomstig haar nationale wet, de nodige maatregelen voor:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de afgifte van alle documenten, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> de kennisgeving van alle besluiten</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>waarop het bepaalde in dit protocol van toepassing is, aan een geadresseerde
die op haar grondgebied verblijft of gevestigd is. In dit geval is artikel
6, lid 3, van toepassing.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Vorm en inhoud van verzoeken om bijstand</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Verzoeken in het kader van dit protocol worden schriftelijk gedaan
en gaan vergezeld van de voor de behandeling ervan noodzakelijke bescheiden.
In spoedeisende gevallen kunnen verzoeken mondeling worden gedaan, mits zij
onmiddellijk schriftelijk worden bevestigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De overeenkomstig het bepaalde in lid 1 ingediende verzoeken bevatten
de hierna volgende gegevens:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam van de verzoekende autoriteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de gevraagde maatregel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het voorwerp en de reden van het verzoek;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de relevante wetten, reglementen en andere
voorschriften;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>zo nauwkeurig en volledig mogelijke informatie
betreffende de natuurlijke personen of rechtspersonen waarop het onderzoek
betrekking heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>een overzicht van de relevante feiten, behalve
in de in artikel 5 bedoelde gevallen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De verzoeken worden ingediend in een offici&#xEB;le taal van de aangezochte
autoriteit of in een voor deze autoriteit aanvaardbare taal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Indien een verzoek niet in de juiste vorm wordt gedaan, kan om correctie
of aanvulling daarvan worden verzocht. Er kunnen echter vrijwaringsmaatregelen
worden genomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Behandeling van verzoeken</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De aangezochte autoriteit of, indien deze niet tot zelfstandig handelen
bevoegd is, de administratieve dienst waaraan zij het verzoek toestuurt, behandelt
het verzoek om bijstand, binnen de grenzen van haar bevoegdheden en met de
middelen waarover zij beschikt, alsof zij voor eigen rekening of in opdracht
van een andere autoriteit van dezelfde Partij handelde, met name door de gegevens
waarover zij reeds beschikt mee te delen en door het nodige onderzoek te verrichten
of te doen verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Verzoeken om bijstand worden behandeld overeenkomstig de wetten, reglementen
en andere rechtsvoorschriften van de aangezochte Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Naar behoren gemachtigde ambtenaren van een Partij kunnen met instemming
van de andere betrokken Partij en onder de door deze laatste vastgestelde
voorwaarden, van de diensten van de aangezochte autoriteit of van een andere
autoriteit die onder de aangezochte autoriteit ressorteert, informatie betreffende
overtredingen van de douanewetgeving verkrijgen die de verzoekende autoriteit
nodig heeft ter uitvoering van het bepaalde in dit protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Ambtenaren van een Partij kunnen, met instemming van de andere betrokken
Partij, aanwezig zijn bij onderzoekverrichtingen op het grondgebied van laatstgenoemde
Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Vorm waarin de informatie dient te worden verstrekt</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De aangezochte autoriteit deelt de uitslag van het ingestelde onderzoek
aan de verzoekende autoriteit mede in de vorm van bescheiden, voor echt gewaarmerkte
afschriften van bescheiden, rapporten en dergelijke.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De in lid 1 bedoelde bescheiden kunnen worden vervangen door informatie
die met behulp van systemen voor automatische gegevensverwerking in om het
even welke vorm voor hetzelfde doeleinde wordt verstrekt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Gevallen waarin geen bijstand dient te worden verleend</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen kunnen de in dit protocol bedoelde bijstand weigeren wanneer
het verlenen daarvan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>hun soevereiniteit, openbare orde, veiligheid
of andere wezenlijke belangen in het gedrang zou kunnen brengen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de toepassing inhoudt van deviezen- of belastingregelingen
andere dan die inzake de doaunerechten; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zou leiden tot de schending van een industrieel
geheim, een handelsgeheim of een beroepsgeheim.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Wanneer de verzoekende autoriteit om een vorm van bijstand verzoekt
die zij desgevraagd zelf niet zou kunnen verlenen, vermeldt zij dit in haar
verzoek. De aangezochte autoriteit bepaalt zelf hoe zij op een dergelijk verzoek
reageert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien bijstand wordt geweigerd, dienen het daartoe strekkende besluit
en de redenen die eraan ten grondslag liggen onverwijld aan de verzoekende
autoriteit te worden medegedeeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Geheimhoudingsplicht</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Alle informatie die ter uitvoering van dit protocol in om het even
welke vorm wordt verstrekt, heeft een vertrouwelijk karakter. Zij valt onder
de geheimhoudingsplicht en geniet de bescherming van de ter zake geldende
wettelijke voorschriften van de Partij die ze heeft ontvangen en van de overeenkomstige
bepalingen die voor de communautaire instanties gelden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Persoonsgebonden gegevens worden niet verstrekt wanneer er redelijke
gronden zijn om aan te nemen dat de mededeling of het gebruik daarvan strijdig
zouden zijn met de fundamentele rechtsbeginselen van een der partijen en,
in het bijzonder, indien de betrokken persoon hiervan onrechtmatig nadeel
zou ondervinden. De Partij die de gegevens ontvangt, deelt de Partij die de
gegevens verstrekt desgevraagd mede voor welk doel deze zijn gebruikt en welke
resultaten ermee zijn bereikt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Persoonsgebonden gegevens mogen uitsluitend worden medegedeeld aan
douaneautoriteiten en, indien vereist ten behoeve van rechtsvervolging, aan
het openbaar ministerie en de rechterlijke instanties. Andere personen of
autoriteiten kunnen de informatie uitsluitend verkrijgen na voorafgaande toestemming
van de autoriteit die ze verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De partij die de gegevens verstrekt, controleert de juistheid daarvan.
Wanneer blijkt dat verstrekte gegevens onjuist zijn of dienen te worden weggelaten,
wordt de ontvangende partij daarvan onverwijld in kennis gesteld. Deze laatste
is gehouden de correctie of weglating uit te voeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Behalve in gevallen waarin zulks strijdig is met het algemeen belang,
kan de betrokkene, op zijn verzoek, informatie verkrijgen omtrent opgeslagen
gegevens en de redenen welke aan deze opslag ten grondslag liggen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Gebruik van informatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De verkregen informatie mag uitsluitend worden gebruikt voor de toepassing
van dit protocol. Het gebruik ervan voor andere doeleinden door een Partij
vereist de voorafgaande schriftelijke toestemming van de administratieve autoriteit
die ze heeft verstrekt en is aan de door deze autoriteit vastgestelde beperkingen
onderworpen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het bepaalde in lid 1 vormt geen beletsel voor het gebruik van de informatie
in gerechtelijke of administratieve procedures die naderhand worden ingesteld
wegens niet-naleving van de douanewetgeving. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Partijen kunnen de overeenkomstig het bepaalde in dit protocol verkregen
informatie en geraadpleegde bescheiden als bewijsmateriaal gebruiken in hun
rapporten, getuigenverklaringen en in gerechtelijke procedures.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Deskundigen en getuigen</titel>
          </kop>
          <al>Een onder een aangezochte autoriteit ressorterende ambtenaar kan worden
gemachtigd, binnen de perken van de hem verleende machtiging, in het rechtsgebied
van een andere Partij als getuige of deskundige op te treden in gerechtelijke
of administratieve procedures die betrekking hebben op aangelegenheden waarop
dit protocol van toepassing is en daarbij de voor deze procedures noodzakelijke
voorwerpen, bescheiden of voor echt gewaarmerkte afschriften van bescheiden
voor te leggen. In de convocatie dient uitdrukkelijk te worden vermeld over
welk onderwerp en in welke functie of hoedanigheid de betrokken ambtenaar
zal worden ondervraagd.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Kosten van de bijstand</titel>
          </kop>
          <al>De Partijen brengen elkaar geen kosten in rekening voor uitgaven die ter
uitvoering van het bepaalde in dit protocol zijn gemaakt, met uitzondering,
in voorkomend geval, van de uitgaven voor deskundigen, getuigen, tolken en
vertalers die niet in overheidsdienst zijn.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De uitvoering van dit protocol wordt opgedragen aan de centrale douaneautoriteiten
van de Republiek Moldavi&#xEB; enerzijds, en de bevoegde diensten van de Commissie
en, in voorkomend geval, de douaneautoriteiten van de Lid-Staten, anderzijds.
Deze instanties stellen alle praktische maatregelen en regelingen voor de
toepassing van dit protocol vast, rekening houdend met de voorschriften op
het gebied van de gegevensbescherming. Zij kunnen de bevoegde instanties aanbevelingen
doen voor wijzigingen die huns inziens in dit protocol dienen te worden aangebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Partijen plegen overleg en geven elkaar vervolgens kennis van alle
uitvoeringsbepalingen die overeenkomstig dit artikel worden vastgesteld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Complementariteit</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit protocol vult de overeenkomsten inzake wederzijdse bijstand aan
die zijn gesloten of kunnen worden gesloten tussen een of meer Lid-Staten
en de Republiek Moldavi&#xEB;. Het staat niet in de weg aan de ruimere wederzijdse
bijstand die eventueel in deze overeenkomsten is voorzien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 11 doen deze overeenkomsten geen
afbreuk aan de communautaire bepalingen betreffende de uitwisseling, tussen
de bevoegde diensten van de Commissie en de douaneautoriteiten van de Lid-Staten,
van alle met betrekking tot douanezaken verkregen informatie die voor de Gemeenschap
van belang kan zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><label>Slotakte</label></kop><aanhef><preambule><al>De gevolmachtigden van:</al>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>Het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>De Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>De Helleense Republiek,</al>
          <al>Het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>De Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>De Italiaanse Republiek,</al>
          <al>Het Groothertogdom Luxemburg,</al>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>De Portugese Republiek,</al>
          <al>Het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>Verdragsluitende Partijen bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap</extref>, het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Kolen
en Staal en het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004033" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie</extref>,</al>
          <al>hierna de &#x201E;Lid-Staten&#x201D; te noemen, en van</al>
          <al>de Europese Gemeenschap, de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staat en
de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie, hierna &#x201E;de Gemeenschap&#x201D;
te noemen,</al>
          <al>enerzijds, en</al>
          <al>de gevolmachtigden van de Republiek Moldavi&#xEB;,</al>
          <al>anderzijds,</al>
          <al>bijeengekomen op achtentwintig november negentienhonderdvierennegentig,
voor de ondertekening van de Overeenkomst inzake Partnerschap en Samenwerking,
waarbij een partnerschap tot stand wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen
en hun Lid-Staten, enerzijds, en de Republiek Moldavi&#xEB;, anderzijds, hierna &#x201E;Partnerschaps-
en samenwerkingsovereenkomst&#x201D; te noemen, hebben de volgende teksten aangenomen:</al></preambule></aanhef><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Partnerschaps- en samenwerkingsovereenkomst, met bijlagen, en het volgende
Protocol:</al>
          <al>Protocol betreffende wederzijdse bijstand tussen de administratieve autoriteiten
in douanezaken</al>
          <al>De gevolmachtigden van de Lid-Staten en van de Gemeenschap en de gevolmachtigden
van de Republiek Moldavi&#xEB; hebben de volgende gemeenschappelijke verklaringen
aangenomen, die aan deze Slotakte zijn gehecht:</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 4 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 17 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 18 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 29 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 30 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende het begrip &#x201E;zeggenschap"
in artikel 31, onder b), en artikel 42 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 49 van de Overeenkomst</al>
          <al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 99 van de Overeenkomst</al>
          <al>De gevolmachtigden van de Lid-Staten en van de Gemeenschap en de gevolmachtigden
van de Republiek Moldavi&#xEB; hebben tevens kennis genomen van de eenzijdige
verklaring van de Franse Regering, die aan deze Slotakte is gehecht:</al>
          <al>Eenzijdige verklaring van de Franse Regering betreffende de landen en
gebieden overzee.</al>
          <al>De gevolmachtigden van de Lid-Staten en van de Gemeenschap en de gevolmachtigden
van de Republiek Moldavi&#xEB; hebben tevens kennis genomen van de volgende
briefwisseling, die aan deze Slotakte is gehecht:</al>
          <al>Briefwisseling tussen de Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; met
betrekking tot de vestiging van vennootschappen.</al>
          </tekst></vrije-tekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Brussel, de achtentwintigste november negentienhonderd vierennegentig.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 4</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Partijen komen overeen dat, indien zij overeenkomstig artikel 4 zouden
overgaan tot onderhandelingen over een vrijhandelszone, deze onderhandelingen
betrekking dienen te hebben op alle tussen de Partijen verhandelde produkten.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 17</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB; verklaren dat de tekst van
de vrijwaringsclausule geen GATT-vrijwaringsbehandeling toekent.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 18</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Overeengekomen wordt dat de bepalingen van artikel 18 niet ten doel hebben,
noch tot gevolg mogen hebben dat de in de onderscheiden wetgeving van de Partijen
vervatte procedures voor onderzoek inzake antidumping en subsidies worden
vertraagd, gehinderd of belet.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 29</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Onverminderd de in de bijlagen IV en V genoemde voorbehouden en de bepalingen
van de artikelen 43 en 46, komen de Partijen overeen dat de woorden &#x201E;overeenkomstig
hun wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen" in de leden 1 en 2 van artikel
29 betekenen dat elke Partij voorschriften voor de vestiging en werking van
vennootschappen op haar grondgebied mag vaststellen, op voorwaarde dat deze
voorschriften met betrekking tot de vestiging en werking van vennootschappen
van de andere Partij niet leiden tot nieuwe voorbehouden die in een behandeling
resulteren die minder gunstig is dan die welke wordt toegekend aan hun eigen
vennootschappen dan wel aan vennootschappen of filialen of dochterondernemingen
van vennootschappen uit een derde land.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 30</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Handelsvertegenwoordigingen van binnenvaartondernemingen van een Partij
op het grondgebied van de andere Partij vallen onder de wettelijke regeling
die van toepassing is in de Lid-Staten of de Republiek Moldavi&#xEB; totdat
overeenstemming kan worden bereikt over specifieke, gunstiger bepalingen voor
deze handelsvertegenwoordigingen, indien voor deze vertegenwoordigingen geen
andere rechtsinstrumenten van toepassing zijn die bindend zijn voor de partijen.</al>
          <al>Overeengekomen wordt dat handelsvertegenwoordigingen de vorm dienen aan
te nemen van dochterondernemingen of filialen als omschreven in artikel 31.</al>
          </tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende het begrip  &#x201E;zeggenschap"
in artikel 31, onder b), en artikel 42</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Partijen bevestigen dat zij het onderling eens zijn dat het bestaan
van &#x201E;zeggenschap" afhangt van de feitelijke omstandigheden van elk
geval.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Een vennootschap wordt bijvoorbeeld geacht onder &#x201E;zeggenschap"
van een andere vennootschap te staan, en dus een dochteronderneming van de
betrokken vennootschap te zijn, indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de andere vennootschap rechtstreeks of middellijk beschikt over
een meerderheid van de stemrechten, of</al></li><li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>de andere vennootschap het recht heeft de meerderheid van de leden
van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan aan te stellen
of af te zetten, en terzelfder tijd aandeelhouder of lid van de dochteronderneming
is.</al></li></lijst></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Beide Partijen verklaren dat de in punt 2 vermelde criteria niet limitatief
zijn.</al></li></lijst>
          
          
          
          </tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 49</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Partijen zijn het erover eens dat voor de toepassing van de Overeenkomst
intellectuele, industri&#xEB;le en commerci&#xEB;le eigendom inzonderheid
het volgende omvat: auteursrechten, met inbegrip van de auteursrechten op
computerprogramma's, en naburige rechten, de rechten voor octrooien, industri&#xEB;le
ontwerpen, geografische aanduidingen, met inbegrip van benamingen van oorsprong,
warenmerken en dienstmerken, topografie&#xEB;n van ge&#xEF;ntegreerde schakelingen,
alsmede bescherming tegen oneerlijke mededinging als bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004120&amp;artikel=10bis" compleet="nee">artikel 10
bis van het Verdrag van Parijs voor de bescherming van industri&#xEB;le eigendom</extref>
en bescherming van niet-openbaargemaakte informatie over know-how.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 99</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Partijen komen met het oog op de juiste uitlegging en toepassing van
de Overeenkomst overeen dat onder de in artikel 99 van de Overeenkomst bedoelde &#x201E;bijzonder
dringende gevallen" wordt verstaan: gevallen van wezenlijke inbreuk op de
Overeenkomst door &#xE9;&#xE9;n van de Partijen. Wezenlijke inbreuk op
de Overeenkomst houdt in:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>afwijzing van de Overeenkomst die niet in
overeenstemming is met de algemene regels van het volkenrecht,</al>
              <al>of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>schending van de essenti&#xEB;le elementen
van de Overeenkomst als vermeld in artikel 2.</al>
            </li>
          </lijst></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Eenzijdige verklaring van de Franse Regering</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Franse Republiek merkt op dat de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst
met de Republiek Moldavi&#xEB; niet van toepassing is op de landen en gebieden
overzee die uit hoofde van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001506" compleet="nee">Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap</extref>
met de Europese Unie zijn geassocieerd.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><titel status="officieel">Briefwisseling tussen de gemeenschap en de Republiek Moldavi&#xEB;
met betrekking tot de vestiging van vennootschappen</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>A. Brief van de Republiek Moldavi&#xEB;</tussenkop>
          <al>Mijnheer,</al>
          <al>Ik verwijs naar de op 26 juli 1994 geparafeerde Partnerschaps- en samenwerkingsovereenkomst.</al>
          <al>Tijdens de onderhandelingen heb ik erop gewezen dat de Republiek Moldavi&#xEB;
vennootschappen uit de Gemeenschap die zich in de Republiek Moldavi&#xEB;
vestigen en er activiteiten uitoefenen, in bepaalde opzichten een voorkeursbehandeling
verleent. Ik heb daarbij opgemerkt dat dit het Moldavische beleid weerspiegelt
om zoveel mogelijk de vestiging van vennootschappen uit de Gemeenschap in
de Republiek Moldavi&#xEB; te bevorderen.</al>
          <al>Dit betekent naar mijn oordeel dat de Republiek Moldavi&#xEB; in de periode
tussen de datum van parafering van de Overeenkomst en de inwerkingtreding
van de desbetreffende artikelen inzake de vestiging van vennootschappen, geen
maatregelen of voorschriften zal vaststellen tot invoering of verzwaring van
discriminatie van vennootschappen uit de Gemeenschap ten opzichte van Moldavische
vennootschappen of vennootschappen van een derde land in vergelijking met
de situatie op de datum van parafering van de Overeenkomst.</al>
          <al>Ik moge U verzoeken mij de ontvangst van deze brief te willen bevestigen.</al>
          <al>Gelieve, Mijnheer, de verzekering van mijn bijzondere hoogachting te aanvaarden.</al>
          <al>Voor de Regering van de Republiek Moldavi&#xEB; </al>
          <tussenkop>B. Brief van de Gemeenschap</tussenkop>
          <al>Mijnheer,</al>
          <al>Ik dank U voor uw brief van heden, die als volgt luidt:</al>
          <al>&#x201E;Ik verwijs naar de op 26 juli 1994 geparafeerde
Partnerschaps- en samenwerkingsovereenkomst.</al>
            <al>Tijdens de onderhandelingen heb ik erop gewezen dat
de Republiek Moldavi&#xEB; vennootschappen uit de Gemeenschap die zich in
de Republiek Moldavi&#xEB; vestigen en er activiteiten uitoefenen, in bepaalde
opzichten een voorkeursbehandeling verleent. Ik heb daarbij opgemerkt dat
dit het Moldavische beleid weerspiegelt om zoveel mogelijk de vestiging van
vennootschappen uit de Gemeenschap in de Republiek Moldavi&#xEB; te bevorderen.</al><al>Dit betekent naar mijn oordeel dat de Republiek Moldavi&#xEB;
in de periode tussen de datum van parafering van de Overeenkomst en de inwerkingtreding
van de desbetreffende artikelen inzake de vestiging van vennootschappen, geen
maatregelen of voorschriften zal vaststellen tot invoering of verzwaring van
discriminatie van vennootschappen uit de Gemeenschap ten opzichte van Moldavische
vennootschappen of vennootschappen van een derde land in vergelijking met
de situatie op de datum van parafering van de Overeenkomst.</al><al>Ik moge U verzoeken mij de ontvangst van deze brief
te willen bevestigen.".</al>
          <al>Ik heb de eer U de ontvangst van deze brief te bevestigen.</al>
          <al>Gelieve, Mijnheer, de verzekering van mijn bijzondere hoogachting te aanvaarden.</al>
          <al>Namens de Europese Gemeenschappen </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Buiten het kader van de Overeenkomst:</label><titel status="officieel">Briefwisseling betreffende de gevolgen van de uitbreiding</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Brief van de Gemeenschap</al>
          <al>Mijnheer,</al>
          <al>Onder verwijzing naar de vandaag ondertekende Overeenkomst inzake Partnerschap
en Samenwerking bevestig ik U dat indien wijzigingen in deze Overeenkomst
nodig mochten blijken als gevolg van een uitbreiding van de Gemeenschap, hierover
overeenkomstig artikel 82 overleg zou worden gepleegd tussen de Partijen en
in dit verband zoveel mogelijk rekening zou worden gehouden met het karakter
van de bilaterale handels- en economische betrekkingen tussen de Republiek
Moldavi&#xEB; en de toetredende Staten.</al>
          <al>Ik moge U verzoeken mij te willen bevestigen dat de Republiek Moldavi&#xEB;
met de inhoud van dit schrijven instemt.</al>
          <al>Gelieve, Mijnheer, de verzekering van mijn bijzondere hoogachting te aanvaarden.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Buiten het kader van de Overeenkomst:</label><titel status="officieel">Eenzijdige verklaring van de Republiek Moldavi&#xEB;</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>Gelet op het belang van de wijnsector voor de Moldavische economie, uit
de Republiek Moldavi&#xEB; de wens met de Gemeenschap te onderhandelen over
een bilaterale overeenkomst betreffende de handel in wijn.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Buiten het kader van de Overeenkomst:</label><titel status="officieel">Verklaring van de Gemeenschap</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>De Gemeenschap verbindt zich ertoe technische bijstand te verlenen in
de vorm van seminars of op andere passende wijze, ten einde ertoe bij te dragen
dat de Moldavische autoriteiten en ondernemers ten volle kunnen profiteren
van de voordelen die zijn verleend uit hoofde van het Stelsel van Algemene
Preferenties van de Gemeenschap, zoals dat thans op de Republiek Moldavi&#xEB;
van toepassing is.</al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	