<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001614" id="10000001359" verdragnummer="010554" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk
    Zweden betreffende het afzien van de vergoeding van de uitkeringen aan werklozen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Agreement between the Kingdom of the Netherlands and the Kingdom
          of Sweden concerning the reimbursement of the costs of unemployment benefits</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Kingdom of the Netherlands</al>
          <al>and</al>
          <al>the Kingdom of Sweden,</al>
          <al>Hereinafter referred to as the Contracting Parties,</al>
          <al>Wishing to simplify the administrative procedures concerning the
            unemployment benefits;</al>
          <al>Considering that this purpose can be achieved by the mutual waiver
            of reimbursement of the costs of unemployment benefits provided by
            institutions of one State on behalf of those of the other State as
            laid down in Article 69, paragraph 1 and Article 70, paragraph 1 in
            Chapter 6 of Title III of the Regulation (EEC) No. 1408/71 of the
            Council of 14 June 1971 on the application of social security
            schemes to employed persons and their families moving within the
            Community (hereafter to be referred to as ``the Regulation");</al>
          <al>Have agreed as follows on the basis of article 70, paragraph 3 of
            the Regulation: </al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>The reimbursement of the costs of unemployment benefits provided
            by institutions of one State on behalf of those of the other State
            as laid down in Article 69, paragraph 1 and Article 70, paragraph 1
            of the Regulation shall be mutually waived on the basis of the
            provision of Article 70, paragraph 3 of the Regulation.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> This Agreement shall enter into force on the first day of the
              second month following the date on which the Kingdom of the
              Netherlands and the Kingdom of Sweden have notified each other in
              writing of the completion of their respective legal or
              constitutional procedures required for the entry into force of
              this Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The provisions of this Agreement shall be applied on
              unemployment benefits paid according to certificates E 303 with
              date of departure 1 January 2002 or later.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>This Agreement will be concluded for an unlimited period of time.
            Any of the Contracting Parties can terminate this Agreement by
            notification in writing to the other Contracting Party at least
            three months before the end of the calendar year; the Agreement
            shall then remain in force until the end of that calendar year.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorised
            thereto, have signed this Agreement.</al>
          <al>DONE in duplicate at Stockholm, on this 8th day of May 2003, in
            the English language.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Kingdom of the Netherlands</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) R.S. BEKINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Kingdom of Sweden</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) HANS KARLSSON</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk
          Zweden betreffende het afzien van de vergoeding van de uitkeringen aan werklozen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>Hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens de administratieve procedures inzake de
            werkloosheidsuitkeringen te vereenvoudigen;</al>
          <al>Overwegende dat deze doelstelling kan worden verwezenlijkt door
            wederzijds afstand te doen van de vergoeding van de kosten van
            werkloosheidsuitkeringen die namens de organen van de ene Staat
            worden verstrekt door die van de andere staat zoals voorzien in
            artikel 69, eerste lid, en artikel 70, eerste lid, van Hoofdstuk 6
            van Titel III van Verordening (EEG) 1408/71 van de Raad van 14 juni
            1971 betreffende de toepassing van de sociale-zekerheidsregelingen
            op loontrekkenden en hun gezinnen, die zich binnen de Gemeenschap
            verplaatsen (hierna te noemen &#x201E;de Verordening");</al>
          <al>Zijn op grond van artikel 70, derde lid, van de Verordening het
            volgende overeengekomen: </al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
          </kop>
          <al>Op grond van het bepaalde in artikel 70, derde lid, van de
            Verordening wordt wederzijds afstand gedaan van de vergoeding van de
            kosten van werkloosheidsuitkeringen die namens de organen van de ene
            staat worden verstrekt door die van de andere staat zoals voorzien
            in artikel 69, eerste lid, en artikel 70, eerste lid, van de Verordening.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
              maand volgend op de datum waarop het Koninkrijk der Nederlanden en
              het Koninkrijk Zweden elkaar schriftelijk in kennis hebben gesteld
              van de voltooiing van hun onderscheiden wettelijke of
              constitutionele procedures die vereist zijn voor de
              inwerkingtreding van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De bepalingen van dit Verdrag worden toegepast op
              werkloosheidsuitkeringen betaald overeenkomstig E 303-verklaringen
              met een datum van vertrek op of na 1 januari 2002.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag wordt gesloten voor onbepaalde tijd. Elk van de
            Verdragsluitende Partijen kan dit Verdrag uiterlijk drie maanden
            voor het einde van een kalenderjaar opzeggen door middel van een
            schriftelijke kennisgeving aan de andere Verdragsluitende Partij,
            waarna het Verdrag van kracht blijft tot het einde van dat kalenderjaar.</al>
          </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Stockholm, op 8 mei 2003, in de Engelse taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) R. S. BEKINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk Zweden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) HANS KARLSSON</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	