<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001710" dtdversie="2.0" id="10000008709" verdragnummer="009433" soort="verdrag">
  
  <intitule>Protocol tegen de illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie, tot aanvulling van het Verdrag van
de Verenigde Naties tegen grensoverschrijdende georganiseerde misdaad</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol against the illicit manufacturing of and trafficking
in firearms, their parts and components and ammunition, supplementing the
United Nations Convention against transnational organized crime</titel>
      </kop>
      <aanhef>
            <preambule><al>Preamble</al><al>The States Parties to this Protocol,</al>
          <al>Aware of the urgent need to prevent, combat and eradicate the illicit
manufacturing of and trafficking in firearms, their parts and components and
ammunition, owing to the harmful effects of those activities on the security
of each State, region and the world as a whole, endangering the well-being
of peoples, their social and economic development and their right to live
in peace,</al>
          <al>Convinced, therefore, of the necessity for all States to take all appropriate
measures to this end, including international cooperation and other measures
at the regional and global levels,</al>
          <al>Recalling General Assembly resolution 53/111 of 9 December 1998, in which
the Assembly decided to establish an open-ended intergovernmental ad hoc committee
for the purpose of elaborating a comprehensive international convention against
transnational organized crime and of discussing the elaboration of, inter
alia, an international instrument combating the illicit manufacturing of and
trafficking in firearms, their parts and components and ammunition,</al>
          <al>Bearing in mind the principle of equal rights and self-determination of
peoples, as enshrined in the Charter of the United Nations and the Declaration
on Principles of International Law concerning Friendly Relations and Cooperation
among States in accordance with the Charter of the United Nations,</al>
          <al>Convinced that supplementing the United Nations Convention against Transnational
Organized Crime with an international instrument against the illicit manufacturing
of and trafficking in firearms, their parts and components and ammunition
will be useful in preventing and combating those crimes,</al>
          <al>Have agreed as follows: </al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <hoofdstuk><kop><nr status="officieel">I</nr><label>General provisions</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Relation with the United Nations Convention against Transnational Organized
Crime</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> This Protocol supplements the United Nations Convention against Transnational
Organized Crime. It shall be interpreted together with the Convention.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The provisions of the Convention shall apply, mutatis mutandis, to
this Protocol unless otherwise provided herein.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The offences established in accordance with article 5 of this Protocol
shall be regarded as offences established in accordance with the Convention.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Statement of purpose</titel>
          </kop>
          <al>The purpose of this Protocol is to promote, facilitate and strengthen
cooperation among States Parties in order to prevent, combat and eradicate
the illicit manufacturing of and trafficking in firearms, their parts and
components and ammunition.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Use of terms</titel>
          </kop>
          <al>For the purposes of this Protocol:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>``Firearm" shall mean any portable barrelled
weapon that expels, is designed to expel or may be readily converted to expel
a shot, bullet or projectile by the action of an explosive, excluding antique
firearms or their replicas. Antique firearms and their replicas shall be defined
in accordance with domestic law. In no case, however, shall antique firearms
include firearms manufactured after 1899;</al>
            </li>
          
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>``Parts and components" shall mean any element
or replacement element specifically designed for a firearm and essential to
its operation, including a barrel, frame or receiver, slide or cylinder, bolt
or breech block, and any device designed or adapted to diminish the sound
caused by firing a firearm;</al>
            </li>
          
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>``Ammunition" shall mean the complete round
or its components, including cartridge cases, primers, propellant powder,
bullets or projectiles, that are used in a firearm, provided that those components
are themselves subject to authorization in the respective State Party;</al>
            </li>
          
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>``Illicit manufacturing" shall mean the
manufacturing or assembly of firearms, their parts and components or ammunition:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>(i)</li.nr>
              <al>From parts and components illicitly trafficked;</al>
            </li>
          
            <li>
              <li.nr>(ii)</li.nr>
              <al>Without a licence or authorization from
a competent authority of the State Party where the manufacture or assembly
takes place; or</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(iii)</li.nr>
              <al>Without marking the firearms at the time
of manufacture, in accordance with article 8 of this Protocol;</al>
            </li>
            
          
            </lijst><al>Licensing or authorization of the manufacture of parts and components shall be in accordance with domestic law;</al></li>
          <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>``Illicit trafficking" shall mean the import,
export, acquisition, sale, delivery, movement or transfer of firearms, their
parts and components and ammunition from or across the territory of one State
Party to that of another State Party if any one of the States Parties concerned
does not authorize it in accordance with the terms of this Protocol or if
the firearms are not marked in accordance with article 8 of this Protocol;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>``Tracing" shall mean the systematic tracking
of firearms and, where possible, their parts and components and ammunition
from manufacturer to purchaser for the purpose of assisting the competent
authorities of States Parties in detecting, investigating and analysing illicit
manufacturing and illicit trafficking.</al>
            </li></lijst>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Scope of application</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> This Protocol shall apply, except as otherwise stated herein, to the
prevention of illicit manufacturing of and trafficking in firearms, their
parts and components and ammunition and to the investigation and prosecution
of offences established in accordance with article 5 of this Protocol where
those offences are transnational in nature and involve an organized criminal
group.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> This Protocol shall not apply to state-to-state transactions or to
state transfers in cases where the application of the Protocol would prejudice
the right of a State Party to take action in the interest of national security
consistent with the Charter of the United Nations.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Criminalization</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Each State Party shall adopt such legislative and other measures as
may be necessary to establish as criminal offences the following conduct,
when committed intentionally:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Illicit manufacturing of firearms, their
parts and components and ammunition; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Illicit trafficking in firearms, their parts
and components and ammunition;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Falsifying or illicitly obliterating, removing
or altering the marking(s) on firearms required by article 8 of this Protocol.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Each State Party shall also adopt such legislative and other measures
as may be necessary to establish as criminal offences the following conduct:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Subject to the basic concepts of its legal
system, attempting to commit or participating as an accomplice in an offence
established in accordance with paragraph 1 of this article; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Organizing, directing, aiding, abetting,
facilitating or counselling the commission of an offence established in accordance
with paragraph 1 of this article.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Confiscation, seizure and disposal</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Without prejudice to article 12 of the Convention, States Parties shall
adopt, to the greatest extent possible within their domestic legal systems,
such measures as may be necessary to enable confiscation of firearms, their
parts and components and ammunition that have been illicitly manufactured
or trafficked.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> States Parties shall adopt, within their domestic legal systems, such
measures as may be necessary to prevent illicitly manufactured and trafficked
firearms, parts and components and ammunition from falling into the hands
of unauthorized persons by seizing and destroying such firearms, their parts
and components and ammunition unless other disposal has been officially authorized,
provided that the firearms have been marked and the methods of disposal of
those firearms and ammunition have been recorded.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><nr status="officieel">II</nr><label>Prevention</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Record-keeping</titel>
          </kop>
          <al>Each State Party shall ensure the maintenance, for not less than ten years,
of information in relation to firearms and, where appropriate and feasible,
their parts and components and ammunition that is necessary to trace and identify
those firearms and, where appropriate and feasible, their parts and components
and ammunition which are illicitly manufactured or trafficked and to prevent
and detect such activities. Such information shall include: </al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>The appropriate markings required by article
8 of this Protocol;</al>
            </li>
          
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>In cases involving international transactions
in firearms, their parts and components and ammunition, the issuance and expiration
dates of the appropriate licences or authorizations, the country of export,
the country of import, the transit countries, where appropriate, and the final
recipient and the description and quantity of the articles.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Marking of firearms</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> For the purpose of identifying and tracing each firearm, States Parties
shall:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>At the time of manufacture of each firearm,
either require unique marking providing the name of the manufacturer, the
country or place of manufacture and the serial number, or maintain any alternative
unique user-friendly marking with simple geometric symbols in combination
with a numeric and/or alphanumeric code, permitting ready identification by
all States of the country of manufacture;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Require appropriate simple marking on each
imported firearm, permitting identification of the country of import and,
where possible, the year of import and enabling the competent authorities
of that country to trace the firearm, and a unique marking, if the firearm
does not bear such a marking. The requirements of this subparagraph need not
be applied to temporary imports of firearms for verifiable lawful purposes;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Ensure, at the time of transfer of a firearm
from government stocks to permanent civilian use, the appropriate unique marking
permitting identification by all States Parties of the transferring country.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> States Parties shall encourage the firearms manufacturing industry
to develop measures against the removal or alteration of markings.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Deactivation of firearms</titel>
          </kop>
          <al>A State Party that does not recognize a deactivated firearm as a firearm
in accordance with its domestic law shall take the necessary measures, including
the establishment of specific offences if appropriate, to prevent the illicit
reactivation of deactivated firearms, consistent with the following general
principles of deactivation:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>All essential parts of a deactivated firearm
are to be rendered permanently inoperable and incapable of removal, replacement
or modification in a manner that would permit the firearm to be reactivated
in any way; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Arrangements are to be made for deactivation
measures to be verified, where appropriate, by a competent authority to ensure
that the modifications made to a firearm render it permanently inoperable;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Verification by a competent authority is
to include a certificate or record attesting to the deactivation of the firearm
or a clearly visible mark to that effect stamped on the firearm.</al>
            </li></lijst>
        
          </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">General requirements for export, import and transit licensing  or authorization
systems</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Each State Party shall establish or maintain an effective system of
export and import licensing or authorization, as well as of measures on international
transit, for the transfer of firearms, their parts and components and ammunition.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Before issuing export licences or authorizations for shipments of firearms,
their parts and components and ammunition, each State Party shall verify:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>That the importing States have issued import
licences or authorizations; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>That, without prejudice to bilateral or
multilateral agreements or arrangements favouring landlocked States, the transit
States have, at a minimum, given notice in writing, prior to shipment, that
they have no objection to the transit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The export and import licence or authorization and accompanying documentation
together shall contain information that, at a minimum, shall include the place
and the date of issuance, the date of expiration, the country of export, the
country of import, the final recipient, a description and the quantity of
the firearms, their parts and components and ammunition and, whenever there
is transit, the countries of transit. The information contained in the import
licence must be provided in advance to the transit States.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> The importing State Party shall, upon request, inform the exporting
State Party of the receipt of the dispatched shipment of firearms, their parts
and components or ammunition.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Each State Party shall, within available means, take such measures
as may be necessary to ensure that licensing or authorization procedures are
secure and that the authenticity of licensing or authorization documents can
be verified or validated.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> States Parties may adopt simplified procedures for the temporary import
and export and the transit of firearms, their parts and components and ammunition
for verifiable lawful purposes such as hunting, sport shooting, evaluation,
exhibitions or repairs.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Security and preventive measures</titel>
          </kop>
          <al>In an effort to detect, prevent and eliminate the theft, loss or diversion
of, as well as the illicit manufacturing of and trafficking in, firearms,
their parts and components and ammunition, each State Party shall take appropriate
measures:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>To require the security of firearms, their
parts and components and ammunition at the time of manufacture, import, export
and transit through its territory; and</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>To increase the effectiveness of import,
export and transit controls, including, where appropriate, border controls,
and of police and customs transborder cooperation.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Information</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Without prejudice to articles 27 and 28 of the Convention, States Parties
shall exchange among themselves, consistent with their respective domestic
legal and administrative systems, relevant case-specific information on matters
such as authorized producers, dealers, importers, exporters and, whenever
possible, carriers of firearms, their parts and components and ammunition.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Without prejudice to articles 27 and 28 of the Convention, States Parties
shall exchange among themselves, consistent with their respective domestic
legal and administrative systems, relevant information on matters such as:</al>
            
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Organized criminal groups known to take
part or suspected of taking part in the illicit manufacturing of or trafficking
in firearms, their parts and components and ammunition;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>The means of concealment used in the illicit
manufacturing of or trafficking in firearms, their parts and components and
ammunition and ways of detecting them;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Methods and means, points of dispatch and
destination and routes customarily used by organized criminal groups engaged
in illicit trafficking in firearms, their parts and components and ammunition;
and</al>
              </li><li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>Legislative experiences and practices and
measures to prevent, combat and eradicate the illicit manufacturing of and
trafficking in firearms, their parts and components and ammunition. </al>
            </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> States Parties shall provide to or share with each other, as appropriate,
relevant scientific and technological information useful to law enforcement
authorities in order to enhance each other's abilities to prevent, detect
and investigate the illicit manufacturing of and trafficking in firearms,
their parts and components and ammunition and to prosecute the persons involved
in those illicit activities.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> States Parties shall cooperate in the tracing of firearms, their parts
and components and ammunition that may have been illicitly manufactured or
trafficked. Such cooperation shall include the provision of prompt responses
to requests for assistance in tracing such firearms, their parts and components
and ammunition, within available means.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Subject to the basic concepts of its legal system or any international
agreements, each State Party shall guarantee the confidentiality of and comply
with any restrictions on the use of information that it receives from another
State Party pursuant to this article, including proprietary information pertaining
to commercial transactions, if requested to do so by the State Party providing
the information. If such confidentiality cannot be maintained, the State Party
that provided the information shall be notified prior to its disclosure.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Cooperation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> States Parties shall cooperate at the bilateral, regional and international
levels to prevent, combat and eradicate the illicit manufacturing of and trafficking
in firearms, their parts and components and ammunition.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Without prejudice to article 18, paragraph 13, of the Convention, each
State Party shall identify a national body or a single point of contact to
act as liaison between it and other States Parties on matters relating to
this Protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> States Parties shall seek the support and cooperation of manufacturers,
dealers, importers, exporters, brokers and commercial carriers of firearms,
their parts and components and ammunition to prevent and detect the illicit
activities referred to in paragraph 1 of this article.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Training and technical assistance</titel>
          </kop>
          <al>States Parties shall cooperate with each other and with relevant international
organizations, as appropriate, so that States Parties may receive, upon request,
the training and technical assistance necessary to enhance their ability to
prevent, combat and eradicate the illicit manufacturing of and trafficking
in firearms, their parts and components and ammunition, including technical,
financial and material assistance in those matters identified in articles
29 and 30 of the Convention.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Brokers and brokering</titel>
          </kop>
          
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> With a view to preventing and combating illicit manufacturing of and
trafficking in firearms, their parts and components and ammunition, States
Parties that have not yet done so shall consider establishing a system for
regulating the activities of those who engage in brokering. Such a system
could include one or more measures such as:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Requiring registration of brokers operating
within their territory;</al>
              </li>
            
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Requiring licensing or authorization of
brokering; or</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>Requiring disclosure on import and export
licences or authorizations, or accompanying documents, of the names and locations
of brokers involved in the transaction.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> States Parties that have established a system of authorization regarding
brokering as set forth in paragraph 1 of this article are encouraged to include
information on brokers and brokering in their exchanges of information under
article 12 of this Protocol and to retain records regarding brokers and brokering
in accordance with article 7 of this Protocol.</al>
          </lid>
          
        </artikel></hoofdstuk>
        <hoofdstuk><kop><nr status="officieel">III</nr><label>Final provisions</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> States Parties shall endeavour to settle disputes concerning the interpretation
or application of this Protocol through negotiation.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Any dispute between two or more States Parties concerning the interpretation
or application of this Protocol that cannot be settled through negotiation
within a reasonable time shall, at the request of one of those States Parties,
be submitted to arbitration. If, six months after the date of the request
for arbitration, those States Parties are unable to agree on the organization
of the arbitration, any one of those States Parties may refer the dispute
to the International Court of Justice by request in accordance with the Statute
of the Court.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Each State Party may, at the time of signature, ratification, acceptance
or approval of or accession to this Protocol, declare that it does not consider
itself bound by paragraph 2 of this article. The other States Parties shall
not be bound by paragraph 2 of this article with respect to any State Party
that has made such a reservation.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Any State Party that has made a reservation in accordance with paragraph
3 of this article may at any time withdraw that reservation by notification
to the Secretary-General of the United Nations.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Signature, ratification, acceptance, approval and accession</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> This Protocol shall be open to all States for signature at United Nations
Headquarters in New York from the thirtieth day after its adoption by the
General Assembly until 12 December 2002.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> This Protocol shall also be open for signature by regional economic
integration organizations provided that at least one member State of such
organization has signed this Protocol in accordance with paragraph 1 of this
article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> This Protocol is subject to ratification, acceptance or approval. Instruments
of ratification, acceptance or approval shall be deposited with the Secretary-General
of the United Nations. A regional economic integration organization may deposit
its instrument of ratification, acceptance or approval if at least one of
its member States has done likewise. In that instrument of ratification, acceptance
or approval, such organization shall declare the extent of its competence
with respect to the matters governed by this Protocol. Such organization shall
also inform the depositary of any relevant modification in the extent of its
competence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> This Protocol is open for accession by any State or any regional economic
integration organization of which at least one member State is a Party to
this Protocol. Instruments of accession shall be deposited with the Secretary-General
of the United Nations. At the time of its accession, a regional economic integration
organization shall declare the extent of its competence with respect to matters
governed by this Protocol. Such organization shall also inform the depositary
of any relevant modification in the extent of its competence.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Entry into force</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> This Protocol shall enter into force on the ninetieth day after the
date of deposit of the fortieth instrument of ratification, acceptance, approval
or accession, except that it shall not enter into force before the entry into
force of the Convention. For the purpose of this paragraph, any instrument
deposited by a regional economic integration organization shall not be counted
as additional to those deposited by member States of such organization.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> For each State or regional economic integration organization ratifying,
accepting, approving or acceding to this Protocol after the deposit of the
fortieth instrument of such action, this Protocol shall enter into force on
the thirtieth day after the date of deposit by such State or organization
of the relevant instrument or on the date this Protocol enters into force
pursuant to paragraph 1 of this article, whichever is the later.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Amendment</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> After the expiry of five years from the entry into force of this Protocol,
a State Party to the Protocol may propose an amendment and file it with the
Secretary-General of the United Nations, who shall thereupon communicate the
proposed amendment to the States Parties and to the Conference of the Parties
to the Convention for the purpose of considering and deciding on the proposal.
The States Parties to this Protocol meeting at the Conference of the Parties
shall make every effort to achieve consensus on each amendment. If all efforts
at consensus have been exhausted and no agreement has been reached, the amendment
shall, as a last resort, require for its adoption a two-thirds majority vote
of the States Parties to this Protocol present and voting at the meeting of
the Conference of the Parties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Regional economic integration organizations, in matters within their
competence, shall exercise their right to vote under this article with a number
of votes equal to the number of their member States that are Parties to this
Protocol. Such organizations shall not exercise their right to vote if their
member States exercise theirs and vice versa.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> An amendment adopted in accordance with paragraph 1 of this article
is subject to ratification, acceptance or approval by States Parties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> An amendment adopted in accordance with paragraph 1 of this article
shall enter into force in respect of a State Party ninety days after the date
of the deposit with the Secretary-General of the United Nations of an instrument
of ratification, acceptance or approval of such amendment. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> When an amendment enters into force, it shall be binding on those States
Parties which have expressed their consent to be bound by it. Other States
Parties shall still be bound by the provisions of this Protocol and any earlier
amendments that they have ratified, accepted or approved.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Denunciation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> A State Party may denounce this Protocol by written notification to
the Secretary-General of the United Nations. Such denunciation shall become
effective one year after the date of receipt of the notification by the Secretary-General.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> A regional economic integration organization shall cease to be a Party
to this Protocol when all of its member States have denounced it.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Depositary and languages</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Secretary-General of the United Nations is designated depositary
of this Protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The original of this Protocol, of which the Arabic, Chinese, English,
French, Russian and Spanish texts are equally authentic, shall be deposited
with the Secretary-General of the United Nations.</al>
          </lid>
          
        </artikel></hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned plenipotentiaries, being duly authorized
thereto by their respective Governments, have signed this Protocol.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol tegen de illegale vervaardiging van en handel
in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie, tot aanvulling van
het Verdrag van de Verenigde Naties tegen grensoverschrijdende georganiseerde
misdaad</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Staten die Partij zijn bij dit Protocol,</al>
          <al>Bewust van de dringende noodzaak van het voorkomen, bestrijden en uitbannen
van de illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens, hun onderdelen,
componenten en munitie, aangezien deze activiteiten schadelijke gevolgen hebben
voor de veiligheid van elke Staat, elke regio en de wereld in haar geheel,
en een bedreiging vormen voor het welzijn van volkeren, voor hun sociale en
economische ontwikkeling en hun recht in vrede te leven,</al>
          <al>Derhalve overtuigd van de noodzaak voor alle Staten hiertoe alle passende
maatregelen te nemen, met inbegrip van internationale samenwerking en andere
maatregelen op regionaal en mondiaal niveau,</al>
          <al>In herinnering roepend resolutie 53/111 van de Algemene Vergadering van
9 december 1998, waarin de Vergadering heeft besloten ad hoc een speciaal
open intergouvernementeel comit&#xE9; in te stellen teneinde een allesomvattend
internationaal verdrag tegen transnationale georganiseerde misdaad op te stellen
en, het opstellen van, onder meer, een internationaal instrument te bespreken
ter bestrijding van de illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie,</al>
          <al>Indachtig het beginsel van gelijke rechten en zelfbeschikking van volkeren,
zoals vastgelegd in het Handvest van de Verenigde Naties en de Verklaring
inzake de beginselen van internationaal recht inzake vriendschappelijke betrekkingen
en samenwerking tussen Staten in overeenstemming met het Handvest van de Verenigde
Naties,</al>
          <al>Ervan overtuigd dat aanvulling van het Verdrag van de Verenigde Naties
tegen transnationale georganiseerde misdaad met een internationaal instrument
tegen de illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens, hun onderdelen,
componenten en munitie nuttig zal zijn bij de preventie en bestrijding van
deze vorm van misdaad,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
          </preambule></aanhef><wettekst>
        
        <hoofdstuk><kop><nr status="officieel">I	</nr><label>Algemene bepalingen</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Relatie tot het Verdrag van de Verenigde Naties tegen transnationale
 georganiseerde misdaad</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Protocol vormt een aanvulling op het Verdrag van de Verenigde Naties
tegen transnationale georganiseerde misdaad. Het Protocol wordt tezamen met
het Verdrag uitgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De bepalingen van het Verdrag zijn, mutatis mutandis, van toepassing
op dit Protocol, tenzij in dit Protocol anders wordt bepaald.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De in overeenstemming met artikel 5 van dit Protocol strafbaar gestelde
feiten worden beschouwd als in overeenstemming met het Verdrag strafbaar gestelde
feiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Doel</titel>
          </kop>
          <al>Het doel van het Protocol is de samenwerking tussen de Staten die Partij
zijn te bevorderen, te vergemakkelijken en te intensiveren ten behoeve van
de preventie, bestrijding en uitbanning van de illegale vervaardiging van
en handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Gebruikte termen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Protocol wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;vuurwapen", een draagbaar, van een
loop voorzien wapen waarmee door middel van een explosieve lading hagel, een
kogel of projectiel kan worden afgeschoten, dat daartoe is ontworpen of eenvoudig
daartoe kan worden aangepast, met uitsluiting van antieke vuurwapens of replica's
hiervan. Antieke vuurwapens en de replica's hiervan worden gedefinieerd overeenkomstig
het nationale recht. In geen geval omvatten antieke vuurwapens vuurwapens
vervaardigd na 1899;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;onderdelen en componenten", elk
voorwerp of vervangend voorwerp dat speciaal is ontworpen voor een vuurwapen
en essentieel is voor de werking daarvan, met inbegrip van een loop, kast
of magazijn, slede of cilinder, grendel of afsluiter, en elke voorziening
die is ontworpen of aangepast om het geluid dat door het afvuren van een vuurwapen
wordt veroorzaakt, te dempen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;munitie", de volledige patroon of
de onderdelen daarvan, met inbegrip van patroonhulzen, slaghoedjes, voortdrijvende
lading, kogels of projectielen die in een vuurwapen worden gebruikt, mits
voor die onderdelen zelf een autorisatie vereist is in de desbetreffende Staat
die Partij is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;illegale vervaardiging", de vervaardiging
of assemblage van vuurwapens, hun onderdelen en componenten of munitie:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>uit illegaal verhandelde onderdelen en componenten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>zonder vergunning of autorisatie van een
bevoegde autoriteit van de Staat die Partij is waar de vervaardiging of assemblage
plaatsvindt; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>zonder de vuurwapens op het tijdstip van
vervaardiging overeenkomstig artikel 8 van dit Protocol te markeren;</al>
            </li>
            
              
              
            </lijst><al>Het verlenen van een vergunning of autorisatie
voor de vervaardiging van onderdelen en componenten geschiedt in overeenstemming
met het nationale recht;</al></li>
          
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;illegale handel", de invoer, uitvoer,
verkrijging, verkoop, aflevering, verplaatsing of overdracht van vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie van of via het grondgebied van een
Staat die Partij is naar het grondgebied van een andere Staat die Partij is,
indien een van de betrokken Staten die Partij is zulks overeenkomstig de bepalingen
van dit Protocol niet toestaat of indien de vuurwapens niet overeenkomstig
artikel 8 van dit Protocol zijn gemarkeerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;traceren", het systematisch volgen
van vuurwapens en, indien mogelijk, van hun onderdelen, componenten en munitie,
vanaf de fabrikant tot aan de koper, met het oogmerk de bevoegde autoriteiten
van de Staten die Partij zijn te assisteren bij het opsporen, onderzoeken
en analyseren van de illegale vervaardiging en illegale handel. </al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Behoudens waar in dit Protocol anders wordt bepaald, is dit Protocol
van toepassing op de voorkoming van de illegale vervaardiging van en handel
in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie en op de opsporing en
de vervolging van de overeenkomstig artikel 5 van dit Protocol strafbaar gestelde
feiten, wanneer deze strafbaar gestelde feiten transnationaal van aard zijn
en een georganiseerde criminele groep daarbij betrokken is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Protocol is niet van toepassing op transacties tussen Staten onderling
of op de overdracht tussen Staten in de gevallen waarin de toepassing van
het Protocol het recht zou aantasten van een Staat die Partij is om, in het
belang van de nationale veiligheid, met het Handvest van de Verenigde Naties
verenigbare maatregelen te nemen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Strafbaarstelling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is, neemt de wettelijke en andere maatregelen
die nodig kunnen zijn om het navolgende gedrag als strafbare feiten aan te
merken, indien zij opzettelijk zijn gepleegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het illegaal vervaardigen van vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het illegaal verhandelen van vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het vervalsen of onrechtmatig uitwissen,
verwijderen of wijzigen van de uit hoofde van artikel 8 van dit Protocol vereiste
markering(en) op vuurwapens.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is, neemt de wettelijke en andere maatregelen
die nodig kunnen zijn om het navolgende gedrag als strafbare feiten aan te
merken:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>afhankelijk van de grondbeginselen van zijn
rechtsstelsel, pogingen om een overeenkomstig het eerste lid van dit artikel
strafbaar gesteld feit te plegen of daaraan als medeplichtige deel te nemen;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het organiseren van, leiding geven aan,
assistentie verlenen bij, uitlokken van, mogelijk maken van of adviseren bij
het plegen van een overeenkomstig het eerste lid van dit artikel strafbaar
gesteld feit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Confiscatie, inbeslagneming en vervreemding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 12 van het Verdrag nemen de Staten
die Partij zijn in de ruimst mogelijke mate binnen hun nationale rechtsstelsels
de maatregelen die nodig kunnen zijn om de confiscatie mogelijk te maken van
vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie die illegaal zijn vervaardigd
of verhandeld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, nemen, binnen hun nationale rechtsstelsels,
de maatregelen die nodig kunnen zijn om te voorkomen dat illegaal vervaardigde
en verhandelde vuurwapens, onderdelen, componenten en munitie in handen van
onbevoegden vallen, door deze vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie
in beslag te nemen en te vernietigen, tenzij officieel toestemming is gegeven
voor een andere wijze van vervreemding ervan, mits de vuurwapens zijn gemarkeerd
en de methoden voor de vervreemding van deze vuurwapens en munitie zijn vastgelegd.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk><kop><nr status="officieel">II</nr><label>Preventie</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Documentbeheer</titel>
          </kop>
          <al>Elke Staat die Partij is, ziet erop toe op dat informatie met betrekking
tot vuurwapens en, waar passend en praktisch uitvoerbaar, hun onderdelen,
componenten en munitie, benodigd voor het traceren en identificeren van die
vuurwapens en, waar passend en praktisch haalbaar, hun onderdelen, componenten
en munitie die illegaal zijn vervaardigd of verhandeld en ten behoeve van
het voorkomen en opsporen van deze activiteiten gedurende ten minste tien
jaar bewaard wordt. Deze informatie omvat in ieder geval:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de toepasselijke, uit hoofde van artikel
8 van dit Protocol vereiste markeringen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>wanneer sprake is van internationale transacties
van vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie, de afgifte- en vervaldata
van de toepasselijke vergunningen of autorisaties, het land van uitvoer, het
land van invoer, de landen van doorvoer, indien van toepassing, en de uiteindelijke
ontvanger alsmede het aantal artikelen en een omschrijving hiervan.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Markering van vuurwapens</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Ten behoeve van de identificatie en tracering van elk vuurwapen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vereisen de Staten die Partij zijn, op het
tijdstip van vervaardiging van elk vuurwapen, een unieke markering met de
naam van de fabrikant, het land of de plaats van vervaardiging en het serienummer,
of hanteren zij een andere unieke gebruikersvriendelijke markering met eenvoudige
geometrische symbolen gecombineerd met een numerieke en/of alfanumerieke code,
waarmee het land van vervaardiging door alle Staten eenvoudig kan worden ge&#xEF;dentificeerd; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vereisen de Staten die Partij zijn een passende,
eenvoudige markering op elk ingevoerd vuurwapen, waarmee het land van invoer
kan worden ge&#xEF;dentificeerd en, indien mogelijk, het jaar van invoer,
en waardoor de bevoegde autoriteiten van dat land in staat zijn het vuurwapen
te traceren, alsmede een unieke markering, indien het vuurwapen niet van een
dergelijke markering is voorzien. De in dit onderdeel genoemde eisen behoeven
niet te worden toegepast op de tijdelijke invoer van vuurwapens voor verifieerbare
legale doeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>zien de Staten die Partij zijn, op het moment
van de overgang van een vuurwapen vanuit de staatsvoorraden naar een permanent
civiel gebruiksdoeleind, toe op een passende unieke markering waarmee het
land dat de overdracht doet, kan worden ge&#xEF;dentificeerd door alle Staten
die Partij zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, stimuleren de vuurwapenvervaardigende industrie
maatregelen te ontwikkelen tegen de verwijdering of wijziging van markeringen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Voor gebruik ongeschikt maken van vuurwapens</titel>
          </kop>
          <al>Een Staat die Partij is die een voor gebruik ongeschikt gemaakt vuurwapen
overeenkomstig zijn nationale recht niet aanmerkt als een vuurwapen, neemt
de nodige maatregelen, indien van toepassing met inbegrip van de instelling
van specifieke strafbare feiten, om het illegaal opnieuw gebruiksklaar maken
van voor gebruik ongeschikt gemaakte vuurwapens te voorkomen, overeenkomstig
de volgende algemene beginselen voor het voor gebruik ongeschikt maken:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Alle essenti&#xEB;le onderdelen van een
voor gebruik ongeschikt gemaakt vuurwapen moeten permanent onbruikbaar worden
gemaakt en mogen niet zodanig verwijderd, vervangen of gewijzigd kunnen worden
dat het mogelijk zou worden het vuurwapen op enigerlei wijze opnieuw gebruiksklaar
te maken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Er moeten maatregelen worden getroffen voor
verificatie door een bevoegde autoriteit, waar opportuun, van de onbruikbaarmakingsvoorschriften
om te garanderen dat de aan een vuurwapen aangebrachte wijzigingen het wapen
permanent voor gebruik ongeschikt maken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>Ten blijke van de verificatie door een bevoegde
autoriteit moet een certificaat of document worden afgegeven waarin wordt
verklaard dat het vuurwapen voor gebruik ongeschikt is gemaakt, of moet een
duidelijk zichtbare markering op het vuurwapen worden aangebracht waaruit
dit blijkt. </al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Algemene vereisten voor vergunning- of autorisatiestelsels met  betrekking
tot uitvoer, invoer en doorvoer</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is, cre&#xEB;ert of handhaaft een effectief vergunning-
of autorisatiestelsel voor uitvoer en invoer, alsmede voor maatregelen betreffende
de internationale doorvoer, voor de overdracht van vuurwapens, hun onderdelen,
componenten en munitie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voordat wordt overgegaan tot de afgifte van uitvoervergunningen of
autorisaties voor zendingen vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie,
verifieert elke Staat die Partij is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>dat de Staten van invoer invoervergunningen
of autorisaties hebben afgegeven, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>dat de Staten van doorvoer, zonder afbreuk
te doen aan bilaterale of multilaterale overeenkomsten of regelingen ter begunstiging
van Staten zonder zeegrens, voorafgaand aan de verzending ten minste schriftelijk
kennis hebben gegeven van het feit dat zij geen bezwaar tegen de doorvoer
hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De invoer- en uitvoervergunning of autorisatie en de begeleidende documentatie
omvatten tezamen ten minste gegevens met betrekking tot de plaats en datum
van afgifte, de vervaldatum, het land van uitvoer, het land van invoer, de
uiteindelijke ontvanger, een omschrijving van en de hoeveelheid vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie en, wanneer sprake is van doorvoer,
de landen van doorvoer. De in de invoervergunning vervatte gegevens moeten
van tevoren aan de Staten van doorvoer worden verstrekt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De invoerende Staat die Partij is, stelt de uitvoerende Staat die Partij
is, op diens verzoek, op de hoogte van de ontvangst van de verzonden zending
vuurwapens, hun onderdelen, componenten of munitie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is neemt, binnen de beschikbare middelen, de
maatregelen die nodig kunnen zijn om te garanderen dat de procedures voor
vergunningverlening en autorisatie veilig zijn en dat de echtheid van vergunnings-
of autorisatiedocumenten kan worden geverifieerd of bevestigd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, kunnen vereenvoudigde procedures aannemen
voor de tijdelijke invoer, uitvoer en doorvoer van vuurwapens, hun onderdelen,
componenten en munitie, ten behoeve van verifieerbaar legale doeleinden zoals
de jacht, schietsport, onderzoek, tentoonstellingen of reparaties.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Beveiligingsmaatregelen en preventieve maatregelen</titel>
          </kop>
          <al>Teneinde diefstal, verlies of verduistering van, alsmede de illegale vervaardiging
van en handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie op te
sporen, te voorkomen en uit te bannen, neemt elke Staat die Partij is passende
maatregelen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>om beveiliging van vuurwapens, hun onderdelen,
componenten en munitie verplicht te stellen tijdens de vervaardiging en in-
en uitvoer ervan, alsmede tijdens de doorvoer via zijn grondgebied; en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>om de doeltreffendheid van de controles
bij invoer, uitvoer en doorvoer te vergroten, waar passend met inbegrip van
grenscontroles en transnationale politie- en douanesamenwerking.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Informatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Onverminderd het bepaalde in de artikelen 27 en 28 van het Verdrag
wisselen de Staten die Partij zijn, in overeenstemming met hun respectieve
nationale rechtsstelsels en administratieve systemen, per individueel geval
onderling relevante informatie uit betreffende geautoriseerde fabrikanten,
handelaren, importeurs, exporteurs en, telkens wanneer dat mogelijk is, vervoerders
van vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Onverminderd het bepaalde in de artikelen 27 en 28 van het Verdrag
wisselen de Staten die Partij zijn, in overeenstemming met hun respectieve
nationale rechtsstelsels en administratieve systemen, onderling relevante
informatie uit betreffende:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>georganiseerde criminele groepen waarvan
bekend is of vermoed wordt dat zij deelnemen aan de illegale vervaardiging
van of handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de middelen die bij de illegale vervaardiging
van of handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie worden
gebruikt om deze te verbergen en de manieren om ze op te sporen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de methoden en middelen, plaatsen van verzending
en bestemming alsmede de routes die doorgaans worden gebruikt door georganiseerde
criminele groepen die zich bezighouden met de illegale handel in vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ervaringen op het gebied van wetgeving en
praktijken en maatregelen ter voorkoming, bestrijding en uitbanning van de
illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten
en munitie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, verstrekken elkaar, waar opportuun, de relevante
wetenschappelijke en technologische informatie die nuttig is voor de autoriteiten
die belast zijn met rechtshandhaving en wisselen deze informatie met elkaar
uit teneinde elkaars preventie-, opsporings- en onderzoeksvaardigheden op
het gebied van de illegale vervaardiging van en handel in vuurwapens, hun
onderdelen, componenten en munitie te vergroten en de bij deze illegale activiteiten
betrokken personen te vervolgen. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, werken samen bij de tracering van vuurwapens,
hun onderdelen, componenten en munitie die mogelijk illegaal zijn vervaardigd
of verhandeld. Deze samenwerking omvat snelle reacties op verzoeken om bijstand
bij de tracering van deze vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie,
binnen de grenzen van de hun ter beschikking staande middelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Onder voorbehoud van de grondbeginselen van zijn rechtsstelsel of van
internationale overeenkomsten waarborgt elke Staat die Partij is op verzoek
van de informatie verstrekkende Staat die Partij is de vertrouwelijkheid van
en beperkingen ten aanzien van het gebruik van de informatie die hij van een
andere Staat die Partij is ontvangt uit hoofde van dit artikel, met inbegrip
van eigendomsinformatie met betrekking tot handelstransacties. Indien deze
vertrouwelijkheid niet kan worden gewaarborgd, wordt de Staat die Partij is
die de informatie verstrekt in kennis gesteld voordat deze informatie bekend
wordt gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Samenwerking</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, werken op bilateraal, regionaal en internationaal
niveau met elkaar samen teneinde de illegale vervaardiging van en handel in
vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie te voorkomen, te bestrijden
en uit te bannen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Zonder afbreuk te doen aan artikel 18, dertiende lid, van het Verdrag,
wijst elke Staat die Partij is een nationaal orgaan of centraal aanspreekpunt
aan dat de verbindingen onderhoudt tussen deze Staat die Partij is en de andere
Staten die Partij zijn voor aangelegenheden met betrekking tot dit Protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, zoeken de steun en samenwerking van fabrikanten,
handelaren, importeurs, exporteurs, tussenpersonen en beroepsvervoerders van
vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie, teneinde de in het eerste
lid van dit artikel bedoelde illegale activiteiten te voorkomen en op te sporen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Opleiding en technische bijstand</titel>
          </kop>
          <al>De Staten die Partij zijn, werken, waar passend, met elkaar en met de
betrokken internationale organisaties samen, zodat de Staten die Partij zijn
op verzoek de nodige opleiding en technische bijstand kunnen verkrijgen ter
vergroting van hun vaardigheid om de illegale vervaardiging van en handel
in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie te voorkomen, te bestrijden
en uit te bannen, met inbegrip van technische, financi&#xEB;le en materi&#xEB;le
bijstand bij de in de artikelen 29 en 30 van het Verdrag genoemde aangelegenheden. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Tussenpersonen en makelaarsactiviteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Met het oog op de voorkoming en bestrijding van de illegale vervaardiging
van en handel in vuurwapens, hun onderdelen, componenten en munitie, bestuderen
de Staten die Partij zijn die dit nog niet hebben gedaan, de instelling van
een stelsel ter regulering van de activiteiten van degenen die zich bezighouden
met makelaarsactiviteiten. Een dergelijk stelsel kan een of meerdere van de
volgende maatregelen omvatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verplicht stellen van registratie van
tussenpersonen die binnen hun grondgebied actief zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verplicht stellen van een vergunning
of autorisatie voor makelaarsactiviteiten; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verplicht stellen van vermelding op
de invoer- en uitvoervergunningen, of op begeleidende documenten, van de namen
en vestigingsplaatsen van de bij de transactie betrokken tussenpersonen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn die een stelsel ter regulering van makelaarsactiviteiten
als bedoeld in het eerste lid van dit artikel hebben ingesteld, worden gestimuleerd
informatie over tussenpersonen en makelaarsactiviteiten te melden bij de uitwisseling
van informatie uit hoofde van artikel 12 van dit Protocol en in overeenstemming
met artikel 7 van dit Protocol dossiers bij te houden met betrekking tot tussenpersonen
en makelaarsactiviteiten.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        </hoofdstuk><hoofdstuk><kop><nr status="officieel">III</nr><label>Slotbepalingen</label></kop><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, spannen zich in geschillen betreffende de
interpretatie of toepassing van dit Protocol te beslechten door onderhandeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elk geschil tussen twee of meer Staten die Partij zijn betreffende
de interpretatie of toepassing van dit Protocol dat niet binnen een redelijke
termijn door onderhandelingen kan worden beslecht, wordt op verzoek van een
van die Staten die Partij zijn onderworpen aan arbitrage. Indien deze Staten
die Partij zijn er binnen zes maanden na de datum van het verzoek om arbitrage
niet in slagen overeenstemming te bereiken over de regeling van de arbitrage,
kan elk van deze Staten die Partij zijn het geschil voorleggen aan het Internationale
Gerechtshof door middel van een verzoek in overeenstemming met het Statuut
van het Hof.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is, kan, bij de ondertekening, bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring van of toetreding tot dit Protocol, verklaren zich
niet gebonden te achten door het tweede lid van dit artikel. De andere Staten
die Partij zijn, zijn niet gebonden door het tweede lid van dit artikel ten
aanzien van iedere Staat die Partij is die een dergelijk voorbehoud heeft
gemaakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is die een voorbehoud heeft gemaakt in overeenstemming
met het derde lid van dit artikel, kan dit voorbehoud te allen tijde intrekken
door middel van een kennisgeving aan de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring en toetreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Protocol is dertig dagen nadat het door de Algemene Vergadering
is aangenomen tot en met 12 december 2002 voor alle Staten opengesteld voor
ondertekening op het hoofdkwartier van de Verenigde Naties te New York.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Protocol is tevens opengesteld voor ondertekening door regionale
organisaties voor economische integratie, mits ten minste een lidstaat van
een dergelijke organisatie dit Protocol heeft ondertekend in overeenstemming
met het eerste lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Dit Protocol dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd.
De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd
bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties. Een regionale organisatie
voor economische integratie kan haar akte van bekrachtiging, aanvaarding of
goedkeuring nederleggen indien ten minste een van haar lidstaten dit eveneens
heeft gedaan. In die akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring vermeldt
deze regionale organisatie voor economische integratie de omvang van haar
bevoegdheid ter zake van door dit Protocol geregelde aangelegenheden. Een
dergelijke organisatie stelt de depositaris ook in kennis van elke relevante
wijziging in de omvang van haar bevoegdheden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Dit Protocol staat open voor toetreding door elke Staat of elke regionale
organisatie voor economische integratie waarvan ten minste een lidstaat Partij
is bij dit Protocol. De akten van toetreding worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal
van de Verenigde Naties. Bij haar toetreding geeft een regionale organisatie
voor economische integratie de omvang van haar bevoegdheden ter zake van in
dit Protocol geregelde aangelegenheden aan. Een dergelijke organisatie stelt
de depositaris ook in kennis van elke relevante wijziging in de omvang van
haar bevoegdheden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Protocol treedt in werking negentig dagen na de datum van de nederlegging
van de veertigste akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding,
met dien verstande dat het niet in werking treedt voor de inwerkingtreding
van het Verdrag. Voor de toepassing van dit lid wordt een door een regionale
organisatie voor economische integratie nedergelegde akte niet meegeteld naast
de door de lidstaten van deze organisatie reeds nedergelegde akten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor elke Staat of regionale organisatie voor economische integratie
die dit Protocol bekrachtigt, aanvaardt, goedkeurt of ertoe toetreedt na de
nederlegging van de desbetreffende veertigste akte, treedt dit Protocol in
werking dertig dagen na de datum van nederlegging door een dergelijke Staat
of organisatie van de desbetreffende akte, of op de datum waarop dit Protocol
in werking treedt ingevolge het eerste lid van dit artikel, al naargelang
welke datum later valt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Na het verstrijken van een termijn van vijf jaar na de inwerkingtreding
van dit Protocol kan een Staat die Partij is bij het Protocol een wijziging
voorstellen en indienen bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties,
die de voorgestelde wijziging vervolgens overbrengt aan de Staten die Partij
zijn en aan de Conferentie van de Partijen bij het Verdrag, teneinde het voorstel
te bestuderen en erover te beslissen. De Staten die Partij zijn die bijeenkomen
in het kader van de Conferentie van de Partijen stellen alles in het werk
om consensus te bereiken over iedere wijziging. Indien alle pogingen om consensus
te bereiken zijn mislukt en er geen overeenstemming wordt bereikt, wordt de
wijziging in laatste instantie aangenomen met een tweederde meerderheid van
de Staten die Partij zijn bij dit Protocol die aanwezig zijn en hun stem uitbrengen
tijdens de Conferentie van de Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Regionale organisaties voor economische integratie oefenen ter zake
van binnen hun bevoegdheid vallende aangelegenheden hun stemrecht ingevolge
dit artikel uit met een aantal stemmen dat gelijk is aan het aantal van hun
lidstaten die Partij zijn bij dit Protocol. Deze organisaties oefenen hun
stemrecht niet uit indien hun lidstaten hun stemrecht uitoefenen en vice versa.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Een wijziging aangenomen in overeenstemming met het eerste lid van
dit artikel dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd door de Staten
die Partij zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Een wijziging aangenomen in overeenstemming met het eerste lid van
dit artikel wordt ten aanzien van een Staat die Partij is van kracht negentig
dagen na de datum van de nederlegging van een akte van bekrachtiging, aanvaarding
of goedkeuring van die wijziging bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Wanneer een wijziging van kracht wordt, is zij bindend voor de Staten
die Partij zijn en die het feit dat zij ermee instemmen erdoor gebonden te
worden tot uitdrukking hebben gebracht. De andere Staten die Partij zijn,
blijven gebonden door de bepalingen van dit Protocol en alle eerdere wijzigingen
die zij hebben bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Iedere Staat die Partij is, kan dit Protocol opzeggen door middel van
een schriftelijke kennisgeving aan de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties. De opzegging wordt van kracht een jaar na de datum van ontvangst van
de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een regionale organisatie voor economische integratie houdt op partij
te zijn bij dit Protocol wanneer al haar lidstaten het hebben opgezegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Depositaris en talen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties wordt aangewezen als
depositaris van dit Protocol.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Het oorspronkelijke exemplaar van dit Protocol, waarvan de Arabische,
de Chinese, de Engelse, de Franse, de Russische en de Spaanse tekst gelijkelijk
authentiek zijn, wordt nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties.</al>
          </lid>
          
        </artikel></hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden, daartoe naar behoren
gemachtigd door hun respectieve Regeringen, dit Protocol hebben ondertekend.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	