<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001487" id="10000002749" verdragnummer="008674" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag van Tampere inzake de levering van
    telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulpoperaties</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Tampere Convention on the Provision of Telecommunication
          resources for Disaster Mitigation and Relief Operations</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The States Parties to this Convention,</al>
          <al>Recognizing that the magnitude, complexity, frequency and impact
            of disasters are increasing at a dramatic rate, with particularly
            severe consequences in developing countries,</al>
          <al>Recalling that humanitarian relief and assistance agencies require
            reliable, flexible telecommunication resources to perform their
            vital tasks,</al>
          <al>Further recalling the essential role of telecommunication
            resources in facilitating the safety of humanitarian relief and
            assistance personnel,</al>
          <al>Further recalling the vital role of broadcasting in disseminating
            accurate disaster information to at-risk populations,</al>
          <al>Convinced that the effective, timely deployment of
            telecommunication resources and that rapid, efficient, accurate and
            truthful information flows are essential to reducing loss of life,
            human suffering and damage to property and the environment caused by disasters,</al>
          <al>Concerned about the impact of disasters on communication
            facilities and information flows,</al>
          <al>Aware of the special needs of the disaster-prone least developed
            countries for technical assistance to develop telecommunication
            resources for disaster mitigation and relief operations,</al>
          <al>Reaffirming the absolute priority accorded to emergency
            life-saving communications in more than fifty international
            regulatory instruments, including the Constitution of the
            International Telecommunication Union,</al>
          <al>Noting the history of international cooperation and coordination
            in disaster mitigation and relief, including the demonstrated
            life-saving role played by the timely deployment and use of
            telecommunication resources,</al>
          <al>Further noting the Proceedings of the International Conference on
            Disaster Communications (Geneva, 1990), addressing the power of
            telecommunication systems in disaster recovery and response,</al>
          <al>Further noting the urgent call found in the Tampere Declaration on
            Disaster Communications (Tampere, 1991) for reliable
            telecommunication systems for disaster mitigation and disaster
            relief operations, and for an international Convention on Disaster
            Communications to facilitate such systems,</al>
          <al>Further noting United Nations General Assembly resolution 44/236,
            designating 1990-2000 the International Decade for Natural Disaster
            Reduction, and resolution 46/182, calling for strengthened
            international coordination of humanitarian emergency assistance,</al>
          <al>Further noting the prominent role given to communication resources
            in the Yokohama Strategy and Plan of Action for a Safer World,
            adopted by the World Conference on Natural Disaster Reduction
            (Yokohama, 1994),</al>
          <al>Further noting resolution 7 of the World Telecommunication
            Development Conference (Buenos Aires, 1994), endorsed by resolution
            36 of the Plenipotentiary Conference of the International
            Telecommunication Union (Kyoto, 1994), urging Governments to take
            all practical steps for facilitating the rapid deployment and the
            effective use of telecommunication equipment for disaster mitigation
            and relief operations by reducing and, where possible, removing
            regulatory barriers and strengthening cooperation among States,</al>
          <al>Further noting resolution 644 of the World Radiocommunication
            Conference (Geneva, 1997), urging Governments to give their full
            support to the adoption of this Convention and to its national implementation,</al>
          <al>Further noting resolution 19 of the World Telecommunication
            Development Conference (Valletta, 1998), urging Governments to
            continue their examination of this Convention with a view to
            considering giving their full support to its adoption,</al>
          <al>Further noting United Nations General Assembly resolution 51/94,
            encouraging the development of a transparent and timely procedure
            for implementing effective disaster relief coordination
            arrangements, and ofReliefWeb as the global information system for
            the dissemination of reliable and timely information on emergencies
            and natural disasters,</al>
          <al>With reference to the conclusions of the Working Group on
            Emergency Telecommunications regarding the critical role of
            telecommunications in disaster mitigation and relief,</al>
          <al>Supported by the work of many States, United Nations entities,
            governmental, intergovernmental, and non-governmental organizations,
            humanitarian agencies, telecommunication equipment and service
            providers, media, universities and communication- and
            disaster-related organizations to improve and facilitate
            disaster-related communications,</al>
          <al>Desiring to ensure the reliable, rapid availability of
            telecommunication resources for disaster mitigation and relief
            operations, and</al>
          <al>Further desiring to facilitate international cooperation to
            mitigate the impact of disasters,</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Definitions</titel>
          </kop>
          <al>Unless otherwise indicated by the context in which they are used,
            the terms set out below shall have the following meanings for the
            purposes of this Convention:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> ``State Party" means a State which has agreed to be
                bound by this Convention.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> ``Assisting State Party" means a State Party to this
                Convention providing telecommunication assistance pursuant hereto.</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> ``Requesting State Party" means a State Party to this
                Convention requesting telecommunication assistance pursuant hereto.</al>
            </li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> ``This Convention" means the Tampere Convention on the
                Provision of Telecommunication Resources for Disaster Mitigation
                and Relief Operations.</al>
            </li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> ``The depositary" means the depositary for this
                Convention, as set forth in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=16">Article 16</intref>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> ``Disaster" means a serious disruption of the
                functioning of society, posing a significant, widespread threat
                to human life, health, property or the environment, whether
                caused by accident, nature or human activity, and whether
                developing suddenly or as the result of complex, long-term processes.</al>
            </li><li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> ``Disaster mitigation" means measures designed to
                prevent, predict, prepare for, respond to, monitor and/or
                mitigate the impact of, disasters.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> ``Health hazard" means a sudden outbreak of infectious
                disease, such as an epidemic or pandemic, or other event posing
                a significant threat to human life or health, which has the
                potential for triggering a disaster.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al> ``Natural hazard" means an event or process, such as an
                earthquake, fire, flood, wind, landslide, avalanche, cyclone,
                tsunami, insect infestation, drought or volcanic eruption, which
                has the potential for triggering a disaster.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al> ``Non-governmental organization" means any organization,
                including private and corporate entities, other than a State or
                governmental or intergovernmental organization, concerned with
                disaster mitigation and relief and/or the provision of
                telecommunication resources for disaster mitigation and relief.</al>
            </li><li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al> ``Non-State entity" means any entity, other than a
                State, including non-governmental organizations and the Red
                Cross and Red Crescent Movement, concerned with disaster
                mitigation and relief and/or the provision of telecommunication
                resources for disaster mitigation and relief.</al>
            </li><li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al> ``Relief operations" means those activities designed to
                reduce loss of life, human suffering and damage to property
                and/or the environment caused by a disaster.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al> ``Telecommunication assistance" means the provision of
                telecommunication resources or other resources or support
                intended to facilitate the use of telecommunication resources.</al>
            </li><li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al> ``Telecommunication resources" means personnel,
                equipment, materials, information, training, radio-frequency
                spectrum, network or transmission capacity or other resources
                necessary to telecommunications.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al> ``Telecommunications" means any transmission, emission,
                or reception of signs, signals, writing, images, sounds or
                intelligence of any nature, by wire, radio, optical fibre or
                other electromagnetic system.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Coordination</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The United Nations Emergency Relief Coordinator shall be the
              operational coordinator for this Convention and shall execute the
              responsibilities of the operational coordinator identified in
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=3">Articles 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=8">8</intref>, and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The operational coordinator shall seek the cooperation of other
              appropriate United Nations agencies, particularly the
              International Telecommunication Union, to assist it in fulfilling
              the objectives of this Convention, and, in particular, those
              responsibilities identified in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=8">Articles 8</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref>, and to provide
              necessary technical support, consistent with the purposes of those agencies.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> The responsibilities of the operational coordinator under this
              Convention shall be limited to coordination activities of an
              international nature.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>General Provisions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The States Parties shall cooperate among themselves and with
              non-State entities and intergovernmental organizations, in
              accordance with the provisions of this Convention, to facilitate
              the use of telecommunication resources for disaster mitigation and relief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Such use may include, but is not limited to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the deployment of terrestrial and satellite
                  telecommunication equipment to predict, monitor and provide
                  information concerning natural hazards, health hazards and disasters;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the sharing of information about natural hazards, health
                  hazards and disasters among the States Parties and with other
                  States, non-State entities and intergovernmental
                  organizations, and the dissemination of such information to
                  the public, particularly to at-risk communities;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>the provision of prompt telecommunication assistance to
                  mitigate the impact of a disaster; and </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>the installation and operation of reliable, flexible
                  telecommunication resources to be used by humanitarian relief
                  and assistance organizations.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> To facilitate such use, the States Parties may conclude
              additional multinational or bilateral agreements or arrangements.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> The States Parties request the operational coordinator, in
              consultation with the International Telecommunication Union, the
              depositary, and other relevant United Nations entities and
              intergovernmental and non-governmental organizations, to use its
              best efforts, in accordance with the provisions of this
              Convention, to:</al>
            
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>develop, in consultation with the States Parties, model
                  agreements that may be used to provide a foundation for
                  multinational or bilateral agreements facilitating the
                  provision of telecommunication resources for disaster
                  mitigation and relief;</al>
              </li><li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>make available model agreements, best practices and other
                relevant information to States Parties, other States, non-State
                entities and intergovernmental organizations concerning the
                provision of telecommunication resources for disaster mitigation
                and relief, by electronic means and other appropriate mechanisms;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>develop, operate, and maintain information collection and
                dissemination procedures and systems necessary for the
                implementation of the Convention; and</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>inform States of the terms of this Convention, and to
                facilitate and support the cooperation among States Parties
                provided for herein.</al>
            </li></lijst></lid>
          
          
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> The States Parties shall cooperate among themselves to improve
              the ability of governmental organizations, non-State entities and
              intergovernmental organizations to establish mechanisms for
              training in the handling and operation of equipment, and
              instruction courses in the development, design and construction of
              emergency telecommunication facilities for disaster prevention,
              monitoring and mitigation.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Provision of Telecommunication Assistance</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> A State Party requiring telecommunication assistance for
              disaster mitigation and relief may request such assistance from
              any other State Party, either directly or through the operational
              coordinator. If the request is made through the operational
              coordinator, the operational coordinator shall immediately
              disseminate this information to all other appropriate States
              Parties. If the request is made directly to another State Party,
              the requesting State Party shall inform the operational
              coordinator as soon as possible.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> A State Party requesting telecommunication assistance shall
              specify the scope and type of assistance required and those
              measures taken pursuant to <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=5">Articles 5</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref> of this Convention,
              and, when practicable, provide the State Party to which the
              request is directed and/or the operational coordinator with any
              other information necessary to determine the extent to which such
              State Party is able to meet the request.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Each State Party to which a request for telecommunication
              assistance is directed, either directly or through the operational
              coordinator, shall promptly determine and notify the requesting
              State Party whether it will render the assistance requested,
              directly or otherwise, and the scope of, and terms, conditions,
              restrictions and cost, if any, applicable to such assistance.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Each State Party determining to provide telecommunication
              assistance shall so inform the operational coordinator as soon as possible.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> No telecommunication assistance shall be provided pursuant to
              this Convention without the consent of the requesting State Party.
              The requesting State Party shall retain the authority to reject
              all or part of any telecommunication assistance offered pursuant
              to this Convention in accordance with the requesting State
              Party's existing national law and policy.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> The States Parties recognize the right of requesting States
              Parties to request telecommunication assistance directly from
              non-State entities and intergovernmental organizations, and the
              right of non-State entities and intergovernmental organizations,
              pursuant to the laws to which they are subject, to provide
              telecommunication assistance to requesting States Parties pursuant
              to this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> A non-State entity or intergovernmental organization may not be
              a ``requesting State Party" and may not request
              telecommunication assistance under this Convention.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Nothing in this Convention shall interfere with the right of a
              State Party, under its national law, to direct, control,
              coordinate and supervise telecommunication assistance provided
              under this Convention within its territory. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Privileges, Immunities, and Facilities</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The requesting State Party shall, to the extent permitted by
              its national law, afford to persons, other than its nationals, and
              to organizations, other than those headquartered or domiciled
              within its territory, who act pursuant to this Convention to
              provide telecommunication assistance and who have been notified
              to, and accepted by, the requesting State Party, the necessary
              privileges, immunities, and facilities for the performance of
              their proper functions, including, but not limited to:</al>
            
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>immunity from arrest, detention and legal process, including
                  criminal, civil and administrative jurisdiction of the
                  requesting State Party, in respect of acts or omissions
                  specifically and directly related to the provision of
                  telecommunication assistance;</al>
              </li><li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>exemption from taxation, duties or other charges, except for
                those which are normally incorporated in the price of goods or
                services, in respect of the performance of their assistance
                functions or on the equipment, materials and other property
                brought into or purchased in the territory of the requesting
                State Party for the purpose of providing telecommunication
                assistance under this Convention; and</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>immunity from seizure, attachment or requisition of such
                equipment, materials and property.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The requesting State Party shall provide, to the extent of its
              capabilities, local facilities and services for the proper and
              effective administration of the telecommunication assistance,
              including ensuring that telecommunication equipment brought into
              its territory pursuant to this Convention shall be expeditiously
              licensed or shall be exempt from licensing in accordance with its
              domestic laws and regulations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> The requesting State Party shall ensure the protection of
              personnel, equipment and materials brought into its territory
              pursuant to this Convention.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Ownership of equipment and materials provided pursuant to this
              Convention shall be unaffected by their use under the terms of
              this Convention. The requesting State Party shall ensure the
              prompt return of such equipment, material and property to the
              proper assisting State Party.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> The requesting State Party shall not direct the deployment or
              use of any telecommunication resources provided pursuant to this
              Convention for purposes not directly related to predicting,
              preparing for, responding to, monitoring, mitigating the impact of
              or providing relief during and following disasters.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Nothing in this Article shall require any requesting State
              Party to provide its nationals or permanent residents, or
              organizations headquartered or domiciled within its territory,
              with privileges and immunities.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Without prejudice to their privileges and immunities in
              accordance with this Article, all persons entering the territory
              of a State Party for the purpose of providing telecommunication
              assistance or otherwise facilitating the use of telecommunication
              resources pursuant to this Convention, and all organizations
              providing telecommunication assistance or otherwise facilitating
              the use of telecommunication resources pursuant to this
              Convention, have a duty to respect the laws and regulations of
              that State Party. Such persons and organizations also shall have a
              duty not to interfere in the domestic affairs of the State Party
              into whose territory they have entered.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Nothing in this Article shall prejudice the rights and
              obligations with respect to privileges and immunities afforded to
              persons and organizations participating directly or indirectly in
              telecommunication assistance, pursuant to other international
              agreements (including the Convention on the Privileges and
              Immunities of the United Nations, adopted by the General Assembly
              on 13 February 1946, and the Convention on the Privileges and
              Immunities of the Specialized Agencies, adopted by the General
              Assembly on 21 November 1947) or international law.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Termination of Assistance</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The requesting State Party or the assisting State Party may, at
              any time, terminate telecommunication assistance received or
              provided under Article 4 by providing notification in writing.
              Upon such notification, the States Parties involved shall consult
              with each other to provide for the proper and expeditious
              conclusion of the assistance, bearing in mind the impact of such
              termination on the risk to human life and ongoing disaster relief operations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> States Parties engaged in providing or receiving
              telecommunication assistance pursuant to this Convention shall
              remain subject to the terms of this Convention following the
              termination of such assistance.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Any State Party requesting termination of telecommunication
              assistance shall notify the operational coordinator of such
              request. The operational coordinator shall provide such assistance
              as is requested and necessary to facilitate the conclusion of the
              telecommunication assistance. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Payment or Reimbursement of Costs or Fees</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The States Parties may condition the provision of
              telecommunication assistance for disaster mitigation and relief
              upon agreement to pay or reimburse specified costs or fees, always
              bearing in mind the contents of paragraph 9 of this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> When such condition exists, the States Parties shall set forth
              in writing, prior to the provision of telecommunication assistance:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the requirement for payment or reimbursement;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the amount of such payment or reimbursement or terms under
                  which it shall be calculated; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>any other terms, conditions or restrictions applicable to
                  such payment or reimbursement, including, but not limited to,
                  the currency in which such payment or reimbursement shall be made.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> The requirements of paragraphs 2 b) and 2 c) of this Article
              may be satisfied by reference to published tariffs, rates or prices.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> In order that the negotiation of payment and reimbursement
              agreements does not unduly delay the provision of
              telecommunication assistance, the operational coordinator shall
              develop, in consultation with the States Parties, a model payment
              and reimbursement agreement that may provide a foundation for the
              negotiation of payment and reimbursement obligations under this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> No State Party shall be obligated to make payment or
              reimbursement of costs or fees under this Convention without
              having first expressed its consent to the terms provided by an
              assisting State Party pursuant to paragraph 2 of this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> When the provision of telecommunication assistance is properly
              conditioned upon payment or reimbursement of costs or fees under
              this Article, such payment or reimbursement shall be provided
              promptly after the assisting State Party has presented its request
              for payment or reimbursement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Funds paid or reimbursed by a requesting State Party in
              association with the provision of telecommunication assistance
              shall be freely transferable out of the jurisdiction of the
              requesting State Party and shall not be delayed or withheld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> In determining whether to condition the provision of
              telecommunication assistance upon an agreement to pay or reimburse
              specified costs or fees, the amount of such costs or fees, and the
              terms, conditions and restrictions associated with their payment
              or reimbursement, the States Parties shall take into account,
              among other relevant factors:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>United Nations principles concerning humanitarian assistance;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>the nature of the disaster, natural hazard or health hazard;</al>
            </li><li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>the impact, or potential impact, of the disaster;</al>
            </li><li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>the place of origin of the disaster;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>the area affected, or potentially affected, by the disaster;</al>
            </li><li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>the occurrence of previous disasters and the likelihood of
                future disasters in the affected area;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>the capacity of each State affected by the disaster, natural
                hazard or health hazard to prepare for, or respond to, such
                event; and</al>
            </li><li>
              <li.nr>h)</li.nr>
              <al>the needs of developing countries.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>9</lidnr>
            <al> This Article shall also apply to those situations in which
              telecommunication assistance is provided by a non-State entity or
              intergovernmental organization, provided that:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the requesting State Party has consented to, and has not
                  terminated, such provision of telecommunication assistance for
                  disaster mitigation and relief;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>the non-State entity or intergovernmental organization
                providing such telecommunication assistance has notified to the
                requesting State Party its adherence to this Article and
                <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">Articles 4</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=5">5</intref>; and</al>
            </li><li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>the application of this Article is not inconsistent with any
                other agreement concerning the relations between the requesting
                State Party and the non-State entity or intergovernmental
                organization providing such telecommunication assistance.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Telecommunication Assistance Information Inventory</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Each State Party shall notify the operational coordinator of
              its authority(ies):</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>responsible for matters arising under the terms of this
                  Convention and authorized to request, offer, accept and
                  terminate telecommunication assistance; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>competent to identify the governmental, intergovernmental
                  and/or non-governmental resources which could be made
                  available to facilitate the use of telecommunication resources
                  for disaster mitigation and relief, including the provision of
                  telecommunication assistance.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Each State Party shall endeavour to inform the operational
              coordinator promptly of any changes in the information provided
              pursuant to this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> The operational coordinator may accept notification from a
              non-State entity or intergovernmental organization of its
              procedures for authorization to offer and terminate
              telecommunication assistance as provided in this Article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> A State Party, non-State entity or intergovernmental
              organization may, at its discretion, include in the material it
              deposits with the operational coordinator information about
              specific telecommunication resources and about plans for the use
              of those resources to respond to a request for telecommunication
              assistance from a requesting State Party.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> The operational coordinator shall maintain copies of all lists
              of authorities, and shall expeditiously disseminate such material
              to the States Parties, to other States, and to appropriate
              non-State entities and intergovernmental organizations, unless a
              State Party, non-State entity or intergovernmental organization
              has previously specified, in writing, that distribution of its
              material be restricted.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> The operational coordinator shall treat material deposited by
              non-State entities and intergovernmental organizations in a
              similar manner to material deposited by States Parties.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Regulatory Barriers</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> The States Parties shall, when possible, and in conformity with
              their national law, reduce or remove regulatory barriers to the
              use of telecommunication resources for disaster mitigation and
              relief, including to the provision of telecommunication assistance.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Regulatory barriers may include, but are not limited to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>regulations restricting the import or export of
                  telecommunication equipment; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>regulations restricting the use of telecommunication
                  equipment or of radio-frequency spectrum;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>regulations restricting the movement of personnel who
                  operate telecommunication equipment or who are essential to
                  its effective use;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>regulations restricting the transit of telecommunication
                resources into, out of and through the territory of a State
                Party; and</al>
            </li><li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>delays in the administration of such regulations.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Reduction of regulatory barriers may take the form of, but
              shall not be limited to:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>revising regulations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>exempting specified telecommunication resources from the
                  application of those regulations during the use of such
                  resources for disaster mitigation and relief;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>pre-clearance of telecommunication resources for use in
                disaster mitigation and relief, in compliance with those regulations;</al>
            </li><li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>recognition of foreign type-approval of telecommunication
                equipment and/or operating licenses;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>expedited review of telecommunication resources for use in
                disaster mitigation and relief, in compliance with those
                regulations; and</al>
            </li><li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>temporary waiver of those regulations for the use of
                telecommunication resources for disaster mitigation and relief.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Each State Party shall, at the request of any other State
              Party, and to the extent permitted by its national law, facilitate
              the transit into, out of and through its territory of personnel,
              equipment, materials and information involved in the use of
              telecommunication resources for disaster mitigation and relief.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Each State Party shall notify the operational coordinator and
              the other States Parties, directly or through the operational
              coordinator, of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>measures taken, pursuant to this Convention, for reducing or
                  removing such regulatory barriers;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>procedures available, pursuant to this Convention, to States
                  Parties, other States, non-State entities and/or
                  intergovernmental organizations for the exemption of specified
                  telecommunication resources used for disaster mitigation and
                  relief from the application of such regulations, pre-clearance
                  or expedited review of such resources in compliance with
                  applicable regulations, acceptance of foreign type-approval of
                  such resources, or temporary waiver of regulations otherwise
                  applicable to such resources; and</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>the terms, conditions and restrictions, if any, associated
                with the use of such procedures.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> The operational coordinator shall regularly and expeditiously
              make available to the States Parties, to other States, to
              non-State entities and to intergovernmental organizations an
              up-to-date listing of such measures, their scope, and the terms,
              conditions and restrictions, if any, associated with their use.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Nothing in this Article shall permit the violation or
              abrogation of obligations and responsibilities imposed by national
              law, international law, or multilateral or bilateral agreements,
              including obligations and responsibilities concerning customs and
              export controls.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Relationship to Other International Agreements</titel>
          </kop>
          <al>This Convention shall not affect the rights and obligations of
            States Parties deriving from other international agreements or
            international law.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Dispute Settlement</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In the event of a dispute between States Parties concerning the
              interpretation or application of this Convention, the States
              Parties to the dispute shall consult each other for the purpose of
              settling the dispute. Such consultation shall begin promptly upon
              the written declaration, delivered by one State Party to another
              State Party, of the existence of a dispute under this Convention.
              The State Party making such a written declaration of the existence
              of a dispute shall promptly deliver a copy of such declaration to
              the depositary.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> If a dispute between States Parties cannot be settled within
              six (6) months of the date of delivery of the written declaration
              to a State Party to the dispute, the States Parties to the dispute
              may request any other State Party, State, non-State entity or
              intergovernmental organization to use its good offices to
              facilitate settlement of the dispute.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> If neither State Party seeks the good offices of another State
              Party, State, non-State entity or intergovernmental organization,
              or if the exercise of good offices fails to facilitate a
              settlement of the dispute within six (6) months of the request for
              such good offices being made, then either State Party to the
              dispute may:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>request that the dispute be submitted to binding
                  arbitration; or</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>submit the dispute to the International Court of Justice for
                decision, provided that both States Parties to the dispute have,
                at the time of signing, ratifying or acceding to this
                Convention, or at any time thereafter, accepted the jurisdiction
                of the International Court of Justice in respect of such disputes.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> In the event that the respective States Parties to the dispute
              request that the dispute be submitted to binding arbitration and
              submit the dispute to the International Court of Justice for
              decision, the submission to the International Court of Justice
              shall have priority.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> In the case of a dispute between a State Party requesting
              telecommunication assistance and a non-State entity or
              intergovernmental organization headquartered or domiciled outside
              of the territory of that State Party concerning the provision of
              telecommunication assistance under <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">Article 4</intref>, the claim of the
              non-State entity or intergovernmental organization may be espoused
              directly by the State Party in which the non-State entity or
              intergovernmental organization is headquartered or domiciled as a
              State-to-State claim under this Article, provided that such
              espousal is not inconsistent with any other agreement between the
              State Party and the non-State entity or intergovernmental
              organization involved in the dispute.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> When signing, ratifying, accepting, approving or acceding to
              this Convention, a State may declare that it does not consider
              itself bound by either or both of the dispute settlement
              procedures provided for in paragraph 3. The other States Parties
              shall not be bound by a dispute settlement procedure provided for
              in paragraph 3 with respect to a State Party for which such a
              declaration is in force.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Entry into Force</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> This Convention shall be open for signature by all States which
              are members of the United Nations or of the International
              Telecommunication Union at the Intergovernmental Conference on
              Emergency Telecommunications in Tampere on 18 June 1998, and
              thereafter at the headquarters of the United Nations, New York,
              from 22 June 1998 to 21 June 2003. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> A State may express its consent to be bound by this Convention:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>by signature (definitive signature);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>by signature subject to ratification, acceptance or approval
                  followed by deposit of an instrument of ratification,
                  acceptance or approval; or</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>by deposit of an instrument of accession.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> The Convention shall enter into force thirty (30) days after
              the deposit of instruments of ratification, acceptance, approval
              or accession or definitive signature of thirty (30) States.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> For each State which signs definitively or deposits an
              instrument of ratification, acceptance, approval or accession,
              after the requirement set out in paragraph 3 of this Article has
              been fulfilled, this Convention shall enter into force thirty (30)
              days after the date of the definitive signature or consent to be bound.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Amendments</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> A State Party may propose amendments to this Convention by
              submitting such amendments to the depositary, which shall
              circulate them to the other States Parties for approval.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> The States Parties shall notify the depositary of their
              approval or disapproval of such proposed amendments within one
              hundred and eighty (180) days of their receipt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Any amendment approved by two-thirds of all States Parties
              shall be laid down in a Protocol which is open for signature at
              the depositary by all States Parties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> The Protocol shall enter into force in the same manner as this
              Convention. For each State which signs the Protocol definitively
              or deposits an instrument of ratification, acceptance, approval or
              accession, after the requirements for the entry into force of the
              Protocol have been fulfilled, the Protocol shall enter into force
              for such State thirty (30) days after the date of the definitive
              signature or consent to be bound.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Reservations</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> When definitively signing, ratifying or acceding to this
              Convention or any amendment hereto, a State Party may make reservations.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> A State Party may at any time withdraw its prior reservation by
              written notification to the depositary. Such withdrawal of a
              reservation becomes effective immediately upon notification to the
              depositary. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Denunciation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> A State Party may denounce this Convention by written
              notification to the depositary.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Denunciation shall take effect ninety (90) days following the
              date of deposit of the written notification.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> At the request of the denouncing State Party, all copies of the
              lists of authorities and of measures adopted and procedures
              available for reducing regulatory measures provided by any State
              Party denouncing this Convention shall be removed from use by the
              effective date of such denunciation.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Depositary</titel>
          </kop>
          <al>The Secretary-General of the United Nations shall be the
            depositary of this Convention.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Authentic Texts</titel>
          </kop>
          <al>The original of this Convention, of which the Arabic, Chinese,
            English, French, Russian and Spanish texts are equally authentic,
            shall be deposited with the depositary. Only the English, French and
            Spanish authentic texts will be made available for signature at
            Tampere on 18 June 1998. The depositary shall prepare the authentic
            texts in Arabic, Chinese and Russian as soon as possible thereafter.</al>
          </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorized
            thereto, have signed this Convention.</al>
          <al>DONE at Tampere (Finland), this 18th day of June 1998.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag van Tampere inzake de levering van
          telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulpoperaties</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Staten die Partij zijn bij dit Verdrag,</al>
          <al>In het besef dat de omvang, de complexiteit, de frequentie en de
            gevolgen van rampen sterk toenemen en in ontwikkelingslanden
            buitengewoon ernstige consequenties hebben,</al>
          <al>In herinnering brengend dat humanitaire hulpverleningsorganisaties
            betrouwbare en flexibele telecommunicatievoorzieningen nodig hebben
            voor de uitvoering van hun vitale taken,</al>
          <al>Voorts in herinnering brengend de essenti&#xEB;le rol van
            telecommunicatievoorzieningen bij het faciliteren van de veiligheid
            van het personeel dat de humanitaire noodhulp en bijstand verleent,</al>
          <al>Voorts in herinnering brengend de vitale rol van
            radio-uitzendingen bij het verspreiden van nauwkeurige informatie
            over rampen onder in gevaar verkerende bevolkingsgroepen,</al>
          <al>Ervan overtuigd dat de doelmatige en tijdige inzet van
            telecommunicatievoorzieningen en de snelle en effici&#xEB;nte
            uitwisseling van nauwkeurige en betrouwbare informatie van wezenlijk
            belang zijn om het verlies aan mensenlevens, het menselijk lijden en
            de schade aan eigendommen en leefomgeving als gevolg van rampen te beperken,</al>
          <al>Bezorgd over de gevolgen van rampen voor communicatiefaciliteiten
            en informatiestromen,</al>
          <al>Zich bewust van de bijzondere behoefte aan technische bijstand van
            de minst ontwikkelde, rampgevoelige landen, teneinde
            telecommunicatievoorzieningen te ontwikkelen voor rampenmitigatie
            en noodhulpoperaties,</al>
          <al>Opnieuw bevestigend de absolute prioriteit die wordt toegekend aan
            levensreddende communicatie in noodsituaties in meer dan vijftig
            internationale regelgevende kaders, waaronder het Statuut van de
            Internationale Telecommunicatie Unie,</al>
          <al>Gelet op de geschiedenis van de internationale samenwerking en
            co&#xF6;rdinatie bij rampenmitigatie en noodhulp, met inbegrip van de
            aangetoonde levensreddende rol van de tijdige inzet en het gebruik
            van telecommunicatievoorzieningen, </al>
          <al>Voorts gelet op het verslag van de Internationale Conferentie over
            communicatie bij rampen (Gen&#xE8;ve, 1990) betreffende de mogelijkheden
            van telecommunicatiesystemen bij de reactie op en het herstel na rampen,</al>
          <al>Voorts gelet op de dringende roep in de Verklaring van Tampere
            inzake communicatie bij rampen (Tampere, 1991) om betrouwbare
            telecommunicatiesystemen voor rampenmitigatie en noodhulpoperaties,
            en om een internationaal verdrag inzake communicatie bij rampen
            teneinde deze systemen te bevorderen,</al>
          <al>Voorts gelet op Resolutie 44/236 van de Algemene Vergadering van
            de Verenigde Naties, die het tijdvak 1990&#x2013;2000 uitroept tot
            Internationaal Decennium voor de beperking van natuurrampen, en
            Resolutie 46/182, waarin wordt opgeroepen tot versterking van de
            co&#xF6;rdinatie van humanitaire noodhulp,</al>
          <al>Voorts gelet op de prominente rol die wordt toegekend aan
            communicatievoorzieningen in de strategie en het actieplan van
            Yokohama voor een veiliger wereld, aangenomen door de
            Wereldconferentie inzake het beperken van natuurrampen (Yokohama, 1994),</al>
          <al>Voorts gelet op Resolutie 7 van de Wereldconferentie inzake de
            ontwikkeling van telecommunicatie (Buenos Aires, 1994), bekrachtigd
            bij Resolutie 36 van de Conferentie van gevolmachtigden van de
            Internationale Telecommunicatie Unie (Kyoto, 1994), die regeringen
            aanspoort alle praktische maatregelen te nemen om de snelle
            ingebruikneming en het doelmatige gebruik van
            telecommunicatie-apparatuur voor rampenmitigatie en
            noodhulpoperaties te vergemakkelijken door reglementaire
            belemmeringen te beperken en waar mogelijk weg te nemen en de
            samenwerking tussen Staten te intensiveren,</al>
          <al>Voorts gelet op Resolutie 644 van de Wereld Radiocommunicatie
            Conferentie (Gen&#xE8;ve, 1997), die regeringen aanspoort de aanneming
            van dit Verdrag en de uitvoering ervan op nationaal niveau volledig
            te steunen,</al>
          <al>Voorts gelet op Resolutie 19 van de Wereldconferentie inzake de
            ontwikkeling van telecommunicatie (Valletta, 1998), die regeringen
            aanspoort de bestudering van dit Verdrag voort te zetten teneinde te
            overwegen de aanneming ervan volledig te steunen,</al>
          <al>Voorts gelet op Resolutie 51/94 van de Algemene Vergadering van de
            Verenigde Naties, die de ontwikkeling aanmoedigt van een
            transparante en tijdige procedure voor het instellen van doelmatige
            regelingen voor de co&#xF6;rdinatie van noodhulp bij rampen, alsmede van
            ReliefWeb als het wereldwijde informatiesysteem voor het verspreiden
            van betrouwbare en tijdige informatie inzake noodsituaties en natuurgeweld,</al>
          <al>Onder verwijzing naar de conclusies van de Werkgroep voor
            telecommunicatie in noodsituaties ten aanzien van de cruciale rol
            van telecommunicatie bij rampenmitigatie en noodhulp, </al>
          <al>Ondersteund door het werk van vele Staten, organen van de
            Verenigde Naties, gouvernementele, intergouvernementele en
            niet-gouvernementele organisaties, humanitaire organisaties,
            aanbieders van telecommunicatie-apparatuur en
            telecommunicatiediensten, media, universiteiten en organisaties die
            actief zijn op het gebied van communicatie en rampen, om de
            communicatie bij rampen te verbeteren en te vergemakkelijken,</al>
          <al>Geleid door de wens de betrouwbare en snelle beschikbaarheid van
            telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en
            noodhulpoperaties te waarborgen, en</al>
          <al>Voorts geleid door de wens internationale samenwerking te
            vergemakkelijken teneinde de gevolgen van rampen te beperken,</al>
          <al>Zijn als volgt overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begripsbepalingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag hebben onderstaande termen,
            tenzij uit de context waarin zij worden gebruikt anderszins blijkt,
            de volgende betekenis:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> &#x201E;Staat die Partij is" een Staat die ermee heeft
                ingestemd door dit Verdrag te worden gebonden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> &#x201E;Staat die Partij is die bijstand verleent": een Staat
                die Partij is bij dit Verdrag en ingevolge daarvan bijstand op
                het gebied van telecommunicatie verleent.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> &#x201E;Verzoekende Staat die Partij is": een Staat die Partij
                is bij dit Verdrag en ingevolge daarvan om bijstand op het
                gebied van telecommunicatie verzoekt.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> &#x201E;Dit Verdrag": het Verdrag van Tampere inzake de
                levering van telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie
                en noodhulpoperaties.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> &#x201E;De depositaris": de depositaris van dit Verdrag zoals
                vermeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=16">artikel 16</intref>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> &#x201E;Ramp": een ernstige verstoring van het functioneren van
                een maatschappij, waarbij een wezenlijk en algemeen gevaar
                ontstaat voor het menselijk leven, de gezondheid, eigendommen of
                de leefomgeving, ongeacht of deze verstoring wordt veroorzaakt
                door een ongeval, een natuurverschijnsel of menselijke
                activiteiten, en ongeacht of deze verstoring plotseling ontstaat
                of het gevolg is van gecompliceerde en langdurige processen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> &#x201E;Rampenmitigatie": maatregelen die tot doel hebben
                rampen te voorkomen, te voorspellen, zich op rampen voor te
                bereiden, erop te reageren, ze te volgen en/of de gevolgen ervan
                te verzachten. </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> &#x201E;Gezondheidsrisico": het plotseling uitbreken van
                besmettelijke ziekten, in de vorm van epidemie&#xEB;n of pandemie&#xEB;n,
                of een andere gebeurtenis die een wezenlijk gevaar voor het
                menselijk leven of de gezondheid vormt en een ramp zou kunnen veroorzaken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al> &#x201E;Natuurgeweld": een gebeurtenis of proces, zoals een
                aardbeving, brand, overstroming, wind, aardverschuiving, lawine,
                cycloon, tsoenami, insectenplaag, droogte of vulkaanuitbarsting
                die of dat een ramp zou kunnen veroorzaken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>10.</li.nr>
              <al> &#x201E;Niet-gouvernementele organisatie": elke organisatie,
                met inbegrip van particuliere organen en ondernemingen, anders
                dan een Staat of een gouvernementele of intergouvernementele
                organisatie, die zich bezighoudt met rampenmitigatie en noodhulp
                en/of de levering van telecommunicatievoorzieningen voor
                rampenmitigatie en noodhulp.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>11.</li.nr>
              <al> &#x201E;Orgaan anders dan een Staat": elk orgaan, anders dan
                een Staat, met inbegrip van niet-gouvernementele organisaties en
                de Rode Kruis- en de Rode Halve Maan-beweging, dat zich
                bezighoudt met rampenmitigatie en noodhulp en/of de levering van
                telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulp.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>12.</li.nr>
              <al> &#x201E;Noodhulpoperaties": die activiteiten die tot doel
                hebben het verlies aan mensenlevens, het menselijk lijden en
                door de ramp aan eigendommen en/of leefomgeving veroorzaakte
                schade te beperken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>13.</li.nr>
              <al> &#x201E;Bijstand op het gebied van telecommunicatie": de
                levering van telecommunicatievoorzieningen of andere
                voorzieningen of ondersteuning die tot doel hebben het gebruik
                van telecommunicatievoorzieningen te vergemakkelijken.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>14.</li.nr>
              <al> &#x201E;Telecommunicatievoorzieningen": personeel, apparatuur,
                materialen, informatie, opleiding, radiofrequentiespectrum,
                netwerk- of transmissiecapaciteit of andere voor de
                telecommunicatie benodigde voorzieningen.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>15.</li.nr>
              <al> &#x201E;Telecommunicatie": elke overbrenging, uitzending of
                ontvangst van tekens, signalen, schrift, beelden, geluiden of
                informatie van welke aard ook door middel van kabel- of
                radiostelsels, glasvezel- of andere elektromagnetische systemen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Co&#xF6;rdinatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Co&#xF6;rdinator van de Verenigde Naties voor Rampenhulp is de
              uitvoerende co&#xF6;rdinator voor dit Verdrag en kwijt zich van de
              verantwoordelijkheden van de uitvoerende co&#xF6;rdinator als
              omschreven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=3">artikelen 3</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">4</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=6">6</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=7">7</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=8">8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De uitvoerende co&#xF6;rdinator verzoekt om de medewerking van
              andere bevoegde organisaties van de Verenigde Naties, in het
              bijzonder de Internationale Telecommunicatie Unie, teneinde hem
              bij te staan bij het verwezenlijken van de doelstellingen van dit
              Verdrag en, in het bijzonder, van de verantwoordelijkheden als
              omschreven in de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=8">artikelen 8</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref>, en de nodige technische
              ondersteuning te verlenen die strookt met de doelstellingen van de
              desbetreffende organisaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verantwoordelijkheden van de uitvoerende co&#xF6;rdinator
              ingevolge dit Verdrag beperken zich tot co&#xF6;rdinerende activiteiten
              met een internationaal karakter.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Algemene bepalingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn werken, in overeenstemming met het
              bepaalde in dit Verdrag, onderling en met organen anders dan
              Staten en intergouvernementele organisaties samen, teneinde het
              gebruik van telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en
              noodhulp te vergemakkelijken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dit gebruik omvat, doch is niet beperkt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het inzetten van grond- en
                  satelliet-telecommunicatie-apparatuur om natuurgeweld,
                  gezondheidsrisico's en rampen te voorspellen en te
                  volgen, en daarover informatie te verschaffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het uitwisselen van informatie ter zake van natuurgeweld,
                  gezondheidsrisico's en rampen tussen de Staten die Partij
                  zijn onderling en met andere Staten, met organen anders dan
                  Staten en met intergouvernementele organisaties, en de
                  verspreiding van deze informatie onder het publiek, in het
                  bijzonder onder gemeenschappen die in gevaar verkeren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het onverwijld verlenen van bijstand op het gebied van
                  telecommunicatie teneinde de gevolgen van een ramp te
                  verzachten; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het installeren en bedienen van betrouwbare en flexibele
                  telecommunicatievoorzieningen die zullen worden gebruikt door
                  humanitaire hulpverleningsorganisaties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Teneinde dit gebruik te vergemakkelijken, kunnen Staten die
              Partij zijn aanvullende multinationale of bilaterale verdragen of
              regelingen sluiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn verzoeken de uitvoerende co&#xF6;rdinator,
              in overleg met de Internationale Telecommunicatie Unie, de
              depositaris en andere betrokken organen van de Verenigde Naties en
              intergouvernementele en niet-gouvernementele organisaties alles in
              het werk te stellen, in overeenstemming met het bepaalde in dit
              Verdrag, teneinde:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in overleg met de Staten die Partij zijn modelverdragen op
                  te stellen die kunnen dienen als basis voor multinationale of
                  bilaterale verdragen die de levering van
                  telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulp vergemakkelijken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>modelverdragen, aanbevolen handelwijzen en andere van belang
                  zijnde informatie ter beschikking te stellen aan Staten die
                  Partij zijn, andere Staten, organen anders dan Staten en
                  intergouvernementele organisaties, ter zake van de levering
                  van telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en
                  noodhulp, met behulp van elektronische middelen of andere
                  geschikte mechanismen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>procedures en systemen voor het verzamelen en verspreiden
                  van informatie te ontwikkelen, toe te passen en bij te houden
                  die voor de uitvoering van het Verdrag noodzakelijk zijn; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de Staten in kennis te stellen van de voorwaarden van dit
                  Verdrag, alsmede de in dit Verdrag bedoelde samenwerking
                  tussen Staten die Partij zijn te vergemakkelijken en te ondersteunen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn werken onderling samen teneinde de
              mogelijkheden van gouvernementele organisaties, organen anders dan
              Staten en intergouvernementele organisaties te vergroten, opdat
              deze opleidingsstelsels kunnen opzetten voor de behandeling en de
              bediening van apparatuur, alsmede cursussen voor het ontwikkelen,
              ontwerpen en bouwen van noodtelecommunicatiefaciliteiten voor het
              voorkomen, volgen en mitigeren van rampen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Het verlenen van bijstand op het gebied van telecommunicatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is die bijstand op het gebied van
              telecommunicatie voor rampenmitigatie en noodhulp behoeft, kan elk
              van de Staten die Partij zijn daarom verzoeken, hetzij
              rechtstreeks hetzij door tussenkomst van de uitvoerende
              co&#xF6;rdinator. Indien het verzoek wordt gedaan door tussenkomst van
              de uitvoerende co&#xF6;rdinator, verspreidt de uitvoerende co&#xF6;rdinator
              deze informatie onmiddellijk onder alle andere betrokken Staten
              die Partij zijn. Indien het verzoek rechtstreeks aan een andere
              Staat die Partij is wordt gedaan, stelt de verzoekende Staat die
              Partij is de uitvoerende co&#xF6;rdinator zo spoedig mogelijk hiervan
              in kennis.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is die om bijstand op het gebied van
              telecommunicatie verzoekt, omschrijft de reikwijdte en de aard van
              de benodigde bijstand en de ingevolge de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=5">artikelen 5</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=9">9</intref> van dit
              Verdrag genomen maatregelen, en verschaft, indien mogelijk, de
              Staat die Partij is waaraan het verzoek is gericht en/of de
              uitvoerende co&#xF6;rdinator alle overige informatie die noodzakelijk
              is om vast te stellen in hoeverre de betreffende Staat aan het
              verzoek kan voldoen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is waaraan hetzij rechtstreeks hetzij
              door tussenkomst van de uitvoerende co&#xF6;rdinator een verzoek om
              bijstand op het gebied van telecommunicatie wordt gericht, besluit
              onverwijld of hij de bijstand waarom wordt verzocht, hetzij
              rechtstreeks hetzij anderszins, zal verlenen en bepaalt de
              reikwijdte en de eventueel aan de bijstand verbonden voorwaarden,
              beperkingen en kosten, en doet de verzoekende Staat die Partij is
              daarvan mededeling. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is die besluit bijstand op het gebied van
              telecommunicatie te verlenen, stelt de uitvoerende co&#xF6;rdinator zo
              spoedig mogelijk hiervan in kennis.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Ingevolge dit Verdrag wordt geen bijstand op het gebied van
              telecommunicatie verleend zonder de instemming van de verzoekende
              Staat die Partij is. De verzoekende Staat die Partij is behoudt
              het recht de bijstand op het gebied van telecommunicatie die
              ingevolge dit Verdrag wordt aangeboden, geheel of gedeeltelijk te
              weigeren overeenkomstig de bestaande nationale wetgeving en het
              bestaande nationale beleid van de verzoekende Staat die Partij is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn erkennen het recht van verzoekende
              Staten die Partij zijn, organen anders dan Staten en
              intergouvernementele organisaties rechtstreeks te verzoeken om
              bijstand op het gebied van telecommunicatie, alsmede het recht van
              organen anders dan Staten en intergouvernementele organisaties,
              overeenkomstig de wetgeving waaraan zij zijn onderworpen, bijstand
              op het gebied van telecommunicatie te verlenen aan verzoekende
              Staten die Partij zijn op grond van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Een orgaan anders dan een Staat of een intergouvernementele
              organisatie kan geen &#x201E;verzoekende Staat die Partij is" zijn
              en kan niet verzoeken om bijstand op het gebied van
              telecommunicatie ingevolge dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Niets in dit Verdrag doet afbreuk aan het recht van een Staat
              die Partij is overeenkomstig zijn nationale wetgeving toezicht te
              houden op de overeenkomstig dit Verdrag op zijn grondgebied
              verleende bijstand op het gebied van telecommunicatie en deze te
              leiden, te controleren en te co&#xF6;rdineren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Voorrechten, immuniteiten en faciliteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De verzoekende Staat die Partij is kent, voor zover zijn
              nationale wetgeving dat toestaat, aan personen die geen onderdaan
              van de desbetreffende Staat zijn, en aan organisaties, anders dan
              die welke hun zetel of hun vestiging op zijn grondgebied hebben,
              die handelen ingevolge dit Verdrag teneinde bijstand op het gebied
              van telecommunicatie te verlenen en waarvan mededeling is gedaan
              aan en die zijn aanvaard door de verzoekende Staat die Partij is,
              de voorrechten, immuniteiten en faciliteiten toe welke nodig zijn
              voor de uitvoering van hun taken, met inbegrip van, doch niet
              beperkt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>immuniteit ten aanzien van arrestatie, hechtenis en
                  rechtsvervolging, met inbegrip van strafrechtelijke,
                  civielrechtelijke en bestuursrechtelijke procedures van de
                  verzoekende Staat die Partij is ten aanzien van handelingen of
                  het nalaten van handelingen die specifiek en rechtstreeks
                  verband houden met de verlening van bijstand op het gebied van
                  telecommunicatie; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vrijstelling van belastingen, rechten en andere heffingen,
                  behalve van die welke gewoonlijk bij de prijs van goederen of
                  diensten zijn inbegrepen, ten aanzien van de uitvoering van
                  hun bijstandstaken of ten aanzien van de apparatuur, de
                  materialen en andere goederen die het grondgebied van de
                  verzoekende Staat die Partij is worden binnengebracht of
                  aldaar worden gekocht teneinde bijstand op het gebied van
                  telecommunicatie ingevolge dit Verdrag te verlenen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>immuniteit ten aanzien van inbeslagneming of vordering van
                  de bedoelde apparatuur, materialen en goederen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verzoekende Staat die Partij is stelt, voor zover dit in
              zijn vermogen ligt, plaatselijke faciliteiten en diensten ter
              beschikking voor het deugdelijke en doelmatige beheer van de
              bijstand op het gebied van telecommunicatie, met inbegrip van de
              waarborg dat voor de telecommunicatie-apparatuur die ingevolge dit
              Verdrag zijn grondgebied wordt binnengebracht met spoed mogelijk
              een vergunning wordt verleend of van de vergunningsplicht wordt
              vrijgesteld in overeenstemming met zijn nationale wet- en regelgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De verzoekende Staat die Partij is waarborgt de veiligheid van
              personeel, apparatuur en materialen die ingevolge dit Verdrag zijn
              grondgebied worden binnengebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De eigendom van apparatuur en materialen die ingevolge dit
              Verdrag zijn geleverd, wordt niet be&#xEF;nvloed door het gebruik ervan
              uit hoofde van dit Verdrag. De verzoekende Staat die Partij is
              waarborgt de onverwijlde teruggave van deze apparatuur, materialen
              en goederen aan de desbetreffende Staat die Partij is die de
              bijstand verleent.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De verzoekende Staat die Partij is zal geen
              telecommunicatievoorzieningen die ingevolge dit Verdrag zijn
              geleverd, inzetten of gebruiken voor doeleinden die niet
              rechtstreeks verband houden met het voorspellen en volgen van, het
              reageren op en het zich voorbereiden op rampen, of met het
              verzachten van de gevolgen van rampen of het bieden van noodhulp
              tijdens en na rampen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Niets in dit artikel verplicht een verzoekende Staat die Partij
              is voorrechten en immuniteiten toe te kennen aan zijn onderdanen,
              aan personen die in de betreffende verzoekende Staat die Partij is
              hun vaste verblijfplaats hebben of aan organisaties die op zijn
              grondgebied hun zetel of hun vestiging hebben.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Onverminderd hun voorrechten en immuniteiten in overeenstemming
              met dit artikel dienen alle personen die binnenkomen op het
              grondgebied van een Staat die Partij is teneinde bijstand op het
              gebied van telecommunicatie te verlenen of anderszins het gebruik
              van telecommunicatievoorzieningen ingevolge dit Verdrag te
              vergemakkelijken, alsmede alle organisaties die bijstand op het
              gebied van telecommunicatie verlenen of anderszins het gebruik van
              telecommunicatievoorzieningen ingevolge dit Verdrag
              vergemakkelijken, de wet- en regelgeving van de desbetreffende
              Staat die Partij is in acht te nemen. Deze personen en
              organisaties dienen zich bovendien niet te mengen in de
              binnenlandse aangelegenheden van de Staat die Partij is op het
              grondgebied waarvan zij zijn binnengekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Niets in dit artikel doet afbreuk aan de rechten en
              verplichtingen ten aanzien van voorrechten en immuniteiten die
              zijn toegekend aan personen en organisaties die onmiddellijk of
              middellijk deelnemen aan bijstand op het gebied van
              telecommunicatie ingevolge andere internationale verdragen
              (daaronder begrepen het Verdrag nopens de voorrechten en
              immuniteiten van de Verenigde Naties, aangenomen door de Algemene
              Vergadering op 13 februari 1946, en het Verdrag nopens de
              voorrechten en immuniteiten van de gespecialiseerde organisaties,
              aangenomen door de Algemene Vergadering op 21 november 1947) of
              het internationale recht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging van de bijstandsverlening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De verzoekende Staat die Partij is of de Staat die Partij is en
              bijstand verleent, kan te allen tijde de bijstand op het gebied
              van telecommunicatie die ingevolge artikel 4 wordt ontvangen of
              verleend door middel van een schriftelijke kennisgeving
              be&#xEB;indigen. Na ontvangst van de kennisgeving plegen de betrokken
              Staten die Partij zijn overleg teneinde de bijstand op passende en
              snelle wijze te be&#xEB;indigen, waarbij zij rekening houden met de
              gevolgen die de be&#xEB;indiging zal hebben voor het gevaar voor
              mensenlevens en lopende noodhulpoperaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Staten die Partij zijn die ingevolge dit Verdrag bijstand op
              het gebied van telecommunicatie verlenen of ontvangen, blijven na
              de be&#xEB;indiging van de bijstand onderworpen aan het bepaalde in dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is die om be&#xEB;indiging van de bijstand op
              het gebied van telecommunicatie verzoekt, stelt de uitvoerende
              co&#xF6;rdinator van dit verzoek in kennis. De uitvoerende co&#xF6;rdinator
              verleent de bijstand waarom is verzocht en die noodzakelijk is om
              de be&#xEB;indiging van de bijstand op het gebied van telecommunicatie
              te vergemakkelijken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Betaling of vergoeding van kosten of honoraria</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn kunnen de verlening van bijstand op
              het gebied van telecommunicatie voor rampenmitigatie en noodhulp
              onderwerpen aan de voorwaarde van instemming met betaling of
              vergoeding van gespecificeerde kosten of honoraria, te allen tijde
              indachtig het bepaalde van het negende lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien een dergelijke voorwaarde bestaat, leggen de Staten die
              Partij zijn voorafgaand aan de verlening van de bijstand op het
              gebied van telecommunicatie schriftelijk vast: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verplichting tot betaling of vergoeding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het bedrag van de betaling of vergoeding, of de voorwaarden
                  op basis waarvan deze wordt berekend; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>alle overige voorwaarden of beperkingen die op de betaling
                  of vergoeding van toepassing zijn, met inbegrip van, doch niet
                  beperkt tot, de valuta waarin de betaling of vergoeding plaatsvindt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Aan de voorwaarden als bedoeld in de leden 2 b) en 2 c) van dit
              artikel kan worden voldaan door te verwijzen naar gepubliceerde
              tarieven, percentages of prijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Teneinde te voorkomen dat de onderhandelingen over
              overeenkomsten inzake betaling of vergoeding de verlening van
              bijstand op het gebied van telecommunicatie onnodig vertragen,
              stelt de uitvoerende co&#xF6;rdinator in overleg met de Staten die
              Partij zijn een modelovereenkomst voor betaling en vergoeding op,
              die als basis kan dienen voor onderhandelingen over betalings- en
              vergoedingsverplichtingen ingevolge dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is kan niet worden verplicht tot betaling
              of vergoeding van kosten of honoraria ingevolge dit Verdrag zonder
              vooraf te hebben ingestemd met de voorwaarden als vastgesteld
              ingevolge het tweede lid van dit artikel door een Staat die Partij
              is die bijstand verleent.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Indien de verlening van bijstand op het gebied van
              telecommunicatie op behoorlijke wijze is onderworpen aan de
              voorwaarde van betaling of vergoeding van kosten of honoraria
              ingevolge dit artikel, vindt de betaling of vergoeding
              onmiddellijk plaats nadat de Staat die Partij is die de bijstand
              verleent zijn verzoek om betaling of vergoeding heeft ingediend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Gelden die door een verzoekende Staat die Partij is in het
              kader van verlening van bijstand op het gebied van
              telecommunicatie zijn betaald of vergoed, zijn vrij overdraagbaar
              buiten het rechtsgebied van de verzoekende Staat die Partij is en
              worden niet vertraagd of ingehouden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Bij het bepalen of de verlening van bijstand op het gebied van
              telecommunicatie dient te worden onderworpen aan de voorwaarde van
              een overeenkomst inzake betaling of vergoeding van kosten of
              honoraria, en bij het bepalen van het bedrag van die kosten of
              honoraria, alsmede de voorwaarden en beperkingen die aan betaling
              of vergoeding zijn verbonden, houden de Staten die Partij zijn
              onder meer rekening met:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de beginselen van de Verenigde Naties ten aanzien van
                  humanitaire hulp;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aard van de ramp, het natuurgeweld of het gezondheidsrisico;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de gevolgen of de mogelijke gevolgen van de ramp;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de oorsprong van de ramp;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het gebied dat door de ramp is getroffen of kan worden
                  getroffen; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>eventuele eerdere rampen en de kans op toekomstige rampen in
                  het getroffen gebied;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>de mogelijkheden van elke Staat die is getroffen door de
                  ramp, het natuurgeweld of het gezondheidsrisico, om zich op
                  een dergelijke gebeurtenis voor te bereiden of hieraan het
                  hoofd te bieden; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>de behoeften van ontwikkelingslanden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>9</lidnr>
            <al> Dit artikel is eveneens van toepassing op gevallen waarin
              bijstand op het gebied van telecommunicatie wordt verleend door
              een orgaan anders dan een Staat of door een intergouvernementele
              organisatie, mits:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de verzoekende Staat die Partij is heeft ingestemd met de
                  bijstand op het gebied van telecommunicatie voor
                  rampenmitigatie en noodhulp, en deze niet heeft be&#xEB;indigd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het orgaan anders dan een Staat of de intergouvernementele
                  organisatie die de bijstand op het gebied van telecommunicatie
                  verleent, de verzoekende Staat die Partij is heeft laten weten
                  dit artikel en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">artikelen 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=5">5</intref> te eerbiedigen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de toepassing van dit artikel niet onverenigbaar is met
                  enige andere overeenkomst inzake de betrekkingen tussen de
                  verzoekende Staat die Partij is en het orgaan anders dan een
                  Staat of de intergouvernementele organisatie die de bijstand
                  op het gebied van telecommunicatie verleent.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Inventarisatie van de informatie ter zake van bijstand op het
              gebied van telecommunicatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is informeert de uitvoerende co&#xF6;rdinator
              over zijn autoriteit of autoriteiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>die verantwoordelijk is of zijn voor aangelegenheden die
                  voortvloeien uit de bepalingen van dit Verdrag en bevoegd is
                  of zijn te verzoeken om bijstand op het gebied van
                  telecommunicatie en deze aan te bieden, te aanvaarden en te
                  be&#xEB;indigen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>die bevoegd is of zijn de gouvernementele,
                  intergouvernementele en/of niet-gouvernementele voorzieningen
                  vast te stellen die beschikbaar zouden kunnen worden gesteld
                  om het gebruik van telecommunicatievoorzieningen voor
                  rampenmitigatie en noodhulp te vergemakkelijken, met inbegrip
                  van het verlenen van bijstand op het gebied van telecommunicatie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is tracht de uitvoerende co&#xF6;rdinator
              onverwijld mededeling te doen van alle wijzigingen van de
              ingevolge dit artikel verschafte informatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De uitvoerende co&#xF6;rdinator kan kennis nemen van de
              goedkeuringsprocedures van een orgaan anders dan een Staat of een
              intergouvernementele organisatie voor het aanbieden en het
              be&#xEB;indigen van bijstand op het gebied van telecommunicatie
              overeenkomstig dit artikel. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is, een orgaan anders dan een Staat of een
              intergouvernementele organisatie kan naar eigen goeddunken in de
              stukken die deze bij de uitvoerende co&#xF6;rdinator nederlegt,
              informatie opnemen ter zake van bepaalde
              telecommunicatievoorzieningen en ter zake van plannen voor het
              gebruik van deze voorzieningen teneinde te reageren op een door
              een verzoekende Staat die Partij is ingediend verzoek om bijstand
              op het gebied van telecommunicatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De uitvoerende co&#xF6;rdinator bewaart afschriften van alle lijsten
              met autoriteiten en doet deze informatie onverwijld toekomen aan
              de Staten die Partij zijn, aan andere Staten en aan bevoegde
              organen anders dan Staten en intergouvernementele organisaties,
              tenzij een Staat die Partij is, een orgaan anders dan een Staat of
              een intergouvernementele organisatie daaraan voorafgaand
              schriftelijk heeft medegedeeld dat verspreiding van door hem of
              haar verschafte informatie aan beperkingen dient te zijn gebonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> De uitvoerende co&#xF6;rdinator behandelt de door organen, anders
              dan Staten en intergouvernementele organisaties, nedergelegde
              informatie op dezelfde wijze als door Staten die Partij zijn
              nedergelegde informatie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Belemmeringen van regelgevende aard</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn beperken of nemen, voor zover
              mogelijk en met inachtneming van hun nationale wetgeving,
              belemmeringen van regelgevende aard weg voor het gebruik van
              telecommunicatievoorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulp,
              met inbegrip van het verlenen van bijstand op het gebied van telecommunicatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Belemmeringen van regelgevende aard kunnen omvatten, doch zijn
              niet beperkt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>regelgeving die de invoer of uitvoer van
                  telecommunicatie-apparatuur beperkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>regelgeving die het gebruik van telecommunicatie-apparatuur
                  of van het radiofrequentiespectrum beperkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>regelgeving die de bewegingsvrijheid beperkt van personeel
                  dat de telecommunicatie-apparatuur bedient of voor het
                  doelmatige gebruik daarvan onmisbaar is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>regelgeving die de doorvoer van
                  telecommunicatievoorzieningen naar, vanaf en over het
                  grondgebied van een Staat die Partij is beperkt; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>vertragingen in de uitvoering van een dergelijke regelgeving.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Beperking van belemmeringen van regelgevende aard kan
              geschieden door middel van, doch is niet beperkt tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>herziening van de regelgeving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vrijstelling van bepaalde telecommunicatievoorzieningen van
                  de toepassing van de regelgeving gedurende het gebruik van
                  deze voorzieningen voor rampenmitigatie en noodhulp; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het van te voren goedkeuren van
                  telecommunicatievoorzieningen voor gebruik bij rampenmitigatie
                  en noodhulp, met inachtneming van de desbetreffende regelgeving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>erkenning van de buitenlandse typegoedkeuring van
                  telecommunicatie-apparatuur en/of gebruiksvergunningen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>versnelde inspectie van de telecommunicatievoorzieningen
                  voor gebruik bij rampenmitigatie en noodhulp, met inachtneming
                  van de desbetreffende regelgeving; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het tijdelijk buiten werking stellen van de regelgeving voor
                  het gebruik van telecommunicatievoorzieningen voor
                  rampenmitigatie en noodhulp.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is vergemakkelijkt, op verzoek van een
              andere Staat die Partij is en voor zover zijn nationale wetgeving
              dat toelaat, de doorvoer naar, vanaf of over zijn grondgebied van
              personeel, apparatuur, materialen en informatie die verband houden
              met het gebruik van telecommunicatievoorzieningen voor
              rampenmitigatie en noodhulp.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Elke Staat die Partij is doet de uitvoerende co&#xF6;rdinator en de
              andere Staten die Partij zijn, hetzij rechtstreeks hetzij door
              tussenkomst van de uitvoerende co&#xF6;rdinator, mededeling van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>maatregelen die ingevolge dit Verdrag zijn genomen teneinde
                  de belemmeringen van regelgevende aard te beperken of weg te nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>procedures die ingevolge dit Verdrag ter beschikking staan
                  van Staten die Partij zijn, andere Staten, organen anders dan
                  Staten en/of intergouvernementele organisaties teneinde
                  bepaalde telecommunicatievoorzieningen die voor
                  rampenmitigatie en noodhulp worden gebruikt, vrij te stellen
                  van de toepassing van de regelgeving, of voor het van te voren
                  goedkeuren of de versnelde inspectie van deze voorzieningen
                  met inachtneming van de toepasselijke regelgeving, erkenning
                  van de buitenlandse typegoedkeuring van deze voorzieningen of
                  het tijdelijk buiten werking stellen van regelgeving die
                  gewoonlijk op deze voorzieningen van toepassing is; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de eventuele voorwaarden en beperkingen die aan de
                  toepassing van dergelijke procedures zijn verbonden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> De uitvoerende co&#xF6;rdinator doet de Staten die Partij zijn,
              andere Staten, organen anders dan Staten en intergouvernementele
              organisaties regelmatig en met spoed een actuele lijst toekomen
              van de maatregelen, hun reikwijdte, en de eventuele voorwaarden en
              beperkingen die zijn verbonden aan het gebruik ervan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Niets in dit artikel staat overtreding of herroeping van
              verplichtingen en verantwoordelijkheden toe welke worden opgelegd
              door de nationale wetgeving, internationaal recht of multilaterale
              of bilaterale verdragen, met inbegrip van verplichtingen en
              verantwoordelijkheden ten aanzien van douane-inspecties en
              uitvoercontroles. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Relatie tot andere internationale verdragen</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag is niet van invloed op de rechten en verplichtingen
            van Staten die Partij zijn welke voortvloeien uit andere
            internationale verdragen of internationaal recht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In geval van een geschil tussen de Staten die Partij zijn
              betreffende de uitleg of de toepassing van dit Verdrag, plegen de
              Staten die Partij zijn die partij zijn bij het geschil onderling
              overleg teneinde het geschil te beslechten. Dit overleg begint
              onmiddellijk na de schriftelijke verklaring van een Staat die
              Partij is aan een andere Staat die Partij is inzake het bestaan
              van een geschil ingevolge dit Verdrag. De Staat die Partij is die
              de schriftelijke verklaring betreffende het bestaan van een
              geschil opstelt, doet onverwijld een afschrift van de verklaring
              toekomen aan de depositaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien een geschil tussen twee Staten die Partij zijn niet kan
              worden beslecht binnen zes (6) maanden na de datum waarop de
              schriftelijke verklaring aan een Staat die Partij is en partij is
              bij het geschil is overhandigd, kunnen de Staten die Partij zijn
              en partij zijn bij het geschil verzoeken om de goede diensten van
              elke andere Staat die Partij is, elke Staat, elk orgaan anders dan
              een Staat of elke intergouvernementele organisatie teneinde de
              beslechting van het geschil te vergemakkelijken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien geen van de Staten die Partij zijn verzoekt om de goede
              diensten van een andere Staat die Partij is, een Staat, een orgaan
              anders dan een Staat of een intergouvernementele organisatie, of
              indien de verlening van de goede diensten niet binnen zes (6)
              maanden na indiening van het verzoek om de goede diensten leidt
              tot vergemakkelijking van de beslechting van een geschil, kan elk
              der Staten die Partij zijn en partij zijn bij het geschil:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>verzoeken om onderwerping van het geschil aan bindende
                  arbitrage; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het geschil ter beslissing voorleggen aan het Internationale
                  Gerechtshof, mits beide Staten die Partij zijn en partij zijn
                  bij het geschil op het tijdstip van ondertekening of
                  bekrachtiging van, of toetreding tot, dit Verdrag, of op enig
                  tijdstip daarna, hebben ingestemd met de bevoegdheid van het
                  Internationale Gerechtshof ten aanzien van dergelijke geschillen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Ingeval de respectieve Staten die Partij zijn en partij zijn
              bij het geschil verzoeken om onderwerping van het geschil aan
              bindende arbitrage, en het geschil ter beslissing voorleggen aan
              het Internationale Gerechtshof, heeft voorlegging aan het
              Internationale Gerechtshof voorrang. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> In geval van een geschil betreffende de verlening van bijstand
              op het gebied van telecommunicatie ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001487&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, dat rijst
              tussen een Staat die Partij is die verzoekt om bijstand op het
              gebied van telecommunicatie en een orgaan anders dan een Staat of
              een intergouvernementele organisatie waarvan de zetel of de
              vestiging is gelegen buiten het grondgebied van de desbetreffende
              Staat die Partij is, kan de vordering van het orgaan anders dan
              een Staat of de intergouvernementele organisatie rechtstreeks
              worden gesteund door de Staat die Partij is waarin de zetel of de
              vestiging van het orgaan anders dan een Staat of de
              intergouvernementele organisatie is gelegen, als zijnde een
              vordering van een Staat tegen een Staat ingevolge dit artikel,
              mits die steun niet onverenigbaar is met enige andere overeenkomst
              tussen de Staat die Partij is en het orgaan anders dan een Staat
              of de intergouvernementele organisatie die zijn betrokken bij het geschil.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Op het tijdstip van ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding
              of goedkeuring van, of toetreding tot, dit Verdrag kan een Staat
              verklaren zich niet gebonden te achten aan &#xE9;&#xE9;n of beide procedures
              voor beslechting van geschillen, als bedoeld in het derde lid. De
              andere Staten die Partij zijn zijn niet gebonden aan een procedure
              voor beslechting van geschillen, als bedoeld in het derde lid, ten
              opzichte van een Staat die Partij is waarvoor een dergelijke
              verklaring geldt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag staat open voor ondertekening voor alle Staten die
              lid zijn van de Verenigde Naties of van de Internationale
              Telecommunicatie Unie tijdens de Intergouvernementele Conferentie
              inzake telecommunicatie in noodsituaties in Tampere op 18 juni
              1998, en nadien op het hoofdkwartier van de Verenigde Naties, New
              York, van 22 juni 1998 tot en met 21 juni 2003.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een Staat kan het feit dat hij ermee instemt door dit Verdrag
              te worden gebonden tot uitdrukking brengen door:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ondertekening (definitieve ondertekening);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
                  aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door nederlegging van een
                  akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>nederlegging van een akte van toetreding.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het Verdrag treedt in werking dertig (30) dagen na de datum van
              de nederlegging van de dertigste akte van bekrachtiging,
              aanvaarding, goedkeuring of toetreding of definitieve ondertekening.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Voor elke Staat die definitief ondertekent of een akte van
              bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding nederlegt
              nadat aan de voorwaarde als bedoeld in het derde lid van dit
              artikel is voldaan, treedt dit Verdrag in werking dertig (30)
              dagen na de datum van de definitieve ondertekening of de
              instemming te worden gebonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Wijzigingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is kan wijzigingen in dit Verdrag
              voorstellen door de wijzigingen in te dienen bij de depositaris,
              die deze ter goedkeuring doet toekomen aan de andere Staten die
              Partij zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn doen de depositaris binnen
              honderdtachtig (180) dagen na ontvangst van de voorgestelde
              wijzigingen mededeling of zij deze wijzigingen goedkeuren dan wel afwijzen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elke wijziging die door twee derde van alle Staten die Partij
              zijn wordt goedgekeurd, wordt vastgelegd in een protocol dat bij
              de depositaris open staat voor ondertekening door alle
              Verdragsluitende Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Het protocol treedt op dezelfde wijze in werking als dit
              Verdrag. Voor elke Staat die het protocol definitief ondertekent
              of een akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
              toetreding nederlegt nadat aan de voorwaarden voor
              inwerkingtreding van het protocol is voldaan, treedt het protocol
              voor die Staat in werking dertig (30) dagen na de datum van de
              definitieve ondertekening of de instemming te worden gebonden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Voorbehouden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Op het tijdstip van de definitieve ondertekening of
              bekrachtiging van, of toetreding tot, dit Verdrag of enige
              wijziging hiervan, kan een Staat die Partij is voorbehouden maken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is kan zijn eerder gemaakte voorbehoud te
              allen tijde opheffen door middel van een schriftelijke
              kennisgeving aan de depositaris. De opheffing van een voorbehoud
              wordt onmiddellijk na kennisgeving aan de depositaris van kracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is kan dit Verdrag opzeggen door middel
              van een schriftelijke kennisgeving aan de depositaris.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De opzegging wordt van kracht negentig (90) dagen volgend op de
              datum van nederlegging van de schriftelijke kennisgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Op verzoek van de Staat die Partij is die opzegt, worden alle
              afschriften van lijsten met autoriteiten en met aangenomen
              maatregelen en beschikbare procedures voor beperking van
              belemmeringen van regelgevende aard welke zijn verschaft door een
              Staat die Partij is die dit Verdrag opzegt, buiten werking gesteld
              met ingang van de datum waarop de opzegging van kracht wordt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <al>De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties is de depositaris
            van dit Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Authentieke teksten</titel>
          </kop>
          <al>Het origineel van dit Verdrag, waarvan de Arabische, Chinese,
            Engelse, Franse, Russische en Spaanse teksten gelijkelijk authentiek
            zijn, wordt nedergelegd bij de depositaris. Slechts de Engelse,
            Franse en Spaanse authentieke teksten worden beschikbaar gesteld
            voor ondertekening in Tampere op 18 juni 1998. De depositaris stelt
            zo spoedig mogelijk daarna de authentieke teksten in de Arabische,
            Chinese en Russische taal op.</al>
          </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Tampere (Finland), op 18 juni 1998.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	