<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001197" id="10000003129" verdragnummer="006117" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van Roemeni&#xEB; inzake
    internationaal vervoer over de weg</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van Roemeni&#xEB; inzake internationaal vervoer over de weg</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en Roemeni&#xEB;</al>
          <al>de Regering van Roemeni&#xEB;,</al>
          <al>hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens om bij te dragen aan de ontwikkeling van de
            commerci&#xEB;le en economische betrekkingen, teneinde het internationale
            vervoer van personen en goederen over de weg in, vanuit en naar of
            in doorvoer door de grondgebieden van hun staten te vergemakkelijken
            en te reguleren, op basis van gelijke rechten en wederzijds voordeel,</al>
          <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Toepassingsgebied</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De bepalingen van dit Verdrag zijn van toepassing op het
              internationaal vervoer van personen en goederen over de weg tegen
              betaling (beroepsvervoer) of voor eigen rekening vanuit en naar of
              in doorvoer door het grondgebied van de staten van de
              Verdragsluitende Partijen alsmede op het internationaal vervoer
              van goederen en personen binnen het grondgebied van hun staten,
              hierna te noemen cabotage, verricht door de vervoerders van een
              van de Verdragsluitende Partijen, zoals gedefinieerd in artikel 2.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag zal de rechten en verplichtingen van de
              Verdragsluitende Partijen die voortvloeien uit andere
              internationale overeenkomsten, niet aantasten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De toepassing van dit Verdrag is onverminderd de toepassing
              door het Koninkrijk der Nederlanden als lidstaat van de Europese
              Unie, van het recht van de Europese Unie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst><li>
            <li.nr>1</li.nr>
            <al> &#x201E;vervoerder": een natuurlijke persoon of rechtspersoon,
              die in een van de staten van de Verdragsluitende Partijen
              gevestigd is en die overeenkomstig de desbetreffende nationale
              wetten en voorschriften in het land van vestiging wettig is
              toegelaten tot de markt voor het vervoer van goederen of personen
              over de weg hetzij tegen betaling (beroepsvervoer) hetzij voor
              eigen rekening (eigen vervoer);</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>2</li.nr>
            <al> &#x201E;voertuig": een motorvoertuig of combinatie van voertuigen
              waarvan ten minste het motorvoertuig is geregistreerd op het
              grondgebied van een van de staten van de Verdragsluitende Partijen
              en dat uitsluitend wordt gebruikt en is uitgerust voor het vervoer
              van goederen of het vervoer van meer dan negen personen, met
              inbegrip van de chauffeur;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>3</li.nr>
            <al> &#x201E;cabotage": het verrichten van vervoer binnen het
              grondgebied van de staat van een Verdragsluitende Partij door een
              op het grondgebied van de staat van de andere Verdragsluitende
              Partij gevestigde vervoerder;</al>
          </li>
          <li>
            <li.nr>4</li.nr>
            <al> &#x201E;vervoer": het rijden met beladen of onbeladen voertuigen
              over de weg, ook indien het voertuig, de aanhangwagen of de
              oplegger voor een deel van de rit gebruik maakt van spoor- of waterwegen.</al>
          </li></lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Toegang tot de markt</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elk van de Verdragsluitende Partijen kan een op het grondgebied
              van de staat van de andere Verdragsluitende Partij gevestigde
              vervoerder toestaan vervoer van goederen of personen te verrichten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>tussen een plaats op het grondgebied van haar staat en een
                  plaats buiten dat grondgebied,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>in doorvoer over het grondgebied van haar staat, op grond
                  van vergunningen, tenzij door de Gemengde Commissie anders
                  overeengekomen, die worden afgegeven door de bevoegde
                  autoriteiten van elke Verdragsluitende Partij.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Vergunningen zijn niet vereist voor de onderstaande soorten
              vervoer of voor ritten met onbeladen voertuigen gemaakt in verband
              met zulk vervoer:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van post als publieke dienst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van voertuigen die zijn beschadigd of onklaar geraakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> begrafenisvervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> eigen vervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van levende have in speciale voertuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van medische goederen en uitrusting, vereist in
                  noodgevallen, met name bij natuurrampen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van goederen met een motorvoertuig waarvan het
                  toegestane totaalgewicht, met inbegrip van dat van de
                  aanhangwagen, niet meer bedraagt dan 6 ton of waarvan het
                  toegestane laadvermogen, met inbegrip van dat van de
                  aanhangwagen, niet groter is dan 3,5 ton;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> een onbeladen rit van een reserve-voertuig dat gestuurd
                  wordt om de plaats in te nemen van een voertuig dat in het
                  gebied van de staat van de andere Verdragsluitende Partij
                  onklaar is geraakt, en de voortzetting van het vervoer door
                  het reserve-voertuig onder dekking van de vergunning die
                  uitgegeven is op naam van het voertuig dat onklaar is geraakt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van goederen en kunstvoorwerpen bestemd voor
                  beurzen en tentoonstellingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van goederen en uitrusting uitsluitend voor
                  reclame- en informatie-doeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vervoer van goederen, accessoires en dieren van of naar
                  theater-, muziek-, film-, sportevenementen of
                  circusvoorstellingen, beurzen of festiviteiten, en goederen
                  bestemd voor radio-opnames, of voor film- of televisie-produkties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Een vervoerder mag geen cabotage verrichten, tenzij hij daartoe
              speciale toestemming heeft verkregen van de bevoegde autoriteiten
              van de staat van de Verdragsluitende Partij binnen wiens
              grondgebied de cabotage plaatsvindt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Gewichten en afmetingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het gewicht, de asdruk en de afmetingen van voertuigen van een
              van de Verdragsluitende Partijen dienen in overeenstemming te zijn
              met de offici&#xEB;le registratie van het voertuig en mogen de geldende
              grenzen op het grondgebied van de staat van de andere
              Verdragsluitende Partij niet overschrijden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien het gewicht, de asdruk en/of de afmetingen van een
              voertuig van een van de Verdragsluitende Partijen in beladen of
              onbeladen toestand bij het verrichten van vervoer ingevolge de
              bepalingen van dit Verdrag het in het grondgebied van de staat van
              de andere Verdragsluitende Partij toelaatbare maximum
              overschrijden, is een bijzondere vergunning vereist.</al>
          <al>Een dergelijke vergunning kan de bewegingsvrijheid van het
            voertuig beperken tot een vastgestelde route.</al>
          <al>Een bijzondere vergunning treedt niet in de plaats van de
            vergunning zoals voorzien in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001197&amp;artikel=3">artikel 3</intref>.</al></lid>
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Naleving van de nationale wetgeving</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Vervoerders van een Verdragsluitende Partij en de bemanningen
              van hun voertuigen moeten, wanneer zij zich op het grondgebied van
              de staat van de andere Verdragsluitende Partij bevinden, de in dat
              land geldende wetten en voorschriften naleven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In geval van cabotage zal de Gemengde Commissie een nadere
              omschrijving geven van de wijze van verrichten in overeenstemming
              met de nationale wetten en voorschriften van de Verdragsluitende
              Partij van de staat op wiens grondgebied het vervoer wordt verricht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elk van de Verdragsluitende Partijen zal bij toepassing van
              wetten en voorschriften zoals genoemd in de voorgaande leden de
              vervoerders van de andere Verdragsluitende Partij onderwerpen aan
              dezelfde voorwaarden als die waaraan de eigen inwoners worden
              onderworpen zodat discriminatie op grond van nationaliteit of
              plaats van vestiging uitgesloten is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> In gevallen waarin niet wordt voorzien door de bepalingen van
              dit Verdrag of van andere overeenkomsten waarbij een
              Verdragsluitende Partij partij is, zijn de wetten van de
              Verdragsluitende Partij van toepassing op het grondgebied van deze staat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Overtredingen</titel>
          </kop>
          <al>In geval van een overtreding van de bepalingen van dit Verdrag
            door een vervoerder van een Verdragsluitende Partij geeft de
            Verdragsluitende Partij van de staat op wiens grondgebied de
            overtreding plaatsvond, onverminderd door haar te ondernemen
            gerechtelijke stappen, daarvan kennis aan de andere Verdragsluitende
            Partij, die de in haar nationale wetgeving voorziene stappen zal
            ondernemen. De Verdragsluitende Partijen zullen elkaar in kennis
            stellen van de opgelegde sancties.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Belastingaangelegenheden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Voertuigen, met inbegrip van hun reserve-onderdelen, die
              vervoer verrichten in overeenstemming met dit Verdrag, zijn
              wederzijds vrijgesteld van alle belastingen en heffingen opgelegd
              aan verkeersdeelneming of het in bezit hebben van de voertuigen,
              alsook van alle speciale belastingen of heffingen opgelegd aan
              transport op het grondgebied van de staat van de andere
              Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Er wordt geen vrijstelling verleend van belastingen en
              heffingen op motorbrandstof, BTW op vervoersdiensten, tolgelden en
              gebruiksrechten op wegen en kunstwerken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Voertuigen die zijn geregistreerd binnen het grondgebied van de
              staat van een van de Verdragsluitende Partijen, alsmede de
              aanhangwagens en opleggers die worden gebruikt ten behoeve van
              vervoer zoals in dit Verdrag genoemd, worden tijdelijk toegelaten
              tot het grondgebied van de staat van de andere Verdragsluitende
              Partij met vrijstelling van betaling van invoerrechten, op
              voorwaarde dat de voertuigen weer worden uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De zich in de normale, door de fabrikant geleverde, reservoirs
              van het voertuig bevindende brandstof, alsmede de alleen voor de
              goede werking van dat voertuig bestemde smeermiddelen en
              koelvloeistoffen, zijn wederzijds vrijgesteld van invoerrechten en
              andere belastingen en betalingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De reserve-onderdelen die worden ge&#xEF;mporteerd met het oog op de
              reparatie van een reeds tijdelijk ingevoerd voertuig, zullen
              worden toegelaten zonder enige invoerbelasting en zullen niet
              onderworpen worden aan enige beperkende en/of belemmerende
              maatregelen in verband met hun import.</al>
          </lid>
          <al>De onderdelen die zijn vervangen zullen opnieuw worden uitgevoerd
            of worden vernietigd onder toezicht van de douane-autoriteiten.</al>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Winsten uit de exploitatie van voertuigen voor wegvervoer in
              het internationale verkeer zijn belastbaar in overeenstemming met
              de Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en Roemeni&#xEB;
              tot het vermijden van dubbele belasting en het ontgaan van
              belasting met betrekking tot belasting naar inkomen en vermogen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Bevoegde autoriteiten</titel>
          </kop>
          <al>Elke Verdragsluitende Partij deelt aan de andere Verdragsluitende
            Partij mede welke autoriteiten bevoegd zijn met betrekking tot de
            toepassing van de bepalingen van dit Verdrag, alsmede elke wijziging terzake.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Gemengde Commissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Met het oog op de interpretatie en de toepassing van dit
              Verdrag wordt een Gemengde Commissie ingesteld die zal bestaan uit
              vertegenwoordigers van de bevoegde autoriteiten van elk van de
              beide Verdragsluitende Partijen, die vertegenwoordigers van de
              transportsector kunnen uitnodigen in de Gemengde Commissie zitting
              te nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Gemengde Commissie komt op verzoek van een van de
              Verdragsluitende Partijen bijeen. De Gemengde Commissie stelt haar
              eigen reglement van orde en procedures vast. De Gemengde Commissie
              komt afwisselend op het grondgebied van een van de staten van de
              Verdragsluitende Partijen bijeen. Een vertegenwoordiger van het
              gastheerland zal de bijeenkomst voorzitten. De agenda voor de
              bijeenkomst wordt ten minste twee weken voor de aanvang van de
              bijeenkomst voorgelegd door de Verdragsluitende Partij in wier
              land de bijeenkomst wordt gehouden. De bijeenkomst wordt
              afgesloten met de opstelling van een protocol dat door de hoofden
              van de delegaties van de Verdragsluitende Partijen zal worden ondertekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Ingevolge <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001197&amp;artikel=3">artikel 3, eerste en derde lid</intref>, beslist de Gemengde
              Commissie omtrent de soort en het aantal vergunningen en
              onderzoekt de voorwaarden voor deelname aan de markt. Onverminderd
              <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001197&amp;artikel=3">artikel 3, tweede lid</intref>, kan de Gemengde Commissie het aantal
              soorten vervoer waarvoor geen vergunningen vereist zijn, wijzigen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De Gemengde Commissie besteedt bijzondere aandacht aan de
              volgende onderwerpen en werkt dienaangaande voorstellen uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de harmonische ontwikkeling van het vervoer tussen de twee
                  landen, met inachtneming van onder meer de daarbij betrokken milieu-aspecten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de co&#xF6;rdinatie van het beleid inzake het wegvervoer, de
                  vervoerswetgeving en de uitvoering daarvan door de
                  Verdragsluitende Partijen op nationaal en internationaal niveau;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de formulering van mogelijke oplossingen ter voorlegging
                  aan de onderscheiden nationale autoriteiten indien zich
                  problemen voordoen, met name op het terrein van sociale
                  aangelegenheden, douanezaken en milieu-aangelegenheden, of
                  andere aangelegenheden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de uitwisseling van ter zake dienende inlichtingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de methode voor het vaststellen van het gewicht, de asdruk
                  en de afmetingen van de voertuigen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van de samenwerking tussen
                  vervoersondernemingen en -instellingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> de bevordering van gecombineerd vervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> vraagstukken betreffende de toegang tot de markt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <al>Voor elk geschil over de interpretatie of toepassing van dit
            Verdrag wordt getracht een oplossing te vinden in rechtstreekse
            onderhandelingen tussen de bevoegde autoriteiten van beide
            Verdragsluitende Partijen.</al>
          <al>Indien de bevoegde autoriteiten niet tot overeenstemming komen
            wordt langs diplomatieke kanalen getracht een oplossing te vinden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Wijziging van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>Elke wijziging van dit Verdrag wordt overeengekomen door de
            Verdragsluitende Partijen en wordt van kracht in overeenstemming met
            de procedure bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001197&amp;artikel=12">artikel 12</intref> van dit Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Inwerkingtreding en duur</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking zestig dagen na de datum waarop
              beide Verdragsluitende Partijen elkander schriftelijk ervan in
              kennis hebben gesteld dat aan de voorwaarden zoals gesteld door
              hun onderscheiden nationale wetgeving betreffende de procedures om
              uitvoering aan internationale verdragen te geven, is voldaan.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Op het moment waarop dit Verdrag in werking treedt, wordt de
              Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden
              en de Regering van Roemeni&#xEB; betreffende het internationaal vervoer
              van goederen over de weg, getekend op 23 april 1968 te
              's-Gravenhage, be&#xEB;indigd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Geldigheidsduur van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag blijft van kracht voor een tijdvak van een jaar na de
            inwerkingtreding en wordt stilzwijgend van jaar tot jaar verlengd,
            tenzij een van de Verdragsluitende Partijen minstens zes maanden
            voor de datum van verlenging de andere Verdragsluitende Partij
            schriftelijk in kennis heeft gesteld van haar voornemen het Verdrag
            te be&#xEB;indigen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Toepassing voor het Koninkrijk der Nederlanden</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft is dit Verdrag slechts
            van toepassing op het grondgebied van het Koninkrijk in Europa.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in twee originele exemplaren te Boekarest, 19 april 1995 in
            de Nederlandse en de Roemeense taal, zijnde beide teksten
            gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) M. P. A. FRANK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van Roemeni&#xEB;,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. NOVAC</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	