<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001810" dtdversie="2.0" id="10000012859" verdragnummer="011089" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag tussen de Regeringen van het Koninkrijk der Nederlanden, de
Bondsrepubliek Duitsland, de Franse Republiek en het Verenigd Koninkrijk van
Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland inzake samenwerking op het gebied van
ultracentrifugetechnologie </intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen de Regeringen van het Koninkrijk der Nederlanden,
de Bondsrepubliek Duitsland, de Franse Republiek, en het Verenigd Koninkrijk
van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland inzake samenwerking op het gebied
van ultracentrifugetechnologie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden, de Regering van de Bondsrepubliek
Duitsland, de Regering van de Franse Republiek, de Regering van het Verenigd
Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland (hierna te noemen &#x201E;de
Vier Regeringen");</al>
          <al>Gelet op de Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden, de Bondsrepubliek
Duitsland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland
(hierna te noemen &#x201E;de Drie Regeringen") inzake samenwerking bij
de ontwikkeling en exploitatie van het gas-ultracentrifugeproc&#xE9;d&#xE9;
voor de productie van verrijkt uranium van 4 maart 1970 (hierna te noemen &#x201E;het
Verdrag van Almelo");</al>
          <al>Gelet op het voornemen van Areva het door Urenco ontwikkelde proc&#xE9;d&#xE9;
te gebruiken voor het produceren van verrijkt uranium ten behoeve van andere
doeleinden dan de productie van voor de vervaardiging van wapens geschikt
uranium voor het vervaardigen van kernwapens of andere nucleaire explosiemiddelen;</al>
          <al>Gelet op de joint venture die is aangegaan tussen Urenco en Areva met
het oog op onderzoek en ontwikkeling inzake ultracentrifugetechnologie, de
vervaardiging van gascentrifuges en daarmee verwante technologie en activiteiten,
Enrichment Technology Company Ltd geheten, met inbegrip van haar dochtermaatschappijen
en de mogelijke rechtsopvolgers daarvan (hierna te noemen &#x201E;ETC");</al>
          <al>Overwegend dat Areva haar diffusie-installatie zo snel mogelijk wil vervangen;</al>
          <al>Gelet op artikel IX van het Verdrag van Almelo en geleid door de wens
een intergouvernementeel kader vast te stellen tussen de Drie Regeringen en
de Regering van de Franse Republiek ten behoeve van samenwerking met betrekking
tot ETC inzake alle onderzoek en ontwikkeling op het gebied van gas-ultracentrifuge,
en de vervaardiging van gascentrifuges en daarmee verwante technologie&#xEB;n
van Urenco en Areva;</al>
          <al>Erkennend dat de verrijking van uranium een dienst is;</al>
          <al>Gelet op het voornemen van Urenco en Areva niettegenstaande de oprichting
van ETC onafhankelijke concurrenten te blijven op het gebied van verrijkingsdiensten; </al>
          <al>Overwegend dat de Drie Regeringen internationale verplichtingen zijn aangegaan
als partijen bij het Verdrag van Almelo met betrekking tot het gebruik, de
beveiliging en behandeling van gegevens en uitrusting betreffende ultracentrifugetechnologie
alsmede grondstoffen of speciale splijtstoffen die door middel van dergelijke
technologie worden bewerkt;</al>
          <al>Overwegend dat de Vier Regeringen beleidslijnen hebben vastgesteld voor
de beveiliging van gegevens aangaande ultracentrifugetechnologie;</al>
          <al>Overwegend dat de Vier Regeringen zijn toegetreden tot het Verdrag inzake
de niet-verspreiding van kernwapens van 1 juli 1968 (hierna te noemen &#x201E;het
NPV"), het Statuut van de Internationale Organisatie voor Atoomenergie
(IAEA) van 26 oktober 1956, IAEA-document INFCIRC/254/Rev.6/Part1 van 16 mei
2003 en herzieningen daarvan (hierna te noemen &#x201E;de Richtlijnen voor
nucleaire overdrachten"), en het Verdrag inzake de fysieke beveiliging
van kernmateriaal van 3 maart 1980;</al>
          <al>Erkennend dat alle Vier Regeringen waarborgovereenkomsten met de IAEA
zijn aangegaan;</al>
          <al>Voornemens te waarborgen dat alle activiteiten van ETC verenigbaar zijn
met de beleidslijnen van de Vier Regeringen ten aanzien van de niet-verspreiding
van kernwapens en met hun internationale verplichtingen op dat gebied;</al>
          <al>Gelet op het feit dat de Vier Regeringen verplicht zijn kernmateriaal
te beveiligen krachtens de voorwaarden van de Verklaring van een gemeenschappelijk
beleid van de Europese Gemeenschap, door de IAEA in april 1985 gepubliceerd
in INFCIRC/322;</al>
          <al>Overwegend dat de Vier Regeringen partij zijn bij het Verdrag tot oprichting
van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie van 25 maart 1957 (hierna te
noemen &#x201E;het Euratom-verdrag");</al>
          <al>Gezien de doelstelling van de Commissie van de Europese Gemeenschappen
zoals vervat in haar Groenboek &#x201E;Op weg naar een Europese strategie
voor een continue energievoorziening&#x201E; met betrekking tot samenwerking
op het gebied van nieuwe technologie&#xEB;n;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt, tenzij daarin anders wordt bepaald,
verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;Ultracentrifugetechnologie",
gas-ultracentrifugetechnologie en daarmee verwante technologie, met inbegrip
van informatie, knowhow, apparatuur en onderdelen die gebruikt kunnen worden
voor de verrijking van uranium in het gas-ultracentrifugeproc&#xE9;d&#xE9;
en voor de bouw van fabrieken voor de vervaardiging van gascentrifuges en
voor verrijking; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>"Urenco", de krachtens het Verdrag
van Almelo opgerichte gezamenlijke industri&#xEB;le onderneming, met inbegrip
van haar dochterondernemingen en de mogelijke rechtsopvolgers daarvan, evenwel
met uitzondering van ETC;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;Areva", de Soci&#xE9;t&#xE9;
des Participations du Commissariat &#xE0; l'Energie Atomique, met inbegrip
van haar dochterondernemingen en de mogelijke rechtsopvolgers daarvan, evenwel
met uitzondering van ETC;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;Trojka-VS-Overeenkomst", de
Overeenkomst tussen de Drie Regeringen van de Bondsrepubliek Duitsland, het
Koninkrijk der Nederlanden en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland en de Regering van de Verenigde Staten van Amerika betreffende
de vestiging, bouw en exploitatie van een installatie voor de verrijking van
uranium in de Verenigde Staten van 24 juli 1992;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;Quadripartiete Commissie",
de Commissie als bedoeld in artikel III;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;Gerubriceerde gegevens", gegevens
in elke vorm die overeenkomstig artikel VII beveiligd dienen te worden. Gerubriceerde
gegevens omvatten mede documenten, tekeningen, elektronische media, gegevens
of materiaal waarin gerubriceerde gegevens zijn opgenomen en dusdanige gegevens
die verwerkt zijn in de ultracentrifuge-uitrusting en onderdelen daarvan,
ongeacht op welke wijze zij worden doorgegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>&#x201E;Regering", een van de Vier
Regeringen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>&#x201E;Nationale Instantie", de instantie
die door elke Regering overeenkomstig artikel VIII is aangewezen, die verantwoordelijk
is voor het waarborgen van de uitvoering van een gemeenschappelijk beleid
voor beveiliging en rubricering krachtens dit Verdrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>"Akten", de rechtsbescheiden inzake
de oprichting van ETC.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen houden toezicht op de samenwerking tussen Urenco
en Areva binnen ETC overeenkomstig de bepalingen van dit Verdrag met betrekking
tot het gebruik en de beveiliging van ultracentrifugetechnologie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen onthouden zich van het deelnemen aan, het bevorderen
van of het op enigerlei wijze meewerken aan een programma of project inzake
onderzoek naar of ontwikkeling van ultracentrifugetechnologie buiten ETC met
het oog op exploitatie voor commerci&#xEB;le doeleinden, tenzij een dergelijk
programma of project aan ETC is aangeboden voor uitvoering in het kader van
de samenwerking beschreven in het eerste lid van dit artikel en ETC dit programma
of project niet heeft aanvaard.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen waarborgen tevens dat Urenco en Areva zich onthouden
van het deelnemen aan, het bevorderen van of het op enigerlei wijze meewerken
aan een programma of project inzake onderzoek naar of ontwikkeling van ultracentrifugetechnologie
buiten ETC met het oog op exploitatie voor commerci&#xEB;le doeleinden, tenzij
een dergelijk programma of project aan ETC is aangeboden voor uitvoering in
het kader van de in het eerste lid van dit artikel beschreven samenwerking
en ETC dit programma of project niet heeft aanvaard.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Wanneer een programma of project wordt uitgevoerd, dat ingevolge het
tweede en derde lid aan ETC is aangeboden en door ETC niet is aanvaard, waarborgen
de Vier Regeringen dat de resultaten niet door de betrokken Regering, Urenco
of Areva worden gebruikt tenzij zij op redelijke en billijke voorwaarden aan
ETC zijn aangeboden voor gebruik in het kader van de in het eerste lid van
dit artikel beschreven samenwerking en ook dit aanbod niet is aanvaard binnen
een tijdvak van vier maanden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen nemen ge&#xEB;igende maatregelen ter vergemakkelijking
van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de uitvoering van dit Verdrag met betrekking
tot de activiteiten van ETC;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de bouw of exploitatie van verrijkingsinstallaties
ingevolge dit Verdrag.</al>
                <al>De Vier Regeringen nemen noch ondersteunen
initiatieven die een belemmering vormen voor de voornoemde programma's
en projecten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> Niets in dit Verdrag vormt een beletsel voor het recht van Urenco en
Areva om door ETC centrifuges en verwante apparatuur geleverd te krijgen,
in de aantallen die zij verklaren nodig te hebben voor hun onderscheiden werkzaamheden
voor het verrijken van uranium.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> Met inachtneming van de andere bepalingen van dit Verdrag, waarborgen
de Vier Regeringen dat ETC bij de levering van ultracentrifugetechnologie
geen onderscheid maakt tussen klanten of fabrieken op het grondgebied van
de Vier Regeringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al> Niets in dit Verdrag vormt een beletsel voor de uitvoering van het
Verdrag van Almelo tussen de partijen daarbij wanneer zij in het kader van
dat Verdrag handelen. De bepalingen van het Verdrag van Almelo doen evenwel
in geen enkel opzicht afbreuk aan de uitvoering van dit Verdrag wat betreft
de samenwerking tussen Urenco en Areva binnen ETC als beschreven in het eerste
lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">9</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen nemen geen maatregelen ingevolge dit Verdrag die
de werking van de Trojka-VS-Overeenkomst zouden beletten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">10</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen zullen, wanneer nodig, de overdracht naar ETC vergemakkelijken
van ultracentrifugetechnologie die is voortgebracht in een faciliteit die
gebruik maakt van ultracentrifugetechnologie die eigendom is van, in het bezit
is van, afkomstig is van of voortvloeit uit activiteiten van ETC. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">11</lidnr>
            <al> De Bijlagen I en II maken een integrerend deel uit van dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">Quadripartiete Commissie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Teneinde te voorzien in een doeltreffend toezicht door de Vier Regeringen
op de in artikel II beschreven samenwerking tussen Urenco en Areva, wordt
een Quadripartiete Commissie ingesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Quadripartiete Commissie bestaat uit een door iedere Regering daartoe
aangewezen vertegenwoordiger, die door adviseurs kan worden bijgestaan. De
Commissie neemt al haar beslissingen met eenparigheid van stemmen. Iedere
vertegenwoordiger heeft een stem.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het voorzitterschap van de Quadripartiete Commissie wordt bij toerbeurt
door de vertegenwoordiger van elke Regering voor een termijn van een jaar
uitgeoefend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De Quadripartiete Commissie stelt haar eigen reglement van orde vast
en beslist welke regelingen op bestuurlijk terrein voor de uitoefening van
haar taken nodig zijn. De Quadripartiete Commissie kan zo nodig subcommissies
of werkgroepen instellen. Elke Regering draagt haar eigen administratieve
kosten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> De Quadripartiete Commissie heeft tot taak:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>vragen betreffende de in de artikelen V
en VI voorziene waarborgen en fysieke beveiliging te bestuderen, de Vier Regeringen
daarover te adviseren en, wanneer van toepassing, dienaangaande beslissingen
te nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vragen voortvloeiende uit de rubriceringsregelingen
en beveiligingsmaatregelen die overeenkomstig artikel VII, artikel VIII, tweede
en derde lid, en Bijlage II, in acht genomen moeten worden, te bestuderen
en dienaangaande beslissingen te nemen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de Vier Regeringen van advies te dienen
betreffende de voorwaarden waarop overeenkomsten als bedoeld in artikel X
zouden kunnen worden gesloten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>voorstellen betrekking hebbend op de volgende
onderwerpen te bestuderen en dienaangaande beslissingen te nemen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>het overbrengen naar gebieden buiten het
grondgebied van de Vier Regeringen van ultracentrifugetechnologie die eigendom
is van, in het bezit is van, afkomstig is van of voortvloeit uit activiteiten
van ETC;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>het verlenen van licenties of sublicenties
voor het gebruik buiten het grondgebied van de Vier Regeringen van in onderdeel
d (i) van dit lid bedoelde ultracentrifugetechnologie, anders dan licenties
of sublicenties die reeds verleend zijn v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding
van dit Verdrag; </al>
            </li>
          </lijst></li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>wijzigingen van de akten alsmede de controle
op ETC goed te keuren;</al>
            </li><li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>voorstellen van ETC inzake de situering
van haar productie-installaties ingevolge de in artikel II, eerste lid, beschreven
samenwerking, goed te keuren;</al>
            </li><li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>beslissingen te nemen omtrent het treffen
van ge&#xEB;igende maatregelen indien zich ontwikkelingen op technisch of
economisch gebied voordoen die de exploitatie op commerci&#xEB;le basis van
de ultracentrifugetechnologie door ETC in belangrijke mate kunnen be&#xEF;nvloeden,
of daaromtrent de Vier Regeringen aanbevelingen te doen;</al>
            </li><li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>beslissingen te nemen met betrekking tot
alle vragen betreffende de uitlegging van dit Verdrag die aan haar worden
voorgelegd door ETC in verband met de uitoefening van de taken van ETC.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De Quadripartiete Commissie kan te allen tijde aan ETC richtlijnen
geven ingevolge door de Commissie krachtens het vijfde lid van dit artikel
genomen beslissingen; ETC heeft de plicht deze richtlijnen ten uitvoer te
leggen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">Vreedzaam gebruik</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen verbinden zich gezamenlijk en ieder voor zich te
waarborgen, in overeenstemming met het NPV, dat elke ultracentrifugetechnologie,
die aan hen ter beschikking zou staan ten behoeve van of als gevolg van de
in artikel II beschreven samenwerking, op geen enkele wijze zal worden gebruikt
om een niet-kernwapenstaat te helpen, aan te moedigen of ertoe te bewegen
kernwapens of andere nucleaire explosiemiddelen te vervaardigen of anderszins
te verkrijgen of de beschikkingsmacht over dergelijke kernwapens of nucleaire
explosiemiddelen te verkrijgen. Voor de toepassing van dit lid betekent de
uitdrukking &#x201E;niet-kernwapenstaat" een Staat, daaronder begrepen
elke door dit Verdrag gebonden Staat, die v&#xF3;&#xF3;r 1 januari 1967
geen kernwapen of ander nucleair explosiemiddel heeft vervaardigd en tot ontploffing
heeft gebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Regering van de Franse Republiek waarborgt dat elke organisatie
die op het grondgebied van de Franse Republiek fabrieken bouwt voor de verrijking
van uranium en gebruik maakt van ultracentrifugetechnologie, of deze anderszins
exploiteert, die eigendom is van, in het bezit is van, afkomstig is van of
voortvloeit uit activiteiten van ETC, of die dergelijke fabrieken exploiteert,
geen voor de vervaardiging van wapens geschikt uranium ten behoeve van het
vervaardigen van kernwapens of andere nucleaire explosiemiddelen produceert. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing van internationale waarborgen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Ten behoeve van de verificatie van de nakoming van de in artikel IV
neergelegde verbintenissen, worden procedures voor veiligheidscontrole toegepast
die verenigbaar zijn met de internationale verplichtingen van de Vier Regeringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke op het grondgebied van de Franse Republiek gebouwde fabriek voor
de verrijking van uranium die gebruik maakt van ultracentrifugetechnologie,
die eigendom is van, in het bezit is van, afkomstig is van of voortvloeit
uit activiteiten van ETC, valt onder de veiligheidscontrole van de IAEA en
blijft daaronder vallen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Quadripartiete Commissie treft alle voor de tenuitvoerlegging van
dit artikel noodzakelijke voorzieningen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">Fysieke beveiliging</titel>
          </kop>
          <al>Nucleair materiaal dat gebruikt of geproduceerd wordt als gevolg van de
in artikel II beschreven samenwerking is te allen tijde onderworpen aan adequate
maatregelen voor fysieke beveiliging die ten minste aan de niveaus voldoen
zoals vervat in Bijlage C bij de Richtlijnen voor nucleaire overdrachten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">Beveiliging van gerubriceerde gegevens</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen nemen alle ge&#xEB;igende maatregelen in overeenstemming
met hun internationale verplichtingen en hun nationale wet- en regelgeving
ter beveiliging van alle gegevens die eigendom zijn van, in het bezit zijn
van, afkomstig zijn van of voortvloeien uit activiteiten van ETC, die vanuit
het oogpunt van niet-verspreiding gerubriceerd zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Vier Regeringen waarborgen ieder dat de huidige of toekomstige aandeelhouders
van ETC, uit hoofde van dit aandeelhouderschap (ongeacht of dit rechtstreeks
of onrechtstreeks is), geen toegang hebben tot gerubriceerde gegevens.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De bepalingen van Bijlage II zijn van toepassing op gerubriceerde gegevens
die beveiligd moeten worden ingevolge het gemeenschappelijke rubriceringsbeleid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De betrokken Nationale Instantie stelt de Quadripartiete Commissie
en de andere Nationale Instanties onverwijld in kennis van alle gevallen waarin
gerubriceerde gegevens die krachtens dit Verdrag zijn geleverd of gegenereerd,
verloren zijn gegaan of aan onbevoegden zijn onthuld, of indien er een redelijk
vermoeden bestaat dat een dergelijke onthulling heeft plaatsgevonden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> De betrokken Nationale Instantie onderzoekt elk in het vierde lid van
dit artikel bedoeld geval en stelt de Quadripartiete Commissie en de andere
Nationale Instanties op de hoogte van de uiteindelijke resultaten van het
onderzoek en van de corrigerende maatregelen die zijn genomen om herhaling
te voorkomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">Nationale Instanties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Regering wijst, in overeenstemming met haar nationale wet- en
regelgeving, een Nationale Instantie aan die verantwoordelijk is voor het
waarborgen van een doeltreffende uitvoering op haar grondgebied van de in
artikel VII genoemde beveiligingsmaatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De vier Nationale Instanties adviseren de Quadripartiete Commissie
inzake vragen omtrent de rubricerings- en beveiligingsprocedures die in overeenstemming
met artikel VII in acht genomen moeten worden en leggen dienaangaande haar
beslissingen ten uitvoer.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De vier Nationale Instanties voeren wanneer nodig overleg over informatie
betreffende de tenuitvoerlegging en doeltreffendheid van de in artikel VII
en Bijlage II vervatte maatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Wanneer nodig brengen de Nationale Instanties via de Quadripartiete
Commissie gezamenlijk verslag uit aan de Vier Regeringen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">Beveiliging van tot de industri&#xEB;le eigendom behorende gegevens</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De bepalingen van Bijlage I inzake octrooien en andere industri&#xEB;le
eigendomsrechten worden door iedere Regering toegepast op de in artikel II,
eerste lid, van dit Verdrag beschreven samenwerking.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Geen van de Vier Regeringen maakt gebruik van de gegevens die ingevolge
dit Verdrag aan hen worden overgedragen, of stelt enige persoon van dergelijke
gegevens in kennis, voor enig ander doel dan de in artikel II, eerste lid,
beschreven samenwerking, tenzij anderszins wordt overeengekomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
            <titel status="officieel">Internationale samenwerking</titel>
          </kop>
          <al>De Vier Regeringen kunnen gezamenlijk binnen de reikwijdte van dit Verdrag
samenwerkingsovereenkomsten sluiten met Europese of andere Staten, of met
internationale organisaties. Elk voorstel tot het sluiten van een dergelijke
overeenkomst wordt eerst bestudeerd door de Quadripartiete Commissie in overeenstemming
met artikel III, vijfde lid, onderdeel c.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
            <titel status="officieel">Euratom-Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>De in dit Verdrag vervatte verplichtingen doen geen afbreuk aan de verplichtingen
van de Vier Regeringen krachtens het Euratom-Verdrag.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Ieder geschil dat mocht ontstaan tussen de Vier Regeringen betreffende
de uitlegging of toepassing van dit Verdrag of van een beslissing van de Quadripartiete
Commissie, dan wel van maatregelen of regelingen die krachtens een zodanige
beslissing ten uitvoer zijn gelegd, wordt verwezen naar de Quadripartiete
Commissie, die zal trachten tot een minnelijke schikking te komen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien het geschil niet op deze wijze wordt beslecht, wordt het, indien
mogelijk, door de Vier Regeringen door middel van rechtstreekse onderhandelingen
beslecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien een geschil niet op deze wijze door de Vier Regeringen wordt
beslecht, wordt het op verzoek van een daarbij betrokken Regering voor arbitrage
voorgelegd aan een Scheidsrechterlijke Commissie, tenzij een andere Regering
hiertegen om redenen van beveiliging bezwaar maakt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Een zodanige Scheidsrechterlijke Commissie wordt als volgt ad hoc samengesteld.
Indien twee Regeringen bij het geschil betrokken zijn, benoemt iedere Regering
een lid. Indien meer dan twee Regeringen bij het geschil betrokken zijn en
een van hen tegen twee of drie anderen procedeert, dan wel twee tegen een
of twee, of drie tegen een, benoemen de Regeringen van wie de belangen samenvallen
tezamen een lid. De twee aldus benoemde leden benoemen een derde lid, dat
als voorzitter zal optreden. De leden van de Scheidsrechterlijke Commissie
worden, met uitzondering van de voorzitter, benoemd binnen twee maanden, en
deze laatste binnen drie maanden, te rekenen van de datum van het verzoek
om arbitrage.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Indien er binnen de in het vierde lid van dit artikel gestelde termijn
benoeming niet is verricht, kan elke bij het geschil betrokken Regering de
President van het Europese Hof voor de Rechten van de Mens verzoeken de benoeming
te verrichten. Indien de President een onderdaan is van een van de betrokken
Regeringen of indien hij om andere redenen verhinderd is de benoeming te verrichten,
wordt deze door de Vice-President verricht. Indien de Vice-President onderdaan
is van een van de betrokken Regeringen of indien hij eveneens verhinderd is
de benoeming te verrichten, wordt deze verricht door het in anci&#xEB;nniteit
volgende lid van het Hof die geen onderdaan van een van de betrokken Regeringen
is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De Scheidsrechterlijke Commissie neemt, op basis van dit Verdrag en
van het algemene internationale recht, haar beslissing met meerderheid van
stemmen. De Scheidsrechterlijke Commissie stelt haar eigen procedure vast.
Een niet bij het geschil betrokken Regering kan zich in het geding voegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> De beslissing van de Scheidsrechterlijke Commissie is bindend voor
de bij de arbitrage betrokken Regeringen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">8</lidnr>
            <al> De beslissing van de Scheidsrechterlijke Commissie is onherroepelijk
en hiertegen staat geen rechtsmiddel open. In geval van een geschil betreffende
de strekking of reikwijdte van een dergelijke beslissing, rust op de Scheidsrechterlijke
Commissie de plicht de beslissing op verzoek van een van de Vier Regeringen
toe te lichten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
            <titel status="officieel">Territoriale toepassing van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag alleen van
toepassing op het deel van het Koninkrijk in Europa, wat het Verenigd Koninkrijk
van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland betreft alleen op Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland, en wat de Franse Republiek betreft alleen op het deel van
de Republiek in Europa.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XIV</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding en duur</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de eerste maand
na de datum waarop de laatste van de Vier Regeringen haar diplomatieke nota
waarin wordt bevestigd dat aan alle wettelijke vereisten voor de inwerkingtreding
van dit Verdrag is voldaan, nederlegt bij de Regering van het Koninkrijk der
Nederlanden. De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden stelt de andere
Regeringen in kennis van de datum van inwerkingtreding. Dit Verdrag blijft
van kracht gedurende een tijdvak van dertig jaar. Dit tijdvak wordt telkens
automatisch verlengd met een tijdvak van tien jaar tenzij een van de Vier
Regeringen de andere Regeringen ten minste een jaar voor de datum waarop dit
Verdrag automatisch zou worden verlengd, ervan in kennis stelt dat zij het
voornemen heeft dit Verdrag op te zeggen. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag kan te allen tijde met unanieme goedkeuring van de Vier
Regeringen worden be&#xEB;indigd. In dit geval wordt tussen hen een Protocol
gesloten voor een dienovereenkomstige regeling van de rechten en verplichtingen,
waaronder begrepen bepalingen betreffende de te volgen handelwijze met betrekking
tot activa en passiva verband houdend met de samenwerking krachtens dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> In het geval van opzegging van dit Verdrag door een van de Vier Regeringen
overeenkomstig de bepalingen van het eerste lid van dit artikel of in geval
van be&#xEB;indiging van dit Verdrag krachtens het tweede lid van dit artikel,
worden ge&#xEB;igende voorzieningen getroffen voor de voortzetting, in verband
met het bepaalde in de artikelen IV en V, van verbintenissen en waarborgen
en, in verband met het bepaalde in de artikelen VII en VIII en Bijlage II,
van maatregelen voor de beveiliging van gerubriceerde gegevens, documenten
en apparatuur. Zolang deze voorzieningen nog niet zijn getroffen, blijven
de artikelen IV, V, VII, VIII en Bijlage II en alle uit hoofde daarvan tot
stand gekomen regelingen of toegepaste procedures van kracht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">XV</nr>
            <titel status="officieel">Wijzigingen</titel>
          </kop>
          <al>Iedere Regering kan te allen tijde voorstellen doen tot wijziging van
dit Verdrag. Deze voorstellen worden, indien zij door de Quadripartiete Commissie
zijn goedgekeurd, door de Commissie aan de Vier Regeringen ter aanvaarding
voorgelegd. Elke voor te leggen wijziging moet door iedere Regering schriftelijk
worden aanvaard en treedt in werking 30 dagen na ontvangst door het Koninkrijk
der Nederlanden van een schriftelijke kennisgeving van aanvaarding van alle
Vier Regeringen. De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden stelt de andere
Regeringen in kennis van de datum van inwerkingtreding van dergelijke wijzigingen.</al>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        
        
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd
door hun onderscheiden Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in viervoud te Cardiff op 12 juli 2005, in de Nederlandse, de Duitse,
de Franse en de Engelse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>Laurens Jan BRINKHORST</al>
          <al>Minister van Economische Zaken</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland,</nadruk>
          </al>
          <al>Georg Wilhelm ADAMOWITSCH</al>
          <al>Staatssecretaris van Economische Zaken</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Franse Republiek,</nadruk>
          </al>
          <al>Catherina COLONNA</al>
          <al>Minister van Europese Zaken</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland,</nadruk>
          </al>
          <al>Barry GARDINER</al>
          <al>Onder-Staatssecretaris voor Industrie</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Octrooien en andere industri&#xEB;le eigendomsrechten</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Voor de toepassing van deze Bijlage wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;industri&#xEB;le eigendomsrechten",
alle rechten op het gebied van industri&#xEB;le eigendom, met name octrooien,
ingeschreven ontwerpen, gebruiksmodellen en rechten op knowhow, alsmede auteursrechten;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;reeds bestaande", met betrekking
tot industri&#xEB;le eigendomsrechten, alle zodanige rechten die op de datum
van inwerkingtreding van dit Verdrag op het grondgebied van een van de Vier
Regeringen worden gehouden of gecontroleerd door of onder de beschikkingsmacht
staan van een van de Vier Regeringen, of entiteiten die in het bezit zijn
van of gecontroleerd of gefinancierd worden door deze Regeringen of Urenco;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;dit gebied", gas-ultracentrifugetechnologie
en daarmee verwante technologie die gebruikt kunnen worden bij de verrijking
van uranium volgens het gas-ultracentrifugeproc&#xE9;d&#xE9; en bij de
bouw van fabrieken voor de vervaardiging van gascentrifuges en voor verrijking.</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Alle industri&#xEB;le eigendomsrechten voortvloeiend uit onderzoeks-
en ontwikkelingsprogramma's of projecten op dit gebied die door ETC worden
uitgevoerd behoren uitsluitend toe aan, of worden, voorzover wettelijk mogelijk
is, overgedragen aan ETC. De rechten van de uitvinder worden vastgesteld door
de wetgeving van het land waarin het industri&#xEB;le eigendomsrecht is ontstaan.</al>
            </li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Alle industri&#xEB;le eigendomsrechten die voortvloeien uit onderzoeks-
en ontwikkelingsprogramma's of -projecten op dit gebied van een Regering
of door een Regering gefinancierd of beheerst met het oog op exploitatie voor
commerci&#xEB;le doeleinden moeten voorzover wettelijk mogelijk is aan ETC
worden aangeboden op billijke en redelijke voorwaarden voor niet-exclusief
gebruik.</al>
            </li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> ETC heeft het recht</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>licenties te verstrekken op het grondgebied
van de Vier Regeringen ten behoeve van enigerlei activiteit op dit gebied
die in het kader van de in artikel II beschreven samenwerking dient te worden
verricht;</al></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>licenties op redelijke commerci&#xEB;le
voorwaarden te verstrekken aan ondernemingen op het grondgebied van de Vier
Regeringen voor andere doeleinden dan de verrijking van uranium volgens het
gas-ultracentrifugeproc&#xE9;d&#xE9;.</al>
            </li></lijst></li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Geen van de Vier Regeringen mag de industri&#xEB;le eigendomsrechten
van de andere Regeringen of van ETC op dit gebied aanvechten of betwisten
of op enigerlei wijze andere personen aanmoedigen tot of bijstaan bij het
aanvechten of betwisten van deze rechten.</al>
            </li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De Vier Regeringen en ETC behandelen uit commercieel oogpunt waardevolle
gegevens die voortvloeien uit dit Verdrag met ge&#xEB;igende voorzorgsmaatregelen
en verlangen van alle personen aan wie deze gegevens kunnen worden medegedeeld
dat zij soortgelijke voorzorgsmaatregelen in acht nemen.</al>
            </li><li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> De verlening door ETC van licenties of sublicenties voor het gebruik
en de uitoefening buiten het grondgebied van de Vier Regeringen van de industri&#xEB;le
eigendomsrechten bedoeld in de paragrafen 2, 3, 4 en 5 van deze Bijlage of
van andere industri&#xEB;le eigendomsrechten op dit gebied die in bezit zijn
of onder de beschikkingsmacht staan van ETC wordt geregeld overeenkomstig
onderdeel d van het vijfde lid van artikel III.</al>
            </li></lijst>
          
          
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Beveiligingsmaatregelen en rubricering</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>De Vier Regeringen passen op alle gerubriceerde gegevens de voor
hun nationale gerubriceerde gegevens met een overeenkomstige rubriceringsgraad
geldende beveiligingsvoorschriften toe, doch de toegepaste voorschriften mogen
in geen geval minder streng zijn dan de onderling overeengekomen beginselen
en minimumnormen;</al></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>

              <al>toegang tot gerubriceerde gegevens met rubriceringsgraad
CONFIDENTIAL, VS-VERTRAULICH, VERTROUWELIJK of CONFIDENTIEEL en CONFIDENTIEL
DEFENSE of hoger wordt alleen verleend indien de betrokken persoon van de
Nationale Instantie toestemming heeft gekregen voor toegang tot gerubriceerde
gegevens met ten minste een overeenkomstige rubriceringsgraad, rekening houdend
met het<nadruk type="cur">need-to-know</nadruk>-beginsel; </al>
            </li><li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>toegang tot gerubriceerde gegevens met rubriceringsgraad
CONFIDENTIAL, VS-VERTRAULICH, VERTROUWELIJK of CONFIDENTIEEL en CONFIDENTIEL
DEFENSE of hoger wordt niet toegestaan aan een persoon die geen onderdaan
is van een van de vier Staten voorzover niet anders wordt overeengekomen door
de Quadripartiete Commissie.</al>
            </li></lijst>
            </li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Indien nodig teneinde zich te overtuigen van de bevredigende en doeltreffende
tenuitvoerlegging van de artikelen VII en VIII, kan de Quadripartiete Commissie
bij de Nationale Instanties te allen tijde de verslagen opvragen die zij nodig
acht.</al>
            </li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>Gerubriceerde gegevens zijn voorzien van
een van de rubriceringsgraden die voor de Staat van herkomst zijn aangegeven
in paragraaf 4 van deze Bijlage. Bij ontvangst wordt bovendien aan deze gerubriceerde
gegevens door of op gezag van de Nationale Instantie van de ontvangende Staat
de overeenkomstige nationale rubriceringsgraad toegekend. De ontvangende Staat
mag een zodanige rubriceringsgraad niet verlagen of opheffen zonder toestemming
van de Staat van herkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>de Nationale Instantie van de Staat van
herkomst kan verlangen dat een specifiek document met de rubricering TOP SECRET
of ZEER GEHEIM of STRENG GEHEIM of TRES SECRET DEFENSE of SECRET of GEHEIM
of SECRET DEFENSE niet zonder voorafgaande toestemming door de ontvangende
Staat wordt weergegeven;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>documenten die zijn voorzien van een van
de in paragraaf 3.a.ii van deze Bijlage genoemde rubriceringen worden afzonderlijk
geregistreerd en behandeld en worden jaarlijks verzameld;</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de Quadripartiete Commissie geeft aanwijzingen
voor de juiste toepassing van de in paragraaf 4 van deze Bijlage genoemde
rubriceringsgraden, in overeenstemming met een gemeenschappelijk rubriceringsbeleid,
aan gegevens die kunnen resulteren uit de in artikel II omschreven samenwerking.</al>
            </li></lijst>
            </li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> De overeenkomstige rubriceringsgraden in de zin van deze Bijlage zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1)</li.nr><al>In het Koninkrijk der Nederlanden</al>
              <al>ZEER GEHEIM</al>
            <al>GEHEIM</al><al>VERTROUWELIJK of CONFIDENTIEEL</al><al>DIENSTGEHEIM</al></li>
            <li>
              <li.nr>2)</li.nr><al>2) In de Bondsrepubliek Duitsland</al>
              <al>STRENG GEHEIM</al>
            <al>GEHEIM</al><al>VS-VERTRAULICH</al><al>VS-NUR F&#xDC;R DEN DIENSTGEBRAUCH</al></li>
            <li>
              <al>3) In het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland</al>
              <al>TOP SECRET</al>
            <al>SECRET</al><al>CONFIDENTIAL</al><al>RESTRICTED</al></li>
            <li>
              <al>4) In de Franse Republiek</al>
              <al>TRES SECRET DEFENSE</al>
            <al>SECRET DEFENSE</al><al>CONFIDENTIEL DEFENSE</al><al>DIFFUSION RESTREINTE (marquage de protection)</al></li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Gerubriceerde gegevens worden van een van de Staten naar een ander
overgebracht door tussenkomst van de diplomatieke koeriersdienst of op een
andere veilige wijze die de Nationale Instanties van de betrokken Vier Regeringen
kunnen overeenkomen.</al>
            </li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De volgende veiligheidsvereisten zijn van toepassing op bezoeken aan
beveiligde sectoren van gebouwen op het grondgebied van de Vier Regeringen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>toegang tot de beveiligde sectoren van gebouwen
op het grondgebied van de Vier Regeringen waar gerubriceerde gegevens worden
bewaard, en toegang tot gerubriceerde gegevens worden aan bezoekers alleen
verleend indien zij in hun eigen Staat toegang hebben tot gerubriceerde gegevens
van ten minste dezelfde rubriceringsgraad en zij gemachtigd zijn door de Nationale
Instantie van die Staat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de machtiging dient schriftelijk te zijn
verleend en dit document dient vooraf per post of op een andere veilige wijze
die de Nationale Instanties kunnen overeenkomen te worden toegezonden aan
de Nationale Instantie van de te bezoeken Staat. In dit stuk dienen de reikwijdte
en de duur van de machtiging te zijn aangegeven alsmede de hoogste rubriceringsgraad
waartoe toegang kan worden verleend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de Nationale Instantie van de te bezoeken
Staat wordt vooraf van elk bezoek in kennis gesteld en draagt er zorg voor
dat de persoon of de personen die gemachtigd is respectievelijk zijn toegang
tot het betrokken gebouw te verlenen daarvan tijdig op de hoogte wordt respectievelijk
worden gebracht. In de kennisgeving worden de onderwerpen genoemd ter zake
waarvan de bezoeker toegang tot gerubriceerd materiaal kan worden verleend.</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>In gevallen waarop het vierde en het vijfde lid van artikel VII
van toepassing zijn, vallen het onderzoek of een dergelijk feit ingevolge
de van toepassing zijnde wetten en voorschriften strafbaar is, en de vervolging
in verband met een dergelijk strafbaar feit overeenkomstig zijn nationale
wetgeving en interne voorschriften volledig binnen de bevoegdheden van de
Staat op wiens grondgebied het feit plaatsvond; alle andere Staten wordt evenwel
de gelegenheid geboden de bevoegde autoriteiten van de betrokken Staat alle
gegevens te verstrekken die relevant zijn voor het instellen van een gerechtelijk
onderzoek in verband met een dergelijk feit. De Regering van de Staat van
herkomst of de Quadripartiete Commissie, al naar gelang het geval is, wordt
te zijner tijd medegedeeld of een dergelijke rechtsvervolging is ingesteld
en wat de uitkomst ervan is.</al></li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Op gerubriceerde gegevens die ingevolge
het bepaalde in het vierde en vijfde lid van artikel VII en in onderdeel a
van deze paragraaf worden overgedragen, is dezelfde mate van beveiliging van
toepassing als op alle andere gerubriceerde gegevens die ingevolge dit Verdrag
worden overgedragen.</al>
            </li></lijst>
            </li></lijst>
          
          
          
          
          
          
          
          
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst>
      
        <kop><titel status="officieel">Begeleidend schrijven bij het Verdrag tussen de Regeringen van het Koninkrijk der Nederlanden, de Bondsrepubliek Duitsland, de Franse Republiek en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland inzake samenwerking op het gebied van ultracentrifugetechnologie </titel></kop>
      <vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>Specificatie betreffende artikel II</tussenkop><tussenkop>Reikwijdte</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>1.</li.nr>

                <al> De Vier Regeringen bevestigen dat de in het vijfde lid van artikel
II van het Verdrag genoemde &#x201E;activiteiten van ETC" mede de overeenkomsten
omvatten tussen, onder andere, Urenco en Areva, en met name de Agreement for the Sale and Purchase of Shares in Enrichment Technology Company
Ltd van 24 november 2003, de voorgestelde Shareholders
Agreement, de voorgesteldeTechnology Transfer
Agreement en de voorgesteldeCascade Supply Agreement, die Areva in staat zullen stellen deel te nemen in ETC en zijn
huidige uraniumverrijkingsfabriek te vervangen.<nadruk type="cur">Agreement for the Sale and Purchase of Shares in Enrichment Technology Company
Ltd</nadruk> van 24 november 2003, de voorgestelde <nadruk type="cur">Shareholders
Agreement</nadruk>, de voorgestelde<nadruk type="cur">Technology Transfer
Agreement</nadruk> en de voorgestelde<nadruk type="cur">Cascade Supply Agreement</nadruk>, die Areva in staat zullen stellen deel te nemen in ETC en zijn
huidige uraniumverrijkingsfabriek te vervangen.</al>
              </li>
            </lijst><tussenkop>Specificatie betreffende artikel IV</tussenkop><tussenkop>Vreedzaam gebruik 
          </tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>2.</li.nr>
                <al> Met betrekking tot het eerste lid van artikel IV van het Verdrag, delen
de Vier Regeringen de opvatting dat de in dit lid vervatte verplichtingen
niet verder strekken dan de reeds in het NPV overeengekomen verplichtingen
en derhalve niet constitutief maar declaratoir van aard zijn.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>3.</li.nr>
                <al> Een fabriek voor de verrijking van uranium die op het grondgebied van
de Franse Republiek wordt gebouwd en gebruik maakt van ultracentrifugetechniek
die eigendom is van, in het bezit is van, afkomstig is van of voortvloeit
uit activiteiten van ETC, zal slechts laagverrijkt uranium produceren (verrijkt
uranium dat minder dan 20% van het isotoop uraan-235 bevat) ten behoeve
van andere doeleinden dan de productie van voor de vervaardiging van wapens
geschikt uranium voor het vervaardigen van kernwapens of andere nucleaire
explosiemiddelen. </al>
              </li>
            </lijst><tussenkop>Specificaties betreffende artikel V</tussenkop><tussenkop>Toepassing van internationale waarborgen</tussenkop>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>4.</li.nr>
                <al> Een fabriek voor de verrijking van uranium voor commerci&#xEB;le doeleinden
die op het grondgebied van de Franse Republiek is gebouwd en gebruik maakt
van ultracentrifugetechniek die eigendom is van, in het bezit is van, afkomstig
is van of voortvloeit uit activiteiten van ETC, zal op de lijst worden geplaatst
van faciliteiten die in aanmerking komen voor de toepassing van IAEA-waarborgen,
ingevolge de in INFCIRC/290 vervatte overeenkomsten, en zal op deze lijst
blijven staan.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>5.</li.nr>
                <al> De Vier Regeringen spannen zich in om te waarborgen dat op de in de
vierde paragraaf van dit begeleidend schrijven bedoelde fabrieken, IAEA-waarborgen
van toepassing zijn en blijven die gelijk zijn aan de waarborgen die van toepassing
zijn op commerci&#xEB;le gas-ultracentrifugeverrijkingsfabrieken die onder
de rechtsmacht van de Drie Regeringen vallen. Deze waarborgen omvatten de
waarborgen vervat in de respectieve Aanvullende Protocollen bij de waarborgovereenkomsten
met de IAEA die in de vier Staten van toepassing zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          <tussenkop>Specificaties betreffende Bijlage II</tussenkop><tussenkop>Beveiligingsmaatregelen en rubricering</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>6.</li.nr>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>De in Bijlage II vervatte veiligheidsvoorschriften zullen de minimumbeveiligingsnormen
zijn die vereist zijn voor gerubriceerde gegevens.</al></li><li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>De Regering van de Franse Republiek zal
op alle gerubriceerde gegevens de beveiligings- en rubriceringsbeginselen
en veiligheidsnormen toepassen die ingevolge het Verdrag van Almelo door de
Drie Regeringen zijn overeengekomen en die op de datum van ondertekening van
het Verdrag van kracht zijn in de landen van de Drie Regeringen.</al>
              </li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>De in onderdeel 6b genoemde beveiligings-
en rubriceringsbeginselen en veiligheidsnormen kunnen worden aangevuld met
een rubriceringsbeleid of gedetailleerdere beveiligingsprocedures waartoe
de Quadripartiete Commissie kan besluiten.</al>
              </li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>De Quadripartiete Commissie zal zo snel
mogelijk na de inwerkingtreding van het Verdrag een rubriceringsbeleid en
beveiligingsvoorschriften overeenkomen ter vervanging van de bepalingen van
onderdeel 6b en ten behoeve van de beveiliging van gerubriceerde gegevens.</al>
              </li></lijst>
              </li>
            </lijst>
            
          <tussenkop>Uitleg</tussenkop>
            
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>7.</li.nr>
                <al> De in dit begeleidend schrijven gebruikte begrippen dienen te worden
opgevat in de betekenis die daaraan in het Verdrag wordt gegeven. </al>
              </li>
            </lijst>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
          </tekst></vrije-tekst>
        
          
          
          
          
          
        
      
    <wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>ONDERTEKEND te Cardiff, op 12 juli 2005, in de Nederlandse, de Duitse,
de Franse en de Engelse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al><al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
            </al><al>Laurens Jan BRINKHORST</al><al>Minister van Economische Zaken</al><al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland,</nadruk>
            </al><al>Georg Wilhelm ADAMOWITSCH</al><al>Staatssecretaris van Economische Zaken</al><al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Franse Republiek,</nadruk>
            </al><al>Catherina COLONNA</al><al>Minister van Europese Zaken</al><al>
              <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland,</nadruk>
            </al><al>Barry GARDINER</al><al>Onder-Staatssecretaris voor Industrie</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
  
  
</wetgeving>
  	