<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001598" dtdversie="2.0" id="10000007269" verdragnummer="010707" soort="verdrag">
  <intitule>Notawisseling houdende een verdrag tussen het Koninkrijk der
    Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB; inzake arbitrage betreffende de
    spoorlijn IJzeren Rijn</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="ne">
    <verdragtekst>
      
      <kop>
        <label>Nr.</label><nr status="officieel"> I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <tussenkop>Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB;</tussenkop>
          <tussenkop>Alexanderveld 97</tussenkop>
          <tussenkop>2585 DB Den Haag</tussenkop><al/>
          <al>'s-Gravenhage, 22 juli 2003.</al>
          <al>LT/sr</al>
          <al>A.71.92/3110</al><al/>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; biedt het Ministerie van
            Buitenlandse Zaken haar complimenten aan en heeft de eer, onder
            verwijzing naar het akkoord op ambtelijk niveau ingevolge van het
            overleg van 11 april 2003 over de zogenaamde spoorlijn &#x201E;IJzeren
            Rijn", het volgende voor te stellen:</al>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden zijn
            overeengekomen het geschil in verband met de reactivering van de
            IJzeren Rijn middels de volgende gezamenlijke vraagstelling ter
            bindende beslissing aan een door hen in te stellen
            arbitragetribunaal onder auspici&#xEB;n van het Permanente Hof van
            Arbitrage te Den Haag voor te leggen.</al>
          <al>&#x201E;Belgi&#xEB; en Nederland zijn het erover eens dat Belgi&#xEB; recht heeft
            op het gebruik, het herstel, de aanpassing en de modernisering van
            het Nederlandse gedeelte van het historische trac&#xE9; van de IJzeren
            Rijn en dit ten gunste van alle Belgische en andere
            spoorwegondernemingen die voldoen aan de regels voor de toegang tot
            de markt. </al>
          <al>Met het oog op de toekomstige investeringen voor de IJzeren Rijn
            besluiten beide Partijen om de volgende vragen voor te leggen aan
            een Arbitragetribunaal onder auspici&#xEB;n van het Permanente Hof van
            Arbitrage te Den Haag:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> In hoeverre is de Nederlandse regelgeving en daarop gebaseerde
            beslissingsbevoegdheid met betrekking tot het gebruik, het herstel,
            de aanpassing en de modernisering van spoorwegen op Nederlands
            grondgebied op gelijke wijze van toepassing op het gebruik, het
            herstel, de aanpassing en de modernisering van het historische trac&#xE9;
            van de IJzeren Rijn op Nederlands grondgebied?</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> In hoeverre heeft Belgi&#xEB; het recht om met het oog op het
            gebruik, het herstel, de aanpassing en de modernisering van het
            historische trac&#xE9; van de IJzeren Rijn op Nederlands grondgebied
            werken uit te voeren of te laten uitvoeren en om daarop betrekking
            hebbende plannen, kenmerken en procedures volgens Belgische
            regelgeving en daarop gebaseerde beslissingsbevoegdheid te bepalen?
            Moet een onderscheid worden gemaakt tussen de eisen, normen,
            plannen, kenmerken en procedures in verband met enerzijds de
            functionaliteit van de spoorinfrastructuur op zich en anderzijds de
            ruimtelijke ordening en inpassing van de spoorinfrastructuur, en zo
            ja, wat zijn daarvan de consequenties? Kan Nederland de bouw van
            tunnels, holle dijken, omleidingen, en dergelijke, evenals de
            desbetreffende voorgestelde bouw- en veiligheidsnormen eenzijdig opleggen?</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>In hoeverre dienen, in het licht van het antwoord op de
            voorgaande vragen, de kostenposten en de financi&#xEB;le risico's
            die voortvloeien uit het gebruik, het herstel, de aanpassing en de
            modernisering van het historische trac&#xE9; van de IJzeren Rijn op
            Nederlands grondgebied door Belgi&#xEB; dan wel door Nederland te worden
            gedragen? Is Belgi&#xEB; ertoe gehouden om meer investeringen te
            financieren dan wat nodig is voor de functionaliteit van het
            historische trac&#xE9; van de spoorlijn?</al></li></lijst>
          
          
          <al>Het Arbitragetribunaal wordt verzocht zijn uitspraak te doen op
            basis van het internationale recht, met inbegrip zonodig van het
            Europees recht, zulks evenwel met inachtneming van de verplichting
            die Partijen hebben op grond van artikel 292 EG-Verdrag."</al>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden zijn
            overeengekomen gezamenlijk de procedureregels van de arbitrage op te
            stellen met als uitgangspunt de &#x201E;Permanent Court of Arbitration
            Optional Rules for Arbitrating Disputes between two States".
            Deze procedureregels worden opgelegd in een gezamenlijk document.</al>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden zijn
            overeengekomen zo spoedig mogelijk uitvoering te geven aan de
            uitspraak van het Arbitragetribunaal door een besluit te nemen over
            het definitieve trac&#xE9;, alsmede over een tijdelijke beperkte
            heringebruikneming van het historisch trac&#xE9;. </al>
          <al>De Ambassade stelt voor dat deze nota en de bevestigende nota van
            het Ministerie tezamen een verdrag vormen tussen het Koninkrijk
            Belgi&#xEB; en het Koninkrijk der Nederlanden dat vanaf de dag van
            ontvangst van de bevestigende nota van het Ministerie voorlopig zal
            worden toegepast en dat in werking zal treden op de eerste dag van
            de tweede maand volgend op de datum waarop beide Regeringen elkaar
            er langs diplomatieke weg van in kennis hebben gesteld dat aan de
            voor de inwerkingtreding vereiste constitutionele formaliteiten is voldaan.</al>
          <al>De Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; maakt van deze gelegenheid
            gebruik het Ministerie van Buitenlandse Zaken de hernieuwde
            verzekering van haar zeer bijzondere hoogachting aan te bieden.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Ministerie van Buitenlandse Zaken</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Postbus 20061</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">2500 EB Den Haag</nadruk>
          </al>
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Nr.</label><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
          <tussenkop>Ministerie van Buitenlandse Zaken</tussenkop>
          <al>Afdeling Verdragen</al>
          <al>DJZ/VE-646/03</al><al/>
          <al>'s-Gravenhage, 23 juli 2003 </al><al/>
          <al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der
            Nederlanden biedt de Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; zijn
            complimenten aan en heeft de eer de ontvangst te bevestigen van nota
            no. A.71.92/3110 d.d. 22 juli 2003 van de Ambassade, waarvan de
            tekst als volgt luidt:</al>
          <al><redactie type="extra">(Zoals in Nr. I)</redactie></al>
          <al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken heeft de eer te bevestigen
            dat de regering van het Koninkrijk der Nederlanden kan instemmen met
            de bovengenoemde voorstellen en dat de nota van de Ambassade van het
            Koninkrijk Belgi&#xEB; en deze antwoordnota tezamen een verdrag vormen
            tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB;, dat
            vanaf de dag van ontvangst van deze antwoordnota voorlopig zal
            worden toegepast en dat in werking zal treden op de eerste dag van
            de tweede maand volgend op de datum waarop beide Regeringen elkaar
            er langs diplomatieke weg van in kennis hebben gesteld dat aan de
            voor de inwerkingtreding vereiste constitutionele formaliteiten is
            voldaan. </al>
          <al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken maakt van deze gelegenheid
            gebruik om de ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB; te verzekeren van
            zijn gevoelens van de meeste hoogachting.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">De Ambassade van het Koninkrijk Belgi&#xEB;</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">te 's-Gravenhage</nadruk>
          </al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	