<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005433" dtdversie="2.0" id="10000049079" verdragnummer="007396" soort="verdrag">
  
  
  
  <alias-titels><alias-titel>Convention on Jurisdiction, Applicable Law, Recognition, Enforcement and Co-operation in respect of Parental Responsibility and Measures for the Protection of Children</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag inzake de bevoegdheid, het toepasselijke recht, de erkenning, de tenuitvoerlegging en de samenwerking op het gebied van ouderlijke verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming van kinderen

</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Convention on Jurisdiction, Applicable Law, Recognition,
Enforcement and Co-operation in respect of Parental Responsibility and Measures
for the Protection of Children</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The States signatory to the present Convention,</al>
                     <al>Considering the need to improve the protection of children in international
situations,</al>
                     <al>Wishing to avoid conflicts between their legal systems in respect of jurisdiction,
applicable law, recognition and enforcement of measures for the protection
of children,</al>
                     <al>Recalling the importance of international co-operation for the protection
of children,</al>
                     <al>Confirming that the best interests of the child are to be a primary consideration,</al>
                     <al>Noting that the Convention of 5 October 1961 concerning the powers of
authorities and the law applicable in respect of the protection of minors
is in need of revision,</al>
                     <al>Desiring to establish common provisions to this effect, taking into account
the United Nations Convention on the Rights of the Child of 20 November 1989,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have agreed on the following provisions &#x2013;</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">I</nr>
                     <titel status="officieel">SCOPE OF THE CONVENTION</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The objects of the present Convention are &#x2013;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>to determine the State whose authorities
have jurisdiction to take measures directed to the protection of the person
or property of the child;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>to determine which law is to be applied
by such authorities in exercising their jurisdiction;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>to determine the law applicable to parental
responsibility;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>to provide for the recognition and enforcement
of such measures of protection in all Contracting States;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e)</li.nr>
                                 <al>to establish such co-operation between the
authorities of the Contracting States as may be necessary in order to achieve
the purposes of this Convention. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> For the purposes of this Convention, the term &#x201C;parental responsibility&#x201D;
includes parental authority, or any analogous relationship of authority determining
the rights, powers and responsibilities of parents, guardians or other legal
representatives in relation to the person or the property of the child.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                        </kop>
                        <al>The Convention applies to children from the moment of their birth until
they reach the age of 18 years.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                        </kop>
                        <al>The measures referred to in Article 1 may deal in particular with &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the attribution, exercise, termination or
restriction of parental responsibility, as well as its delegation;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>rights of custody, including rights relating
to the care of the person of the child and, in particular, the right to determine
the child's place of residence, as well as rights of access including the
right to take a child for a limited period of time to a place other than the
child's habitual residence;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>guardianship, curatorship and analogous
institutions;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>the designation and functions of any person
or body having charge of the child's person or property, representing or assisting
the child;</al>
                           </li>
                        <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>the placement of the child in a foster family
or in institutional care, or the provision of care by kafala or an analogous
institution;</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>the supervision by a public authority of
the care of a child by any person having charge of the child;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>the administration, conservation or disposal
of the child's property.</al>
                           </li></lijst>
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                        </kop>
                        <al>The Convention does not apply to &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the establishment or contesting of a parent-child
relationship;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>decisions on adoption, measures preparatory
to adoption, or the annulment or revocation of adoption;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>the name and forenames of the child;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>emancipation;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>maintenance obligations;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>trusts or succession;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>social security;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>public measures of a general nature in matters
of education or health; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i)</li.nr>
                              <al>measures taken as a result of penal offences
committed by children;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j)</li.nr>
                              <al>decisions on the right of asylum and on
immigration.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">II</nr>
                     <titel status="officieel">JURISDICTION</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The judicial or administrative authorities of the Contracting State
of the habitual residence of the child have jurisdiction to take measures
directed to the protection of the child's person or property.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Subject to Article 7, in case of a change of the child's habitual residence
to another Contracting State, the authorities of the State of the new habitual
residence have jurisdiction.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> For refugee children and children who, due to disturbances occurring
in their country, are internationally displaced, the authorities of the Contracting
State on the territory of which these children are present as a result of
their displacement have the jurisdiction provided for in paragraph 1 of Article
5.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The provisions of the preceding paragraph also apply to children whose
habitual residence cannot be established.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In case of wrongful removal or retention of the child, the authorities
of the Contracting State in which the child was habitually resident immediately
before the removal or retention keep their jurisdiction until the child has
acquired a habitual residence in another State, and</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>each person, institution or other body having
rights of custody has acquiesced in the removal or retention; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>the child has resided in that other State
for a period of at least one year after the person, institution or other body
having rights of custody has or should have had knowledge of the whereabouts
of the child, no request for return lodged within that period is still pending,
and the child is settled in his or her new environment.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The removal or the retention of a child is to be considered wrongful
where &#x2013;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>it is in breach of rights of custody attributed
to a person, an institution or any other body, either jointly or alone, under
the law of the State in which the child was habitually resident immediately
before the removal or retention; and </al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>at the time of removal or retention those
rights were actually exercised, either jointly or alone, or would have been
so exercised but for the removal or retention.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        <al>The rights of custody mentioned in sub-paragraph a above, may arise in
particular by operation of law or by reason of a judicial or administrative
decision, or by reason of an agreement having legal effect under the law of
that State.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> So long as the authorities first mentioned in paragraph 1 keep their
jurisdiction, the authorities of the Contracting State to which the child
has been removed or in which he or she has been retained can take only such
urgent measures under Article 11 as are necessary for the protection of the
person or property of the child.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> By way of exception, the authority of a Contracting State having jurisdiction
under Article 5 or 6, if it considers that the authority of another Contracting
State would be better placed in the particular case to assess the best interests
of the child, may either</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> request that other authority, directly or with the assistance
of the Central Authority of its State, to assume jurisdiction to take such
measures of protection as it considers to be necessary, or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> suspend consideration of the case and invite the parties to introduce
such a request before the authority of that other State.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Contracting States whose authorities may be addressed as provided
in the preceding paragraph are</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>a State of which the child is a national,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>a State in which property of the child is
located,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>a State whose authorities are seised of
an application for divorce or legal separation of the child's parents, or
for annulment of their marriage,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>a State with which the child has a substantial
connection.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The authorities concerned may proceed to an exchange of views. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The authority addressed as provided in paragraph 1 may assume jurisdiction,
in place of the authority having jurisdiction under Article 5 or 6, if it
considers that this is in the child's best interests.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> If the authorities of a Contracting State referred to in Article 8,
paragraph 2, consider that they are better placed in the particular case to
assess the child's best interests, they may either</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> request the competent authority of the Contracting State of the
habitual residence of the child, directly or with the assistance of the Central
Authority of that State, that they be authorized to exercise jurisdiction
to take the measures of protection which they consider to be necessary, or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> invite the parties to introduce such a request before the authority
of the Contracting State of the habitual residence of the child.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The authorities concerned may proceed to an exchange of views. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The authority initiating the request may exercise jurisdiction in place
of the authority of the Contracting State of the habitual residence of the
child only if the latter authority has accepted the request.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Without prejudice to Articles 5 to 9, the authorities of a Contracting
State exercising jurisdiction to decide upon an application for divorce or
legal separation of the parents of a child habitually resident in another
Contracting State, or for annulment of their marriage, may, if the law of
their State so provides, take measures directed to the protection of the person
or property of such child if</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>at the time of commencement of the proceedings,
one of his or her parents habitually resides in that State and one of them
has parental responsibility in relation to the child, and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>the jurisdiction of these authorities to
take such measures has been accepted by the parents, as well as by any other
person who has parental responsibility in relation to the child, and is in
the best interests of the child.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The jurisdiction provided for by paragraph 1 to take measures for the
protection of the child ceases as soon as the decision allowing or refusing
the application for divorce, legal separation or annulment of the marriage
has become final, or the proceedings have come to an end for another reason.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In all cases of urgency, the authorities of any Contracting State in
whose territory the child or property belonging to the child is present have
jurisdiction to take any necessary measures of protection.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The measures taken under the preceding paragraph with regard to a child
habitually resident in a Contracting State shall lapse as soon as the authorities
which have jurisdiction under Articles 5 to 10 have taken the measures required
by the situation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The measures taken under paragraph 1 with regard to a child who is
habitually resident in a non-Contracting State shall lapse in each Contracting
State as soon as measures required by the situation and taken by the authorities
of another State are recognised in the Contracting State in question. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Subject to Article 7, the authorities of a Contracting State in whose
territory the child or property belonging to the child is present have jurisdiction
to take measures of a provisional character for the protection of the person
or property of the child which have a territorial effect limited to the State
in question, in so far as such measures are not incompatible with measures
already taken by authorities which have jurisdiction under Articles 5 to 10.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The measures taken under the preceding paragraph with regard to a child
habitually resident in a Contracting State shall lapse as soon as the authorities
which have jurisdiction under Articles 5 to 10 have taken a decision in respect
of the measures of protection which may be required by the situation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The measures taken under paragraph 1 with regard to a child who is
habitually resident in a non-Contracting State shall lapse in the Contracting
State where the measures were taken as soon as measures required by the situation
and taken by the authorities of another State are recognised in the Contracting
State in question.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The authorities of a Contracting State which have jurisdiction under
Articles 5 to 10 to take measures for the protection of the person or property
of the child must abstain from exercising this jurisdiction if, at the time
of the commencement of the proceedings, corresponding measures have been requested
from the authorities of another Contracting State having jurisdiction under
Articles 5 to 10 at the time of the request and are still under consideration.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The provisions of the preceding paragraph shall not apply if the authorities
before whom the request for measures was initially introduced have declined
jurisdiction.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                        </kop>
                        <al>The measures taken in application of Articles 5 to 10 remain in force
according to their terms, even if a change of circumstances has eliminated
the basis upon which jurisdiction was founded, so long as the authorities
which have jurisdiction under the Convention have not modified, replaced or
terminated such measures.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">III</nr>
                     <titel status="officieel">APPLICABLE LAW</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In exercising their jurisdiction under the provisions of Chapter II,
the authorities of the Contracting States shall apply their own law.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> However, in so far as the protection of the person or the property
of the child requires, they may exceptionally apply or take into consideration
the law of another State with which the situation has a substantial connection.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> If the child's habitual residence changes to another Contracting State,
the law of that other State governs, from the time of the change, the conditions
of application of the measures taken in the State of the former habitual residence.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The attribution or extinction of parental responsibility by operation
of law, without the intervention of a judicial or administrative authority,
is governed by the law of the State of the habitual residence of the child.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The attribution or extinction of parental responsibility by an agreement
or a unilateral act, without intervention of a judicial or administrative
authority, is governed by the law of the State of the child's habitual residence
at the time when the agreement or unilateral act takes effect.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Parental responsibility which exists under the law of the State of
the child's habitual residence subsists after a change of that habitual residence
to another State.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> If the child's habitual residence changes, the attribution of parental
responsibility by operation of law to a person who does not already have such
responsibility is governed by the law of the State of the new habitual residence.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                        </kop>
                        <al>The exercise of parental responsibility is governed by the law of the
State of the child's habitual residence. If the child's habitual residence
changes, it is governed by the law of the State of the new habitual residence.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                        </kop>
                        <al>The parental responsibility referred to in Article 16 may be terminated,
or the conditions of its exercise modified, by measures taken under this Convention.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The validity of a transaction entered into between a third party and
another person who would be entitled to act as the child's legal representative
under the law of the State where the transaction was concluded cannot be contested,
and the third party cannot be held liable, on the sole ground that the other
person was not entitled to act as the child's legal representative under the
law designated by the provisions of this Chapter, unless the third party knew
or should have known that the parental responsibility was governed by the
latter law.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The preceding paragraph applies only if the transaction was entered
into between persons present on the territory of the same State.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                        </kop>
                        <al>The provisions of this Chapter apply even if the law designated by them
is the law of a non-Contracting State.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In this Chapter the term &#x201C;law&#x201D; means the law in force in a State other
than its choice of law rules.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> However, if the law applicable according to Article 16 is that of a
non-Contracting State and if the choice of law rules of that State designate
the law of another non-Contracting State which would apply its own law, the
law of the latter State applies. If that other non-Contracting State would
not apply its own law, the applicable law is that designated by Article 16.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                        </kop>
                        <al>The application of the law designated by the provisions of this Chapter
can be refused only if this application would be manifestly contrary to public
policy, taking into account the best interests of the child.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">IV</nr>
                     <titel status="officieel">RECOGNITION AND ENFORCEMENT</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The measures taken by the authorities of a Contracting State shall
be recognised by operation of law in all other Contracting States.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Recognition may however be refused &#x2013;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>if the measure was taken by an authority
whose jurisdiction was not based on one of the grounds provided for in Chapter
II;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>if the measure was taken, except in a case
of urgency, in the context of a judicial or administrative proceeding, without
the child having been provided the opportunity to be heard, in violation of
fundamental principles of procedure of the requested State;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>on the request of any person claiming that
the measure infringes his or her parental responsibility, if such measure
was taken, except in a case of urgency, without such person having been given
an opportunity to be heard; </al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>if such recognition is manifestly contrary
to public policy of the requested State, taking into account the best interests
of the child;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e)</li.nr>
                                 <al>if the measure is incompatible with a later
measure taken in the non-Contracting State of the habitual residence of the
child, where this later measure fulfils the requirements for recognition in
the requested State;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f)</li.nr>
                                 <al>if the procedure provided in Article 33
has not been complied with.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                        </kop>
                        <al>Without prejudice to Article 23, paragraph 1, any interested person may
request from the competent authorities of a Contracting State that they decide
on the recognition or non-recognition of a measure taken in another Contracting
State. The procedure is governed by the law of the requested State.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                        </kop>
                        <al>The authority of the requested State is bound by the findings of fact
on which the authority of the State where the measure was taken based its
jurisdiction.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> If measures taken in one Contracting State and enforceable there require
enforcement in another Contracting State, they shall, upon request by an interested
party, be declared enforceable or registered for the purpose of enforcement
in that other State according to the procedure provided in the law of the
latter State.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Each Contracting State shall apply to the declaration of enforceability
or registration a simple and rapid procedure.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The declaration of enforceability or registration may be refused only
for one of the reasons set out in Article 23, paragraph 2.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                        </kop>
                        <al>Without prejudice to such review as is necessary in the application of
the preceding Articles, there shall be no review of the merits of the measure
taken.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                        </kop>
                        <al>Measures taken in one Contracting State and declared enforceable, or registered
for the purpose of enforcement, in another Contracting State shall be enforced
in the latter State as if they had been taken by the authorities of that State.
Enforcement takes place in accordance with the law of the requested State
to the extent provided by such law, taking into consideration the best interests
of the child.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">V</nr>
                     <titel status="officieel">CO-OPERATION</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A Contracting State shall designate a Central Authority to discharge
the duties which are imposed by the Convention on such authorities.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Federal States, States with more than one system of law or States having
autonomous territorial units shall be free to appoint more than one Central
Authority and to specify the territorial or personal extent of their functions.
Where a State has appointed more than one Central Authority, it shall designate
the Central Authority to which any communication may be addressed for transmission
to the appropriate Central Authority within that State.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Central Authorities shall co-operate with each other and promote co-operation
amongst the competent authorities in their States to achieve the purposes
of the Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> They shall, in connection with the application of the Convention, take
appropriate steps to provide information as to the laws of, and services available
in, their States relating to the protection of children.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                        </kop>
                        <al>The Central Authority of a Contracting State, either directly or through
public authorities or other bodies, shall take all appropriate steps to &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>facilitate the communications and offer
the assistance provided for in Articles 8 and 9 and in this Chapter;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>facilitate, by mediation, conciliation or
similar means, agreed solutions for the protection of the person or property
of the child in situations to which the Convention applies;</al>
                           </li>
                        <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>provide, on the request of a competent authority
of another Contracting State, assistance in discovering the whereabouts of
a child where it appears that the child may be present and in need of protection
within the territory of the requested State. </al>
                           </li></lijst>
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                        </kop>
                        <al>On a request made with supporting reasons by the Central Authority or
other competent authority of any Contracting State with which the child has
a substantial connection, the Central Authority of the Contracting State in
which the child is habitually resident and present may, directly or through
public authorities or other bodies,</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>provide a report on the situation of the
child;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>request the competent authority of its State
to consider the need to take measures for the protection of the person or
property of the child.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> If an authority having jurisdiction under Articles 5 to 10 contemplates
the placement of the child in a foster family or institutional care, or the
provision of care by kafala or an analogous institution, and if
such placement or such provision of care is to take place in another Contracting
State, it shall first consult with the Central Authority or other competent
authority of the latter State. To that effect it shall transmit a report on
the child together with the reasons for the proposed placement or provision
of care by <nadruk type="cur">kafala</nadruk>  or an analogous institution, and if
such placement or such provision of care is to take place in another Contracting
State, it shall first consult with the Central Authority or other competent
authority of the latter State. To that effect it shall transmit a report on
the child together with the reasons for the proposed placement or provision
of care.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The decision on the placement or provision of care may be made in the
requesting State only if the Central Authority or other competent authority
of the requested State has consented to the placement or provision of care,
taking into account the child's best interests.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">34</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Where a measure of protection is contemplated, the competent authorities
under the Convention, if the situation of the child so requires, may request
any authority of another Contracting State which has information relevant
to the protection of the child to communicate such information.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> A Contracting State may declare that requests under paragraph 1 shall
be communicated to its authorities only through its Central Authority.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">35</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The competent authorities of a Contracting State may request the authorities
of another Contracting State to assist in the implementation of measures of
protection taken under this Convention, especially in securing the effective
exercise of rights of access as well as of the right to maintain direct contacts
on a regular basis.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The authorities of a Contracting State in which the child does not
habitually reside may, on the request of a parent residing in that State who
is seeking to obtain or to maintain access to the child, gather information
or evidence and may make a finding on the suitability of that parent to exercise
access and on the conditions under which access is to be exercised. An authority
exercising jurisdiction under Articles 5 to 10 to determine an application
concerning access to the child, shall admit and consider such information,
evidence and finding before reaching its decision.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> An authority having jurisdiction under Articles 5 to 10 to decide on
access may adjourn a proceeding pending the outcome of a request made under
paragraph 2, in particular, when it is considering an application to restrict
or terminate access rights granted in the State of the child's former habitual
residence.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Nothing in this Article shall prevent an authority having jurisdiction
under Articles 5 to 10 from taking provisional measures pending the outcome
of the request made under paragraph 2.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">36</nr>
                        </kop>
                        <al>In any case where the child is exposed to a serious danger, the competent
authorities of the Contracting State where measures for the protection of
the child have been taken or are under consideration, if they are informed
that the child's residence has changed to, or that the child is present in
another State, shall inform the authorities of that other State about the
danger involved and the measures taken or under consideration.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">37</nr>
                        </kop>
                        <al>An authority shall not request or transmit any information under this
Chapter if to do so would, in its opinion, be likely to place the child's
person or property in danger, or constitute a serious threat to the liberty
or life of a member of the child's family.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">38</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Without prejudice to the possibility of imposing reasonable charges
for the provision of services, Central Authorities and other public authorities
of Contracting States shall bear their own costs in applying the provisions
of this Chapter.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any Contracting State may enter into agreements with one or more other
Contracting States concerning the allocation of charges.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">39</nr>
                        </kop>
                        <al>Any Contracting State may enter into agreements with one or more other
Contracting States with a view to improving the application of this Chapter
in their mutual relations. The States which have concluded such an agreement
shall transmit a copy to the depositary of the Convention. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">VI</nr>
                     <titel status="officieel">GENERAL PROVISIONS</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">40</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The authorities of the Contracting State of the child's habitual residence,
or of the Contracting State where a measure of protection has been taken,
may deliver to the person having parental responsibility or to the person
entrusted with protection of the child's person or property, at his or her
request, a certificate indicating the capacity in which that person is entitled
to act and the powers conferred upon him or her.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The capacity and powers indicated in the certificate are presumed to
be vested in that person, in the absence of proof to the contrary.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Each Contracting State shall designate the authorities competent to
draw up the certificate.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">41</nr>
                        </kop>
                        <al>Personal data gathered or transmitted under the Convention shall be used
only for the purposes for which they were gathered or transmitted.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">42</nr>
                        </kop>
                        <al>The authorities to whom information is transmitted shall ensure its confidentiality,
in accordance with the law of their State.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">43</nr>
                        </kop>
                        <al>All documents forwarded or delivered under this Convention shall be exempt
from legalisation or any analogous formality.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">44</nr>
                        </kop>
                        <al>Each Contracting State may designate the authorities to which requests
under Articles 8, 9 and 33 are to be addressed.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">45</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The designations referred to in Articles 29 and 44 shall be communicated
to the Permanent Bureau of the Hague Conference on Private International Law.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The declaration referred to in Article 34, paragraph 2, shall be made
to the depositary of the Convention. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">46</nr>
                        </kop>
                        <al>A Contracting State in which different systems of law or sets of rules
of law apply to the protection of the child and his or her property shall
not be bound to apply the rules of the Convention to conflicts solely between
such different systems or sets of rules of law.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">47</nr>
                        </kop>
                        <al>In relation to a State in which two or more systems of law or sets of
rules of law with regard to any matter dealt with in this Convention apply
in different territorial units &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al> any reference to habitual residence in that State shall be construed
as referring to habitual residence in a territorial unit;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> any reference to the presence of the child in that State shall be construed
as referring to presence in a territorial unit;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> any reference to the location of property of the child in that State
shall be construed as referring to location of property of the child in a
territorial unit;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> any reference to the State of which the child is a national shall be
construed as referring to the territorial unit designated by the law of that
State or, in the absence of relevant rules, to the territorial unit with which
the child has the closest connection;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> any reference to the State whose authorities are seised of an application
for divorce or legal separation of the child's parents, or for annulment of
their marriage, shall be construed as referring to the territorial unit whose
authorities are seised of such application;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> any reference to the State with which the child has a substantial connection
shall be construed as referring to the territorial unit with which the child
has such connection;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al> any reference to the State to which the child has been removed or in
which he or she has been retained shall be construed as referring to the relevant
territorial unit to which the child has been removed or in which he or she
has been retained;</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al> any reference to bodies or authorities of that State, other than Central
Authorities, shall be construed as referring to those authorised to act in
the relevant territorial unit;</al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al> any reference to the law or procedure or authority of the State in
which a measure has been taken shall be construed as referring to the law
or procedure or authority of the territorial unit in which such measure was
taken; </al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al> any reference to the law or procedure or authority of the requested
State shall be construed as referring to the law or procedure or authority
of the territorial unit in which recognition or enforcement is sought.</al></li></lijst>
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">48</nr>
                        </kop>
                        <al>For the purpose of identifying the applicable law under Chapter III, in
relation to a State which comprises two or more territorial units each of
which has its own system of law or set of rules of law in respect of matters
covered by this Convention, the following rules apply &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>if there are rules in force in such a State
identifying which territorial unit's law is applicable, the law of that unit
applies;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>in the absence of such rules, the law of
the relevant territorial unit as defined in Article 47 applies.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">49</nr>
                        </kop>
                        <al>For the purpose of identifying the applicable law under Chapter III, in
relation to a State which has two or more systems of law or sets of rules
of law applicable to different categories of persons in respect of matters
covered by this Convention, the following rules apply &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>if there are rules in force in such a State
identifying which among such laws applies, that law applies;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>in the absence of such rules, the law of
the system or the set of rules of law with which the child has the closest
connection applies.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">50</nr>
                        </kop>
                        <al>This Convention shall not affect the application of the Convention of
25 October 1980 on the Civil Aspects of International Child Abduction, as
between Parties to both Conventions. Nothing, however, precludes provisions
of this Convention from being invoked for the purposes of obtaining the return
of a child who has been wrongfully removed or retained or of organising access
rights.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">51</nr>
                        </kop>
                        <al>In relations between the Contracting States this Convention replaces the
Convention of 5 October 1961 concerning the powers of authorities and the
law applicable in respect of the protection of minors, and the Convention
governing the guardianship of minors, signed at The Hague 12 June 1902, without
prejudice to the recognition of measures taken under the Convention of 5 October
1961 mentioned above. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">52</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> This Convention does not affect any international instrument to which
Contracting States are Parties and which contains provisions on matters governed
by the Convention, unless a contrary declaration is made by the States Parties
to such instrument.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> This Convention does not affect the possibility for one or more Contracting
States to conclude agreements which contain, in respect of children habitually
resident in any of the States Parties to such agreements, provisions on matters
governed by this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Agreements to be concluded by one or more Contracting States on matters
within the scope of this Convention do not affect, in the relationship of
such States with other Contracting States, the application of the provisions
of this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> The preceding paragraphs also apply to uniform laws based on special
ties of a regional or other nature between the States concerned.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">53</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Convention shall apply to measures only if they are taken in a
State after the Convention has entered into force for that State.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Convention shall apply to the recognition and enforcement of measures
taken after its entry into force as between the State where the measures have
been taken and the requested State.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">54</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any communication sent to the Central Authority or to another authority
of a Contracting State shall be in the original language, and shall be accompanied
by a translation into the official language or one of the official languages
of the other State or, where that is not feasible, a translation into French
or English.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> However, a Contracting State may, by making a reservation in accordance
with Article 60, object to the use of either French or English, but not both.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">55</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A Contracting State may, in accordance with Article 60,</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>reserve the jurisdiction of its authorities
to take measures directed to the protection of property of a child situated
on its territory;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>reserve the right not to recognize any parental
responsibility or measure in so far as it is incompatible with any measure
taken by its authorities in relation to that property. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The reservation may be restricted to certain categories of property.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">56</nr>
                        </kop>
                        <al>The Secretary General of the Hague Conference on Private International
Law shall at regular intervals convoke a Special Commission in order to review
the practical operation of the Convention.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>CHAPTER</label>
                        <nr status="officieel">VII</nr>
                     <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">57</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Convention shall be open for signature by the States which were
Members of the Hague Conference on Private International Law at the time of
its Eighteenth Session.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> It shall be ratified, accepted or approved and the instruments of ratification,
acceptance or approval shall be deposited with the Ministry of Foreign Affairs
of the Kingdom of the Netherlands, depositary of the Convention.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">58</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any other State may accede to the Convention after it has entered into
force in accordance with Article 61, paragraph 1.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The instrument of accession shall be deposited with the depositary.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Such accession shall have effect only as regards the relations between
the acceding State and those Contracting States which have not raised an objection
to its accession in the six months after the receipt of the notification referred
to in sub-paragraph b of Article 63. Such an objection may also be raised
by States at the time when they ratify, accept or approve the Convention after
an accession. Any such objection shall be notified to the depositary.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">59</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> If a State has two or more territorial units in which different systems
of law are applicable in relation to matters dealt with in this Convention,
it may at the time of signature, ratification, acceptance, approval or accession
declare that the Convention shall extend to all its territorial units or only
to one or more of them and may modify this declaration by submitting another
declaration at any time.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any such declaration shall be notified to the depositary and shall
state expressly the territorial units to which the Convention applies. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> If a State makes no declaration under this Article, the Convention
is to extend to all territorial units of that State.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">60</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Any State may, not later than the time of ratification, acceptance,
approval or accession, or at the time of making a declaration in terms of
Article 59, make one or both of the reservations provided for in Articles
54, paragraph 2, and 55. No other reservation shall be permitted.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any State may at any time withdraw a reservation it has made. The withdrawal
shall be notified to the depositary.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> The reservation shall cease to have effect on the first day of the
third calendar month after the notification referred to in the preceding paragraph.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">61</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The Convention shall enter into force on the first day of the month
following the expiration of three months after the deposit of the third instrument
of ratification, acceptance or approval referred to in Article 57.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Thereafter the Convention shall enter into force &#x2013;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>for each State ratifying, accepting or approving
it subsequently, on the first day of the month following the expiration of
three months after the deposit of its instrument of ratification, acceptance
or approval;</al>
                              </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>for each State acceding, on the first day
of the month following the expiration of three months after the expiration
of the period of six months provided in Article 58, paragraph 3;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>for a territorial unit to which the Convention
has been extended in conformity with Article 59, on the first day of the month
following the expiration of three months after the notification referred to
in that Article.</al>
                           </li></lijst>
                        </lid>
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">62</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> A State Party to the Convention may denounce it by a notification in
writing addressed to the depositary. The denunciation may be limited to certain
territorial units to which the Convention applies.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The denunciation takes effect on the first day of the month following
the expiration of twelve months after the notification is received by the
depositary. Where a longer period for the denunciation to take effect is specified
in the notification, the denunciation takes effect upon the expiration of
such longer period. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">63</nr>
                        </kop>
                        <al>The depositary shall notify the States Members of the Hague Conference
on Private International Law and the States which have acceded in accordance
with Article 58 of the following &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the signatures, ratifications, acceptances
and approvals referred to in Article 57;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>the accessions and objections raised to
accessions referred to in Article 58;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>the date on which the Convention enters
into force in accordance with Article 61;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>the declarations referred to in Articles
34, paragraph 2, and 59;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>the agreements referred to in Article 39;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>the reservations referred to in Articles
54, paragraph 2, and 55 and the withdrawals referred to in Article 60, paragraph
2;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>the denunciations referred to in Article
62.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have
signed this Convention.</al>
                     <al>DONE at The Hague, on the 19th day of October 1996, in the English and
French languages, both texts being equally authentic, in a single copy which
shall be deposited in the archives of the Government of the Kingdom of the
Netherlands, and of which a certified copy shall be sent, through diplomatic
channels, to each of the States Members of the Hague Conference on Private
International Law at the date of its Eighteenth Session.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag>
  
<verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Verdrag inzake de bevoegdheid, het toepasselijke recht,
de erkenning, de tenuitvoerlegging en de samenwerking op het gebied van ouderlijke
verantwoordelijkheid en maatregelen ter bescherming van kinderen</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Staten die dit Verdrag hebben ondertekend,</al>
                     <al>Gelet op de noodzaak de bescherming van kinderen in internationale situaties
te verbeteren,</al>
                     <al>Geleid door de wens conflicten te vermijden tussen hun rechtsstelsels
ten aanzien van de bevoegdheid, het toepasselijke recht, de erkenning en de
tenuitvoerlegging van maatregelen ter bescherming van kinderen,</al>
                     <al>Herinnerend aan het belang van internationale samenwerking voor de bescherming
van kinderen,</al>
                     <al>Bevestigend dat het belang van het kind voorop dient te staan,</al>
                     <al>Vaststellend dat het Verdrag van 5 oktober 1961 betreffende de bevoegdheid
der autoriteiten en de toepasselijke wet inzake de bescherming van minderjarigen
herziening behoeft,</al>
                     <al>Verlangend hiertoe gemeenschappelijke bepalingen vast te stellen, rekening
houdend met het Verdrag van de Verenigde Naties inzake de rechten van het
kind van 20 november 1989,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">I</nr>
                     <titel status="officieel">TOEPASSINGSGEBIED VAN HET VERDRAG</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag heeft tot doel:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de Staat aan te wijzen welks autoriteiten
bevoegd zijn maatregelen te nemen ter bescherming van de persoon of het vermogen
van het kind;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het recht aan te wijzen dat door die autoriteiten
in de uitoefening van hun bevoegdheid dient te worden toegepast;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>het op de ouderlijke verantwoordelijkheid
toepasselijke recht te bepalen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>de erkenning en de tenuitvoerlegging van
de bedoelde beschermende maatregelen in alle Verdragsluitende Staten te verzekeren;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>tussen de autoriteiten van de Verdragsluitende
Staten een zodanige samenwerking tot stand te brengen als noodzakelijk is
voor het verwezenlijken van de doelstellingen van dit Verdrag. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Voor de toepassing van dit Verdrag omvat de term &#x201E;ouderlijke
verantwoordelijkheid&#x201D; het ouderlijk gezag of iedere overeenkomstige gezagsverhouding
waarin de rechten, de bevoegdheden en de verantwoordelijkheden van ouders,
voogden of andere wettelijke vertegenwoordigers ten opzichte van de persoon
of het vermogen van het kind besloten liggen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                        </kop>
                        <al>Het Verdrag is van toepassing op kinderen vanaf het tijdstip van hun geboorte
totdat zij de leeftijd van 18 jaar hebben bereikt.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                        </kop>
                        <al>De in artikel 1 bedoelde maatregelen kunnen met name betrekking hebben
op:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de toekenning, de uitoefening, de be&#xEB;indiging
of de beperking van ouderlijke verantwoordelijkheid, alsmede de overdracht
ervan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>gezagsrechten, met inbegrip van rechten
betreffende de zorg voor de persoon van het kind, en in het bijzonder het
recht om zijn verblijfplaats te bepalen, alsmede het omgangsrecht met inbegrip
van het recht het kind voor een beperkte tijdsduur mee te nemen naar een andere
plaats dan zijn gewone verblijfplaats;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>voogdij, curatele en overeenkomstige rechtsinstituten;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de aanwijzing en de taken van enige persoon
of lichaam, belast met de zorg voor de persoon of het vermogen van het kind,
of die het kind vertegenwoordigt of bijstaat;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de plaatsing van het kind in een pleeggezin
of in een inrichting of de verstrekking van zorg aan het kind door middel
van <nadruk type="cur">kafala </nadruk>of een overeenkomstig rechtsinstituut;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>het toezicht door een overheidslichaam op
de verzorging van een kind door een persoon die met de zorg voor dat kind
belast is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>het beheer, de instandhouding of de beschikking
over het vermogen van het kind.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                        </kop>
                        <al>Het Verdrag is niet van toepassing op &#x2013;</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de vaststelling of de ontkenning van familierechtelijke
betrekkingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>beslissingen inzake adoptie, voorbereidende
maatregelen voor adoptie of de nietigverklaring of herroeping van adoptie;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de geslachtsnaam en de voornamen van het
kind;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>handlichting;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>onderhoudsverplichtingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>trusts en erfopvolging;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>sociale zekerheid; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>overheidsmaatregelen van algemene aard op
het gebied van onderwijs of gezondheidszorg;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>maatregelen genomen op grond van strafbare
feiten begaan door kinderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>j.</li.nr>
                              <al>beslissingen inzake het recht op asiel en
inzake toelating.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">II</nr>
                     <titel status="officieel">BEVOEGDHEID</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De rechterlijke en administratieve autoriteiten van de Verdragsluitende
Staat waar het kind zijn gewone verblijfplaats heeft, zijn bevoegd maatregelen
te nemen die strekken tot de bescherming van zijn persoon of vermogen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 7, zijn in geval van verplaatsing
van de gewone verblijfplaats van het kind naar een andere Verdragsluitende
Staat de autoriteiten van de Staat van de nieuwe gewone verblijfplaats bevoegd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Ten aanzien van vluchtelingenkinderen en kinderen die ten gevolge van
onlusten die in hun land plaatsvinden naar een ander land zijn verplaatst,
hebben de autoriteiten van de Verdragsluitende Staat op welks grondgebied
deze kinderen ten gevolge van hun verplaatsing aanwezig zijn, de bevoegdheid
bedoeld in het eerste lid van artikel 5.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De bepaling van het voorgaande lid is eveneens van toepassing op kinderen
wier gewone verblijfplaats niet kan worden vastgesteld.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In geval van ongeoorloofd overbrengen of niet doen terugkeren van het
kind blijven de autoriteiten van de Verdragsluitende Staat waarin het kind
onmiddellijk voor de overbrenging of het niet doen terugkeren zijn gewone
verblijfplaats had, bevoegd totdat het kind een gewone verblijfplaats heeft
verworven in een andere Staat en</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>enige persoon, instelling of ander lichaam
dat gezagsrechten heeft, in de overbrenging of het niet doen terugkeren heeft
berust; of</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>het kind in die andere Staat zijn verblijfplaats
heeft gehad, gedurende een periode van ten minste een jaar nadat de persoon,
de instelling of het andere lichaam dat gezagsrechten heeft, kennis heeft
gekregen of had moeten krijgen van de verblijfplaats van het kind, geen verzoek
tot terugkeer, dat binnen die periode is ingediend, nog in behandeling is,
en het kind in zijn nieuwe omgeving is geworteld. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het overbrengen of het niet doen terugkeren van een kind wordt als
ongeoorloofd beschouwd, wanneer &#x2013;</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>dit geschiedt in strijd met een gezagsrecht
dat is toegekend aan een persoon, een instelling of enig ander lichaam, alleen
of gezamenlijk, ingevolge het recht van de Staat waar het kind onmiddellijk
voor zijn overbrenging of het niet doen terugkeren zijn gewone verblijfplaats
had, en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>dit recht alleen of gezamenlijk daadwerkelijk
werd uitgeoefend op het tijdstip van de overbrenging of het niet doen terugkeren,
dan wel zou zijn uitgeoefend indien een zodanige gebeurtenis niet had plaatsgevonden.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <al>Het onder a bedoelde gezagsrecht kan in het bijzonder voortvloeien uit
een toekenning van rechtswege, een rechterlijke of administratieve beslissing
of een overeenkomst die geldig is ingevolge het recht van die Staat.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Zolang de in het eerste lid bedoelde autoriteiten hun bevoegdheid behouden,
kunnen de autoriteiten van de Verdragsluitende Staat waarheen het kind is
overgebracht of waar het wordt vastgehouden slechts ingevolge artikel 11 spoedeisende
maatregelen nemen die noodzakelijk zijn voor de bescherming van de persoon
of het vermogen van het kind.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Bij wijze van uitzondering kan de autoriteit van een Verdragsluitende
Staat die ingevolge artikel 5 of 6 bevoegd is, indien zij van oordeel is dat
de autoriteit van een andere Verdragsluitende Staat in een bepaald geval beter
in staat is het belang van het kind te beoordelen,</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> hetzij die andere autoriteit, rechtstreeks of door tussenkomst
van de Centrale Autoriteit van die Staat, verzoeken de bevoegdheid te aanvaarden
om de door haar noodzakelijk geachte beschermende maatregelen te nemen,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> hetzij de zaak aanhouden en de partijen uitnodigen een daartoe
strekkend verzoek te richten aan de autoriteit van die andere Staat.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De Verdragsluitende Staten wier autoriteiten kunnen worden aangezocht
of geadieerd op de in het vorige lid bedoelde wijze, zijn:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>een Staat waarvan het kind de nationaliteit
bezit;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>een Staat waar vermogen van het kind is
gelegen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>een Staat bij welks autoriteiten een verzoek
tot echtscheiding of scheiding van tafel en bed van de ouders van het kind
of tot nietigverklaring van hun huwelijk aanhangig is;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>een Staat waarmee het kind een nauwe band
heeft.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De betrokken autoriteiten kunnen met elkaar in overleg treden. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> De autoriteit die op de in het eerste lid bedoelde wijze is benaderd,
kan de bevoegdheid aanvaarden in de plaats van de ingevolge artikel 5 of 6
bevoegde autoriteit, indien zij zulks in het belang van het kind acht. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Indien de autoriteiten van een Verdragsluitende Staat als bedoeld in
het tweede lid van artikel 8 oordelen dat zij in een bepaald geval beter in
staat zijn het belang van het kind te beoordelen, kunnen zij</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> hetzij de bevoegde autoriteit van de Verdragsluitende Staat waar
het kind zijn gewone verblijfplaats heeft, rechtstreeks of door tussenkomst
van de Centrale Autoriteit van die Staat, verzoeken hen te machtigen de bevoegdheid
uit te oefenen om door hen noodzakelijk geachte beschermende maatregelen te
nemen,</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                                 <al> hetzij de partijen uitnodigen een daartoe strekkend verzoek te
richten aan de autoriteiten van de Verdragsluitende Staat waar het kind zijn
gewone verblijfplaats heeft.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De betrokken autoriteiten kunnen met elkaar in overleg treden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De autoriteit van wie het verzoek uitgaat kan, in de plaats van de
autoriteit van de Verdragsluitende Staat waar het kind zijn gewone verblijfplaats
heeft, de bevoegdheid slechts uitoefenen indien deze laatste het verzoek heeft
ingewilligd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Onverminderd de artikelen 5 tot en met 9, kunnen de autoriteiten van
een Verdragsluitende Staat, in de uitoefening van hun bevoegdheid om te beslissen
over een verzoek tot echtscheiding of scheiding van tafel en bed van de ouders
van een kind dat zijn gewone verblijfplaats heeft in een andere Verdragsluitende
Staat, of tot nietigverklaring van hun huwelijk, maatregelen nemen ter bescherming
van de persoon of het vermogen van dat kind indien het recht van hun Staat
daarin voorziet en indien:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>op het tijdstip van de aanvang van de procedure
een van de ouders zijn of haar gewone verblijfplaats heeft in die Staat en
een van hen de ouderlijke verantwoordelijkheid over het kind heeft, en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de bevoegdheid van deze autoriteiten om
dergelijke maatregelen te nemen zowel door de ouders is aanvaard, als door
enige andere persoon die de ouderlijke verantwoordelijkheid heeft ten aanzien
van het kind, en het belang van het kind daarmee is gediend.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De in het eerste lid bedoelde bevoegdheid om maatregelen te nemen ter
bescherming van het kind eindigt zodra de beslissing betreffende de inwilliging
of de afwijzing van het verzoek tot echtscheiding, scheiding van tafel en
bed of de nietigverklaring van het huwelijk definitief is geworden, of de
procedure om een andere reden een einde heeft genomen. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In alle spoedeisende gevallen zijn de autoriteiten van iedere Verdragsluitende
Staat op welks grondgebied het kind of vermogen van het kind zich bevindt,
bevoegd om alle noodzakelijke beschermende maatregelen te nemen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De maatregelen die ingevolge het voorgaande lid zijn genomen ten aanzien
van een kind dat zijn gewone verblijfplaats heeft in een Verdragsluitende
Staat houden op van kracht te zijn zodra de krachtens de artikelen 5 tot en
met 10 bevoegde autoriteiten de door de omstandigheden vereiste maatregelen
hebben genomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De maatregelen die ingevolge het eerste lid zijn genomen ten aanzien
van een kind dat zijn gewone verblijfplaats heeft in een niet-Verdragsluitende
Staat houden op van kracht te zijn in elke Verdragsluitende Staat zodra de
door de omstandigheden vereiste maatregelen, welke zijn genomen door de autoriteiten
van een andere Staat, in de betrokken Verdragsluitende Staat worden erkend.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Onverminderd het bepaalde in artikel 7 zijn de autoriteiten van een
Verdragsluitende Staat op het grondgebied waarvan het kind of vermogen van
het kind zich bevindt, bevoegd om ter bescherming van diens persoon of vermogen
voorlopige maatregelen te nemen waarvan de territoriale werking beperkt is
tot de betrokken Staat, voor zover dergelijke maatregelen niet onverenigbaar
zijn met maatregelen die reeds door de ingevolge de artikelen 5 tot en met
10 bevoegde autoriteiten zijn genomen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De ingevolge het voorgaande lid genomen maatregelen ten aanzien van
een kind dat zijn gewone verblijfplaats heeft in een Verdragsluitende Staat
houden op van kracht te zijn zodra de ingevolge de artikelen 5 tot en met
10 bevoegde autoriteiten een beslissing hebben genomen betreffende beschermende
maatregelen die door de omstandigheden vereist zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De ingevolge het eerste lid genomen maatregelen ten aanzien van een
kind dat zijn gewone verblijfplaats heeft in een niet-Verdragsluitende Staat
houden op van kracht te zijn in de Verdragsluitende Staat waar de maatregelen
zijn genomen, zodra door de omstandigheden vereiste maatregelen welke zijn
genomen door de autoriteiten van een andere Staat, in de betrokken Verdragsluitende
Staat worden erkend.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De autoriteiten van een Verdragsluitende Staat die ingevolge de artikelen
5 tot en met 10 bevoegd zijn maatregelen te nemen ter bescherming van de persoon
of het vermogen van het kind dienen zich te onthouden van het uitoefenen van
deze bevoegdheid indien, op het tijdstip van de aanvang van de procedure,
om overeenkomstige maatregelen is verzocht aan de ingevolge de artikelen 5
tot en met 10 op het tijdstip van het verzoek bevoegde autoriteiten van een
andere Verdragsluitende Staat en deze nog in beraad zijn.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het in het voorgaande lid bepaalde is niet van toepassing indien de
autoriteiten aan wie het verzoek om maatregelen aanvankelijk is voorgelegd,
van hun bevoegdheid hebben afgezien.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                        </kop>
                        <al>De maatregelen die met toepassing van de artikelen 5 tot en met 10 zijn
genomen blijven van kracht overeenkomstig het daarin bepaalde, ook indien
een verandering in de omstandigheden de grond waarop de bevoegdheid was gebaseerd,
heeft weggenomen, zolang de krachtens het Verdrag bevoegde autoriteiten deze
maatregelen niet hebben gewijzigd, vervangen of be&#xEB;indigd.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">III</nr>
                     <titel status="officieel">TOEPASSELIJK RECHT</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De autoriteiten van de Verdragsluitende Staten oefenen de bevoegdheid
die hun ingevolge het bepaalde in Hoofdstuk II is toegekend uit onder toepassing
van hun interne recht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Zij kunnen echter, inzoverre de bescherming van de persoon of het vermogen
van het kind dit vereist, bij wijze van uitzondering het recht van een andere
Staat waarmee de omstandigheden nauw verband houden, toepassen of daarmee
rekening houden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Indien de gewone verblijfplaats van het kind wordt verplaatst naar
een andere Verdragsluitende Staat, beheerst het recht van die andere Staat
vanaf het moment van de verplaatsing de wijze van uitvoering van de in de
Staat van de vorige gewone verblijfplaats genomen maatregelen. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Het van rechtswege ontstaan of tenietgaan van ouderlijke verantwoordelijkheid,
zonder tussenkomst van een rechterlijke of administratieve autoriteit, wordt
beheerst door het recht van de Staat van de gewone verblijfplaats van het
kind.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het ontstaan of tenietgaan van ouderlijke verantwoordelijkheid door
een overeenkomst of een eenzijdige rechtshandeling, zonder tussenkomst van
een rechterlijke of administratieve autoriteit, wordt beheerst door het recht
van de Staat waar het kind zijn gewone verblijfplaats heeft op het moment
waarop de overeenkomst of de eenzijdige rechtshandeling van kracht wordt. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Het op grond van het recht van de Staat van de gewone verblijfplaats
van het kind bestaande ouderlijke verantwoordelijkheid blijft bestaan na verplaatsing
van die gewone verblijfplaats naar een andere Staat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Indien de gewone verblijfplaats van het kind wordt verplaatst, wordt
het van rechtswege ontstaan van ouderlijke verantwoordelijkheid van een persoon
die deze verantwoordelijkheid niet reeds heeft, beheerst door het recht van
de Staat van de nieuwe gewone verblijfplaats.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                        </kop>
                        <al>De uitoefening van de ouderlijke verantwoordelijkheid wordt beheerst door
het recht van de Staat van de gewone verblijfplaats van het kind. Indien de
gewone verblijfplaats van het kind wordt verplaatst, wordt de uitoefening
beheerst door het recht van de Staat van de nieuwe gewone verblijfplaats.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                        </kop>
                        <al>De in artikel 16 bedoelde ouderlijke verantwoordelijkheid kan worden be&#xEB;indigd
of de voorwaarden voor de uitoefening ervan gewijzigd, door ingevolge dit
Verdrag te nemen maatregelen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De geldigheid van een rechtshandeling, tot stand gekomen tussen een
derde en een andere persoon die op grond van het recht van de Staat waar de
rechtshandeling tot stand is gekomen bevoegd zou zijn als wettelijk vertegenwoordiger
van het kind op te treden, kan niet worden aangetast en de derde kan niet
aansprakelijk worden gesteld op de enkele grond dat krachtens het door de
bepalingen van dit hoofdstuk aangewezen recht de ander niet bevoegd was als
wettelijk vertegenwoordiger van het kind op te treden, tenzij de derde wist
of had moeten weten dat de ouderlijke verantwoordelijkheid door dit recht
werd beheerst.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het voorgaande lid is alleen van toepassing indien de rechtshandeling
tot stand is gekomen tussen personen die zich op het grondgebied van eenzelfde
Staat bevinden.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                        </kop>
                        <al>De bepalingen van dit hoofdstuk zijn van toepassing ook indien het daardoor
aangewezen recht het recht is van een Staat die niet een Verdragsluitende
Staat is.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> In dit hoofdstuk wordt onder &#x201E;recht&#x201D; verstaan het in een Staat
geldende recht, met uitsluiting van regels van conflictenrecht van die Staat. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Indien echter het volgens artikel 16 toepasselijke recht het recht
is van een niet-Verdragsluitende Staat en indien de conflictenregels van die
Staat het recht aanwijzen van een andere niet-Verdragsluitende Staat die zijn
eigen recht zou toepassen, is het recht van laatstgenoemde Staat van toepassing.
Indien die andere niet-Verdragsluitende Staat zijn eigen recht niet toepast,
is het door artikel 16 aangewezen recht van toepassing.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                        </kop>
                        <al>De toepassing van het door de bepalingen van dit hoofdstuk aangewezen
recht kan slechts worden geweigerd indien deze toepassing, gelet op het belang
van het kind, kennelijk in strijd zou zijn met de openbare orde. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">IV</nr>
                     <titel status="officieel">ERKENNING EN TENUITVOERLEGGING</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De door de autoriteiten van een Verdragsluitende Staat genomen maatregelen
worden van rechtswege in alle andere Verdragsluitende Staten erkend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Erkenning kan evenwel worden geweigerd:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>indien de maatregel is genomen door een
autoriteit wiens bevoegdheid niet was gebaseerd op een van de in hoofdstuk
II bedoelde gronden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>indien de maatregel, behoudens een spoedeisend
geval, is genomen in het kader van een rechterlijke of administratieve procedure
zonder dat het kind in de gelegenheid is gesteld te worden gehoord, zulks
met schending van fundamentele beginselen van procesrecht van de aangezochte
Staat;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>op verzoek van enige persoon die beweert
dat de maatregel inbreuk maakt op zijn of haar ouderlijke verantwoordelijkheid,
indien deze maatregel, behoudens in een spoedeisend geval, is genomen zonder
dat deze persoon in de gelegenheid is gesteld te worden gehoord;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>indien de erkenning, gelet op het belang
van het kind, kennelijk in strijd is met de openbare orde van de aangezochte
Staat;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>indien de maatregel onverenigbaar is met
een maatregel die naderhand is genomen in de niet-Verdragsluitende Staat waar
het kind zijn gewone verblijfplaats heeft, en deze latere maatregel voldoet
aan de vereisten voor erkenning in de aangezochte Staat;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>indien de in artikel 33 bedoelde procedure
niet in acht is genomen.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                        </kop>
                        <al>Onverminderd het bepaalde in artikel 23, eerste lid, kan iedere belanghebbende
persoon de bevoegde autoriteiten van een Verdragsluitende Staat verzoeken
een beslissing te nemen over de erkenning of de niet-erkenning van een in
een andere Verdragsluitende Staat genomen maatregel. De procedure wordt beheerst
door het recht van de aangezochte Staat.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                        </kop>
                        <al>De autoriteit van de aangezochte Staat is gebonden aan de vaststelling
van de feiten waarop de autoriteit van de Staat waar de maatregel is genomen
haar bevoegdheid heeft gebaseerd.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Indien maatregelen die in een Verdragsluitende Staat zijn genomen en
daar uitvoerbaar zijn, in een andere Verdragsluitende Staat ten uitvoer moeten
worden gelegd, worden zij op verzoek van een belanghebbende partij in die
andere Staat uitvoerbaar verklaard of voor tenuitvoerlegging geregistreerd
volgens de procedure die in het recht van laatstgenoemde Staat is voorzien.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Elke Verdragsluitende Staat gebruikt voor de verklaring van uitvoerbaarheid
of de registratie een eenvoudige en snelle procedure.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De verklaring van uitvoerbaarheid of de registratie kan slechts op
een van de in artikel 23, tweede lid, voorziene gronden worden geweigerd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                        </kop>
                        <al>Behoudens de toetsing die in verband met de toepassing van de voorgaande
artikelen noodzakelijk is, mag geen toetsing plaats vinden van de gronden
waarop een genomen maatregel berust.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                        </kop>
                        <al>Maatregelen genomen in de ene Verdragsluitende Staat en uitvoerbaar verklaard
of voor tenuitvoerlegging geregistreerd in een andere Verdragsluitende Staat,
worden in laatstgenoemde Staat ten uitvoer gelegd alsof deze maatregelen door
de autoriteiten van die Staat waren genomen. De tenuitvoerlegging vindt plaats
overeenkomstig het recht van de aangezochte Staat binnen de door dat recht
voorziene grenzen, met inachtneming van het belang van het kind.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">V</nr>
                     <titel status="officieel">SAMENWERKING</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Elke Verdragsluitende Staat wijst een Centrale Autoriteit aan die is
belast met de naleving van de door het Verdrag aan haar opgelegde verplichtingen. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Federale Staten, Staten waarin meer dan &#xE9;&#xE9;n rechtsstelsel
geldt en Staten die autonome territoriale eenheden omvatten, staat het vrij
meer dan &#xE9;&#xE9;n Centrale Autoriteit aan te wijzen en de territoriale
of personele reikwijdte van hun taken aan te geven. Een Staat die van deze
mogelijkheid gebruik maakt, wijst de Centrale Autoriteit aan waaraan alle
mededelingen kunnen worden gedaan met het oog op overbrenging daarvan aan
de bevoegde Centrale Autoriteit binnen deze Staat.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De Centrale Autoriteiten werken onderling samen en bevorderen de samenwerking
tussen de bevoegde autoriteiten in hun Staten ten einde de doelstellingen
van het Verdrag te verwezenlijken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Zij nemen, in verband met de toepassing van het Verdrag, alle passende
maatregelen om informatie te verstrekken over de wetgeving van en de beschikbare
diensten in hun Staat op het gebied van de bescherming van kinderen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                        </kop>
                        <al>De Centrale Autoriteit van een Verdragsluitende Staat neemt, hetzij rechtstreeks,
hetzij via overheidsinstanties of andere instellingen, alle passende maatregelen
ten einde:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de informatie-uitwisseling te vereenvoudigen
en de in de artikelen 8 en 9 en in dit hoofdstuk bedoelde bijstand te verlenen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>door bemiddeling, verzoening of overeenkomstige
methoden minnelijke schikkingen te bevorderen met betrekking tot de bescherming
van de persoon of het vermogen van het kind, in de omstandigheden waarin het
Verdrag van toepassing is;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>op verzoek van de bevoegde autoriteit van
een andere Verdragsluitende Staat bijstand te verlenen bij het opsporen van
het kind, indien het ernaar uitziet dat dit zich op het grondgebied van de
aangezochte Staat bevindt en bescherming nodig heeft.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                        </kop>
                        <al>Op een met redenen omkleed verzoek van de Centrale Autoriteit of van een
andere bevoegde autoriteit van een Verdragsluitende Staat waarmee het kind
een nauwe band heeft, kan de Centrale Autoriteit van de Verdragsluitende Staat
waar het kind zijn gewone verblijfplaats heeft en waar het zich bevindt, rechtstreeks
of via overheidsinstanties of andere instellingen</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>een rapport uitbrengen over de situatie
van het kind;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de bevoegde autoriteit van haar Staat verzoeken
na te gaan of maatregelen ter bescherming van de persoon of het vermogen van
het kind wenselijk zijn. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Indien een ingevolge de artikelen 5 tot en met 10 bevoegde autoriteit
de plaatsing van het kind in een pleeggezin of in een instelling dan
wel de verstrekking van zorg aan het kind door middel van <nadruk type="cur">kafala</nadruk> of een
overeenkomstig rechtsinstituut overweegt en indien deze plaatsing of
zorg dient plaats te vinden in een andere Verdragsluitende Staat, pleegt
zij eerst overleg met de Centrale Autoriteit of een andere bevoegde autoriteit
van laatstgenoemde Staat. Daartoe verstrekt zij een rapport over het
kind, vergezeld van de redenen voor de voorgestelde plaatsing of zorg.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De beslissing over de plaatsing of de verstrekking van zorg mag in
de verzoekende Staat slechts worden genomen indien de Centrale Autoriteit
of een andere bevoegde autoriteit van de aangezochte Staat heeft ingestemd
met de plaatsing of de zorg, met inachtneming van het belang van het kind.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">34</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Wanneer een beschermende maatregel wordt overwogen, kunnen de ingevolge
het Verdrag bevoegde autoriteiten, indien de situatie van het kind dit vereist,
elke autoriteit van een andere Verdragsluitende Staat die informatie heeft
die van belang is voor de bescherming van het kind, verzoeken deze informatie
mede te delen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Een Verdragsluitende Staat kan verklaren dat verzoeken ingevolge het
eerste lid slechts via zijn Centrale Autoriteit aan zijn autoriteiten kunnen
worden doorgeleid.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">35</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De bevoegde autoriteiten van een Verdragsluitende Staat kunnen de autoriteiten
van een andere Verdragsluitende Staat verzoeken bijstand te verlenen bij de
uitvoering van de ingevolge dit Verdrag getroffen beschermende maatregelen,
in het bijzonder bij de verzekering van de daadwerkelijke uitoefening van
het omgangsrecht alsmede het recht om regelmatige rechtstreekse contacten
te onderhouden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De autoriteiten van een Verdragsluitende Staat waar het kind niet zijn
gewone verblijfplaats heeft, kunnen op verzoek van de in die Staat woonachtige
ouder die een omgangsrecht met het kind tracht te verkrijgen of te behouden,
inlichtingen of bewijsmateriaal verzamelen en zich uitspreken over de geschiktheid
van die ouder om het omgangsrecht uit te oefenen en over de voorwaarden waaronder
dat recht moet worden uitgeoefend. Een autoriteit die ingevolge de artikelen
5 tot en met 10 bevoegd is om over het omgangsrecht met het kind te beslissen,
dient alvorens een beslissing te nemen met deze informatie, dit bewijsmateriaal
en deze bevindingen rekening te houden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Een autoriteit die ingevolge de artikelen 5 tot en met 10 bevoegd is
om te beslissen over het omgangsrecht, kan de procedure schorsen hangende
de uitkomst van een op grond van het tweede lid ingediend verzoek, in het
bijzonder wanneer bij haar een verzoek aanhangig is gemaakt tot beperking
of be&#xEB;indiging van een omgangsrecht dat is toegekend in de Staat waar
het kind zijn vorige gewone verblijfplaats had.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Dit artikel laat onverlet de bevoegdheid van een ingevolge de artikelen
5 tot en met 10 bevoegde autoriteit om hangende de uitkomst van het ingevolge
het tweede lid ingediende verzoek voorlopige maatregelen te nemen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">36</nr>
                        </kop>
                        <al>In alle gevallen waarin een kind is blootgesteld aan een ernstig gevaar
doen de bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Staat waar maatregelen
voor de bescherming van het kind zijn genomen of worden overwogen, indien
hun wordt medegedeeld dat de verblijfplaats van het kind is overgebracht naar
of dat het kind zich bevindt in een andere Staat, aan de autoriteiten van
die andere Staat mededeling van dit gevaar en de genomen of in overweging
zijnde maatregelen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">37</nr>
                        </kop>
                        <al>Een autoriteit vraagt of verstrekt geen informatie ingevolge dit hoofdstuk,
indien volgens haar aannemelijk is dat een dergelijke handeling de persoon
of het vermogen van het kind in gevaar zou kunnen brengen, of een ernstige
bedreiging zou vormen voor de vrijheid of het leven van een familielid van
het kind.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">38</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Onverminderd de mogelijkheid een redelijke vergoeding te vragen voor
het verlenen van diensten, dienen Centrale Autoriteiten en andere overheidsinstanties
van de Verdragsluitende Staten hun eigen kosten te dragen bij de toepassing
van de bepalingen van dit hoofdstuk.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Een Verdragsluitende Staat kan met een of meer andere Verdragsluitende
Staten overeenkomsten sluiten inzake de onderlinge verdeling van de kosten.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">39</nr>
                        </kop>
                        <al>Een Verdragsluitende Staat kan met een of meer andere Verdragsluitende
Staten overeenkomsten sluiten met het oog op verbetering van de toepassing
van dit hoofdstuk in hun onderlinge betrekkingen. De Staten die een zodanige
overeenkomst hebben gesloten, zenden een afschrift daarvan aan de depositaris
van het Verdrag. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">VI</nr>
                     <titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel></kop>
                     
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">40</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> De autoriteiten van de Verdragsluitende Staat waar het kind zijn gewone
verblijfplaats heeft, of van de Verdragsluitende Staat waar een beschermende
maatregel is genomen, kunnen aan de persoon die de ouderlijke verantwoordelijkheid
heeft of aan de persoon aan wie de bescherming van de persoon of het vermogen
van het kind is toevertrouwd, op zijn of haar verzoek een verklaring verstrekken
waarin wordt aangegeven in welke hoedanigheid die persoon kan optreden en
welke bevoegdheden hem of haar zijn verleend.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De in de verklaring aangegeven hoedanigheid en bevoegdheden wordt deze
persoon geacht te bezitten, behoudens bewijs van het tegendeel.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Elke Verdragsluitende Staat wijst de autoriteiten aan die bevoegd zijn
de verklaring op te stellen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">41</nr>
                        </kop>
                        <al>Persoonlijke gegevens die op grond van het Verdrag zijn verzameld of medegedeeld
mogen slechts worden gebruikt voor de doeleinden waarvoor zij zijn verzameld
of medegedeeld.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">42</nr>
                        </kop>
                        <al>De autoriteiten aan wie informatie wordt verstrekt garanderen de vertrouwelijkheid
daarvan in overeenstemming met het recht van hun Staat.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">43</nr>
                        </kop>
                        <al>Alle krachtens dit Verdrag verzonden of afgegeven bescheiden zijn vrijgesteld
van legalisatie of enige andere soortgelijke formaliteit.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">44</nr>
                        </kop>
                        <al>Elke Verdragsluitende Staat kan de autoriteiten aanwijzen tot wie de verzoeken
bedoeld in de artikelen 8, 9 en 33 dienen te worden gericht.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">45</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Van de aanwijzingen bedoeld in de artikelen 29 en 44 wordt mededeling
gedaan aan het Permanent Bureau van de Haagse Conferentie voor Internationaal
Privaatrecht. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De in het tweede lid van artikel 34 bedoelde verklaring wordt afgelegd
bij de depositaris bij het Verdrag.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">46</nr>
                        </kop>
                        <al>Een Verdragsluitende Staat met verschillende rechtsstelsels of regelingen
met betrekking tot de bescherming van het kind en diens vermogen, is niet
gehouden de bepalingen van het Verdrag toe te passen op conflicten die slechts
deze verschillende rechtsstelsels of regelingen betreffen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">47</nr>
                        </kop>
                        <al>Ten aanzien van een Staat die op het gebied van enige bij dit Verdrag
geregelde aangelegenheid twee of meer rechtsstelsels of verzamelingen rechtsregels
heeft die binnen territoriale eenheden van toepassing zijn,</al>
                        <lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de gewone verblijfplaats in die Staat uitgelegd
als een verwijzing naar de gewone verblijfplaats in een territoriale eenheid;</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de aanwezigheid van het kind in die Staat
uitgelegd als een verwijzing naar aanwezigheid in een territoriale eenheid;</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de ligging van vermogen van het kind in die
Staat uitgelegd als een verwijzing naar de ligging van vermogen van het kind
in een territoriale eenheid;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de Staat waarvan het kind de nationaliteit
bezit uitgelegd als een verwijzing naar de door het recht van die Staat aangewezen
territoriale eenheid of, bij gebreke van ter zake dienende regels, naar de
territoriale eenheid waarmee het kind de nauwste betrekkingen heeft;</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de Staat bij de autoriteiten waarvan een
verzoek tot echtscheiding of scheiding van tafel en bed door de ouders van
het kind of tot nietigverklaring van hun huwelijk aanhangig is, uitgelegd
als een verwijzing naar de territoriale eenheid bij de autoriteiten waarvan
een dergelijk verzoek aanhangig is;</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de Staat waarmee het kind een nauwe band
heeft, uitgelegd als een verwijzing naar de territoriale eenheid waarmee het
kind een zodanige band heeft;</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de Staat waarheen het kind is overgebracht
of waarin het wordt vastgehouden uitgelegd als een verwijzing naar de desbetreffende
territoriale eenheid waarnaar het kind is overgebracht of waarin het wordt
vastgehouden;</al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar de instellingen of autoriteiten van die Staat,
niet zijnde de Centrale Autoriteiten, uitgelegd als een verwijzing naar de
instellingen of autoriteiten die in de desbetreffende territoriale eenheid
tot optreden bevoegd zijn; </al></li><li><li.nr>9.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar het recht of de procedure of de autoriteit
van de Staat waarin een maatregel is genomen uitgelegd als een verwijzing
naar het recht of de procedure of de autoriteit van de territoriale eenheid
waarin een zodanige maatregel is genomen;</al></li><li><li.nr>10.</li.nr><al> wordt een verwijzing naar het recht of de procedure of de autoriteit
van de aangezochte Staat uitgelegd als een verwijzing naar het recht of de
procedure of de autoriteit van de territoriale eenheid waarin om erkenning
of tenuitvoerlegging wordt verzocht.</al></li></lijst></artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">48</nr>
                        </kop>
                        <al>Teneinde het op grond van hoofdstuk III toepasselijke recht aan te wijzen
ten aanzien van een Staat die twee of meer territoriale eenheden omvat met
ieder hun eigen rechtsstelsel of verzameling rechtsregels op het gebied van
enige aangelegenheid die onder dit Verdrag valt, zijn de volgende regels van
toepassing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien in die Staat regels van kracht zijn
waarin wordt vastgesteld van welke territoriale eenheid het recht van toepassing
is, wordt het recht van die eenheid toegepast;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>in afwezigheid van dergelijke regels is
het recht van het desbetreffende gebiedsdeel volgens het bepaalde in artikel
47 van toepassing.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">49</nr>
                        </kop>
                        <al>Teneinde het krachtens hoofdstuk III toepasselijke recht aan te wijzen
ten aanzien van een Staat die twee of meer rechtsstelsels of regelingen heeft
die op verschillende categorie&#xEB;n personen van toepassing zijn op het
gebied van enige in dit Verdrag geregelde aangelegenheid, zijn de volgende
regels van toepassing:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>indien in een zodanige Staat regels van
kracht zijn waarin wordt vastgesteld welke van deze stelsels van toepassing
is, vindt het desbetreffende stelsel toepassing;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>bij gebreke van dergelijke regels, is het
recht van toepassing van het stelsel of de verzameling rechtsregels waarmee
het kind de nauwste band heeft.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">50</nr>
                        </kop>
                        <al>Dit Verdrag doet geen afbreuk aan de toepassing van het Verdrag van 25
oktober 1980 inzake de burgerrechtelijke aspecten van internationale ontvoering
van kinderen in de betrekkingen tussen de Staten die Partij zijn bij beide
Verdragen. Onverlet blijft echter de mogelijkheid om op bepalingen van dit
Verdrag een beroep te doen ten einde de terugkeer te bewerkstelligen van een
kind dat ongeoorloofd is overgebracht of wordt vastgehouden, of ten einde
het omgangsrecht te regelen. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">51</nr>
                        </kop>
                        <al>In de betrekkingen tussen de Verdragsluitende Staten treedt dit Verdrag
in de plaats van het Verdrag van 5 oktober 1961 betreffende de bevoegdheid
der autoriteiten en de toepasselijke wet inzake de bescherming van minderjarigen
en het Verdrag tot regeling der voogdij van minderjarigen ondertekend te 's-Gravenhage
op 12 juni 1902, onverminderd de erkenning van maatregelen genomen uit hoofde
van het hierboven vermelde Verdrag van 5 oktober 1961.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">52</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag laat onverlet internationale regelingen waarbij de Verdragsluitende
Staten Partij zijn en die bepalingen bevatten over in dit Verdrag geregelde
onderwerpen tenzij een andersluidende verklaring wordt afgelegd door de Staten
die Partij zijn bij dergelijke regelingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Dit Verdrag laat onverlet de mogelijkheid dat een of meer Verdragsluitende
Staten overeenkomsten sluiten die ten aanzien van kinderen die hun gewone
verblijfplaats hebben in een van de Staten die Partij zijn bij dergelijke
overeenkomsten bepalingen bevatten over bij dit Verdrag geregelde onderwerpen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Overeenkomsten die door een of meer Verdragsluitende Partijen worden
gesloten over onderwerpen die door dit Verdrag worden geregeld, doen in de
betrekkingen van deze Staten met andere Verdragsluitende Staten geen afbreuk
aan de toepassing van de bepalingen van dit Verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> De voorgaande leden zijn eveneens van toepassing op eenvormige wetten
die hun grondslag vinden in het bestaan van speciale banden van regionale
of andere aard tussen de desbetreffende Staten.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">53</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Het Verdrag is slechts van toepassing op maatregelen die zijn genomen
in een Staat nadat het Verdrag ten aanzien van die Staat in werking is getreden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het Verdrag is van toepassing op de erkenning en de tenuitvoerlegging
van maatregelen die zijn genomen nadat het in werking is getreden in de betrekkingen
tussen de Staat waar de maatregelen zijn genomen en de aangezochte Staat.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">54</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Mededelingen aan de Centrale Autoriteit of een andere autoriteit van
een Verdragsluitende Staat worden gedaan in de oorspronkelijke taal en gaan
vergezeld van een vertaling in de offici&#xEB;le taal of in een van de offici&#xEB;le
talen van de andere Staat of, wanneer deze vertaling bezwaarlijk kan worden
vervaardigd, van een vertaling in het Frans of in het Engels.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Een Verdragsluitende Staat kan echter, door het maken van het in artikel
60 bedoelde voorbehoud, bezwaar maken tegen het gebruik van hetzij het Frans,
hetzij het Engels.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">55</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Een Verdragsluitende Staat kan, in overeenstemming met artikel 60,</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>zich de bevoegdheid van zijn autoriteiten
voorbehouden maatregelen te nemen gericht op de bescherming van het vermogen
van een kind dat op zijn grondgebied is gelegen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>zich het recht voorbehouden een ouderlijke
verantwoordelijkheid of een maatregel niet te erkennen indien dat gezag of
die maatregel in strijd is met een door zijn autoriteiten ten aanzien van
dat vermogen genomen maatregel.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het voorbehoud kan worden beperkt tot bepaalde categorie&#xEB;n goederen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">56</nr>
                        </kop>
                        <al>De Secretaris-Generaal van de Haagse Conferentie voor Internationaal Privaatrecht
roept periodiek een Bijzondere Commissie bijeen ten einde de praktische werking
van het Verdrag te toetsen.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <label>HOOFDSTUK</label>
                        <nr status="officieel">VII</nr>
                     <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">57</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Het Verdrag staat open voor ondertekening door de Staten die ten tijde
van de Achttiende Zitting lid waren van de Haagse Conferentie voor Internationaal
Privaatrecht.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Het Verdrag dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd en
de akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring dienen te worden nedergelegd
bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der Nederlanden,
depositaris van het Verdrag.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">58</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Iedere andere Staat kan tot het Verdrag toetreden nadat het overeenkomstig
artikel 61, eerste lid, in werking is getreden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De akte van toetreding dient te worden nedergelegd bij de depositaris. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> De toetreding heeft slechts gevolg in de betrekkingen tussen de toetredende
Staat en die Verdragsluitende Staten die niet binnen zes maanden na de ontvangst
van de in artikel 63, letter b, bedoelde kennisgeving bezwaar hebben gemaakt
tegen de toetreding van deze Staat. Een dergelijk bezwaar kan ook door een
Staat worden gemaakt op het tijdstip van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring
indien deze na een toetreding plaatsvindt. Van elk bezwaar wordt kennis gegeven
aan de depositaris.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">59</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Indien een Staat twee of meer territoriale eenheden heeft waarin verschillende
rechtsstelsels van toepassing zijn betreffende in dit Verdrag geregelde aangelegenheden,
kan hij op het tijdstip van ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding verklaren dat dit Verdrag op al deze territoriale eenheden of
slechts op een of meer daarvan van toepassing is en kan hij te allen tijde
deze verklaring wijzigen door een nieuwe verklaring af te leggen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Elke verklaring wordt ter kennis gebracht van de depositaris en daarin
worden uitdrukkelijk de territoriale eenheden vermeld waarop het Verdrag van
toepassing is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Indien een Staat geen verklaring aflegt krachtens dit artikel, is het
Verdrag van toepassing op alle gebiedsdelen van die Staat.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">60</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Elke Staat kan, uiterlijk op het tijdstip van de bekrachtiging, aanvaarding,
goedkeuring of toetreding, of op het tijdstip waarop de verklaring bedoeld
in artikel 59 wordt afgelegd, een of beide in artikel 54, tweede lid en in
artikel 55 bedoelde voorbehouden maken. Andere voorbehouden zijn niet toegestaan.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Elke Staat kan te allen tijde een gemaakt voorbehoud intrekken. Van
de intrekking wordt de depositaris in kennis gesteld.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Het voorbehoud houdt op van kracht te zijn op de eerste dag van de
derde kalendermaand na de in het voorgaande lid bedoelde kennisgeving.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">61</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Het Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de maand volgend
op het verstrijken van een termijn van drie maanden na de nederlegging van
de derde akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring, bedoeld in artikel
57.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Vervolgens treedt het Verdrag in werking</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>voor iedere Staat die het Verdrag later
bekrachtigt, aanvaardt of goedkeurt, op de eerste dag van de maand volgend
op het verstrijken van een termijn van drie maanden na de nederlegging van
zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>voor iedere Staat die toetreedt, op de eerste
dag van de maand volgend op het verstrijken van de termijn van drie maanden
na afloop van de periode van zes maanden bedoeld in artikel 58, derde lid;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>voor een territoriale eenheid waartoe het
Verdrag overeenkomstig artikel 59 is uitgebreid, op de eerste dag van de maand
volgend op het verstrijken van een termijn van drie maanden na de kennisgeving
bedoeld in dat artikel.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">62</nr>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Een Staat die Partij is bij het Verdrag kan dit opzeggen door middel
van een schriftelijke kennisgeving gericht aan de depositaris. De opzegging
kan beperkt worden tot bepaalde territoriale eenheden waarop het Verdrag van
toepassing is.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> De opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand volgend
op het verstrijken van een termijn van twaalf maanden nadat de kennisgeving
door de depositaris is ontvangen. Wanneer in de kennisgeving een langere opzegtermijn
is aangegeven, wordt de opzegging van kracht na het verstrijken van zulk een
langere termijn.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">63</nr>
                        </kop>
                        <al>De depositaris geeft de lid-staten van de Haagse Conferentie voor Internationaal
Privaatrecht en de Staten die overeenkomstig artikel 58 zijn toegetreden,
kennis van het volgende:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de ondertekeningen, bekrachtigingen, aanvaardingen
en goedkeuringen bedoeld in artikel 57;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de toetredingen en de bezwaren tegen toetredingen
bedoeld in artikel 58;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de datum waarop het Verdrag in werking treedt
overeenkomstig artikel 61;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de verklaringen bedoeld in de artikelen
34, tweede lid, en 59;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>de overeenkomsten bedoeld in artikel 39;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>de voorbehouden bedoeld in de artikelen
54, tweede lid, en 55 en de intrekkingen bedoeld in artikel 60, tweede lid;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>de opzeggingen bedoeld in artikel 62.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>TEN BLIJKE waarvan de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
                     <al>GEDAAN te 's-Gravenhage, op 19 oktober 1996, in de Engelse en de Franse
taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar,
dat zal worden nedergelegd in het archief van de Regering van het Koninkrijk
der Nederlanden en waarvan langs diplomatieke weg een voor eensluidend gewaarmerkt
afschrift zal worden gezonden aan elk der Staten die lid waren van de Haagse
Conferentie voor Internationaal Privaatrecht ten tijde van haar Achttiende
Zitting.</al>
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	