<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005302" dtdversie="2.0" id="10000047769" verdragnummer="008794" soort="verdrag">
  
  
  
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst inzake het personenvervoer door middel van autobusdiensten tussen Nederland en Oostenrijk</alias-titel></alias-titels><intitule>Overeenkomst inzake het personenvervoer door middel van autobusdiensten tussen Nederland en Oostenrijk</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<label/>
<titel status="officieel">Overeenkomst inzake het personenvervoer door middel van autobusdiensten tussen Nederland en Oostenrijk</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Oostenrijk, geleid door de wens het vervoer door middel van autobusdiensten tussen Nederland en Oostenrijk te bevorderen, zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><afdeling status="goed"><kop><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Grensoverschrijdend vervoer door middel van autobusdiensten</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">a</lidnr><al>Het vervoer door middel van autobusdiensten tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Oostenrijk mag alleen worden verricht op grond van vergunningen, verleend door de eigen Staat en door de andere Staat alsmede, waar nodig, door de Staten waardoorheen het vervoer zal worden verricht.</al><al>Bij de verlening van de vergunningen wordt het beginsel van wederkerigheid gevolgd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">b</lidnr><al>De vergunningen worden eerst dan verleend, wanneer er tussen de Overeenkomstsluitende Partijen overeenstemming heerst over de behoefte aan een autobusdienst en, waar nodig, de toestemming is verkregen van de Staten waardoorheen het vervoer zal worden verricht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">c</lidnr><al>Aanvragen voor verlening van een dergelijke vergunning moeten worden ingediend bij de bevoegde autoriteiten van de eigen Staat. Wanneer deze autoriteiten, na voorafgaand onderzoek, van mening zijn dat de aanvraag kan worden ingewilligd, zenden zij een gelijkluidend afschrift van de aanvraag, voorzien van hun oordeel, aan de bevoegde autoriteiten van de andere Staat. Nadat het bevestigend oordeel van de andere Staat is verkregen, vragen de autoriteiten van de eigen Staat de toestemming van de Staten waardoorheen het vervoer zal worden verricht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">d</lidnr><al>De vergunningen staan op naam van een bepaalde onderneming (ondernemer) en kunnen niet worden overgedragen. Zij verplichten de vergunninghouder de autobusdienst uit te oefenen overeenkomstig de bepalingen van de vergunning.</al></lid></artikel></afdeling><afdeling status="goed"><kop><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Transito-autobusdiensten</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">a</lidnr><al>Als transito-autobusdiensten worden beschouwd die autobusdiensten welke op het grondgebied van de ene Staat aanvangen, over het grondgebied van de andere Staat gaan zonder opnemen of afzetten van reizigers en op het grondgebied van een derde Staat eindigen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">b</lidnr><al>Voor transito-autobusdiensten is eveneens een vergunning vereist.</al></lid></artikel></afdeling><afdeling status="goed"><kop><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">Algemene bepalingen</titel></kop><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>De Overeenkomstsluitende Partijen zullen voortdurend rechtstreeks contact met elkaar onderhouden over alle problemen die uit de uitvoering van deze Overeenkomst voortvloeien.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>Wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden, geldt deze Overeenkomst alleen voor het Europese gebied van het Koninkrijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">a</lidnr><al>Deze Overeenkomst treedt in werking op het tijdstip waarop de. Overeenkomstsluitende Partijen elkaar ervan in kennis hebben gesteld, dat de Overeenkomst overeenkomstig de bepalingen van hun nationale recht kan worden toegepast.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">b</lidnr><al>De Overeenkomst kan na verloop van een jaar worden opgezegd met inachtneming van een opzeggingstermijn van drie maanden.</al></lid></artikel></afdeling></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>Ten blijke waarvan de ondergetekenden, hiertoe behoorlijk gevolmachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al><al>Gedaan te Wenen de 6e mei 1959, in tweevoud, in de Nederlandse en de Duitse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al><al>Voor het Koninkrijk der Nederlanden:</al><al>(w.g.) D. W. VAN LYNDEN</al><al>Voor de Republiek Oostenrijk:</al><al>(w.g.) LEOPOLD FIGL</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	