<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002624" dtdversie="2.0" id="10000020989" verdragnummer="000004" soort="verdrag"><intitule>Overeenkomst inzake het behoud van het architectonische erfgoed van Europa</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Convention for the protection of the architectural heritage of Europe</titel>
					</kop>
					<aanhef>
						<preambule>
							<al>The member States of the Council of Europe, signatory hereto,</al>
							<al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve a greater unity between its members for the purpose, inter alia, of safeguarding and realising the ideals and principles which are their common heritage;</al>
							<al>Recognising that the architectural heritage constitutes an irreplaceable expression of the richness and diversity of Europe's cultural heritage, bears inestimable witness to our past and is a common heritage of all Europeans;</al>
							<al>Having regard to the European Cultural Convention signed in Paris on 19 December 1954 and in particular to Article 1 thereof;</al>
							<al>Having regard to the European Charter of the Architectural Heritage adopted by the Committee of Ministers of the Council of Europe on 26 September 1975 and to Resolution (76) 28, adopted on 14 April 1976, concerning the adaptation of laws and regulations to the requirements of integrated conservation of the architectural heritage;</al>
							<al>Having regard to Recommendation 880 (1979) of the Parliamentary Assembly of the Council of Europe on the conservation of the European architectural heritage;</al>
							<al>Having regard to Recommendation No. R (80) 16 of the Committee of Ministers to member States on the specialised training of architects, town planners, civil engineers and landscape designers, and to Recommendation No. R (81) 13 of the Committee of Ministers, adopted on 1 July 1981, on action in aid of certain declining craft trades in the context of the craft activity;</al>
							<al>Recalling the importance of handing down to future generations a system of cultural references, improving the urban and rural environment and thereby fostering the economic, social and cultural development of States and regions;</al>
							<al>Acknowledging the importance of reaching agreement on the main thrust of a common policy for the conservation and enhancement of the architectural heritage,</al>
							<al>Have agreed as follows:</al>
						</preambule>
					</aanhef>
					<wettekst>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">DEFINITION OF THE ARCHITECTURAL HERITAGE</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">1</nr>
								</kop>
								<al>For the purposes of this Convention, the expression "architectural heritage" shall be considered to comprise the following permanent properties:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>Monuments: all buildings and structures of conspicuous historical, archaeological, artistic, scientific, social or technical interest, including their fixtures and fittings;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>Groups of buildings: homogeneous groups of urban or rural buildings conspicuous for their historical, archaeological, artistic, scientific, social or technical interest which are sufficiently coherent to form topographically definable units;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>Sites: the combined works of man and nature, being areas which are partially built upon and sufficiently distinctive and homogeneous to be topographically definable and are of conspicuous historical, archaeological, artistic, scientific, social or technical interest.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">IDENTIFICATION OF PROPERTIES TO BE PROTECTED</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed"><kop><label>Article</label><nr status="officieel">2</nr></kop><al>For the purpose of precise identification of the monuments, groups
of buildings and sites to be protected, each Party undertakes to maintain
inventories and in the event of threats to the properties concerned, to
prepare appropriate documentation at the earliest opportunity.</al></artikel></titeldeel>
						<titeldeel status="goed"><kop><titel status="officieel">STATUTORY PROTECTION PROCEDURES</titel></kop><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">3</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to take statutory measures to protect the architectural heritage;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>within the framework of such measures and by means specific to each State or region, to make provision for the protection of monuments, groups of buildings and sites.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">4</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to implement appropriate supervision and authorisation procedures as required by the legal protection of the properties in question;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>to prevent the disfigurement, dilapidation or demolition of protected properties. To this end, each Party undertakes to introduce, if it has not already done so, legislation which:</al>
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>a.</li.nr>
												<al>requires the submission to a competent authority of any scheme for the demolition or alteration of monuments which are already protected, or in respect of which protection proceedings have been instituted, as well as any scheme affecting their surroundings;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>b.</li.nr>
												<al>requires the submission to a competent authority of any scheme affecting a group of buildings or a part thereof or a site which involves</al>
												<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>demolition of buildings</al>
													</li>
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>the erection of new buildings</al>
													</li>
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>substantial alterations which impair the character of the buildings or the site;</al>
													</li>
												</lijst>
											</li>
											<li>
												<li.nr>c.</li.nr>
												<al>permits public authorities to require the owner of a protected property to carry out work or to carry out such work itself if the owner fails to do so;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>d.</li.nr>
												<al>allows compulsory purchase of a protected property.</al>
											</li>
										</lijst>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">5</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes to prohibit the removal, in whole or in part, of any protected monument, except where the material safeguarding of such monuments makes removal imperative. In these circumstances the competent authority shall take the necessary precautions for its dismantling, transfer and reinstatement at a suitable location.</al>
							</artikel>
						</titeldeel><titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">ANCILLARY MEASURES</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">6</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to provide financial support by the public authorities for maintaining and restoring the architectural heritage on its territory, in accordance with the national, regional and local competence and within the limitations of the budgets available;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>to resort, if necessary, to fiscal measures to facilitate the conservation of this heritage;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>to encourage private initiatives for maintaining and restoring the architectural heritage.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">7</nr>
								</kop>
								<al>In the surroundings of monuments, within groups of buildings and within sites, each Party undertakes to promote measures for the general enhancement of the environment.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">8</nr>
								</kop>
								<al>With a view to limiting the risks of the physical deterioration of the architectural heritage, each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to support scientific research for identifying and analysing the harmful effects of pollution and for defining ways and means to reduce or eradicate these effects;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>to take into consideration the special problems of conservation of the architectural heritage in anti-pollution policies.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">SANCTIONS</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">9</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes to ensure within the power available to it that infringements of the law protecting the architectural heritage are met with a relevant and adequate response by the competent authority. This response may in appropriate circumstances entail an obligation on the offender to demolish a newly erected building which fails to comply with the requirements or to restore a protected property to its former condition.</al>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">CONSERVATION POLICIES</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">10</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes to adopt integrated conservation policies which:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>include the protection of the architectural heritage as an essential town and country planning objective and ensure that this requirement is taken into account at all stages both in the drawing up of development plans and in the procedures for authorising work;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>promote programmes for the restoration and maintenance of the architectural heritage;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>make the conservation, promotion and enhancement of the architectural heritage a major feature of cultural, environmental and planning policies;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>4.</li.nr>
										<al>facilitate whenever possible in the town and country planning process the conservation and use of certain buildings whose intrinsic importance would not warrant protection within the meaning of Article 3, paragraph 1, of this Convention but which are of interest from the point of view of their setting in the urban or rural environment and of the quality of life;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>5.</li.nr>
										<al>foster, as being essential to the future of the architectural heritage, the application and development of traditional skills and materials.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">11</nr>
								</kop>
								<al>Due regard being had to the architectural and historical character of the heritage, each Party undertakes to foster:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>the use of protected properties in the light of the needs of contemporary life;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>the adaptation when appropriate of old buildings for new uses.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">12</nr>
								</kop>
								<al>While recognising the value of permitting public access to protected properties, each Party undertakes to take such action as may be necessary to ensure that the consequences of permitting this access, especially any structural development, do not adversely affect the architectural and historical character of such properties and their surroundings.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">13</nr>
								</kop>
								<al>In order to facilitate the implementation of these policies, each Party undertakes to foster, within its own political and administrative structure, effective co-operation at all levels between conservation, cultural, environmental and planning activities.</al>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">PARTICIPATION AND ASSOCIATIONS</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">14</nr>
								</kop>
								<al>With a view to widening the impact of public authority measures for the identification, protection, restoration, maintenance, management and promotion of the architectural heritage, each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to establish in the various stages of the decision-making process, appropriate machinery for the supply of information, consultation and co-operation between the State, the regional and local authorities, cultural institutions and associations, and the public;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>to foster the development of sponsorship and of non-profit-making associations working in this field.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">INFORMATION AND TRAINING</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">15</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>to develop public awareness of the value of conserving the architectural heritage, both as an element of cultural identity and as a source of inspiration and creativity for present and future generations;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>to this end, to promote policies for disseminating information and fostering increased awareness, especially by the use of modern communication and promotion techniques, aimed in particular:</al>
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>a.</li.nr>
												<al>at awakening or increasing public interest, as from school-age, in the protection of the heritage, the quality of the built environment and architecture;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>b.</li.nr>
												<al>at demonstrating the unity of the cultural heritage and the links that exist between architecture, the arts, popular traditions and ways of life at European, national and regional levels alike.</al>
											</li>
										</lijst>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">16</nr>
								</kop>
								<al>Each Party undertakes to promote training in the various occupations and craft trades involved in the conservation of the architectural heritage.</al>
								
							</artikel>
							
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed"><kop><titel status="officieel">EUROPEAN CO-ORDINATION OF CONSERVATION POLICIES</titel></kop><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">17</nr>
								</kop>
								<al>The Parties undertake to exchange information on their conservation policies concerning such matters as:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>the methods to be adopted for the survey, protection and conservation of properties having regard to historic developments and to any increase in the number of properties concerned;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>the ways in which the need to protect the architectural heritage can best be reconciled with the needs of contemporary economic, social and cultural activities;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>the possibilities afforded by new technologies for identifying and recording the architectural heritage and combating the deterioration of materials as well as in the fields of scientific research, restoration work and methods of managing and promoting the heritage;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>4.</li.nr>
										<al>ways of promoting architectural creation as our age's contribution to the European heritage.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">18</nr>
								</kop>
								<al>The Parties undertake to afford, whenever necessary, mutual technical assistance in the form of exchanges of experience and of experts in the conservation of the architectural heritage.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">19</nr>
								</kop>
								<al>The Parties undertake, within the framework of the relevant national legislation, or the international agreements, to encourage European exchanges of specialists in the conservation of the architectural heritage, including those responsible for further training.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">20</nr>
								</kop>
								<al>For the purposes of this Convention, a Committee of experts set up by the Committee of Ministers of the Council of Europe pursuant to Article 17 of the Statute of the Council of Europe shall monitor the application of the Convention and in particular:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>report periodically to the Committee of Ministers of the Council of Europe on the situation of architectural heritage conservation policies in the States Parties to the Convention, on the implementation of the principles embodied in the Convention and on its own activities;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>propose to the Committee of Ministers of the Council of Europe measures for the implementation of the Convention's provisions, such measures being deemed to include multilateral activities, revision or amendment of the Convention and public information about the purpose of the Convention;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>make recommendations to the Committee of Ministers of the Council of Europe regarding invitations to States which are not members of the Council of Europe to accede to this Convention.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">21</nr>
								</kop>
								<al>The provisions of this Convention shall not prejudice the application of such specific more favourable provisions concerning the protection of the properties described in Article 1 as are embodied in:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>the Convention for the Protection of the World Cultural and Natural Heritage of 16 November 1972;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>the European Convention on the Protection of the Archaeological Heritage of 6 May 1969.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel></titeldeel><titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">22</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>This Convention shall be open for signature by the member States of the Council of Europe. It is subject to ratification, acceptance or approval. Instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited with the Secretary General of the Council of Europe.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>This Convention shall enter into force on the first day of the month following the expiration of a period of three months after the date on which three member States of the Council of Europe have expressed their consent to be bound by the Convention in accordance with the provisions of the preceding paragraph.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>In respect of any member State which subsequently expresses its consent to be bound by it, the Convention shall enter into force on the first day of the month following the expiration of a period of three months after the date of the deposit of the instrument of ratification, acceptance or approval.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">23</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>After the entry into force of this Convention, the Committee of Ministers of the Council of Europe may invite any State not a member of the Council and the European Economic Community to accede to this Convention by a decision taken by the majority provided for in Article 20.d of the Statute of the Council of Europe and by the unanimous vote of the representatives of the Contracting States entitled to sit on the Committee.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>In respect of any acceding State or, should it accede, the European Economic Community, the Convention shall enter into force on the first day of the month following the expiration of a period of three months after the date of deposit of the instrument of accession with the Secretary General of the Council of Europe.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">24</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Any State may, at the time of signature or when depositing its instrument of ratification, acceptance, approval or accession, specify the territory or territories to which this Convention shall apply.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Any State may at any later date, by a declaration addressed to the Secretary General of the Council of Europe, extend the application of this Convention to any other territory specified in the declaration. In respect of such territory the Convention shall enter into force on the first day of the month following the expiration of a period of three months after the date of receipt of such declaration by the Secretary General.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>Any declaration made under the two preceding paragraphs may, in respect of any territory specified in such declaration, be withdrawn by a notification addressed to the Secretary General. The withdrawal shall become effective on the first day of the month following the expiration of a period of six months after the date of receipt of such notification by the Secretary General.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">25</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Any State may, at the time of signature or when depositing its instrument of ratification, acceptance, approval or accession, declare that it reserves the right not to comply, in whole or in part, with the provisions of Article 4, paragraphs c and d. No other reservations may be made.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Any Contracting State which has made a reservation under the preceding paragraph may wholly or partly withdraw it by means of a notification addressed to the Secretary General of the Council of Europe. The withdrawal shall take effect on the date of receipt of such notification by the Secretary General.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>A Party which has made a reservation in respect of the provisions mentioned in paragraph 1 above may not claim the application of that provision by any other Party; it may, however, if its reservation is partial or conditional, claim the application of that provision in so far as it has itself accepted it.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">26</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Any Party may at any time denounce this Convention by means of a notification addressed to the Secretary General of the Council of Europe.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Such denunciation shall become effective on the first day of the month following the expiration of a period of six months after the date of receipt of such notification by the Secretary General.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Article</label>
									<nr status="officieel">27</nr>
								</kop>
								<al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the member States of the Council of Europe, any State which has acceded to this Convention and the European Economic Community if it has acceded, of:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>a.</li.nr>
										<al>any signature;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>b.</li.nr>
										<al>the deposit of any instrument of ratification, acceptance, approval or accession;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>c.</li.nr>
										<al>any date of entry into force of this Convention in accordance with Articles 22, 23 and 24;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>d.</li.nr>
										<al>any other act, notification or communication relating to this Convention.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto, have signed this Convention.</al>
							<al>DONE at Granada, this 3rd day of October 1985, in English and French, both texts being equally authentic, in a single copy which shall be deposited in the archives of the Council of Europe. The Secretary General of the Council of Europe shall transmit certified copies to each member State of the Council of Europe and to any State or to the European Economic Community invited to accede to this Convention.</al>
						</slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst>
			</verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Overeenkomst inzake het behoud van het architectonische erfgoed van Europa</titel>
					</kop>
					<aanhef>
						<preambule>
							
							<al>De Lid-Staten van de Raad van Europa die deze Overeenkomst hebben ondertekend,</al>
							<al>Overwegende dat het doel van de Raad van Europa is een grotere eenheid tussen zijn leden tot stand te brengen ten einde onder meer de idealen en beginselen, die hun gemeenschappelijk erfdeel zijn, veilig te stellen en te verwezenlijken;</al>
							<al>Erkennend dat het architectonische erfgoed een onvervangbare weergave is van de rijkdom en de verscheidenheid van het culturele erfgoed van Europa, getuigt van de onschatbare waarde van ons verleden en het gemeenschappelijke erfgoed is van alle Europeanen;</al>
							<al>Gezien het Europese Culturele Verdrag, dat is ondertekend te Parijs op 19 december 1954, en met name artikel 1 van dit Verdrag;</al>
							<al>Gezien het Europese Handvest betreffende het architectonische erfgoed, dat op 26 september 1975 is aangenomen door het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa en de op 14 april 1976 aangenomen Resolutie (76) 28, betreffende de aanpassing van de nationale wetten en voorschriften aan de vereisten van het ge&#xEF;ntegreerde behoud van het architectonische erfgoed;</al>
							<al>Gezien Aanbeveling 880 (1979) van de Parlementaire Vergadering van de Raad van Europa betreffende het behoud van het architectonische erfgoed;</al>
							<al>Rekening houdend met Aanbeveling nr. R (80) 16 van het Comit&#xE9; van Ministers aan de Lid-Staten betreffende de gespecialiseerde opleiding van architecten, stedebouwkundigen, civielingenieurs en landschapsarchitecten, alsmede de op 1 juli 1981 aangenomen Aanbeveling nr. R (81) 13 van het Comit&#xE9; van Ministers betreffende de te nemen maatregelen ten gunste van enkele uitstervende beroepen in de ambachtelijke sfeer;</al>
							<al>Eraan herinnerend dat het van belang is aan de toekomstige generaties een referentiekader op cultureel gebied door te geven, het stads- en plattelandsmilieu te verbeteren en daarbij de economische, sociale en culturele ontwikkeling van de Staten en regio's te bevorderen;</al>
							<al>Bevestigend dat het van belang is overeenstemming te bereiken over de grote lijnen van een gemeenschappelijk beleid dat het behoud en de verbetering van het architectonische erfgoed waarborgt,</al>
							<al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
						</preambule>
					</aanhef>
					<wettekst>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">OMSCHRIJVING VAN HET BEGRIP ARCHITECTONISCH ERFGOED</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">1</nr>
								</kop>
								<al>Voorde toepassing van deze Overeenkomst, wordt het begrip &#x201E;architectonisch erfgoed&#x201D; geacht de volgende onroerende goederen te omvatten:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>Monumenten: alle bouwwerken van opmerkelijk historisch, archeologisch, artistiek, wetenschappelijk, sociaal of technisch belang, met inbegrip van de bijbehorende uitrusting;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>Gebouwen die een architectonische eenheid vormen: homogene groepen van gebouwen in de stad of op het platteland die van opmerkelijk historisch, archeologisch, artistiek, wetenschappelijk, sociaal of technisch belang zijn en waartussen zoveel samenhang bestaat dat deze aangeduid kunnen worden als topografische eenheden;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>Waardevolle gebieden: creaties die zijn ontstaan door het samenspel van natuur en mens, die gedeeltelijk zijn bebouwd en die voldoende karakteristiek en homogeen zijn om te worden aangeduid als een topografische eenheid van opmerkelijk historisch, archeologisch, artistiek, wetenschappelijk, sociaal of technisch belang.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">GOEDEREN DIE BESCHERMD DIENEN TE WORDEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">2</nr>
								</kop>
								<al>Ten einde nauwkeurig te bepalen welke monumenten, gebouwen die een architectonische eenheid vormen en waardevolle gebieden beschermd dienen te worden, verplicht iedere Partij zich ertoe een inventarisatie hiervan bij te houden en, ingeval deze goederen worden bedreigd, zo spoedig mogelijk een passende documentatie op te stellen.</al>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">WETTELIJKE BESCHERMINGSPROCEDURES</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">3</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>een wettelijke regeling op te stellen ter bescherming van het architectonische erfgoed;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>in het kader van die regeling en op een voor iedere Staat of regio passende wijze te zorgen voor de bescherming van de monumenten, gebouwen die een architectonische eenheid vormen en landschappen.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">4</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>passende controle- en goedkeuringsprocedures toe te passen met het oog op de wettelijke bescherming van de bedoelde goederen;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>te voorkomen dat beschermde goederen worden ontsierd, vernield of afgebroken. Daartoe verplicht iedere Partij zich ertoe, indien dit nog niet is geschied, in haar wetgeving bepalingen op te nemen die erop zijn gericht:</al>
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>a.</li.nr>
												<al>een bevoegde autoriteit in kennis te stellen van alle plannen tot afbraak of verandering van reeds beschermde monumenten en van monumenten waarvoor bescherming wordt overwogen, alsmede van ieder project waardoor de omgeving van deze monumenten wordt aangetast;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>b.</li.nr>
												<al>een bevoegde autoriteit in kennis te stellen van alle plannen waardoor een waardevol gebied of een groep gebouwen die een architectonische eenheid vormen geheel dan wel gedeeltelijk wordt aangetast als gevolg van:</al>
												<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>de afbraak van bestaande gebouwen</al>
													</li>
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>de bouw van nieuwe gebouwen</al>
													</li>
													<li>
														<li.nr>-</li.nr>
														<al>belangrijke veranderingen waardoor het karakter van het waardevol gebied of van de groep gebouwen die een architectonische eenheid vormen zou worden aangetast;</al>
													</li>
												</lijst>
											</li>
											<li>
												<li.nr>c.</li.nr>
												<al>het de overheid mogelijk te maken van de eigenaar van een beschermd goed te eisen dat hij werkzaamheden uitvoert of, indien de eigenaar in gebreke blijft, deze werkzaamheden zelf te verrichten;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>d.</li.nr>
												<al>het mogelijk te maken een beschermd goed te onteigenen.</al>
											</li>
										</lijst>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">5</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe de verplaatsing van een beschermd monument of van een deel daarvan te verbieden, behalve indien zulks dringend is vereist voor het behoud van dit monument. In dat geval neemt de bevoegde autoriteit de nodige voorzorgsmaatregelen betreffende het demonteren, het overbrengen en het herbouwen van het monument op een geschikte plaats.</al>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel"> AANVULLENDE MAATREGELEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">6</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>ervoor te zorgen dat de overheid, overeenkomstig haar bevoegdheid op nationaal, regionaal of plaatselijk niveau en voorzover de geldende begrotingen zulks toestaan, financi&#xEB;le steun beschikbaar stelt voor het onderhoud en de restauratie van het op haar grondgebied gelegen architectonische erfgoed.</al>
										
										
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>zo nodig belastingmaatregelen te nemen ten einde het behoud van dit erfgoed te bevorderen;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>het particuliere initiatief voor onderhoud en restauratie van dit erfgoed te stimuleren.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">7</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe ervoor te zorgen dat er maatregelen worden genomen ten einde in de directe omgeving van monumenten en binnen de architectonische eenheden van gebouwen alsmede in de waardevolle gebieden het leefmilieu te verbeteren.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">8</nr>
								</kop>
								<al>Ten einde de risico's van een achteruitgang van de toestand van het architectonische erfgoed te beperken, verplicht iedere Partij zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>steun te verlenen voor wetenschappelijk onderzoek voor het vaststellen en het analyseren van de schadelijke gevolgen van vervuiling en voor het vinden van een aanpak om deze gevolgen te verminderen of weg te nemen;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>bij het beleid in de strijd tegen de vervuiling rekening te houden met de speciale problemen van het behoud van het architectonische erfgoed.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel"> STRAFMAATREGELEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">9</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe om, voor zover zulks in haar vermogen ligt, ervoor te zorgen dat bij overtredingen van de wetgeving tot bescherming van het architectonische erfgoed, door de bevoegde autoriteit voldoende en passende maatregelen worden genomen. Deze maatregelen kunnen, in bepaalde gevallen, voor de overtreders de verplichting inhouden een nieuw gebouw dat niet volgens de voorschriften is gebouwd, af te breken, dan wel het beschermde goed in zijn oude staat te herstellen.</al>
								
							</artikel>
							
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed"><kop><titel status="officieel">BELEID TEN AANZIEN VAN HET BEHOUD VAN HET ARCHITECTONISCHE ERFGOED</titel></kop><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">10</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe een ge&#xEF;ntegreerd beleid te voeren dat is gericht op het behoud van het architectonische erfgoed en dat:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>de bescherming van het architectonische erfgoed aanvaardt als een essentieel doel van de ruimtelijke ordening en de stadsplanning en waarbij ervoor wordt gezorgd dat met dit vereiste rekening wordt gehouden in de diverse stadia, zowel bij de planologische uitwerking, als bij de procedures voor het verlenen van vergunningen voor de uit te voeren werkzaamheden;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>opstelling van programma's voor restauratie en onderhoud van het architectonische erfgoed bevordert;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>het behoud, de bevordering en de verbetering van het architectonische erfgoed maakt tot &#xE9;&#xE9;n van de pijlers van het beleid inzake cultuur, milieubeheer en ruimtelijke ordening;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>4.</li.nr>
										<al>wanneer zulks mogelijk is, bij de ruimtelijke ordening en de stadsplanning, het behoud en het gebruik bevordert van gebouwen waarvan het eigenlijke belang geen bescherming rechtvaardigt in de zin van artikel 3, eerste lid, van deze Overeenkomst, maar die van belang zijn gezien vanuit het standpunt van het milieu van stad en platteland en vanuit dat van de kwaliteit van het bestaan.</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>5.</li.nr>
										<al>de toepassing en de ontwikkeling van de traditionele technieken en materialen bevordert in het belang van de toekomst van het architectonische erfgoed.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">11</nr>
								</kop>
								<al>Rekening houdend met de architectonische en historische aard van het erfgoed, verplicht iedere Partij zich tot het bevorderen van:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>het gebruik van de beschermde goederen, rekening houdend met de behoeften van het hedendaagse leven;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>het zodanig aanpassen van oude gebouwen dat deze voor nieuwe doeleinden kunnen worden gebruikt.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">12</nr>
								</kop>
								<al>Erkennend dat het van belang is dat het publiek in staat wordt gesteld beschermde goederen te bezoeken, verplicht iedere Partij zich ertoe alle maatregelen te nemen opdat de gevolgen van dit openstellen voor het publiek, in het bijzonder de nodige voorzieningen voor het toegankelijk maken, geen aantasting betekenen voor de architectonische en historische aard van deze goederen en omgeving.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">13</nr>
								</kop>
								<al>Ten einde de toepassing van dit beleid te vergemakkelijken, verplicht iedere Partij zich ertoe om, binnen haar mogelijkheden op het gebied van beleid en bestuur, een doeltreffende samenwerking te bevorderen tussen de diverse niveaus waarop wordt gewerkt aan het behoud van het architectonische erfgoed, de cultuur, het milieu en de ruimtelijke ordening.</al>
							</artikel></titeldeel><titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">DEELNEMING EN VERENIGINGEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">14</nr>
								</kop>
								<al>Ter ondersteuning van het optreden van de overheid bij het vaststellen, het beschermen, het restaureren, het onderhouden en het beheren van, alsmede het aandacht vragen voor het architectonische erfgoed, verplicht iedere Partij zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>in de verschillende stadia van besluitvorming te zorgen voor passende structuren voor informatie, overleg en samenwerking tussen de centrale overheid, de regionale en de lokale overheden, culturele instellingen en verenigingen en het publiek;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>te bevorderen dat financi&#xEB;le steun van particuliere zijde alsmede van verenigingen zonder winstoogmerk die op dit gebied werkzaam zijn, tot ontwikkeling worden gebracht.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">INFORMATIE EN OPLEIDING</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">15</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>het publiek bewust te maken van de waarde van het behoud van het architectonische erfgoed, niet alleen als onderdeel van de culturele identiteit maar ook als bron van inspiratie en creativiteit voor de huidige en toekomstige generaties;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>in verband daarmee een beleid voor te staan dat is gericht op verspreiding van informatie en op het bewust maken van het publiek, in het bijzonder met behulp van moderne communicatie- en propagandatechnieken, waarbij in het bijzonder wordt beoogd:</al>
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>a.</li.nr>
												<al>bij het publiek, vanaf de schoolgaande leeftijd, belangstelling dan wel meer belangstelling te wekken voor de bescherming van het erfgoed, de kwaliteit van de gebouwde omgeving en voor de architectuur;</al>
											</li>
											<li>
												<li.nr>b.</li.nr>
												<al>de eenheid van het culturele erfgoed en de banden die er bestaan tussen architectuur, kunst, volksgebruiken en levensgewoonten, op Europees, nationaal of regionaal niveau zichtbaar te maken.</al>
											</li>
										</lijst>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">16</nr>
								</kop>
								<al>Iedere Partij verplicht zich ertoe de opleiding te bevorderen in verschillende beroepen en ambachten die betrokken zijn bij het behoud van het architectonische erfgoed.</al>
								
							</artikel>
							</titeldeel>
						<titeldeel status="goed"><kop><titel status="officieel">EUROPESE CO&#xD6;RDINATIE VAN HET BELEID BETREFFENDE HET BEHOUD VAN HET ARCHITECTONISCHE ERFGOED</titel></kop><artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">17</nr>
								</kop>
								<al>De Partijen verplichten zich ertoe over hun beleid betreffende het behoud van het architectonische erfgoed informatie uit te wisselen omtrent:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>de te volgen methoden voor de inventarisatie, de bescherming en het behoud van de onroerende goederen, daarbij rekening houdend met de historische ontwikkeling en met de geleidelijke uitbreiding van het architectonische erfgoed;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>de wijze waarop de noodzaak tot bescherming van het architectonische erfgoed zo goed mogelijk kan worden gecombineerd met de behoeften van het hedendaagse economische, sociale en culturele leven;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>de door de nieuwe technologie&#xEB;n geboden mogelijkheden voor opsporing en registratie van objecten, bestrijding van het materi&#xEB;le verval, wetenschappelijk onderzoek, restauratiewerkzaamheden alsmede de wijzen van beheer en verbetering van het architectonische erfgoed;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>4.</li.nr>
										<al>de middelen ter bevordering van scheppend werk op architectonisch gebied als hedendaagse bijdrage tot het Europese erfgoed.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">18</nr>
								</kop>
								<al>De Partijen verbinden zich ertoe elkaar, waar nodig, wederzijdse technische bijstand te verlenen in de vorm van uitwisseling van ervaringen en deskundigen op het gebied van het behoud van het architectonische erfgoed.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">19</nr>
								</kop>
								<al>De Partijen verbinden zich ertoe om, in het kader van de nationale wetgeving ter zake of van de internationale overeenkomsten waardoor zij zijn gebonden, op Europees niveau uitwisselingen te bevorderen van deskundigen op het gebied van het behoud van het architectonische erfgoed, met inbegrip van deskundigen belast met bijscholing op dit gebied.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">20</nr>
								</kop>
								<al>Voor de toepassing van deze Overeenkomst wordt een door het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa ingevolge artikel 17 van het Statuut van de Raad van Europa ingesteld comit&#xE9; van deskundigen belast met het toezicht op de toepassing van de Overeenkomst en in het bijzonder met:</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>1.</li.nr>
										<al>het regelmatig verslag uitbrengen aan het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa over de situatie met betrekking tot het beleid ten aanzien van het behoud van het architectonische erfgoed in de Staten die Partij zijn bij de Overeenkomst, over de tenuitvoerlegging van de in de Overeenkomst genoemde beginselen alsmede over zijn eigen werkzaamheden;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>2.</li.nr>
										<al>het doen van voorstellen aan het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa van maatregelen voor de uitvoering van de bepalingen van de Overeenkomst, alsmede van maatregelen betreffende multilaterale activiteiten, herziening of wijziging van de Overeenkomst en voorlichting van het publiek over de doelstellingen van de Overeenkomst;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>3.</li.nr>
										<al>het doen van aanbevelingen aan het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa betreffende het uitnodigen van Staten die geen lid van de Raad van Europa zijn, toe te treden tot deze Overeenkomst.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">21</nr>
								</kop>
								<al>De bepalingen van deze Overeenkomst doen geen afbreuk aan de toepassing van specifieke bepalingen die gunstiger zijn voor de bescherming van de goederen bedoeld in artikel 1, en die zijn vervat in</al>
								<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>de Overeenkomst inzake de Bescherming van Natuurlijk Erfgoed van de Wereld van 16 november 1972;</al>
									</li>
									<li>
										<li.nr>-</li.nr>
										<al>de Europese Overeenkomst inzake de Bescherming van Archeologisch Erfgoed van 6 mei 1969.</al>
									</li>
								</lijst>
							</artikel>
						</titeldeel><titeldeel status="goed">
							<kop>
								<titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">22</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Deze Overeenkomst staat open voor ondertekening door de Lid-Staten van de Raad van Europa. De Overeenkomst dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd. De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum waarop drie Lid-Staten van de Raad van Europa hun instemming aan de Overeenkomst te worden gebonden overeenkomstig het bepaalde in het vorige lid tot uitdrukking hebben gebracht.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>Ten aanzien van iedere Lid-Staat die later zijn instemming tot uitdrukking heeft gebracht door de Overeenkomst te worden gebonden, treedt de Overeenkomst in werking op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van nederlegging van de akte van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">23</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Na de inwerkingtreding van deze Overeenkomst, kan het Comit&#xE9; van Ministers van de Raad van Europa iedere Staat die geen lid van de Raad is, alsmede de Europese Economische Gemeenschap uitnodigen toe te treden tot deze Overeenkomst, wanneer daartoe wordt besloten met de meerderheid van stemmen bedoeld in artikel 20, letter d, van het Statuut van de Raad van Europa of met algemene stemmen van de vertegenwoordigers van de Overeenkomstsluitende Staten die gerechtigd zijn zitting te hebben in het Comit&#xE9;.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Ten aanzien van iedere toetredende Staat of ten aanzien van de Europese Economische Gemeenschap indien deze toetreedt, treedt de Overeenkomst in werking op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van nederlegging van de akte van toetreding bij de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">24</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Iedere Staat kan bij de ondertekening of bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding het gebied of de gebieden aanwijzen waarop deze Overeenkomst van toepassing is.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Iedere Staat kan te allen tijde daarna, door middel van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte verklaring de toepassing van deze Overeenkomst uitbreiden tot ieder ander in de verklaring aangewezen gebied. Ten aanzien van dit gebied treedt de Overeenkomst in werking op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de datum van ontvangst van de verklaring door de Secretaris-Generaal.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>Iedere verklaring gedaan krachtens beide vorige leden kan, ten aanzien van ieder in die verklaring aangewezen gebied, worden ingetrokken door middel van een aan de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving. Deze intrekking wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van zes maanden na de datum van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">25</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Iedere Staat kan bij de ondertekening of bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding verklaren zich het recht voor te behouden zich niet of slechts gedeeltelijk te houden aan het bepaalde in artikel 4, de letters c en d. Een ander voorbehoud is niet toegestaan.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Iedere Overeenkomstsluitende Staat die een voorbehoud heeft gemaakt krachtens het vorige lid, kan dit geheel of gedeeltelijk intrekken door middel van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte kennisgeving. De intrekking wordt van kracht op de datum van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>De Partij die een voorbehoud heeft gemaakt ten aanzien van het bepaalde in het eerste lid hierboven, kan geen aanspraak maken op de toepassing van dit bepaalde door een andere Partij; indien het gemaakte voorbehoud gedeeltelijk of voorwaardelijk is, kan zij evenwel op de toepassing van dit bepaalde aanspraak maken voor zover zij dit voorbehoud zelf heeft aanvaard.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">26</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Iedere Partij kan te allen tijde deze Overeenkomst opzeggen door middel van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa gerichte kennisgeving.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>De opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand die volgt op het verstrijken van een tijdvak van zes maanden na de datum van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">27</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de Lid-Staten van de Raad van Europa, iedere toetredende Staat en de Europese Economische Gemeenschap, indien deze tot deze Overeenkomst toetreedt, in kennis van:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>a.</li.nr>
											<al>iedere ondertekening;</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>b.</li.nr>
											<al>de nederlegging van iedere akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>c.</li.nr>
											<al>iedere datum van inwerkingtreding van deze Overeenkomst overeenkomstig de artikelen 22, 23 en 24;</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>d.</li.nr>
											<al>iedere andere handeling, kennisgeving of mededeling betrekking hebbend op deze Overeenkomst.</al>
										</li>
									</lijst>
								</lid>
							</artikel>
						</titeldeel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
							<al>GEDAAN te Granada op 3 oktober 1985, in de Engelse en de Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een enkel exemplaar, dat zal worden nedergelegd in het archief van de Raad van Europa. De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa zendt hiervan een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift aan elk van de Lid-Staten van de Raad van Europa, alsmede aan iedere Staat of de Europese Economische Gemeenschap die wordt uitgenodigd tot deze Overeenkomst toe te treden.</al>
							
						</slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst>
			</verdrag></wetgeving>
  	