<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004017" dtdversie="2.0" id="10000034919" sleutel="V3111" soort="verdrag">
  
  
  
  <intitule>Notawisseling houdende een verdrag tusssen het Koninkrijk der Nederlanden en de Europese Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart inzake de registratie van stagiairs</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>MINISTERIE
VAN BUITENLANDSE ZAKEN</al>
          <al>TREATIES
DIVISION</al>
          <al>The Hague, 26 February 2009</al>
          <al>Ref.
DJZ/VE-171/09</al>
          <tussenkop kopopmaak="cur">Agreement
between the Kingdom of the Netherlands and the European Organisation
for the Safety of Air Navigation regarding the registration of
interns</tussenkop>
          <al>The Ministry of Foreign Affairs of the Kingdom of the Netherlands
presents its compliments to the European Organisation for the Safety of
Air Navigation (herinafter also referred to as Eurocontrol) and, with
reference to the Exchange of letters between the Government of the
Kingdom of the Netherlands and the European Organisation for the Safety
of Air Navigation &#x201C;Eurocontrol&#x201D; relating to the
establishment of &#x201C;Eurocontrol&#x201D; in Beek (Limburg) of 31
October 1975 as well as to the consultations between the Ministry and
Eurocontrol regarding the registration of interns who have been
accepted by Eurocontrol into its internship programme in the
Netherlands, has the honour to propose the
following:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>For
the purpose of this Agreement, the following definition of an intern
shall apply: A student, who has been accepted by Eurocontrol into the
internship programme of Eurocontrol and who, on that basis, performs
certain tasks for Eurocontrol for which he or she will receive a
monthly allowance. This allowance should cover his or her living
expenses. An intern shall in no case fall under the definition of an
official of Eurocontrol.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Within
eight (8) days after first arrival of an intern in the Netherlands,
Eurocontrol shall request the Ministry of Foreign Affairs to register
the intern in accordance with paragraph 3.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>The Ministry of Foreign Affairs shall register an
intern for the purpose of his internship with Eurocontrol for a maximum
period of six months, provided that Eurocontrol supplies the Ministry
of Foreign Affairs with a declaration signed by the intern, accompanied
by adequate proof, to the effect
that:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the
intern entered the Netherlands in accordance with the applicable
immigration procedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the intern
has sufficient financial means for living expenses and for
repatriation, as well as sufficient medical insurance (including
coverage of costs of hospitalization for at least the duration of the
internship plus one month) and third party liability insurance, and
will not be a charge on the public purse of the
Netherlands;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>the intern will not
work in the Netherlands during his or her internship otherwise than as
an intern at Eurocontrol;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>the intern
will not bring any family members to reside with him or her in the
Netherlands other than in accordance with the applicable immigration
procedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>the intern will leave
the Netherlands within 14 days after the end of the internship unless
he or she is otherwise entitled to stay in the Netherlands in
accordance with the applicable immigration
legislation.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Upon
registration of the intern in accordance with paragraph 3, the Ministry
of Foreign Affairs shall issue an identity card bearing the code ZF to
the intern.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Eurocontrol shall not
incur liability for damage resulting from non-fulfilment, by interns
registered in accordance with paragraph 3, of the conditions of the
declaration referred to in that paragraph.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>Interns shall not enjoy any privileges or
immunities.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>In exceptional
circumstances, the maximum period of six months mentioned in paragraph
3 may be extended once by a maximum period of six months.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>Eurocontrol shall notify the Ministry of Foreign
Affairs of the final departure of the intern from the Netherlands
within eight (8) days after such departure, and shall at the same time
return the intern&#x2019;s identity card.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>If this
proposal is acceptable to Eurocontrol, the Ministry suggests that this
Note and the Eurocontrol&#x2019;s affirmative reply to it shall
together constitute an Agreement between the Kingdom of the Netherlands
and Eurocontrol, of which the French and English texts are equally
authentic. This Agreement shall be applied provisionally as from the
date of such reply and shall enter into force on the day after both
Parties have notified each other in writing that the legal requirements
for entry into force have been complied
with.</al>
          <al>The Ministry of Foreign Affairs of
the Kingdom of the Netherlands avails itself of this opportunity to
renew to Eurocontrol the assurances of its highest
consideration.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">The
European Organisation for the Safety of Air
Navigation</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Brussels</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="en">
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>EUROPEAN
ORGANISATION FOR THE</al>
          <al> SAFETY OF AIR NAVIGATION
</al>
          <al>Brussels, 7 October 2009</al>
          <al>Ref. 1 SG
134</al>
          <al>The European
Organisation for the Safety of Air Navigation presents its compliments
to the Ministry of Foreign Affairs of the Kingdom of the Netherlands
and has the honour to acknowledge receipt of the Ministry&#x2019;s Note
DJZ/VE-171/09 of 26 February 2009, which reads as
follows:</al>
          <al>
            <redactie type="extra">(Zoals in Nota Nr.
I)</redactie>
          </al>
          <al>The European Organisation for the Safety of Air
Navigation has the honour to inform the Ministry of Foreign Affairs
that the proposal is acceptable to the European Organisation for the
Safety of Air Navigation. The European Organisation for the Safety of
Air Navigation accordingly agrees that the Ministry&#x2019;s Note and
this reply shall constitute an Agreement between the European
Organisation for the Safety of Air Navigation and the Kingdom of the
Netherlands. This Agreement shall be applied provisionally as from the
date of this reply and shall enter into force on the day after both
Parties have notified each other in writing that the legal requirements
for entry into force have been complied
with.</al>
          <al>The European Organisation for the
Safety of Air Navigation avails itself of this opportunity to renew to
the Ministry of Foreign Affairs of the Kingdom of the Netherlands the
assurances of its highest
consideration.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Ministry
of Foreign Affairs</nadruk>
          </al>
          <al>
            <nadruk type="cur">The
Hague</nadruk>
          </al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    
  </verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">I</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>MINISTERIE
VAN BUITENLANDSE ZAKEN</al><al>AFDELING
VERDRAGEN</al>
          <al>Den Haag, 26 februari
2009</al>
          <al>Ref.
DJZ/VE-171/09</al>
          <tussenkop>Verdrag
tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Europese Organisatie voor
de veiligheid van de luchtvaart inzake de registratie van
stagiairs</tussenkop>
          <al>Het
Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der Nederlanden
biedt de Europese Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart
(hierna te noemen &#x201E;Eurocontrol&#x201D;) zijn complimenten aan en
heeft, onder verwijzing naar de <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003546" compleet="nee">Briefwisseling tussen de Regering van
het Koninkrijk der Nederlanden en de Europese Organisatie voor de
veiligheid van de luchtvaart &#x201E;Eurocontrol&#x201D; inzake de
vestiging van &#x201E;Eurocontrol&#x201D; te Beek (Limburg)</extref> van 31
oktober 1975 alsmede naar de gesprekken tussen het Ministerie en
Eurocontrol betreffende de registratie van stagiairs die Eurocontrol
heeft toegelaten tot haar stageprogramma in Nederland, de eer het
volgende voor te
stellen:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder
&#x201E;stagiair&#x201D;: een student die door Eurocontrol is
toegelaten tot het stageprogramma van Eurocontrol en die op die grond
bepaalde taken voor Eurocontrol vervult waarvoor hij of zij een
maandelijkse vergoeding ontvangt. Deze vergoeding moet toereikend zijn
voor zijn of haar levensonderhoud. Een stagiair valt in geen geval
onder de begripsomschrijving van functionaris van
Eurocontrol.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>Binnen acht (8) dagen
na de eerste aankomst van een stagiair in Nederland verzoekt
Eurocontrol het Ministerie van Buitenlandse Zaken de stagiair te
registreren in overeenstemming met het derde lid.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>Het Ministerie van Buitenlandse Zaken registreert
een stagiair ten behoeve van zijn of haar stage bij Eurocontrol voor
een tijdvak van ten hoogste zes maanden, mits Eurocontrol het
Ministerie van Buitenlandse Zaken een door de stagiair ondertekende
verklaring doet toekomen, vergezeld van voldoende bewijs, waaruit
blijkt
dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de
stagiair Nederland is binnengekomen in overeenstemming met de van
toepassing zijnde immigratieprocedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de stagiair over voldoende financi&#xEB;le
middelen beschikt om in zijn of haar levensonderhoud te voorzien
alsmede voor zijn of haar terugkeer, en voldoende verzekerd is tegen
ziektekosten (met inbegrip van een dekking voor kosten van
ziekenhuisopname voor ten minste de duur van de stage plus een maand)
en beschikt over een wettelijkeaansprakelijkheidsverzekering, en niet
ten laste zal komen van de openbare middelen van
Nederland;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de stagiair gedurende
zijn of haar stage in Nederland uitsluitend werkzaam zal zijn als
stagiair bij Eurocontrol;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de
stagiair geen familieleden meebrengt die bij hem of haar in Nederland
zullen wonen, tenzij in overeenstemming met de desbetreffende
immigratieprocedures;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>de stagiair
Nederland verlaat binnen 14 dagen na het einde van zijn of haar stage,
tenzij hij of zij op andere gronden gerechtigd is in Nederland te
verblijven in overeenstemming met de desbetreffende
immigratiewetgeving.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al>Na
registratie van de stagiair in overeenstemming met het derde lid, geeft
het Ministerie van Buitenlandse Zaken aan de stagiair een
identiteitskaart af voorzien van de code ZF.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al>Eurocontrol is niet aansprakelijk voor schade
voortvloeiend uit niet-naleving door in overeenstemming met het derde
lid geregistreerde stagiairs, van de voorwaarden van de in dat lid
bedoelde verklaring.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al>De stagiair
geniet geen voorrechten of immuniteiten.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al>In uitzonderlijke omstandigheden kan het
maximumtijdvak van zes maanden genoemd in het derde lid eenmaal worden
verlengd met ten hoogste zes maanden.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al>Eurocontrol stelt het Ministerie van Buitenlandse
Zaken binnen acht (8) dagen na het definitieve vertrek van de stagiair
uit Nederland daarvan in kennis en retourneert daarbij de
identiteitskaart van de stagiair.</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>Indien dit
voorstel aanvaardbaar is voor Eurocontrol, stelt het Ministerie voor
dat deze nota en de bevestigende antwoordnota van Eurocontrol tezamen
een verdrag zullen vormen tussen het Koninkrijk der Nederlanden en
Eurocontrol, waarvan de Franse en de Engelse tekst gelijkelijk
authentiek zijn. Dit Verdrag wordt voorlopig toegepast vanaf de datum
van dat antwoord en treedt in werking op de dag nadat beide Partijen
elkaar schriftelijk ervan in kennis hebben gesteld dat aan de
wettelijke vereisten voor de inwerkingtreding is
voldaan.</al>
          <al>Het
Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der Nederlanden
maakt van deze gelegenheid gebruik om Eurocontrol opnieuw te verzekeren
van zijn zeer bijzondere
hoogachting.</al>
          <al><nadruk>De Europese Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart</nadruk></al>
          <al><nadruk>Brussel</nadruk></al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Nr.</label>
        <nr status="officieel">II</nr>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>EUROPESE
ORGANISATIE VOOR DE</al><al>VEILIGHEID VAN DE LUCHTVAART
</al>
          <al>Brussel, 7 oktober 2009</al>
          <al>Ref. 1 SG
134</al>
          <al>De
Europese Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart biedt het
Ministerie van Buitenlandse Zaken van het Koninkrijk der Nederlanden
haar complimenten aan en heeft de eer de ontvangst te bevestigen van
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004017&amp;verdragtekst=I">nota DJZ/VE-171/09</intref> van het Ministerie van 26 februari 2009, die luidt
als volgt:</al>
          <al>
            <redactie type="extra">(Zoals in Nota Nr.
I)</redactie>
          </al>
          <al>De Europese Organisatie voor de veiligheid van de
luchtvaart heeft de eer het Ministerie van Buitenlandse Zaken ervan in
kennis te stellen dat het voorstel aanvaardbaar is voor de Europese
Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart. De Europese
Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart stemt er
dienovereenkomstig mee in dat de nota van het Ministerie en dit
antwoord een verdrag zullen vormen tussen de Europese Organisatie voor
de veiligheid van de luchtvaart en het Koninkrijk der Nederlanden. Dit
Verdrag wordt voorlopig toegepast vanaf de datum van dit antwoord en
treedt in werking op de dag nadat beide Partijen elkaar schriftelijk
ervan in kennis hebben gesteld dat aan de wettelijke vereisten voor de
inwerkingtreding is
voldaan.</al>
          <al>De Europese
Organisatie voor de veiligheid van de luchtvaart maakt van deze
gelegenheid gebruik om het Ministerie van Buitenlandse Zaken van het
Koninkrijk der Nederlanden opnieuw te verzekeren van haar zeer
bijzondere
hoogachting.</al>
          <al><nadruk>Ministerie van Buitenlandse Zaken</nadruk></al>
          <al><nadruk>Den
Haag</nadruk></al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	