<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001330" id="10000003819" verdragnummer="007394" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag inzake de overbrenging van gevonniste personen tussen het
    Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Venezuela</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag inzake de overbrenging van gevonniste personen tussen het
          Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Venezuela</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Venezuela;</al>
          <al>Geleid door de wens de onderlinge samenwerking op het gebied van
            het strafrecht verder te ontwikkelen en de mogelijkheid te scheppen
            dat onderdanen van een der Partijen die gedetineerd zijn als gevolg
            van het plegen van een strafbaar feit hun veroordelingen binnen hun
            eigen samenleving ondergaan door hen naar hun eigen land over te brengen;</al>
          <al>Zijn als volgt overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;veroordeling": elke straf of maatregel door een rechter
                opgelegd en met zich medebrengende vrijheidsbeneming wegens een
                strafbaar feit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;vonnis": een rechterlijke beslissing of bevel waarbij
                een veroordeling wordt uitgesproken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;gevonniste persoon": een persoon die bij een
                onherroepelijk vonnis van een tribunaal of een rechter van een
                der Partijen is veroordeeld en is gedetineerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;de Staat van veroordeling": de Staat waarin de
                veroordeling werd uitgesproken tegen de persoon die kan worden
                of reeds is overgebracht. Voor wat het Koninkrijk der
                Nederlanden betreft wordt onder Staat van veroordeling verstaan,
                Nederland, de Nederlandse Antillen, of Aruba, al naar gelang het
                land waarin het vonnis is gewezen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;de Staat van tenuitvoerlegging": de Staat waarnaar de
                gevonniste persoon kan worden of reeds is overgebracht, teneinde
                zijn veroordeling te ondergaan of verder te ondergaan. Voor wat
                betreft het Koninkrijk der Nederlanden wordt onder de Staat van
                tenuitvoerlegging verstaan, Nederland, de Nederlandse Antillen,
                of Aruba, al naar gelang het land waarin de gevonniste persoon
                zijn hoofdverblijf heeft, tenzij dit Verdrag anders bepaalt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;de Minister van Justitie": in het Koninkrijk der
                Nederlanden, de Minister van Justitie van Nederland, van de
                Nederlandse Antillen, of van Aruba, al naar gelang het land
                waarin de gevonniste persoon zijn hoofdverblijf heeft, of waar
                het vonnis is gewezen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Algemene beginselen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Partijen verbinden zich om elkander wederzijds in zo ruim
              mogelijke mate samenwerking te verlenen met betrekking tot de
              overbrenging van gevonniste personen overeenkomstig de bepalingen
              van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een op het grondgebied van een Partij gevonniste persoon kan,
              overeenkomstig de bepalingen van dit Verdrag, naar het grondgebied
              van de andere Partij worden overgebracht, teneinde de tegen hem
              uitgesproken veroordeling te ondergaan. Te dien einde kan hij de
              Staat van veroordeling of de Staat van tenuitvoerlegging zijn wens
              te kennen geven om overeenkomstig dit Verdrag te worden overgebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De overbrenging kan door de Staat van veroordeling of door de
              Staat van tenuitvoerlegging worden verzocht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Voorwaarden voor overbrenging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een gevonniste persoon kan overeenkomstig de bepalingen van dit
              Verdrag, slechts onder de navolgende voorwaarden worden overgebracht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien die persoon een onderdaan is van de Partij op wiens
                  grondgebied de tenuitvoerlegging van het vonnis wordt beoogd
                  en aldaar zijn hoofdverblijf heeft;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien het vonnis onherroepelijk en voor tenuitvoerlegging
                  vatbaar is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de gevonniste persoon, op het tijdstip van ontvangst
                  van het verzoek, nog ten minste zes maanden van de
                  veroordeling moet ondergaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien het handelen of het nalaten op grond waarvan de
                  veroordeling werd uitgesproken een strafbaar feit oplevert
                  naar het recht van de Staat van tenuitvoerlegging of een
                  strafbaar feit zou opleveren indien dit op zijn grondgebied
                  zou zijn gepleegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien de Staat van veroordeling en de Staat van
                  tenuitvoerlegging het eens zijn over de overbrenging; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien door de gevonniste persoon met de overbrenging wordt ingestemd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In uitzonderingsgevallen kunnen de Staat van veroordeling en de
              Staat van tenuitvoerlegging zich akkoord verklaren met een
              overbrenging zelfs wanneer de duur van het alsnog door de
              gevonniste persoon te ondergane gedeelte van de veroordeling
              minder is dan die welke in het eerste lid, letter c, is vermeld,
              of wanneer de gevonniste persoon wel onderdaan is van de Staat van
              tenuitvoerlegging, maar niet zijn hoofdverblijf heeft in die Staat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Verplichting tot het verstrekken van inlichtingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een gevonniste persoon op wie dit Verdrag van toepassing is,
              dient door de Staat van veroordeling van de strekking van dit
              Verdrag in kennis te worden gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien de gevonniste persoon zijn wens tot overbrenging
              ingevolge dit Verdrag aan de Staat van veroordeling kenbaar heeft
              gemaakt, dient die Staat de Staat van tenuitvoerlegging zo spoedig
              mogelijk daarvan in kennis te stellen, nadat het vonnis
              onherroepelijk en voor tenuitvoerlegging vatbaar is geworden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De kennisgeving dient de navolgende inlichtingen te omvatten:</al>
            
          </lid>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de naam, datum en plaats van geboorte van de gevonniste persoon;</al>
              </li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>zijn eventueel adres in de Staat van tenuitvoerlegging;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een opgave der feiten die aan de veroordeling ten grondslag liggen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de aard, duur en aanvangsdatum van de veroordeling.</al>
            </li>
          </lijst>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Indien de gevonniste persoon zijn wens tot overbrenging
              ingevolge dit Verdrag aan de Staat van tenuitvoerlegging kenbaar
              heeft gemaakt, doet de Staat van veroordeling desgevraagd die
              Staat de in het derde lid bedoelde inlichtingen toekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> De gevonniste persoon dient van elke door de Staat van
              veroordeling of door de Staat van tenuitvoerlegging ingevolge de
              vorenstaande leden ondernomen actie schriftelijk in kennis te
              worden gesteld, alsmede van elke door een der beide Staten op een
              verzoek tot overbrenging genomen beslissing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Verzoeken en antwoorden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De verzoeken tot overbrenging en de antwoorden daarop
              geschieden schriftelijk.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De verzoeken worden door de Minister van Justitie van de
              verzoekende Staat aan de Minister van Justitie van de aangezochte
              Staat gericht. De beantwoording van de verzoeken, alsmede alle met
              de verzoeken verband houdende verstrekking van stukken door beide
              Staten aan elkaar, vindt ook plaats door de Ministers van Justitie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Stukken ter ondersteuning</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Staat van tenuitvoerlegging verstrekt de Staat van
              veroordeling op diens verzoek:</al>
            
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een document of verklaring dat de gevonniste persoon een
                  onderdaan is van die Staat en zijn hoofdverblijf heeft in die Staat;</al>
              </li><li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>een afschrift van het toepasselijke recht van de Staat van
                tenuitvoerlegging, waaruit blijkt dat het handelen of het
                nalaten, op grond waarvan de veroordeling in de Staat van
                veroordeling werd uitgesproken, naar het recht van de Staat van
                tenuitvoerlegging een strafbaar feit oplevert of een strafbaar
                feit zou opleveren indien gepleegd op zijn grondgebied;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>een verklaring inhoudende de in artikel 8, tweede lid,
                bedoelde opgave.</al>
            </li>
          </lijst></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien een overbrenging wordt verzocht, worden door de Staat
              van veroordeling de navolgende stukken aan de Staat van
              tenuitvoerlegging verstrekt, tenzij een der beide Staten reeds
              heeft aangegeven dat hij niet met de overbrenging zal instemmen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een gewaarmerkt afschrift van het vonnis en de
                  strafbepalingen die daaraan ten grondslag liggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een opgave betreffende het reeds ondergane gedeelte van een
                  veroordeling, daaronder begrepen inlichtingen omtrent enige
                  voorlopige hechtenis, strafvermindering en elke andere voor de
                  verdere tenuitvoerlegging van de veroordeling ter zake
                  dienende omstandigheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een document, in welke vorm dan ook, waaruit de
                  uitdrukkelijke instemming van de gevonniste persoon blijkt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>waar nodig, een medisch of sociaal rapport omtrent de
                  gevonniste persoon, inlichtingen betreffende zijn behandeling
                  in de Staat van veroordeling en elke aanbeveling ten aanzien
                  van zijn verdere behandeling in de Staat van tenuitvoerlegging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Elk der beide Staten kan verzoeken om in het bezit te worden
              gesteld van een der in het eerste of tweede lid hierboven bedoelde
              stukken alvorens een verzoek tot overbrenging te doen of een
              beslissing te nemen of hij al dan niet met de overbrenging zal instemmen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Gevolgen van de overbrenging voor de Staat van veroordeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Met de daadwerkelijke overname van de gevonniste persoon door
              de autoriteiten van de Staat van tenuitvoerlegging wordt de
              tenuitvoerlegging van de veroordeling in de Staat van veroordeling geschorst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Staat van veroordeling kan de veroordeling niet langer ten
              uitvoer leggen, indien de Staat van tenuitvoerlegging de
              veroordeling beschouwt geheel ten uitvoer gelegd te zijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Gevolgen van de overbrenging voor de Staat van tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De bevoegde autoriteiten van de Staat van tenuitvoerlegging
              dienen: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de tenuitvoerlegging van de veroordeling onmiddellijk of op
                  grond van een rechterlijke of administratieve beschikking op
                  de in artikel 9 vermelde voorwaarden voort te zetten; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de veroordeling door middel van een rechterlijke of
                  administratieve procedure in een beslissing van die Staat om
                  te zetten, waarbij voor de sanctie in de Staat van
                  veroordeling opgelegd, een sanctie in de plaats wordt gesteld,
                  zoals voorgeschreven voor hetzelfde strafbare feit door de wet
                  van de Staat van tenuitvoerlegging onder de in artikel 10
                  vermelde voorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De Staat van tenuitvoerlegging stelt desgevraagd, v&#xF3;&#xF3;r de
              overbrenging van de gevonniste persoon, de Staat van veroordeling
              in kennis welke van deze procedures door hem zal worden gevolgd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De tenuitvoerlegging van de veroordeling wordt beheerst door
              het recht van de Staat van tenuitvoerlegging en alleen die Staat
              is bevoegd om alle ter zake dienende beslissingen te nemen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Voortgezette tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In geval van voortzetting der tenuitvoerlegging is de Staat van
              tenuitvoerlegging gebonden aan het rechtskarakter en de duur van
              de veroordeling, zoals die zijn vastgesteld door de Staat van veroordeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien deze veroordeling evenwel naar aard en duur
              onverenigbaar is met de wet van de Staat van tenuitvoerlegging, of
              indien de wet van die Staat zulks vereist, kan die Staat door
              middel van een rechterlijke of administratieve beschikking, de
              sanctie aanpassen aan de straf of maatregel door zijn eigen wet
              voor een soortgelijk strafbaar feit voorgeschreven. Wat de aard
              betreft, zal de straf of maatregel zoveel mogelijk overeenstemmen
              met die welke door de ten uitvoer te leggen veroordeling is
              opgelegd. De door de Staat van veroordeling opgelegde sanctie zal
              hierdoor naar aard en duur niet worden verzwaard en evenmin zal
              het door de wet van de Staat van tenuitvoerlegging voorgeschreven
              maximum hierdoor worden overschreden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Omzetting van de veroordeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In geval van omzetting van de veroordeling zijn de in de
              wetgeving van de Staat van tenuitvoerlegging voorziene procedures
              van toepassing. Bij omzetting van de veroordeling:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>is de bevoegde autoriteit gebonden aan de vaststelling van
                  de feiten voor zover deze uitdrukkelijk of impliciet blijken
                  uit het door de Staat van veroordeling uitgesproken vonnis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kan de bevoegde autoriteit een sanctie die vrijheidsbeneming
                  met zich mede brengt, niet in een geldstraf omzetten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>brengt de bevoegde autoriteit de volledige periode van de
                  door de gevonniste persoon reeds ondergane vrijheidsbeneming
                  in mindering; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>zal de bevoegde autoriteit de strafrechtelijke positie van
                  de gevonniste persoon niet verzwaren en is niet gebonden aan
                  een eventueel minimum waarin door de wet van de Staat van
                  tenuitvoerlegging wordt voorzien voor het gepleegde strafbare
                  feit of de gepleegde strafbare feiten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien de omzettingsprocedure gevolgd wordt na overbrenging van
              de gevonniste persoon, houdt de Staat van tenuitvoerlegging de
              gevonniste persoon in bewaring of neemt andere maatregelen
              teneinde diens aanwezigheid in de Staat van tenuitvoerlegging te
              verzekeren, in afwachting van de afloop van die procedure.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Gratie, amnestie, strafvermindering</titel>
          </kop>
          <al>Zowel de Staat van veroordeling als de Staat van tenuitvoerlegging
            kan gratie, amnestie of strafvermindering van de veroordeling
            verlenen ingevolge zijn Constitutie of andere wetten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Herziening van het vonnis</titel>
          </kop>
          <al>Slechts de Staat van veroordeling heeft het recht te beslissen op
            een verzoek tot herziening van het vonnis.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging van de tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <al>De Staat van tenuitvoerlegging dient de tenuitvoerlegging van de
            veroordeling te be&#xEB;indigen, zodra hij door de Staat van veroordeling
            in kennis is gesteld van enige beslissing of maatregel ten gevolge
            waarvan de veroordeling niet meer voor tenuitvoerlegging vatbaar is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Bericht inzake tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <al>De Staat van tenuitvoerlegging bericht de Staat van veroordeling
            ten aanzien van de tenuitvoerlegging van de veroordeling:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wanneer eerstgenoemde de veroordeling beschouwt geheel ten
                uitvoer gelegd te zijn;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien de gevonniste persoon uit de detentie ontsnapt is v&#xF3;&#xF3;r
                de be&#xEB;indiging van de tenuitvoerlegging der veroordeling; of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>indien de Staat van veroordeling een bijzonder rapport verzoekt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Talen en kosten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De kennisgevingen en inlichtingen bedoeld in artikel 4 en de
              verzoeken en berichten bedoeld in de artikelen 5, eerste en tweede
              lid, 13 en 14, dienen te worden gesteld in de taal van de Partij
              waaraan zij worden gericht. De stukken ter ondersteuning van een
              verzoek als bedoeld in artikel 6 dienen vergezeld te gaan van een
              vertaling in de taal van de Partij aan wie zij zijn gericht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Behoudens het in artikel 6, tweede lid, letter a, bepaalde,
              behoeven de stukken die ter toepassing van dit Verdrag worden
              verzonden, niet gewaarmerkt te zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De kosten voortvloeiende uit de toepassing van dit Verdrag,
              worden door de Staat van tenuitvoerlegging gedragen, uitgezonderd
              de kosten die uitsluitend op het grondgebied van de Staat van
              veroordeling zijn gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de maand die
            volgt op het verstrijken van een tijdvak van twee maanden na de
            datum waarop Partijen hun instemming door het Verdrag gebonden te
            worden tot uitdrukking hebben gebracht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Toepassing naar tijdstip</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag is van toepassing op de tenuitvoerlegging van
            veroordelingen die hetzij v&#xF3;&#xF3;r hetzij na de inwerkingtreding van het
            Verdrag zijn uitgesproken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
            <titel>Schorsing en opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Iedere Partij kan te allen tijde dit Verdrag schorsen of
              opzeggen door middel van een aan de andere Partij gerichte kennisgeving.</al>
          <al>Voor wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft kan opzegging ook
            plaatsvinden ten aanzien van Nederland, de Nederlandse Antillen of
            Aruba afzonderlijk.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een schorsing wordt van kracht op de datum van ontvangst der
              kennisgeving door de andere Partij. De schorsing wordt be&#xEB;indigd
              op de datum van ontvangst der kennisgeving van be&#xEB;indiging van de
              schorsing. De opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de
              maand na het verstrijken van een tijdvak van drie maanden na de
              datum van ontvangst der kennisgeving door de andere Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het Verdrag blijft van toepassing op de tenuitvoerlegging van
              veroordelingen van personen die overeenkomstig de bepalingen van
              het Verdrag zijn overgebracht v&#xF3;&#xF3;r de datum waarop een schorsing
              of opzegging van kracht wordt.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Caracas op 8 oktober 1996 in de Nederlandse en de
            Spaanse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) P. J. ATACHO</al>
          <al>Pedro J. Atacho  </al>
          <al>Minister van Justitie van de Nederlandse Antillen </al>
          <al>(w.g.) E. J. VOS</al>
          <al>Edgar J. Vos </al>
          <al>Minister van Justitie en Openbare Werken van Aruba </al>
          <al>(w.g.) C. M. M. H. R. VAN HANSWIJCK DE JONGE</al>
          <al>Cornelis M. M. H. R. van Hanswijck de Jonge  </al>
          <al>Ambassadeur van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Venezuela</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) MIGUEL ANGEL BURELLI RIVAS</al>
          <al>Dr. Miguel Angel Burelli Rivas  </al>
          <al>Minister van Buitenlandse Betrekkingen</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	