<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005551" dtdversie="2.0" id="10000050259" verdragnummer="007213" soort="verdrag">
  
  
  
  <alias-titels><alias-titel status="redactioneel">Convention on the prevention and punishment of the crime of genocide</alias-titel></alias-titels><intitule>Verdrag inzake de voorkoming en de bestraffing van genocide</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Convention on the prevention and punishment of the crime of genocide</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Contracting Parties,</al><al>Having considered the declaration made by the General Assembly of the United Nations in its resolution 96 (I) dated 11 December 1946 that genocide is a crime under international law, contrary to the spirit and aims of the United Nations and condemned by the civilized world;</al><al>Recognizing that at all periods of history genocide has inflicted great losses on humanity; and</al><al>Being convinced that, in order to liberate mankind from such an odious scourge, international co-operation is required,</al></preambule><afkondiging><al>Hereby agree as hereinafter provided:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">I</nr>
</kop><al>The Contracting Parties confirm that genocide, whether committed in time of peace or in time of war, is a crime under international law which they undertake to prevent and to punish.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">II</nr>
</kop><al>In the present Convention, genocide means any of the following acts committed with intent to destroy, in whole or in part, a national, ethnical, racial or religious group, as such:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Killing members of the group;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Causing serious bodily or mental harm to members of the group;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Deliberately inflicting on the group conditions of life calculated to bring about its physical destruction in whole or in part;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>Imposing measures intended to prevent births within the group;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>Forcibly transferring children of the group to another group.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">III</nr>
</kop><al>The following acts shall be punishable:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Genocide;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Conspiracy to commit genocide;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>Direct and public incitement to commit genocide;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>Attempt to commit genocide;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>Complicity in genocide.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">IV</nr>
</kop><al>Persons committing genocide or any of the other acts enumerated in article III shall be punished, whether they are constitutionally responsible rulers, public officials or private individuals.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">V</nr>
</kop><al>The Contracting Parties undertake to enact, in accordance with their respective Constitutions, the necessary legislation to give effect to the provisions of the present Convention and, in particular, to provide effective penalties for persons guilty of genocide or of any of the other acts enumerated in article III.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">VI</nr>
</kop><al>Persons charged with genocide or any of the other acts enumerated in article III shall be tried by a competent tribunal of the State in the territory of which the act was committed, or by such international penal tribunal as may have jurisdiction with respect to those Contracting Parties which shall have accepted its jurisdiction.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">VII</nr>
</kop><al>Genocide and the other acts enumerated in article III shall not be considered as political crimes for the purpose of extradition.</al><al>The Contracting Parties pledge themselves in such cases to grant extradition in accordance with their laws and treaties in force.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">VIII</nr>
</kop><al>Any Contracting Party may call upon the competent organs of the United Nations to take such action under the Charter of the United Nations as they consider appropriate for the prevention and suppression of acts of genocide or any of the other acts enumerated in article III.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">IX</nr>
</kop><al>Disputes between the Contracting Parties relating to the interpretation, application or fulfilment of the present Convention, including those relating to the responsibility of a State for genocide or for any of the other acts enumerated in article III, shall be submitted to the International Court of Justice at the request of any of the parties to the dispute.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">X</nr>
</kop><al>The present Convention, of which the Chinese, English, French, Russian and Spanish texts are equally authentic, shall bear the date of 9 December 1948.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XI</nr>
</kop><al>The present Convention shall be open until 31 December 1949 for signature on behalf of any Member of the United Nations and of any non-member State to which an invitation to sign has been addressed by the General Assembly.</al><al>The present Convention shall be ratified, and the instruments of ratification shall be deposited with the Secretary-General of the United Nations.</al><al>After 1 January 1950 the present Convention may be acceded to on behalf of any Member of the United Nations and of any non-member State which has received an invitation as aforesaid.</al><al>Instruments of accession shall be deposited with the Secretary-General of the United Nations.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XII</nr>
</kop><al>Any Contracting Party may at any time, by notification addressed to the Secretary-General of the United Nations, extend the application of the present Convention to all or any of the territories for the conduct of whose foreign relations that Contracting Party is responsible.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XIII</nr>
</kop><al>On the day when the first twenty instruments of ratification or accession have been deposited, the Secretary-General shall draw up a <nadruk type="cur">proc&#xE8;s-verbal</nadruk>  and transmit a copy thereof to each Member of the United Nations and to each of the non-member States contemplated in article XI.</al><al>The present Convention shall come into force on the ninetieth day following the date of deposit of the twentieth instrument of ratification or accession.</al><al>Any ratification or accession effected subsequent to the latter date shall become effective on the ninetieth day following the deposit of the instrument of ratification or accession.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XIV</nr>
</kop><al>The present Convention shall remain in effect for a period of ten years as from the date of its coming into force.</al><al>It shall thereafter remain in force for successive periods of five years for such Contracting Parties as have not denounced it at least six months before the expiration of the current period.</al><al>Denunciation shall be effected by a written notification addressed to the Secretary-General of the United Nations.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XV</nr>
</kop><al>If, as a result of denunciations, the number of Parties to the present Convention should become less than sixteen, the Convention shall cease to be in force as from the date on which the last of these denunciations shall become effective.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XVI</nr>
</kop><al>A request for the revision of the present Convention may be made at any time by any Contracting Party by means of a notification in writing addressed to the Secretary-General.</al><al>The General Assembly shall decide upon the steps, if any, to be taken in respect of such request.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XVII</nr>
</kop><al>The Secretary-General of the United Nations shall notify all Members of the United Nations and the non-member States contemplated in article XI of the following:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Signatures, ratifications and accessions received in accordance with article XI;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Notifications received in accordance with article XII;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>The date upon which the present Convention comes into force in accordance with article XIII;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>Denunciations received in accordance with article XIV;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>The abrogation of the Convention in accordance with article XV;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>Notifications received in accordance with article XVI.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XVIII</nr>
</kop><al>The original of the present Convention shall be deposited in the archives of the United Nations.</al><al>A certified copy of the Convention shall be transmitted to each Member of the United Nations and to each of the non-member States contemplated in article XI.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">XIX</nr>
</kop><al>The present Convention shall be registered by the Secretary-General of the United Nations on the date of its coming into force.</al></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag>
  
<verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Verdrag inzake de voorkoming en de bestraffing van genocide</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Verdragsluitende Partijen,</al><al>In overweging genomen hebbende de verklaring van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties, nedergelegd in haar resolutie 96 (I) gedagtekend 11 December 1946, dat genocide een misdrijf is krachtens internationaal recht, in strijd met de geest en de doelstellingen van de Verenigde Naties en veroordeeld door de beschaafde wereld;</al><al>Erkennende, dat te allen tijde genocide de mensheid grote verliezen heeft toegebracht; en</al><al>Overtuigd, dat, teneinde de mensheid van deze afschuwelijke gesel te verlossen, internationale samenwerking noodzakelijk is;</al></preambule><afkondiging><al>Komen hierbij als volgt overeen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">I</nr>
</kop><al>De Verdragsluitende Partijen stellen vast, dat genocide, ongeacht of het feit in vredes- dan wel in oorlogstijd wordt bedreven een misdrijf is krachtens internationaal recht, welk misdrijf zij op zich nemen te voorkomen en te bestraffen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">II</nr>
</kop><al>In dit Verdrag wordt onder genocide verstaan een van de volgende handelingen, gepleegd met de bedoeling om een nationale, ethnische, godsdienstige groep, dan wel een groep, behorende tot een bepaald ras, geheel of gedeeltelijk als zodanig te vernietigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het doden van leden van de groep;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het toebrengen van ernstig lichamelijk of geestelijk letsel aan leden van de groep;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>het opzettelijk aan de groep opleggen van levensvoorwaarden die gericht zijn op haar gehele of gedeeltelijke lichamelijke vernietiging;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>het nemen van maatregelen, bedoeld om geboorten binnen de groep te voorkomen;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>het gewelddadig overbrengen van kinderen van de groep naar een andere groep.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">III</nr>
</kop><al>Strafbaar zijn de volgende handelingen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>genocide;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>samenspanning om genocide te plegen;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>rechtstreeks en openbaar aanzetten tot genocide;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>poging tot genocide;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>medeplichtigheid aan genocide.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">IV</nr>
</kop><al>Zij, die genocide of een der andere in artikel III genoemde feiten plegen, worden gestraft, onverschillig of zij constitutioneel verantwoordelijke regeringspersonen, ambtenaren of priv&#xE9; personen zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">V</nr>
</kop><al>De Verdragsluitende Partijen verbinden zich om, overeenkomstig hun onderscheiden grondwetten, de wetten af te kondigen, welke nodig zijn voor de tenuitvoerlegging van de bepalingen van dit Verdrag, en, in het bijzonder, voor de vaststelling van doeltreffende straffen voor hen, die schuldig zijn aan genocide of enig ander in artikel III genoemd feit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">VI</nr>
</kop><al>Zij, die worden beschuldigd van genocide of enig ander in artikel III genoemd feit, worden berecht door een daartoe bevoegde rechtbank van de Staat, binnen welks gebied het feit is gepleegd, of door een zodanige internationale strafrechter als daartoe bevoegd is ten aanzien van die Verdragsluitende Partijen, welke de rechtsmacht van deze rechter hebben aanvaard.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">VII</nr>
</kop><al>Met betrekking tot uitlevering worden genocide en de andere in artikel III genoemde feiten niet beschouwd als politieke misdrijven.</al><al>De Verdragsluitende Partijen verbinden zich in die gevallen verzoeken om uitlevering in te willigen overeenkomstig hun wetten en de voor hen van kracht zijnde verdragen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">VIII</nr>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij kan een beroep doen op de bevoegde organen van de Verenigde Naties om krachtens het Handvest van de Verenigde Naties zodanige maatregelen te treffen, als zij passend achten ter voorkoming en onderdrukking van daden van genocide of van enig ander in artikel III genoemd feit.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">IX</nr>
</kop><al>Geschillen tussen de Verdragsluitende Partijen, de interpretatie, toepassing of tenuitvoerlegging van dit Verdrag betreffende, met inbegrip van de geschillen, welke betrekking hebben op de verantwoordelijkheid van een Staat voor genocide of enig ander in artikel III genoemd feit, worden, op verzoek van een der bij het geschil betrokken partijen, voorgelegd aan het Internationale Gerechtshof.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">X</nr>
</kop><al>Dit Verdrag, waarvan de Chinese, de Engelse, de Franse, de Russische en de Spaanse tekst gelijkelijk authentiek zijn, draagt de dagtekening van 9 December 1948.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XI</nr>
</kop><al>Dit Verdrag kan tot 31 December 1949 worden ondertekend door ieder Lid van de Verenigde Naties en door elke andere Staat, die, niet Lid van de Verenigde Naties zijnde, een uitnodiging tot ondertekening heeft ontvangen van de Algemene Vergadering.</al><al>Dit Verdrag wordt bekrachtigd en de akten van bekrachtiging worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al><al>Na 1 Januari 1950 kunnen tot dit Verdrag toetreden elk Lid van de Verenigde Naties en elke Staat, die, niet Lid van de Verenigde Naties zijnde, een uitnodiging heeft ontvangen als bovenbedoeld.</al><al>De akten van toetreding worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XII</nr>
</kop><al>Elke Verdragsluitende Partij kan te allen tijde door kennisgeving aan de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties de toepasselijkheid van dit Verdrag uitbreiden tot een of alle der gebieden, voor welker buitenlandse betrekkingen deze Verdragsluitende Partij verantwoordelijk is.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XIII</nr>
</kop><al>Op de dag, waarop de eerste twintig akten van bekrachtiging of toetreding zijn nedergelegd, maakt de Secretaris-Generaal proces-verbaal op en doet een afschrift hiervan toekomen aan elk Lid van de Verenigde Naties en aan elk der Staten, niet-Leden, bedoeld in artikel XI.</al><al>Dit Verdrag treedt in werking op de negentigste dag na die, waarop de twintigste akte van bekrachtiging of toetreding is nedergelegd.</al><al>Elke bekrachtiging of toetreding, tot stand gekomen na voornoemde datum, wordt van kracht op de negentigste dag, volgende op de nederlegging van de akte van bekrachtiging of toetreding.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XIV</nr>
</kop><al>Dit Verdrag blijft van kracht voor de tijd van tien jaren van de dag af, waarop het in werking is getreden.</al><al>Het blijft daarna van kracht, telkens voor de tijd van vijf jaren, voor die Verdragsluitende Partijen, welke het niet ten minste zes maanden voor het verstrijken van de lopende termijn hebben opgezegd.</al><al>Opzegging geschiedt door middel van een schriftelijke kennisgeving aan de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XV</nr>
</kop><al>Indien, tengevolge van opzeggingen, het aantal der bij dit Verdrag betrokken Partijen minder dan zestien mocht bedragen, houdt het Verdrag op van kracht te zijn van de dag af, waarop de laatste van deze opzeggingen van kracht wordt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XVI</nr>
</kop><al>Een verzoek tot herziening van dit Verdrag kan te allen tijde door elke Verdragsluitende Partij worden gedaan door middel van een schriftelijke kennisgeving, gericht aan de Secretaris-Generaal.</al><al>De Algemene Vergadering beslist, of en zo ja, welke stappen zullen worden gedaan met betrekking tot een dergelijk verzoek.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XVII</nr>
</kop><al>De Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties stelt alle Leden van de Verenigde Naties en de Staten, niet-Leden, als bedoeld in artikel XI van het volgende in kennis:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>ondertekeningen, bekrachtigingen en toetredingen, ontvangen overeenkomstig artikel XI;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>kennisgevingen ontvangen overeenkomstig artikel XII;</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>de datum, waarop dit Verdrag in werking treedt overeenkomstig artikel XIII;</al></li><li><li.nr>d.</li.nr><al>opzeggingen, ontvangen overeenkomstig artikel XIV;</al></li><li><li.nr>e.</li.nr><al>de be&#xEB;indiging van dit Verdrag overeenkomstig artikel XV;</al></li><li><li.nr>f.</li.nr><al>kennisgevingen, ontvangen overeenkomstig artikel XVI.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XVIII</nr>
</kop><al>Het origineel van dit Verdrag wordt nedergelegd in het archief van de Verenigde Naties.</al><al>Een gewaarmerkt afschrift van het Verdrag wordt ter hand gesteld aan alle Leden van de Verenigde Naties en aan de Staten, niet-Leden, bedoeld in artikel XI.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">XIX</nr>
</kop><al>Dit Verdrag wordt door de Secretaris-Generaal geregistreerd op de dag waarop het in werking treedt.</al></artikel></wettekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	