<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003959" dtdversie="2.0" id="10000034339" verdragnummer="001713" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake samenwerking op het gebied van de ruimtelijke ordening</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden
	 en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake samenwerking op het
	 gebied van de ruimtelijke ordening</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Overeenkomst tussen de Regering van het Koninkrijk der
			 Nederlanden en de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland inzake samenwerking
			 op het gebied van de ruimtelijke ordening</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
			 <al>en</al>
			 <al>de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
			 <al>zich bewust van de noodzaak samen te werken op het gebied van de
				ruimtelijke ordening,</al>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>zijn overeengekomen als volgt:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <al>De Regering van de Bondsrepubliek Duitsland en de Regering van
				het Koninkrijk der Nederlanden plegen met elkaar overleg aangaande problemen
				van ruimtelijke ordening ten einde hun in ruimtelijk opzicht van belang zijnde
				plannen en maatregelen, vooral in de grensgebieden, op elkaar af te stemmen.
				Elk der Partijen verklaart zich bereid op verzoek van de andere Partij tot
				overleg over te gaan binnen een termijn van zestig dagen na ontvangst van een
				desbetreffend verzoek.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <al>Het overleg bedoeld in artikel 1 vindt plaats binnen de
				Nederlands-Duitse Commissie voor de Ruimtelijke Ordening (hierna te noemen: de
				Commissie).</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De Commissie bestaat uit ten hoogste achttien leden. Zij
				  bestaat uit een gelijk aantal Duitse en Nederlandse leden.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>In de Commissie hebben ambtshalve zitting:</al>
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				  <li><li.nr>a.</li.nr>
					 <al>aan Duitse zijde:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <al>het voor de ruimtelijke ordening op Bondsniveau
							 bevoegde hoofd van dienst,</al>
						</li>
						<li>
						  <al>het voor de ruimtelijke ordening in de deelstaat
							 Noordrijnland-Westfalen bevoegde hoofd van dienst,</al>
						</li>
						<li>
						  <al>het voor de ruimtelijke ordening in de deelstaat
							 Nedersaksen bevoegde hoofd van dienst;</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </li>
				  <li><li.nr>b.</li.nr>
					 <al>aan Nederlandse zijde:</al>
					 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
						<li>
						  <al>de voorzitter van de Rijksplanologische Commissie,</al>
						</li>
						<li>
						  <al>de Directeur-Generaal van de Ruimtelijke Ordening,</al>
						</li>
						<li>
						  <al>de Directeur-Generaal van de Rijkswaterstaat.</al>
						</li>
					 </lijst>
				  </li>
				</lijst>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De overige leden van de Commissie worden door de Regeringen
				  aangewezen. Deze leden kunnen zich in bijzondere omstandigheden laten
				  vervangen, indien deze bevoegdheid hun is toegekend door de competente
				  autoriteiten van hun land.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>De leden van de Commissie kunnen zich met toestemming van de
				  voorzitter doen bijstaan door adviseurs.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <al>De Commissie stelt haar eigen huishoudelijk reglement op.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <al>De Commissie kan subcommissies en werkgroepen instellen. Zij
				regelt de samenstelling van de subcommissies en benoemt de voorzitters daarvan
				alsmede hun plaatsvervangers.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>Het voorzitterschap en het plaatsvervangend voorzitterschap
				wisselen om de twee jaar tussen het voor de ruimtelijke ordening op Bondsniveau
				bevoegde hoofd van dienst en de voorzitter van de Rijksplanologische Commissie
				in Nederland. De leiding van het secretariaat van de Commissie berust bij de
				voorzitter, die hiervoor gebruik maakt van het ambtelijk orgaan dat hem ten
				dienste staat. Een zelfde regeling geldt voor het secretariaat van de
				subcommissies.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De Commissie kan aanbevelingen opstellen, die zij doet toekomen
				  aan elk van beide Regeringen.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Aanbevelingen en beslissingen van de Commissie worden met
				  eenparigheid van stemmen van de aanwezige leden aanvaard. De documenten waarin
				  de aanbevelingen en beslissingen schriftelijk worden neergelegd, worden gesteld
				  in de Duitse en in de Nederlandse taal.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De Regeringen dienen naar vermogen gevolg te geven aan de
				  aanbevelingen van de Commissie.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">8</nr>
			 </kop>
			 <al>Nadere overeenkomsten over afzonderlijke in ruimtelijk opzicht
				van belang zijnde plannen en maatregelen kunnen worden gesloten tussen de
				Regering van het Koninkrijk der Nederlanden enerzijds en de Regering van de
				deelstaat Nedersaksen of de Regering van de deelstaat Noordrijnland-Westfalen
				met toestemming van de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland anderzijds,
				voor zover deze deelstaten op het gebied van de desbetreffende wetgeving
				bevoegd zijn. De Commissie kan hiertoe aanbevelingen doen.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">9</nr>
			 </kop>
			 <al>Deze Overeenkomst treedt in werking op de eerste dag van de
				tweede maand nadat beide Partijen elkaar ervan schriftelijk in kennis hebben
				gesteld dat aan de in hun onderscheiden landen daarvoor geldende
				constitutionele vereisten is voldaan. Deze Overeenkomst is voor onbeperkte tijd
				van kracht.</al>
			 <al>Nadat de Overeenkomst voor een tijdvak van tien jaar van kracht
				is geweest, kan zij schriftelijk worden opgezegd. De Partij die de Overeenkomst
				wenst op te zeggen, stelt de andere Partij ten minste drie maanden voor de
				afloop van dit tijdvak van tien jaar daarvan schriftelijk in kennis. Na het
				genoemde tijdvak van tien jaar kan de Overeenkomst aan het einde van
				achtereenvolgende tijdvakken van een jaar met inachtneming van een termijn van
				drie maanden schriftelijk worden opgezegd.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">10</nr>
			 </kop>
			 <al>Deze Overeenkomst geldt ook voor het Land Berlijn, voor zover de
				Regering van de Bondsrepubliek Duitsland niet binnen drie maanden na de
				inwerkingtreding van deze Overeenkomst tegenover de Regering van het Koninkrijk
				der Nederlanden een tegengestelde verklaring aflegt.</al>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed">
		  <slotformulering>
			 <al>TEN BLIJKE WAARVAN, de ondergetekenden, daartoe behoorlijk
				gemachtigd, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
			 <al>GEDAAN te Bonn, op 30 maart 1976, in twee exemplaren, elk in de
				Nederlandse en de Duitse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk
				authentiek.</al>
			 <al>Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
			 <al>(w.g.) VAN LYNDEN</al>
			 <al>(w.g.) GRUIJTERS</al>
			 <al>Voor de Regering van de Bondsrepubliek Duitsland</al>
			 <al>(w.g.) PETER HERMES</al>
			 <al>(w.g.) KARL RAVENS</al>
		  </slotformulering>
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	