<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004039" dtdversie="2.0" id="10000035139" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Convention on the protection and promotion of the diversity of cultural expressions</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Overeenkomst betreffende de bescherming en de bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    
  <verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Convention on the protection and promotion of the diversity
of cultural expressions</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The General Conference of the United Nations Educational, Scientific and
Cultural Organization, meeting in Paris from 3 to 21 October 2005 at its 33rd
session,</al>
                     <al>Affirming that cultural diversity is a defining characteristic of humanity,</al>
                     <al>Conscious that cultural diversity forms a common heritage of humanity
and should be cherished and preserved for the benefit of all,</al>
                     <al>Being aware that cultural diversity creates a rich and varied world, which
increases the range of choices and nurtures human capacities and values, and
therefore is a mainspring for sustainable development for communities, peoples
and nations,</al>
                     <al>Recalling that cultural diversity, flourishing within a framework of democracy,
tolerance, social justice and mutual respect between peoples and cultures,
is indispensable for peace and security at the local, national and international
levels,</al>
                     <al>Celebrating the importance of cultural diversity for the full realization
of human rights and fundamental freedoms proclaimed in the Universal Declaration
of Human Rights and other universally recognized instruments, </al>
                     <al>Emphasizing the need to incorporate culture as a strategic element in
national and international development policies, as well as in international
development cooperation, taking into account also the United Nations Millennium
Declaration (2000) with its special emphasis on poverty eradication,</al>
                     <al>Taking into account that culture takes diverse forms across time and space
and that this diversity is embodied in the uniqueness and plurality of the
identities and cultural expressions of the peoples and societies making up
humanity,</al>
                     <al>Recognizing the importance of traditional knowledge as a source of intangible
and material wealth, and in particular the knowledge systems of indigenous
peoples, and its positive contribution to sustainable development, as well
as the need for its adequate protection and promotion,</al>
                     <al>Recognizing the need to take measures to protect the diversity of cultural
expressions, including their contents, especially in situations where cultural
expressions may be threatened by the possibility of extinction or serious
impairment,</al>
                     <al>Emphasizing the importance of culture for social cohesion in general,
and in particular its potential for the enhancement of the status and role
of women in society,</al>
                     <al>Being aware that cultural diversity is strengthened by the free flow of
ideas, and that it is nurtured by constant exchanges and interaction between
cultures,</al>
                     <al>Reaffirming that freedom of thought, expression and information, as well
as diversity of the media, enable cultural expressions to flourish within
societies,</al>
                     <al>Recognizing that the diversity of cultural expressions, including traditional
cultural expressions, is an important factor that allows individuals and peoples
to express and to share with others their ideas and values,</al>
                     <al>Recalling that linguistic diversity is a fundamental element of cultural
diversity, and</al>
                     <al>Reaffirming the fundamental role that education plays in the protection
and promotion of cultural expressions,</al>
                     <al>Taking into account the importance of the vitality of cultures, including
for persons belonging to minorities and indigenous peoples, as manifested
in their freedom to create, disseminate and distribute their traditional cultural
expressions and to have access thereto, so as to benefit them for their own
development,</al>
                     <al>Emphasizing the vital role of cultural interaction and creativity, which
nurture and renew cultural expressions and enhance the role played by those
involved in the development of culture for the progress of society at large, </al>
                     <al>Recognizing the importance of intellectual property rights in sustaining
those involved in cultural creativity,</al>
                     <al>Being convinced that cultural activities, goods and services have both
an economic and a cultural nature, because they convey identities, values
and meanings, and must therefore not be treated as solely having commercial
value,</al>
                     <al>Noting that while the processes of globalization, which have been facilitated
by the rapid development of information and communication technologies, afford
unprecedented conditions for enhanced interaction between cultures, they also
represent a challenge for cultural diversity, namely in view of risks of imbalances
between rich and poor countries,</al>
                     <al>Being aware of Unesco&#x2019;s specific mandate to ensure respect for the
diversity of cultures and to recommend such international agreements as may
be necessary to promote the free flow of ideas by word and image,</al>
                     <al>Referring to the provisions of the international instruments adopted by
Unesco relating to cultural diversity and the exercise of cultural rights,
and in particular the Universal Declaration on Cultural Diversity of 2001,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Adopts this convention on 20 october 2005.</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">OBJECTIVES AND GUIDING PRINCIPLES</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Objectives</titel>
                        </kop>
                        <al>The objectives of this Convention are:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>to protect and promote the diversity of
cultural expressions;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>to create the conditions for cultures to
flourish and to freely interact in a mutually beneficial manner;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>to encourage dialogue among cultures with
a view to ensuring wider and balanced cultural exchanges in the world in favour
of intercultural respect and a culture of peace;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>to foster interculturality in order to develop
cultural interaction in the spirit of building bridges among peoples;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>to promote respect for the diversity of
cultural expressions and raise awareness of its value at the local, national
and international levels;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f)</li.nr>
                              <al>to reaffirm the importance of the link between
culture and development for all countries, particularly for developing countries,
and to support actions undertaken nationally and internationally to secure
recognition of the true value of this link;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g)</li.nr>
                              <al>to give recognition to the distinctive nature
of cultural activities, goods and services as vehicles of identity, values
and meaning; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h)</li.nr>
                              <al>to reaffirm the sovereign rights of States
to maintain, adopt and implement policies and measures that they deem appropriate
for the protection and promotion of the diversity of cultural expressions
on their territory;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i)</li.nr>
                              <al>to strengthen international cooperation
and solidarity in a spirit of partnership with a view, in particular, to enhancing
the capacities of developing countries in order to protect and promote the
diversity of cultural expressions.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Guiding principles</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Principle of respect for human rights and fundamental freedoms</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Principle of sovereignty</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Principle of equal dignity of and respect for all cultures</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Principle of international solidarity and cooperation</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Principle of the complementarity of economic and cultural aspects
of development</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Principle of sustainable development</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Principle of equitable access</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Principle of openness and balance</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">SCOPE OF APPLICATION</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Scope of application</titel>
                        </kop>
                        <al>This Convention shall apply to the policies and measures adopted by the
Parties related to the protection and promotion of the diversity of cultural
expressions.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        
                     <nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">DEFINITIONS</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Definitions</titel>
                        </kop>
                        <al>For the purposes of this Convention, it is understood that:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Cultural diversity</al><al>&#x2018;&#x2018;Cultural diversity&#x2019;&#x2019; refers to the manifold
ways in which the cultures of groups and societies find expression. These
expressions are passed on within and among groups and societies.</al><al>Cultural diversity is made manifest not only through the varied ways in
which the cultural heritage of humanity is expressed, augmented and transmitted
through the variety of cultural expressions, but also through diverse modes
of artistic creation, production, dissemination, distribution and enjoyment,
whatever the means and technologies used.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Cultural content</al>
                        <al>&#x2018;&#x2018;Cultural content&#x2019;&#x2019; refers to the symbolic meaning,
artistic dimension and cultural values that originate from or express cultural
identities.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Cultural expressions</al><al>&#x2018;&#x2018;Cultural expressions&#x2019;&#x2019; are those expressions
that result from the creativity of individuals, groups and societies, and
that have cultural content.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>Cultural activities, goods and services</al><al>&#x2018;&#x2018;Cultural activities, goods and services&#x2019;&#x2019; refers
to those activities, goods and services, which at the time they are considered
as a specific attribute, use or purpose, embody or convey cultural expressions,
irrespective of the commercial value they may have. Cultural activities may
be an end in themselves, or they may contribute to the production of cultural
goods and services.</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>Cultural industries</al><al>&#x2018;&#x2018;Cultural industries&#x2019;&#x2019; refers to industries producing
and distributing cultural goods or services as defined in paragraph 4 above.</al></li><li><li.nr>6.</li.nr><al>Cultural policies and measures</al><al>&#x2018;&#x2018;Cultural policies and measures&#x2019;&#x2019; refers to those
policies and measures relating to culture, whether at the local, national,
regional or international level that are either focused on culture as such
or are designed to have a direct effect on cultural expressions of individuals,
groups or societies, including on the creation, production, dissemination,
distribution of and access to cultural activities, goods and services.</al></li><li><li.nr>7.</li.nr><al>Protection</al><al>&#x2018;&#x2018;Protection&#x2019;&#x2019; means the adoption of measures
aimed at the preservation, safeguarding and enhancement of the diversity of
cultural expressions.</al><al>&#x2018;&#x2018;Protect&#x2019;&#x2019; means to adopt such measures. </al></li><li><li.nr>8.</li.nr><al>Interculturality</al><al>&#x2018;&#x2018;Interculturality&#x2019;&#x2019; refers to the existence and
equitable interaction of diverse cultures and the possibility of generating
shared cultural expressions through dialogue and mutual respect.</al></li></lijst>
                        
                        
                        
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">RIGHTS AND OBLIGATIONS OF PARTIES</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">General rule regarding rights and obligations</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>The Parties, in conformity with the Charter of the United Nations,
the principles of international law and universally recognized human rights
instruments, reaffirm their sovereign right to formulate and implement their
cultural policies and to adopt measures to protect and promote the diversity
of cultural expressions and to strengthen international cooperation to achieve
the purposes of this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>When a Party implements policies and takes measures to protect
and promote the diversity of cultural expressions within its territory, its
policies and measures shall be consistent with the provisions of this Convention.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Rights of parties at the national level</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Within the framework of its cultural policies and measures as
defined in Article 4.6 and taking into account its own particular circumstances
and needs, each Party may adopt measures aimed at protecting and promoting
the diversity of cultural expressions within its territory.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Such measures may include the following:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>(i)</li.nr>
                                 <al>regulatory measures aimed at protecting
and promoting diversity of cultural expressions;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(ii)</li.nr>
                                 <al>measures that, in an appropriate manner,
provide opportunities for domestic cultural activities, goods and services
among all those available within the national territory for the creation,
production, dissemination, distribution and enjoyment of such domestic cultural
activities, goods and services, including provisions relating to the language
used for such activities, goods and services;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(iii)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at providing domestic
independent cultural industries and activities in the informal sector effective
access to the means of production, dissemination and distribution of cultural
activities, goods and services;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(iv)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at providing public financial
assistance;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(v)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at encouraging non-profit
organizations, as well as public and private institutions and artists and
other cultural professionals, to develop and promote the free exchange and
circulation of ideas, cultural expressions and cultural activities, goods
and services, and to stimulate both the creative and entrepreneurial spirit
in their activities;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(vi)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at establishing and supporting
public institutions, as appropriate;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(vii)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at nurturing and supporting
artists and others involved in the creation of cultural expressions;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>(viii)</li.nr>
                                 <al>measures aimed at enhancing diversity
of the media, including through public service broadcasting.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Measures to promote cultural expressions</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Parties shall endeavour to create in their territory an environment
which encourages individuals and social groups:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>to create, produce, disseminate, distribute
and have access to their own cultural expressions, paying due attention to
the special circumstances and needs of women as well as various social groups,
including persons belonging to minorities and indigenous peoples;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>to have access to diverse cultural expressions
from within their territory as well as from other countries of the world.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Parties shall also endeavour to recognize the important contribution
of artists, others involved in the creative process, cultural communities,
and organizations that support their work, and their central role in nurturing
the diversity of cultural expressions.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Measures to protect cultural expressions</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Without prejudice to the provisions of Articles 5 and 6, a Party
may determine the existence of special situations where cultural expressions
on its territory are at risk of extinction, under serious threat, or otherwise
in need of urgent safeguarding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Parties may take all appropriate measures to protect and preserve
cultural expressions in situations referred to in paragraph 1 in a manner
consistent with the provisions of this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Parties shall report to the Intergovernmental Committee referred
to in Article 23 all measures taken to meet the exigencies of the situation,
and the Committee may make appropriate recommendations.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Information sharing and transparency</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>provide appropriate information in their
reports to Unesco every four years on measures taken to protect and promote
the diversity of cultural expressions within their territory and at the international
level;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>designate a point of contact responsible
for information sharing in relation to this Convention;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>share and exchange information relating
to the protection and promotion of the diversity of cultural expressions.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Education and public awareness</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>encourage and promote understanding of the
importance of the protection and promotion of the diversity of cultural expressions,
inter alia, through educational and greater public awareness programmes;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>cooperate with other Parties and international
and regional organizations in achieving the purpose of this article;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>endeavour to encourage creativity and strengthen
production capacities by setting up educational, training and exchange programmes
in the field of cultural industries. These measures should be implemented
in a manner which does not have a negative impact on traditional forms of
production.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Participation of civil society</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties acknowledge the fundamental role of civil society in protecting
and promoting the diversity of cultural expressions. Parties shall encourage
the active participation of civil society in their efforts to achieve the
objectives of this Convention.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Promotion of international cooperation</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall endeavour to strengthen their bilateral, regional and international
cooperation for the creation of conditions conducive to the promotion of the
diversity of cultural expressions, taking particular account of the situations
referred to in Articles 8 and 17, notably in order to:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>facilitate dialogue among Parties on cultural
policy; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>enhance public sector strategic and management
capacities in cultural public sector institutions, through professional and
international cultural exchanges and sharing of best practices;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>reinforce partnerships with and among civil
society, non-governmental organizations and the private sector in fostering
and promoting the diversity of cultural expressions;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>promote the use of new technologies, encourage
partnerships to enhance information sharing and cultural understanding, and
foster the diversity of cultural expressions;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>encourage the conclusion of co-production
and co-distribution agreements.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Integration of culture in sustainable development</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall endeavour to integrate culture in their development policies
at all levels for the creation of conditions conducive to sustainable development
and, within this framework, foster aspects relating to the protection and
promotion of the diversity of cultural expressions.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Cooperation for development</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall endeavour to support cooperation for sustainable development
and poverty reduction, especially in relation to the specific needs of developing
countries, in order to foster the emergence of a dynamic cultural sector by,
inter alia, the following means:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>the strengthening of the cultural industries
in developing countries through:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>creating and strengthening cultural production
and distribution capacities in developing countries;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>facilitating wider access to the global
market and international distribution networks for their cultural activities,
goods and services;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>enabling the emergence of viable local
and regional markets;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iv)</li.nr>
                              <al>adopting, where possible, appropriate
measures in developed countries with a view to facilitating access to their
territory for the cultural activities, goods and services of developing countries;</al>
                              <al>(v) providing support for creative work and facilitating the mobility,
to the extent possible, of artists from the developing world;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(vi)</li.nr>
                              <al>encouraging appropriate collaboration
between developed and developing countries in the areas, inter alia, of music
and film;</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                        <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>capacity-building through the exchange of
information, experience and expertise, as well as the training of human resources
in developing countries, in the public and private sector relating to, inter
alia, strategic and management capacities, policy development and implementation,
promotion and distribution of cultural expressions, small-, medium- and micro-enterprise
development, the use of technology, and skills development and transfer;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c)</li.nr>
                              <al>technology transfer through the introduction
of appropriate incentive measures for the transfer of technology and know-how,
especially in the areas of cultural industries and enterprises;</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>financial support through:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>the establishment of an International Fund
for Cultural Diversity as provided in Article 18;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>the provision of official development
assistance, as appropriate, including technical assistance, to stimulate and
support creativity;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>other forms of financial assistance such
as low interest loans, grants and other funding mechanisms.</al>
                           </li>
                        </lijst></li></lijst>
                        
                        
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Collaborative arrangements</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall encourage the development of partnerships, between and within
the public and private sectors and non-profit organizations, in order to cooperate
with developing countries in the enhancement of their capacities in the protection
and promotion of the diversity of cultural expressions. These innovative partnerships
shall, according to the practical needs of developing countries, emphasize
the further development of infrastructure, human resources and policies, as
well as the exchange of cultural activities, goods and services.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Preferential treatment for developing countries</titel>
                        </kop>
                        <al>Developed countries shall facilitate cultural exchanges with developing
countries by granting, through the appropriate institutional and legal frameworks,
preferential treatment to artists and other cultural professionals and practitioners,
as well as cultural goods and services from developing countries.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                           <titel status="officieel">International cooperation in situations of serious threat to cultural
expressions</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties shall cooperate in providing assistance to each other, and, in
particular to developing countries, in situations referred to under Article
8. </al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                           <titel status="officieel">International Fund for Cultural Diversity</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>An International Fund for Cultural Diversity, hereinafter referred
to as &#x2018;&#x2018;the Fund&#x2018;&#x2018;, is hereby established.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The Fund shall consist of funds-in-trust established in accordance
with the Financial Regulations of Unesco.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>The resources of the Fund shall consist of:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>voluntary contributions made by Parties;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>funds appropriated for this purpose by the
General Conference of Unesco;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>contributions, gifts or bequests by other
States; organizations and programmes of the United Nations system, other regional
or international organizations; and public or private bodies or individuals;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>any interest due on resources of the Fund;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e)</li.nr>
                                 <al>funds raised through collections and receipts
from events organized for the benefit of the Fund;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f)</li.nr>
                                 <al>any other resources authorized by the Fund&#x2019;s
regulations.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>The use of resources of the Fund shall be decided by the Intergovernmental
Committee on the basis of guidelines determined by the Conference of Parties
referred to in Article 22.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>The Intergovernmental Committee may accept contributions and other
forms of assistance for general and specific purposes relating to specific
projects, provided that those projects have been approved by it.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>No political, economic or other conditions that are incompatible
with the objectives of this Convention may be attached to contributions made
to the Fund.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Parties shall endeavour to provide voluntary contributions on
a regular basis towards the implementation of this Convention.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                           <titel status="officieel">Exchange, analysis and dissemination of information</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Parties agree to exchange information and share expertise concerning
data collection and statistics on the diversity of cultural expressions as
well as on best practices for its protection and promotion.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Unesco shall facilitate, through the use of existing mechanisms
within the Secretariat, the collection, analysis and dissemination of all
relevant information, statistics and best practices.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Unesco shall also establish and update a data bank on different
sectors and governmental, private and non-profit organizations involved in
the area of cultural expressions. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>To facilitate the collection of data, Unesco shall pay particular
attention to capacity-building and the strengthening of expertise for Parties
that submit a request for such assistance.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>The collection of information identified in this Article shall
complement the information collected under the provisions of Article 9.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">RELATIONSHIP TO OTHER INSTRUMENTS</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                           <titel status="officieel">Relationship to other treaties: mutual supportiveness, complementarity
and non-subordination</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Parties recognize that they shall perform in good faith their
obligations under this Convention and all other treaties to which they are
parties. Accordingly, without subordinating this Convention to any other treaty,</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>they shall foster mutual supportiveness
between this Convention and the other treaties to which they are parties;
and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>when interpreting and applying the other
treaties to which they are parties or when entering into other international
obligations, Parties shall take into account the relevant provisions of this
Convention.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Nothing in this Convention shall be interpreted as modifying rights
and obligations of the Parties under any other treaties to which they are
parties.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                           <titel status="officieel">International consultation and coordination</titel>
                        </kop>
                        <al>Parties undertake to promote the objectives and principles of this Convention
in other international forums. For this purpose, Parties shall consult each
other, as appropriate, bearing in mind these objectives and principles.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">ORGANS OF THE CONVENTION</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                           <titel status="officieel">Conference of Parties</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>A Conference of Parties shall be established. The Conference of
Parties shall be the plenary and supreme body of this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The Conference of Parties shall meet in ordinary session every
two years, as far as possible, in conjunction with the General Conference
of Unesco. It may meet in extraordinary session if it so decides or if the
Intergovernmental Committee receives a request to that effect from at least
one-third of the Parties. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>The Conference of Parties shall adopt its own rules of procedure.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>The functions of the Conference of Parties shall be, inter alia:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>to elect the Members of the Intergovernmental
Committee;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>to receive and examine reports of the Parties
to this Convention transmitted by the Intergovernmental Committee;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>to approve the operational guidelines prepared
upon its request by the Intergovernmental Committee;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>to take whatever other measures it may consider
necessary to further the objectives of this Convention.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                           <titel status="officieel">Intergovernmental Committee</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>An Intergovernmental Committee for the Protection and Promotion
of the Diversity of Cultural Expressions, hereinafter referred to as &#x2018;&#x2018;the
Intergovernmental Committee&#x2018;&#x2018;, shall be established within Unesco.
It shall be composed of representatives of 18 States Parties to the Convention,
elected for a term of four years by the Conference of Parties upon entry into
force of this Convention pursuant to Article 29.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The Intergovernmental Committee shall meet annually.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>The Intergovernmental Committee shall function under the authority
and guidance of and be accountable to the Conference of Parties.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>The Members of the Intergovernmental Committee shall be increased
to 24 once the number of Parties to the Convention reaches 50.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>The election of Members of the Intergovernmental Committee shall
be based on the principles of equitable geographical representation as well
as rotation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Without prejudice to the other responsibilities conferred upon
it by this Convention, the functions of the Intergovernmental Committee shall
be:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>to promote the objectives of this Convention
and to encourage and monitor the implementation thereof;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>to prepare and submit for approval by the
Conference of Parties, upon its request, the operational guidelines for the
implementation and application of the provisions of the Convention;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>to transmit to the Conference of Parties
reports from Parties to the Convention, together with its comments and a summary
of their contents;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d)</li.nr>
                                 <al>to make appropriate recommendations to be
taken in situations brought to its attention by Parties to the Convention
in accordance with relevant provisions of the Convention, in particular Article
8;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e)</li.nr>
                                 <al>to establish procedures and other mechanisms
for consultation aimed at promoting the objectives and principles of this
Convention in other international forums; </al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f)</li.nr>
                                 <al>to perform any other tasks as may be requested
by the Conference of Parties.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>The Intergovernmental Committee, in accordance with its Rules
of Procedure, may invite at any time public or private organizations or individuals
to participate in its meetings for consultation on specific issues.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>The Intergovernmental Committee shall prepare and submit to the
Conference of Parties, for approval, its own Rules of Procedure.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                           <titel status="officieel">Unesco Secretariat</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>The organs of the Convention shall be assisted by the Unesco Secretariat.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The Secretariat shall prepare the documentation of the Conference
of Parties and the Intergovernmental Committee as well as the agenda of their
meetings and shall assist in and report on the implementation of their decisions.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">VII</nr>
                     <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                           <titel status="officieel">Settlement of disputes</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>In the event of a dispute between Parties to this Convention concerning
the interpretation or the application of the Convention, the Parties shall
seek a solution by negotiation.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>If the Parties concerned cannot reach agreement by negotiation,
they may jointly seek the good offices of, or request mediation by, a third
party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>If good offices or mediation are not undertaken or if there is
no settlement by negotiation, good offices or mediation, a Party may have
recourse to conciliation in accordance with the procedure laid down in the
Annex of this Convention. The Parties shall consider in good faith the proposal
made by the Conciliation Commission for the resolution of the dispute.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Each Party may, at the time of ratification, acceptance, approval
or accession, declare that it does not recognize the conciliation procedure
provided for above. Any Party having made such a declaration may, at any time,
withdraw this declaration by notification to the Director-General of Unesco. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                           <titel status="officieel">Ratification, acceptance, approval or accession by Member States</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>This Convention shall be subject to ratification, acceptance,
approval or accession by Member States of Unesco in accordance with their
respective constitutional procedures.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The instruments of ratification, acceptance, approval or accession
shall be deposited with the Director-General of Unesco.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                           <titel status="officieel">Accession</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>This Convention shall be open to accession by all States not Members
of Unesco but members of the United Nations, or of any of its specialized
agencies, that are invited by the General Conference of Unesco to accede to
it.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>This Convention shall also be open to accession by territories
which enjoy full internal self-government recognized as such by the United
Nations, but which have not attained full independence in accordance with
General Assembly resolution 1514 (XV), and which have competence over the
matters governed by this Convention, including the competence to enter into
treaties in respect of such matters.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>The following provisions apply to regional economic integration
organizations:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>This Convention shall also be open to accession
by any regional economic integration organization, which shall, except as
provided below, be fully bound by the provisions of the Convention in the
same manner as States Parties;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>In the event that one or more Member States
of such an organization is also Party to this Convention, the organization
and such Member State or States shall decide on their responsibility for the
performance of their obligations under this Convention. Such distribution
of responsibility shall take effect following completion of the notification
procedure described in subparagraph (c). The organization and the Member States
shall not be entitled to exercise rights under this Convention concurrently.
In addition, regional economic integration organizations, in matters within
their competence, shall exercise their rights to vote with a number of votes
equal to the number of their Member States that are Parties to this Convention.
Such an organization shall not exercise its right to vote if any of its Member
States exercises its right, and vice-versa;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>A regional economic integration organization
and its Member State or States which have agreed on a distribution of responsibilities
as provided in subparagraph (b) shall inform the Parties of any such proposed
distribution of responsibilities in the following manner: </al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>in their instrument of accession, such
organization shall declare with specificity, the distribution of their responsibilities
with respect to matters governed by the Convention;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>in the event of any later modification
of their respective responsibilities, the regional economic integration organization
shall inform the depositary of any such proposed modification of their respective
responsibilities; the depositary shall in turn inform the Parties of such
modification;</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>d)</li.nr>
                              <al>Member States of a regional economic integration
organization which become Parties to this Convention shall be presumed to
retain competence over all matters in respect of which transfers of competence
to the organization have not been specifically declared or informed to the
depositary;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e)</li.nr>
                              <al>&#x201C;Regional economic integration
organization&#x201D; means an organization constituted by sovereign
States, members of the United Nations or of any of its specialized agencies,
to which those States have transferred competence in respect of matters governed
by this Convention and which has been duly authorized, in accordance with
its internal procedures, to become a Party to it.</al>
                           </li></lijst>
                        </lid>
                        
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>The instrument of accession shall be deposited with the Director-General
of Unesco.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                           <titel status="officieel">Point of contact</titel>
                        </kop>
                        <al>Upon becoming Parties to this Convention, each Party shall designate a
point of contact as referred to in Article 9.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>This Convention shall enter into force three months after the
date of deposit of the thirtieth instrument of ratification, acceptance, approval
or accession, but only with respect to those States or regional economic integration
organizations that have deposited their respective instruments of ratification,
acceptance, approval, or accession on or before that date. It shall enter
into force with respect to any other Party three months after the deposit
of its instrument of ratification, acceptance, approval or accession.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>For the purposes of this Article, any instrument deposited by
a regional economic integration organization shall not be counted as additional
to those deposited by Member States of the organization. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                           <titel status="officieel">Federal or non-unitary constitutional systems</titel>
                        </kop>
                        <al>Recognizing that international agreements are equally binding on Parties
regardless of their constitutional systems, the following provisions shall
apply to Parties which have a federal or non-unitary constitutional system:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a)</li.nr>
                              <al>with regard to the provisions of this Convention,
the implementation of which comes under the legal jurisdiction of the federal
or central legislative power, the obligations of the federal or central government
shall be the same as for those Parties which are not federal States;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>with regard to the provisions of the Convention,
the implementation of which comes under the jurisdiction of individual constituent
units such as States, counties, provinces, or cantons which are not obliged
by the constitutional system of the federation to take legislative measures,
the federal government shall inform, as necessary, the competent authorities
of constituent units such as States, counties, provinces or cantons of the
said provisions, with its recommendation for their adoption.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                           <titel status="officieel">Denunciation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Any Party to this Convention may denounce this Convention.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>The denunciation shall be notified by an instrument in writing
deposited with the Director-General of Unesco.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>The denunciation shall take effect 12 months after the receipt
of the instrument of denunciation. It shall in no way affect the financial
obligations of the Party denouncing the Convention until the date on which
the withdrawal takes effect.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                           <titel status="officieel">Depositary functions</titel>
                        </kop>
                        <al>The Director-General of Unesco, as the depositary of this Convention,
shall inform the Member States of the Organization, the States not members
of the Organization and regional economic integration organizations referred
to in Article 27, as well as the United Nations, of the deposit of all the
instruments of ratification, acceptance, approval or accession provided for
in Articles 26 and 27, and of the denunciations provided for in Article 31.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                           <titel status="officieel">Amendments</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>A Party to this Convention may, by written communication addressed
to the Director-General, propose amendments to this Convention. The Director-General
shall circulate such communication to all Parties. If, within six months from
the date of dispatch of the communication, no less than one half of the Parties
reply favourably to the request, the Director-General shall present such proposal
to the next session of the Conference of Parties for discussion and possible
adoption.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Amendments shall be adopted by a two-thirds majority of Parties
present and voting.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Once adopted, amendments to this Convention shall be submitted
to the Parties for ratification, acceptance, approval or accession.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>For Parties which have ratified, accepted, approved or acceded
to them, amendments to this Convention shall enter into force three months
after the deposit of the instruments referred to in paragraph 3 of this Article
by two-thirds of the Parties. Thereafter, for each Party that ratifies, accepts,
approves or accedes to an amendment, the said amendment shall enter into force
three months after the date of deposit by that Party of its instrument of
ratification, acceptance, approval or accession.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>The procedure set out in paragraphs 3 and 4 shall not apply to
amendments to Article 23 concerning the number of Members of the Intergovernmental
Committee. These amendments shall enter into force at the time they are adopted.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>A State or a regional economic integration organization referred
to in Article 27 which becomes a Party to this Convention after the entry
into force of amendments in conformity with paragraph 4 of this Article shall,
failing an expression of different intention, be considered to be:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>Party to this Convention as so amended;
and</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>a Party to the unamended Convention in relation
to any Party not bound by the amendments.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">34</nr>
                           <titel status="officieel">Authoritative texts</titel>
                        </kop>
                        <al>This Convention has been drawn up in Arabic, Chinese, English, French,
Russian and Spanish, all six texts being equally authoritative.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">35</nr>
                           <titel status="officieel">Registration</titel>
                        </kop>
                        <al>In conformity with Article 102 of the Charter of the United Nations, this
Convention shall be registered with the Secretariat of the United Nations
at the request of the Director-General of Unesco. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
            </verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <label>Annex</label>
               <titel status="officieel">CONCILIATION PROCEDURE</titel></kop>
               
            <wettekst><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Conciliation Commission</titel>
                     </kop>
                     <al>A Conciliation Commission shall be created upon the request of one of
the Parties to the dispute. The Commission shall, unless the Parties otherwise
agree, be composed of five members, two appointed by each Party concerned
and a President chosen jointly by those members.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Members of the Commission</titel>
                     </kop>
                     <al>In disputes between more than two Parties, Parties in the same interest
shall appoint their members of the Commission jointly by agreement. Where
two or more Parties have separate interests or there is a disagreement as
to whether they are of the same interest, they shall appoint their members
separately.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">Appointments</titel>
                     </kop>
                     <al>If any appointments by the Parties are not made within two months of the
date of the request to create a Conciliation Commission, the Director-General
of Unesco shall, if asked to do so by the Party that made the request, make
those appointments within a further two-month period.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">President of the Commission</titel>
                     </kop>
                     <al>If a President of the Conciliation Commission has not been chosen within
two months of the last of the members of the Commission being appointed, the
Director-General of Unesco shall, if asked to do so by a Party, designate
a President within a further two-month period.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Decisions</titel>
                     </kop>
                     <al>The Conciliation Commission shall take its decisions by majority vote
of its members. It shall, unless the Parties to the dispute otherwise agree,
determine its own procedure. It shall render a proposal for resolution of
the dispute, which the Parties shall consider in good faith.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Disagreement</titel>
                     </kop>
                     <al>A disagreement as to whether the Conciliation Commission has competence
shall be decided by the Commission.</al>
                  </artikel></wettekst></verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <label>Annex</label>
               <titel status="officieel">Unilateral declaration on behalf of the community in
connection with deposition of the instrument of accession</titel></kop>
               <vrije-tekst>
                  <tekst status="goed">
                     <al>&#x201C;As regards the Community competences described in the Declaration
pursuant to Article 27(3)(c) of the Convention, the Community is bound by
the Convention and will ensure its due implementation. It follows that the
Member States of the Community which are party to the Convention in their
mutual relations apply the provisions of the Convention in accordance with
the Community&#x2019;s internal rules and without prejudice to appropriate
amendments being made to these rules.&#x201D;</al>
                  </tekst>
               </vrije-tekst>
            </verdragtekst></verdrag>
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Verdrag betreffende de bescherming en de bevordering van
de diversiteit van cultuuruitingen</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>De Algemene Conferentie van de UNESCO, de Organisatie van de Verenigde
Naties voor onderwijs, wetenschap en cultuur, tijdens de 33e zitting te Parijs
van 3 tot en met 21 oktober 2005 bijeen,</al>
                     <al>Bevestigend dat culturele diversiteit inherent is aan de mensheid,</al>
                     <al>Zich ervan bewust dat de culturele diversiteit tot het gemeenschappelijk
erfgoed van de mensheid behoort en tot ieders voordeel moet worden gekoesterd
en bewaard,</al>
                     <al>In het besef dat culturele diversiteit een rijke, gevarieerde wereld cre&#xEB;ert,
die het aantal keuzes vergroot en menselijke capaciteiten en waarden bevordert,
en dus een drijfveer is voor de duurzame ontwikkeling van gemeenschappen,
volkeren en naties,</al>
                     <al>Eraan herinnerend dat culturele diversiteit, die zich in een kader van
democratie, tolerantie, sociale gerechtigheid en wederzijds respect tussen
volkeren en culturen kan ontplooien, een noodzakelijke voorwaarde is voor
lokale, nationale en internationale vrede en veiligheid,</al>
                     <al>De nadruk leggend op het belang van culturele diversiteit voor de volledige
verwezenlijking van de mensenrechten en de fundamentele vrijheden die zijn
afgekondigd in de Universele Verklaring van de rechten van de mens en in andere
universeel erkende instrumenten,</al>
                     <al>Onderstrepend dat cultuur als strategisch element in het nationale en
internationale ontwikkelingsbeleid en in de internationale ontwikkelingssamenwerking
moet worden ge&#xEF;ntegreerd, tevens rekening houdend met de Millenniumverklaring
van de VN (2000) die de nadruk legt op de uitroeiing van de armoede,</al>
                     <al>Overwegend dat cultuur in de loop van de tijd en in de ruimte diverse
vormen aanneemt en dat deze diversiteit tot uiting komt in de originaliteit
en de pluraliteit van de identiteiten en de cultuuruitingen van de volkeren
en de samenlevingen die samen de mensheid uitmaken,</al>
                     <al>Erkennend dat traditionele kennis als bron van immateri&#xEB;le en materi&#xEB;le
rijkdom, en in het bijzonder de kennissystemen van autochtone volkeren, van
groot belang zijn, een positieve bijdrage leveren tot duurzame ontwikkeling,
en doelmatig moeten worden beschermd en bevorderd,</al>
                     <al>Erkennend dat er maatregelen moeten worden genomen om de diversiteit van
cultuuruitingen, inclusief van hun inhoud, te beschermen, in het bijzonder
in situaties waar cultuuruitingen mogelijk met verdwijning of ernstige aantasting
worden bedreigd,</al>
                     <al>Onderstrepend dat cultuur van belang is voor de sociale cohesie in het
algemeen, en in het bijzonder een bijdrage levert tot de verbetering van de
status en de rol van de vrouw in de samenleving,</al>
                     <al>Zich ervan bewust dat culturele diversiteit wordt versterkt door het vrije
verkeer van idee&#xEB;n, en wordt gevoed door permanente uitwisselingen en
wisselwerkingen tussen de culturen,</al>
                     <al>Nogmaals bevestigend dat de vrijheid van denken, meningsuiting en informatie,
alsook de diversiteit van de media, het mogelijk maken dat cultuuruitingen
zich in de samenlevingen ontplooien,</al>
                     <al>Erkennend dat de diversiteit van cultuuruitingen, en ook van traditionele
cultuuruitingen, een belangrijke factor is waardoor individuen en volkeren
zich kunnen uiten, en hun idee&#xEB;n en waarden met anderen kunnen delen,</al>
                     <al>Eraan herinnerend dat taalkundige diversiteit een essentieel element van
de culturele diversiteit is, en nogmaals bevestigend dat het onderwijs een
fundamentele rol vervult in de bescherming en de bevordering van cultuuruitingen,</al>
                     <al>Overwegend dat de vitaliteit van de culturen voor iedereen van belang
is, ook voor mensen die tot minderheden behoren en voor autochtone volkeren,
zoals die tot uiting komt in hun vrijheid om hun traditionele cultuuruitingen
te scheppen, te verspreiden en te distribueren, en er toegang toe te hebben
zodat zij er voor hun eigen ontwikkeling voordeel uit kunnen halen,</al>
                     <al>Onderstrepend dat de wisselwerking tussen culturen en de culturele creativiteit
een essenti&#xEB;le rol vervullen: zij voeden en vernieuwen cultuuruitingen
en versterken de rol van wie ijvert voor de ontwikkeling van de cultuur voor
de vooruitgang van de samenleving in haar geheel,</al>
                     <al>Erkennend dat intellectuele eigendomsrechten van belang zijn voor de ondersteuning
van personen die cultureel creatief zijn,</al>
                     <al>Ervan overtuigd dat culturele activiteiten, goederen en diensten zowel
een economisch als een cultureel aspect hebben omdat zij dragers zijn van
identiteiten, waarden en betekenissen, en bijgevolg niet mogen worden behandeld
alsof zij uitsluitend een commerci&#xEB;le waarde hebben,</al>
                     <al>Vaststellend dat de mondialiseringsprocessen, in de hand gewerkt door
de snelle ontwikkeling van de informatie- en communicatietechnologie&#xEB;n,
weliswaar nooit geziene omstandigheden scheppen voor een versterkte wisselwerking
tussen de culturen, maar ook een uitdaging vormen voor de culturele diversiteit,
met name wat de gevaren van ongelijkheid tussen rijke en arme landen betreft,</al>
                     <al>Zich bewust van het specifieke mandaat dat aan de UNESCO is toevertrouwd
om het respect voor de diversiteit van de culturen te verzekeren en aanbevelingen
te doen voor de internationale akkoorden die zij nuttig acht om het vrije
verkeer van idee&#xEB;n via woord en beeld te bevorderen,</al>
                     <al>Verwijzend naar de bepalingen van de door de UNESCO goedgekeurde internationale
instrumenten in verband met culturele diversiteit en de uitoefening van culturele
rechten, en in het bijzonder naar de Universele Verklaring betreffende culturele
diversiteit van 2001,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Keurt op 20 oktober 2005 het onderhavige verdrag goed.</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">DOELSTELLINGEN EN LEIDENDE BEGINSELEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">1</nr>
                           <titel status="officieel">Doelstellingen</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit verdrag heeft tot doel:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de diversiteit van cultuuruitingen te beschermen
en te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de voorwaarden te scheppen waarin culturen
zich kunnen ontplooien en vrij met elkaar in wisselwerking kunnen staan, en
elkaar aldus wederzijds kunnen verrijken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de dialoog tussen culturen aan te moedigen
om in de wereld intensere en evenwichtiger culturele uitwisselingen te verzekeren,
die het intercultureel respect en een vredescultuur ten goede komen; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de interculturaliteit te stimuleren om de
culturele wisselwerking te ontwikkelen en zodoende bruggen tussen volkeren
te slaan;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>het respect voor de diversiteit van cultuuruitingen
te bevorderen, alsook de bewustwording op lokaal, nationaal en internationaal
vlak van de waarde van die diversiteit;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>f.</li.nr>
                              <al>nogmaals het belang te bevestigen van het
verband tussen cultuur en ontwikkeling voor alle landen, in het bijzonder
voor de ontwikkelingslanden, en nationale en internationale maatregelen met
het oog op de erkenning van de werkelijke waarde van dat verband aan te moedigen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>g.</li.nr>
                              <al>de specifieke aard te erkennen van culturele
activiteiten, goederen en diensten als dragers van identiteiten, waarden en
betekenissen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>h.</li.nr>
                              <al>nogmaals het soevereine recht van de staten
te bevestigen om een beleid en maatregelen te handhaven, goed te keuren en
uit te voeren die zij passend achten voor de bescherming en de bevordering
van de diversiteit van cultuuruitingen op hun grondgebied;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de internationale samenwerking en solidariteit
in een geest van partnerschap te versterken teneinde met name de capaciteiten
van de ontwikkelingslanden om de diversiteit van cultuuruitingen te beschermen
en te bevorderen, te verhogen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">2</nr>
                           <titel status="officieel">Leidende beginselen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Respect voor de mensenrechten en de fundamentele vrijheden</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Soevereiniteit</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Gelijke waardigheid van en gelijk respect voor alle culturen</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Internationale solidariteit en samenwerking</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Complementariteit van de economische en culturele aspecten van
ontwikkeling</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Duurzame ontwikkeling</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Billijke toegang</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Openheid en evenwicht</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">TOEPASSINGSGEBIED </titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">3</nr>
                           <titel status="officieel">Toepassingsgebied</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit verdrag is van toepassing op de maatregelen en het beleid van de partijen
met betrekking tot de bescherming en de bevordering van de diversiteit van
cultuuruitingen. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">DEFINITIES</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">4</nr>
                           <titel status="officieel">Definities</titel>
                        </kop>
                        <al>In dit verdrag worden de volgende definities gehanteerd:</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> Culturele diversiteit</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;culturele diversiteit&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: de veelheid
aan vormen waardoor de culturen van groepen en samenlevingen tot uiting komen.
Deze uitingen worden binnen en tussen de groepen en samenlevingen overgebracht.</al>
                        <al>Culturele diversiteit komt niet alleen tot uiting in de uiteenlopende
vormen waarin het cultureel erfgoed van de mensheid dankzij de diversiteit
van cultuuruitingen wordt geopenbaard, verrijkt en overgebracht, maar, ongeacht
de gebruikte middelen en technologie&#xEB;n, ook via de verschillende wijzen
om cultuuruitingen te scheppen, te produceren, te verspreiden, te distribueren
en te genieten.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Culturele inhoud</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;culturele inhoud&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: de symbolische
betekenis, de artistieke dimensie en de culturele waarden waaraan culturele
identiteiten ten grondslag liggen of die deze tot uiting brengen.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> Cultuuruitingen</al>
                        </lid>
                        <al>&#x201E;Cultuuruitingen&#x2019;&#x2019; zijn uitingen die het resultaat
zijn van de creativiteit van individuen, groepen en samenlevingen, en die
een culturele inhoud hebben.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> Culturele activiteiten, goederen en diensten</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;culturele activiteiten, goederen en diensten&#x2019;&#x2019;
wordt verstaan: activiteiten, goederen en diensten die gezien hun specifieke
aard, aanwending of doel, vorm geven aan cultuuruitingen of deze overbrengen,
ongeacht hun eventuele commerci&#xEB;le waarde. Culturele activiteiten kunnen
een doel op zich zijn, maar kunnen ook bijdragen tot de productie van culturele
goederen en diensten.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al> Cultuurindustrie</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;cultuurindustrie&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: de industrie
die culturele goederen of diensten zoals omschreven in punt 4 produceert of
distribueert. </al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al> Cultuurbeleid en culturele maatregelen</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;cultuurbeleid en culturele maatregelen&#x2019;&#x2019; wordt
verstaan: het beleid en de maatregelen op cultuurgebied op lokaal, nationaal,
regionaal of internationaal niveau, ongeacht of deze op de eigenlijke cultuur
zijn toegespitst, dan wel bedoeld zijn om een rechtstreekse uitwerking te
hebben op cultuuruitingen van individuen, groepen of samenlevingen, inclusief
op het scheppen, produceren, verspreiden en distribueren van culturele activiteiten,
goederen en diensten, alsook op de toegang daartoe.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al> Bescherming</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;bescherming&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: het nemen van
maatregelen met het oog op het behoud, de vrijwaring en de versterking van
de diversiteit van cultuuruitingen.</al>
                        <al>Onder &#x201E;beschermen&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: dergelijke maatregelen
nemen.</al>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al> Interculturaliteit</al>
                        </lid>
                        <al>Onder &#x201E;interculturaliteit&#x2019;&#x2019; wordt verstaan: het bestaan
van en de billijke wisselwerking tussen verschillende culturen, alsook de
mogelijkheid om via dialoog en wederzijds respect tot gezamenlijke cultuuruitingen
te komen.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">RECHTEN EN VERPLICHTINGEN VAN DE PARTIJEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Algemene regel inzake rechten en verplichtingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Overeenkomstig het Handvest van de Verenigde Naties, de internationale
rechtsbeginselen en de universeel erkende instrumenten op het gebied van de
mensenrechten, bevestigen de partijen hun soevereine recht om hun cultuurbeleid
te bepalen en uit te voeren, en om maatregelen te nemen ter bescherming en
bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen en ter versterking van
de internationale samenwerking teneinde de doelstellingen van dit verdrag
te verwezenlijken.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Wanneer een partij een beleid uitvoert en maatregelen neemt om
de diversiteit van cultuuruitingen op haar grondgebied te beschermen en te
bevorderen, moeten haar beleid en maatregelen met dit verdrag in overeenstemming
zijn.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Rechten van de partijen op nationaal vlak</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Elke partij kan in het kader van haar in artikel 4, punt 6, beschreven
cultuurbeleid en culturele maatregelen, en rekening houdend met de eigen omstandigheden
en behoeften, maatregelen nemen ter bescherming en bevordering van de diversiteit
van cultuuruitingen op haar grondgebied.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het kan daarbij gaan om:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>regelgeving ter bescherming en bevordering
van de diversiteit van cultuuruitingen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>maatregelen die de nationale culturele activiteiten,
goederen en diensten passende kansen bieden om hun plaats te vinden tussen
alle activiteiten, goederen en diensten die op haar grondgebied beschikbaar
zijn voor hun schepping, productie, verspreiding, distributie en genot, met
inbegrip van maatregelen met betrekking tot de taal die voor deze activiteiten,
goederen en diensten wordt gebruikt;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>maatregelen die ertoe strekken de onafhankelijke
nationale cultuurindustrie en de activiteiten van de informele sector effectieve
toegang te verstrekken tot de middelen om culturele activiteiten, goederen
en diensten te produceren, te verspreiden en te distribueren;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>maatregelen om financi&#xEB;le overheidssteun
toe te kennen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>maatregelen om non-profitorganisaties, overheids-
en priv&#xE9;-instellingen, kunstenaars en andere professionals uit de cultuursector
ertoe aan te moedigen de vrije uitwisseling en het vrije verkeer van idee&#xEB;n
en cultuuruitingen, alsook van culturele activiteiten, goederen en diensten
te ontwikkelen en te bevorderen, en de creativiteit en de ondernemingsgeest
bij hun activiteiten te stimuleren;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>maatregelen om op passende wijze openbare
instellingen op te richten en te ondersteunen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>g.</li.nr>
                                 <al>maatregelen om kunstenaars en al wie bij
het scheppen van cultuuruitingen is betrokken, aan te moedigen en te steunen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>h.</li.nr>
                                 <al>maatregelen ter bevordering van de diversiteit
van de media, onder meer via de openbare omroep.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Maatregelen ter bevordering van cultuuruitingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De partijen streven ernaar om op hun grondgebied de omstandigheden
te cre&#xEB;ren die personen en maatschappelijke groepen ertoe aanzetten:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>hun eigen cultuuruitingen te scheppen, te
verspreiden, te distribueren en er toegang toe te hebben, terdege rekening
houdend met de specifieke omstandigheden en behoeften van vrouwen en van diverse
groepen in de samenleving, met inbegrip van personen die tot een minderheid
behoren en autochtone volkeren;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>toegang te hebben tot diverse cultuuruitingen
uit hun grondgebied en uit andere landen in de wereld. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De partijen streven er eveneens naar de belangrijke bijdrage te
erkennen van kunstenaars en van al wie bij het scheppingsproces betrokken
is, van culturele gemeenschappen en van organisaties die hen in hun werk steunen,
alsook hun centrale rol die erin bestaat de diversiteit van cultuuruitingen
te bevorderen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Maatregelen ter bescherming van cultuuruitingen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Onverminderd de artikelen 5 en 6 kan een partij vaststellen dat
zich speciale situaties voordoen waarin cultuuruitingen op haar grondgebied
gevaar lopen te verdwijnen, ernstig bedreigd worden of op de ene of andere
manier dringend moeten worden gevrijwaard.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De partijen kunnen in de in lid 1 genoemde situaties alle nodige
maatregelen nemen om cultuuruitingen in overeenstemming met dit verdrag te
beschermen en te behouden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De partijen brengen bij het in artikel 23 bedoelde Intergouvernementeel
Comit&#xE9; verslag uit over alle maatregelen die zijn genomen om de situatie
te verhelpen, en het Comit&#xE9; kan passende aanbevelingen doen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Uitwisseling van informatie en transparantie</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>verstrekken om de vier jaar in hun verslagen
aan de UNESCO passende informatie over de maatregelen ter bescherming en bevordering
van de diversiteit van cultuuruitingen die zij op hun grondgebied en op internationaal
niveau hebben genomen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wijzen een contactpunt aan dat bevoegd is
voor de uitwisseling van informatie met betrekking tot dit verdrag;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>delen informatie mee en wisselen informatie
uit over de bescherming en de bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">10</nr>
                           <titel status="officieel">Voorlichting en bewustmaking van het publiek</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>bevorderen en ontwikkelen, onder meer door
voorlichtings- en bewustmakingsprogramma&#x2019;s voor het publiek, het inzicht
dat de bescherming en de bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen
van belang zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>werken samen met andere partijen en internationale
en regionale organisaties om het doel van dit artikel te verwezenlijken; </al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>zetten zich ervoor in om creativiteit aan
te moedigen en productiecapaciteiten te versterken door op het gebied van
de cultuurindustrie voorlichtings-, opleidings- en uitwisselingsprogramma&#x2019;s
in te stellen. Deze maatregelen moeten op zodanige wijze worden toegepast
dat zij geen negatieve gevolgen hebben voor traditionele productievormen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">11</nr>
                           <titel status="officieel">Participatie van het maatschappelijk middenveld</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen erkennen de essenti&#xEB;le rol van het maatschappelijk middenveld
in de bescherming en de bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen.
Zij moedigen het maatschappelijk middenveld ertoe aan actief te participeren
in hun inspanningen om de doelstellingen van dit verdrag te verwezenlijken.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">12</nr>
                           <titel status="officieel">Bevordering van de internationale samenwerking</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen streven ernaar hun bilaterale, regionale en internationale
samenwerking te versterken om gunstige voorwaarden te scheppen voor de bevordering
van de diversiteit van cultuuruitingen, in het bijzonder rekening houdend
met de in artikelen 8 en 17 vermelde situaties, met name teneinde:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>de dialoog tussen de partijen over cultuurbeleid
te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>de strategische en beheerscapaciteiten van
de overheidssector in de openbare cultuurinstellingen te versterken dankzij
professionele en internationale culturele uitwisselingen en het doorgeven
van beste praktijken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>de partnerschappen met en tussen het maatschappelijk
middenveld, niet-gouvernementele organisaties en de priv&#xE9;-sector te
versterken om de diversiteit van cultuuruitingen te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de aanwending van nieuwe technologie&#xEB;n
te bevorderen, partnerschappen aan te moedigen om de informatie-uitwisseling
en het begrip van culturen te versterken, en de diversiteit van cultuuruitingen
te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>het sluiten van coproductie- en codistributieovereenkomsten
aan te moedigen.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">13</nr>
                           <titel status="officieel">Integratie van cultuur in duurzame ontwikkeling</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen streven ernaar cultuur op alle niveaus in hun ontwikkelingsbeleid
te integreren om gunstige voorwaarden voor duurzame ontwikkeling te scheppen,
en in dat kader aspecten die verband houden met de bescherming en de bevordering
van cultuuruitingen te stimuleren.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">14</nr>
                           <titel status="officieel">Ontwikkelingssamenwerking</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen beijveren zich ervoor de samenwerking met het oog op duurzame
ontwikkeling en armoedebestrijding te steunen, in het bijzonder wat de specifieke
behoeften van de ontwikkelingslanden betreft, teneinde onder meer met de volgende
middelen het ontluiken van een dynamische culturele sector te bevorderen:</al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>versterking van de cultuurindustrie van
de ontwikkelingslanden:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>door in ontwikkelingslanden culturele productie-
en distributiecapaciteit te scheppen en te versterken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>door een betere toegang van hun culturele
activiteiten, goederen en diensten tot de wereldmarkt en de internationale
distributienetwerken te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>door het ontstaan van levensvatbare lokale
en regionale markten mogelijk te maken;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iv.</li.nr>
                              <al>door in de ontwikkelde landen, waar mogelijk,
passende maatregelen te nemen om de toegang tot hun grondgebied van culturele
activiteiten, goederen en diensten uit ontwikkelingslanden te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>v.</li.nr>
                              <al>door creatief werk te steunen en, voorzover
mogelijk, de mobiliteit van kunstenaars uit ontwikkelingslanden te bevorderen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>vi.</li.nr>
                              <al>door een passende samenwerking tussen ontwikkelde
en ontwikkelingslanden aan te moedigen, met name op het gebied van muziek
en film;</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                        <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>versterking van de capaciteiten door uitwisseling
van informatie, ervaring en deskundigheid, alsook door opleiding van het menselijk
potentieel in ontwikkelingslanden in de overheids- en de priv&#xE9;-sector,
met name inzake strategische en beheerscapaciteiten, het uitwerken en uitvoeren
van een beleid, de bevordering en de distributie van cultuuruitingen, de ontwikkeling
van middelgrote, kleine en micro-ondernemingen, de aanwending van technologie
en de ontwikkeling en overdracht van vaardigheden;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>overdracht van technologie door de invoering
van passende stimuleringsmaatregelen voor de overdracht van technologie en
knowhow, in het bijzonder op het gebied van de cultuurindustrie en culturele
ondernemingen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>financi&#xEB;le steun door:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>de oprichting van een Internationaal Fonds
voor culturele diversiteit, zoals bepaald in artikel 18;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>de toekenning van passende offici&#xEB;le
ontwikkelingshulp, onder meer van technische bijstand, om creativiteit te
stimuleren en te steunen;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>iii.</li.nr>
                              <al>andere vormen van financi&#xEB;le hulp
zoals laagrentende leningen, subsidies en andere financieringsmechanismen. </al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </li>
                        </lijst>
                        
                        </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">15</nr>
                           <titel status="officieel">Invulling van de samenwerking</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen stimuleren de ontwikkeling van partnerschappen tussen en in
de overheidssector, de priv&#xE9;-sector en non-profitorganisaties, die
tot doel hebben met ontwikkelingslanden samen te werken aan de versterking
van hun capaciteit om de diversiteit van cultuuruitingen te beschermen en
te bevorderen. Inspelend op de concrete behoeften van de ontwikkelingslanden
zullen deze vernieuwende partnerschappen de nadruk leggen op de verdere ontwikkeling
van infrastructuur, menselijk potentieel en beleidsmaatregelen, alsook op
de uitwisseling van culturele activiteiten, goederen en diensten.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">16</nr>
                           <titel status="officieel">Voorkeursbehandeling voor ontwikkelingslanden</titel>
                        </kop>
                        <al>De ontwikkelde landen bevorderen de culturele uitwisselingen met de ontwikkelingslanden
door hun kunstenaars en andere professionals uit de cultuursector en cultuurbeoefenaars,
alsook hun culturele goederen en diensten door middel van een passend institutioneel
en juridisch kader een voorkeursbehandeling te geven.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">17</nr>
                           <titel status="officieel">Internationale samenwerking in geval van een ernstige bedreiging van
cultuuruitingen</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen werken samen om elkaar, en in het bijzonder de ontwikkelingslanden,
in de in artikel 8 bedoelde situaties bijstand te verlenen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">18</nr>
                           <titel status="officieel">Internationaal Fonds voor culturele diversiteit</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Er wordt een Internationaal Fonds voor culturele diversiteit opgericht,
hierna &#x201E;het fonds&#x201D; te noemen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het fonds bestaat uit deposito&#x2019;s overeenkomstig het financieel
reglement van de UNESCO.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De middelen van het fonds omvatten:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de vrijwillige bijdragen van de partijen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de fondsen die met dit doel door de Algemene
Conferentie van de UNESCO zijn toegewezen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de stortingen, giften of legaten van andere
staten, organisaties en programma&#x2019;s van de Verenigde Naties, andere
regionale of internationale organisaties, en overheids- of priv&#xE9;-instellingen
of priv&#xE9;-personen; </al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>verschuldigde rente op de middelen van het
fonds;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>de opbrengst van inzamelingen en ontvangsten
van manifestaties die ten gunste van het fonds werden georganiseerd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>alle andere middelen die het reglement van
het fonds toestaat.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het Intergouvernementeel Comit&#xE9; beslist over de aanwending
van de middelen van het fonds op grond van de richtsnoeren van de in artikel
22 bedoelde Conferentie van de partijen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>Het Intergouvernementeel Comit&#xE9; kan voor algemene of specifieke
doelstellingen in verband met welomschreven projecten bijdragen en andere
vormen van steun aanvaarden, op voorwaarde dat die projecten door het Intergouvernementeel
Comit&#xE9; zijn goedgekeurd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Aan de bijdragen tot het fonds mogen geen politieke, economische
of andere voorwaarden zijn verbonden die onverenigbaar zijn met de doelstellingen
van dit verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>De partijen streven ernaar op gezette tijden vrijwillige bijdragen
te storten voor de uitvoering van dit verdrag.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">19</nr>
                           <titel status="officieel">Uitwisseling, analyse en verspreiding van informatie</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De partijen komen overeen informatie en deskundigheid met betrekking
tot gegevensverzameling en statistieken op het gebied van de diversiteit van
cultuuruitingen uit te wisselen, alsook met betrekking tot beste praktijken
om deze diversiteit te beschermen en te bevorderen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Door gebruik te maken van de bestaande mechanismen van het secretariaat
bevordert de UNESCO het verzamelen, de analyse en de verspreiding van alle
informatie, statistieken en beste praktijken op dit gebied.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Voorts cre&#xEB;ert en actualiseert de UNESCO een gegevensbank
over verschillende sectoren en gouvernementele, particuliere en non-profitorganisaties
die actief zijn op het gebied van cultuuruitingen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Teneinde het verzamelen van de gegevens te bevorderen, besteedt
de UNESCO bijzondere aandacht aan de versterking van de capaciteit en de deskundigheid
van de partijen die op dat gebied om bijstand vragen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De in dit artikel beschreven verzameling van informatie vult de
in artikel 9 bedoelde informatie aan. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">V</nr><titel status="officieel">VERHOUDING TOT ANDERE INSTRUMENTEN</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">20</nr>
                           <titel status="officieel">Verhouding tot andere instrumenten: wederzijdse steun, complementariteit
en non-subordinatie</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De partijen erkennen dat zij hun verplichtingen krachtens dit
en alle andere verdragen waarbij zij partij zijn, te goeder trouw moeten nakomen.
Zonder dit verdrag aan andere verdragen ondergeschikt te maken,</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>bevorderen zij de wederzijdse ondersteuning
van dit en de andere verdragen waarbij zij partij zijn; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>houden zij bij de interpretatie en de toepassing
van andere verdragen waarbij zij partij zijn of bij het aangaan van andere
internationale verplichtingen rekening met de relevante bepalingen van dit
verdrag.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Niets in dit verdrag mag worden ge&#xEF;nterpreteerd als een wijziging
van de rechten en verplichtingen van de partijen krachtens andere verdragen
waarbij zij partij zijn.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">21</nr>
                           <titel status="officieel">Overleg en co&#xF6;rdinatie op internationaal niveau</titel>
                        </kop>
                        <al>De partijen verbinden zich ertoe de verwezenlijking van de doelstellingen
en beginselen van dit verdrag op andere internationale fora te bevorderen.
Daartoe plegen de partijen, indien nodig, overleg, daarbij deze doelstellingen
en beginselen in gedachten houdend.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">VI</nr><titel status="officieel">ORGANEN VAN HET VERDRAG</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">22</nr>
                           <titel status="officieel">Conferentie van de partijen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Er wordt een Conferentie van de partijen ingesteld. Deze Conferentie
is het plenaire en hoogste orgaan van dit verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De Conferentie van de partijen komt, voorzover mogelijk, om de
twee jaar in gewone zitting bijeenin het kader van de Algemene Conferentie
van de UNESCO. Zij kan in buitengewone zitting bijeenkomen wanneer zij daartoe
beslist, of wanneer het Intergouvernementeel Comit&#xE9; daartoe van minstens
een derde van de partijen een verzoek ontvangt.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De Conferentie van de partijen stelt haar reglement van orde vast.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De Conferentie van de partijen heeft onder meer de taak: </al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de leden van het Intergouvernementeel Comit&#xE9;
te verkiezen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>de door het Intergouvernementeel Comit&#xE9;
doorgestuurde verslagen van de partijen bij het verdrag in ontvangst te nemen
en te bespreken;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de operationele richtsnoeren, die het Intergouvernementeel
Comit&#xE9; op haar verzoek heeft opgesteld, goed te keuren;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>alle nodige maatregelen te nemen die zij
nodig acht voor de verwezenlijking van de doelstellingen van dit verdrag.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">23</nr>
                           <titel status="officieel">Intergouvernementeel Comit&#xE9;</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Bij de UNESCO wordt een Intergouvernementeel Comit&#xE9; voor
de bescherming en de bevordering van de diversiteit van cultuuruitingen ingesteld,
hierna &#x201E;het Intergouvernementeel Comit&#xE9;&#x201D; te noemen.
Het comit&#xE9; bestaat uit vertegenwoordigers van 18 staten die partij
zijn bij het verdrag. Zij worden, zodra dit verdrag overeenkomstig artikel
29 in werking treedt, voor vier jaar door de Conferentie van de partijen verkozen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het Intergouvernementeel Comit&#xE9; komt &#xE9;&#xE9;n
keer per jaar bijeen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Het Intergouvernementeel Comit&#xE9; staat onder toezicht en
volgt de richtsnoeren van de Conferentie van de partijen, en is haar rekenschap
verschuldigd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Het aantal leden van het Intergouvernementeel Comit&#xE9; wordt
op 24 gebracht zodra er 50 partijen zijn bij het verdrag.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De verkiezing van de leden van het Intergouvernementeel Comit&#xE9;
is gebaseerd op de beginselen van een billijke geografische spreiding en roulering.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Onverminderd de andere bevoegdheden die dit verdrag het Intergouvernementeel
Comit&#xE9; verleent, heeft dat Comit&#xE9; de volgende taken:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>de verwezenlijking van de doelstellingen
van dit verdrag bevorderen, en de uitvoering ervan stimuleren en hierop toezicht
houden;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>op verzoek van de Conferentie van de partijen
de operationele richtsnoeren voor de uitvoering en de toepassing van de bepalingen
van het verdrag opstellen, en haar die ter goedkeuring voorleggen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>de verslagen van de partijen bij het verdrag,
samen met zijn opmerkingen en een samenvatting van de inhoud ervan, doen toekomen
aan de Conferentie van de partijen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>d.</li.nr>
                                 <al>passende aanbevelingen doen in situaties
die de partijen hem overeenkomstig de relevante bepalingen van het verdrag,
en in het bijzonder artikel 8, ter kennis brengen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>e.</li.nr>
                                 <al>raadplegingsprocedures en -mechanismen instellen
om de verwezenlijking van de doelstellingen en de naleving van de beginselen
van dit verdrag in andere internationale fora te bevorderen;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>f.</li.nr>
                                 <al>alle taken uit te voeren waarom de Conferentie
van de partijen verzoekt. </al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">7</lidnr>
                           <al>Overeenkomstig zijn reglement van orde kan het Intergouvernementeel
Comit&#xE9; op elk ogenblik overheidsorganen, priv&#xE9;-organen of natuurlijke
personen op zijn vergaderingen uitnodigen om hen over specifieke aangelegenheden
te raadplegen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">8</lidnr>
                           <al>Het Intergouvernementeel Comit&#xE9; stelt zijn reglement van
orde vast en legt het ter goedkeuring voor aan de Conferentie van de partijen.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">24</nr>
                           <titel status="officieel">Secretariaat van de UNESCO</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>De organen van het verdrag worden bijgestaan door het secretariaat
van de UNESCO.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Het secretariaat stelt de documentatie van de Conferentie van
de partijen en van het Intergouvernementeel Comit&#xE9; samen, stelt de
ontwerp-agenda van hun vergaderingen op, helpt hun beslissingen uit te voeren
en brengt er verslag over uit.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <nr status="officieel">VII</nr><titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">25</nr>
                           <titel status="officieel">Geschillenregeling</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Wanneer de partijen het oneens zijn over de interpretatie of de
toepassing van dit verdrag, proberen zij door overleg een oplossing te vinden.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Wanneer de betrokken partijen niet door overleg tot overeenstemming
kunnen komen, kunnen zij in onderlinge overeenstemming een beroep doen op
de bijstand of bemiddeling van een derde.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Wanneer er geen bijstand is verleend of er geen bemiddeling heeft
plaatsgevonden, of wanneer het geschil niet kon worden geregeld door overleg,
bijstand of bemiddeling, kan &#xE9;&#xE9;n van de partijen een beroep
doen op de verzoeningsprocedure in de bijlage bij dit verdrag. De partijen
overwegen te goeder trouw het voorstel van de verzoeningscommissie voor de
regeling van het geschil.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Elke partij kan bij de bekrachtiging, de aanvaarding, de goedkeuring
of de toetreding verklaren dat zij de hierboven vermelde verzoeningsprocedure
niet erkent. Elke partij die een dergelijke verklaring heeft afgelegd, kan
die verklaring te allen tijde intrekken door middel van kennisgeving aan de
directeur-generaal van de UNESCO.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">26</nr>
                           <titel status="officieel">Bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Dit verdrag is onderworpen aan bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding door de lidstaten van de UNESCO, overeenkomstig hun respectieve
grondwettelijke procedures. </al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De akten van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
worden bij de directeur-generaal van de UNESCO nedergelegd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">27</nr>
                           <titel status="officieel">Toetreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Tot dit verdrag kunnen staten toetreden die geen lid zijn van
de UNESCO, maar wel van de Verenigde Naties of van &#xE9;&#xE9;n van haar
gespecialiseerde instellingen, en die door de Algemene Conferentie van de
UNESCO tot toetreding worden uitgenodigd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Tot dit verdrag kunnen eveneens gebieden toetreden die een door
de Verenigde Naties als dusdanig erkende volledige interne autonomie genieten,
maar niet volledig onafhankelijk zijn overeenkomstig Resolutie 1514 (XV) van
de Algemene Vergadering, en die bevoegd zijn voor de aangelegenheden die in
dit verdrag worden geregeld, alsook om over deze aangelegenheden verdragen
te sluiten.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De volgende bepalingen zijn van toepassing op de organisaties
voor regionale economische integratie:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>tot dit verdrag kan eveneens elke organisatie
voor regionale economische integratie toetreden die, onder voorbehoud van
het onderstaande, net als de staten die er partij bij zijn volledig gebonden
is door dit verdrag;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>wanneer &#xE9;&#xE9;n of meer lidstaten
van een dergelijke organisatie ook partij zijn bij het verdrag, stellen die
organisatie of die lidstaat/lidstaten hun verantwoordelijkheid bij het nakomen
van hun verplichtingen krachtens dit verdrag vast. Deze verdeling van de verantwoordelijkheid
wordt van kracht wanneer de onder c) beschreven kennisgevingsprocedure is
voltooid. De organisatie en de lidstaten zijn niet gemachtigd om de uit dit
verdrag voortvloeiende rechten tegelijkertijd uit te oefenen. Voorts beschikken
de organisaties voor regionale economische integratie op hun bevoegdheidsgebieden
voor de uitoefening van hun stemrecht over evenveel stemmen als er lidstaten
van hun organisatie partij zijn bij dit verdrag. Deze organisaties maken geen
gebruik van hun stemrecht wanneer hun lidstaten dat wel doen, en omgekeerd;</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c.</li.nr>
                                 <al>een organisatie voor regionale economische
integratie en haar lidstaat of lidstaten die overeenkomstig punt b) een verdeling
van de verantwoordelijkheid zijn overeengekomen, lichten de partijen op de
volgende wijze over deze verdeling van de verantwoordelijkheid in:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>i.</li.nr>
                              <al>in haar akte van toetreding vermeldt deze
organisatie precies hoe de verantwoordelijkheden met betrekking tot de aangelegenheden
die in het verdrag worden geregeld, zijn verdeeld;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>ii.</li.nr>
                              <al>wanneer de respectieve verantwoordelijkheden
nadien worden gewijzigd, licht de organisatie voor regionale economische integratie
de depositaris in over elk voorstel om deze verantwoordelijkheden te wijzigen;
de depositaris licht op zijn beurt de partijen over deze wijziging in; </al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>d.</li.nr>
                              <al>de lidstaten van een organisatie voor regionale
economische integratie die partij worden bij het verdrag, worden geacht bevoegd
te blijven voor alle gebieden waarvoor er geen uitdrukkelijk aan de depositaris
gemelde of gesignaleerde bevoegdheidsoverdracht aan de organisatie heeft plaatsgevonden;</al>
                           </li><li>
                              <li.nr>e.</li.nr>
                              <al>onder &#x201E;organisatie voor regionale
economische integratie&#x2019;&#x2019; wordt een organisatie verstaan die bestaat
uit soevereine staten die lid zijn van de Verenigde Naties of van &#xE9;&#xE9;n
van haar gespecialiseerde instellingen, waaraan deze staten hun bevoegdheid
op gebieden die onder dit verdrag vallen hebben overgedragen, en waaraan volgens
haar interne procedures toestemming is verleend om partij te worden bij dit
verdrag.</al>
                           </li></lijst>
                        
                        </lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>De akte van toetreding wordt bij de directeur-generaal van de
UNESCO nedergelegd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">28</nr>
                           <titel status="officieel">Contactpunt</titel>
                        </kop>
                        <al>Elke partij die lid wordt bij dit verdrag wijst een contactpunt aan als
bedoeld in artikel 9.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">29</nr>
                           <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Dit verdrag treedt in werking drie maanden na de datum waarop
de dertigste akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
is nedergelegd, maar uitsluitend ten aanzien van de staten en organisaties
voor regionale economische integratie die hun respectieve akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding op die datum of eerder hebben nedergelegd.
Voor alle andere partijen treedt het verdrag in werking drie maanden na de
nederlegging van hun akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Voor de toepassing van dit artikel wordt een akte die door een
organisatie voor regionale economische integratie wordt nedergelegd niet beschouwd
als een bijkomende akte naast de akten die haar lidstaten reeds hebben nedergelegd.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">30</nr>
                           <titel status="officieel">Federale of niet-unitaire grondwettelijke stelsels</titel>
                        </kop>
                        <al>Erkennende dat de internationale overeenkomsten de partijen, ongeacht
hun grondwettelijke stelsels, verbinden, gelden de onderstaande bepalingen
voor de partijen met een federaal of niet-unitair grondwettelijk stelsel: </al>
                        <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>wat de bepalingen van dit verdrag betreft,
waarvan de toepassing tot de bevoegdheid van de federale of centrale wetgevende
macht behoort, heeft de federale of centrale regering dezelfde verplichtingen
als de partijen die geen federale staat zijn;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>wat de bepalingen van dit verdrag betreft,
waarvan de toepassing tot de bevoegdheid behoort van elk van de samenstellende
delen zoals staten, districten, provincies of kantons, die krachtens het grondwettelijk
stelsel van de federatie niet gehouden zijn wetgevingsmaatregelen te nemen,
brengt de federale overheid deze bepalingen, indien nodig, ter kennis van
de bevoegde autoriteiten van de samenstellende delen zoals staten, districten,
provincies of kantons, samen met haar aanbeveling voor goedkeuring.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">31</nr>
                           <titel status="officieel">Opzegging</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Elk van de partijen kan dit verdrag opzeggen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>Kennisgeving van de opzegging gebeurt door nederlegging van een
schriftelijk instrument bij de directeur-generaal van de UNESCO.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>De opzegging wordt van kracht twaalf maanden na ontvangst van
de akte van opzegging. Zij wijzigt geenszins de financi&#xEB;le verplichtingen,
die de opzeggende partij dient na te komen tot de datum waarop de opzegging
van kracht wordt.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">32</nr>
                           <titel status="officieel">Taken van de depositaris</titel>
                        </kop>
                        <al>In zijn hoedanigheid van depositaris van dit verdrag licht de directeur-generaal
van de UNESCO de lidstaten van de organisatie, de in artikel 27 bedoelde niet-lidstaten
en organisaties voor regionale economische integratie, alsook de Verenigde
Naties, in over de nederlegging van alle in artikelen 26 en 27 bedoelde akten
van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, en over de in artikel
31 bedoelde opzeggingen.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">33</nr>
                           <titel status="officieel">Amendementen</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al>Elke partij kan bij schriftelijke mededeling aan de directeur-generaal
amendementen op dit verdrag voorstellen. De directeur-generaal doet deze mededeling
aan alle partijen toekomen. Indien, binnen zes maanden na de datum waarop
de mededeling is toegestuurd, minstens de helft van de partijen een gunstig
antwoord heeft gegeven, presenteert de directeur-generaal dit voorstel ter
bespreking en eventuele aanneming op de volgende zitting van de Conferentie
van de partijen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al>De amendementen worden aangenomen met een tweederde meerderheid
van de aanwezige stemgerechtigde partijen.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al>Wanneer de amendementen op dit verdrag zijn aangenomen, worden
zij ter aanvaarding, instemming, goedkeuring of toetreding aan de partijen
voorgelegd.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al>Voor de partijen die de amendementen op dit verdrag hebben bekrachtigd,
ze hebben aanvaard, ze hebben goedgekeurd of ertoe zijn toegetreden, treden
deze amendementen in werking drie maanden na de nederlegging van de in lid
3 van dit artikel bedoelde akten door twee derden van de partijen. Vervolgens
treedt dat amendement voor elke partij die het bekrachtigt, aanvaardt, goedkeurt
of ertoe toetreedt in werking drie maanden na de nederlegging door de partij
van haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                           <al>De in de leden 3 en 4 vastgestelde procedure is niet van toepassing
op de amendementen op artikel 23 betreffende het aantal leden van het Intergouvernementeel
Comit&#xE9;.</al>
                        <al>Deze amendementen treden in werking op het ogenblik van hun aanneming.</al></lid>
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">6</lidnr>
                           <al>Een in artikel 27 bedoelde staat of organisatie voor regionale
economische integratie die partij wordt bij dit verdrag na de inwerkingtreding
van amendementen conform lid 4 van dit artikel, wordt, indien geen blijk werd
gegeven van een andere intentie, geacht:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a.</li.nr>
                                 <al>partij te zijn bij het aldus geamendeerde
verdrag; en</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b.</li.nr>
                                 <al>partij te zijn bij het niet geamendeerde
verdrag ten aanzien van alle partijen die niet door deze amendementen gebonden
zijn.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">34</nr>
                           <titel status="officieel">Authentieke teksten</titel>
                        </kop>
                        <al>Dit verdrag is opgesteld in het Arabisch, het Chinees, het Engels, het
Frans, het Russisch en het Spaans. De zes teksten zijn gelijkelijk authentiek.</al>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Artikel</label>
                           <nr status="officieel">35</nr>
                           <titel status="officieel">Registratie</titel>
                        </kop>
                        <al>Overeenkomstig artikel 102 van het Handvest van de Verenigde Naties wordt
dit verdrag op verzoek van de directeur-generaal van de UNESCO geregistreerd
bij het secretariaat van de Verenigde Naties. </al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
            </verdragtekst><verdragtekst>
               <kop>
                  <label>Bijlage</label>
               <titel status="officieel">Verzoeningsprocedure</titel></kop>
               
            <wettekst><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Verzoeningscommissie</titel>
                     </kop>
                     <al>Op verzoek van &#xE9;&#xE9;n van de partijen bij het geschil wordt
een verzoeningscommissie opgericht. Tenzij de partijen er anders over beslissen,
is de commissie samengesteld uit vijf leden: elke betrokken partij wijst twee
leden aan, en de voorzitter wordt door de aldus aangewezen leden in onderlinge
overeenstemming gekozen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Leden van de commissie</titel>
                     </kop>
                     <al>Bij een geschil tussen meer dan twee partijen wijzen de partijen met dezelfde
belangen hun leden van de commissie in onderlinge overeenstemming aan. Wanneer
minstens twee partijen onafhankelijke belangen hebben of het er niet over
eens zijn of zij dezelfde belangen hebben, wijzen zij hun leden afzonderlijk
aan.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">Aanwijzing</titel>
                     </kop>
                     <al>Wanneer de partijen twee maanden na het verzoek tot oprichting van een
verzoeningscommissie niet alle leden hebben aangewezen, wijst de directeur-generaal
van de UNESCO op vraag van de partij die het verzoek heeft ingediend binnen
een nieuwe termijn van twee maanden alle leden van de commissie aan die niet
door de partijen zijn aangewezen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">Voorzitter van de commissie</titel>
                     </kop>
                     <al>Wanneer de leden van de commissie binnen een termijn van twee maanden
na de aanwijzing van het laatste lid van de commissie geen voorzitter hebben
gekozen, wijst de directeur-generaal van de UNESCO op verzoek van een partij
binnen een nieuwe termijn van twee maanden de voorzitter aan.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">5</nr>
                        <titel status="officieel">Beslissingen</titel>
                     </kop>
                     <al>De verzoeningscommissie neemt haar beslissingen met de meerderheid van
de stemmen van haar leden. Tenzij de partijen bij het geschil daar anders
over beschikken, stelt zij haar eigen procedure vast. Zij doet een voorstel
voor een oplossing van het geschil, dat de partijen te goeder trouw overwegen.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr status="officieel">6</nr>
                        <titel status="officieel">Onenigheden</titel>
                     </kop>
                     <al>Bij onenigheid over de bevoegdheid van de verzoeningscommissie, beslist
deze laatste of zij al dan niet bevoegd is.</al>
                  </artikel></wettekst></verdragtekst>
            <verdragtekst>
               <kop>
                  <label>Bijlage</label>
               <titel status="officieel">Unilaterale verklaring namens de gemeenschap bij de
nederlegging van de akte van toetreding</titel></kop>
               <vrije-tekst>
                  <tekst status="goed">
                     
                     <al>&#x201E;Wat de communautaire bevoegdheden betreft die zijn beschreven
in de verklaring overeenkomstig artikel 27, lid 3, onder c), van het verdrag,
is de Gemeenschap door het verdrag gebonden en zal zij zorgen voor de correcte
toepassing ervan. De lidstaten van de Gemeenschap die partij zijn bij dit
verdrag passen in hun wederzijdse betrekkingen de regels van het verdrag bijgevolg
toe overeenkomstig de interne regels van de Gemeenschap, onverminderd passende
wijzigingen die daarin worden aangebracht.&#x201D;</al>
                  </tekst>
               </vrije-tekst>
            </verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	