<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003448" dtdversie="2.0" id="10000029229" verdragnummer="002533" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>on Road Markings, additional to the European Agreement supplementing the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968</alias-titel></alias-titels><intitule>Protocol inzake tekens op het wegdek, aanvulling op de Europese Overeenkomst tot aanvulling van het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Protocol on Road Markings, additional to the European Agreement supplementing the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>The Contracting Parties, being also Parties to the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971,</al><al>Desiring to achieve greater uniformity in Europe in the rules governing road markings,</al></preambule><afkondiging><al>Have agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>The Contracting Parties, being also Parties to the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971, shall take appropriate measures to ensure that the system of road markings applied in their territories conforms to the provisions of the annex to this Protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Protocol shall be open until 1 March 1974 for signature by States which are signatories to, or have acceded to, the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971, and are either members of the United Nations Economic Commission for Europe or have been admitted to the Commission in a consultative capacity in conformity with paragraph 8 of the terms of reference of the Commission.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>This Protocol shall be subject to ratification after the State concerned has ratified, or acceded to, the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971. The instruments of ratification shall be deposited with the Secretary-General of the United Nations.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>This Protocol shall remain open for accession by any of the States referred to in paragraph 1 of this article which are Parties to the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature on 1 May 1971. The instruments of accession shall be deposited with the Secretary-General.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any State may, at the time of signing or ratifying this Protocol, or of acceding thereto, or at any time thereafter, declare by notification addressed to the Secretary-General that the Protocol shall become applicable to all or any of the territories for the international relations of which it is responsible. The Protocol shall become applicable to the territory or territories named in the notification thirty days after the receipt of the notification by the Secretary-General or on the date of entry into force of the Protocol for the State making the notification, whichever is the later.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Any State which has made a declaration under paragraph 1 of this article may at any time thereafter declare by notification addressed to the Secretary-General that the Protocol shall cease to be applicable to the territory named in the notification, and the Protocol shall cease to be applicable to such territory one year from the date of receipt by the Secretary-General of the notification.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>This Protocol shall enter into force twelve months after the date of deposit of the tenth instrument of ratification or accession.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>For each State ratifying, or acceding to, this Protocol after the deposit of the tenth instrument of ratification or accession, the Protocol shall enter into force twelve months after the date of deposit by such State of its instrument of ratification or accession.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>If the date of entry into force applicable in pursuance of paragraphs 1 and 2 of this article precedes that resulting from the application of Article 39 of the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968, this Protocol shall enter into force within the meaning of paragraph 1 of this article on the later of those two dates.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>Upon its entry into force, this Protocol shall terminate and replace, in relations between the Contracting Parties, the provisions concerning the Protocol on Road Signs and Signals contained in the European Agreement supplementing the Convention on Road Traffic and the Protocol on Road Signs and Signals of 1949 signed at Geneva on 16 September 1950, the Agreement on Signs for Road Works signed at Geneva on 16 December 1955, and the European Agreement on Road Markings signed at Geneva on 13 December 1957.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>After this Protocol has been in force for twelve months, any Contracting Party may propose one or more amendments to the Protocol. The text of any proposed amendment, accompanied by an explanatory memorandum, shall be transmitted to the Secretary-General, who shall communicate it to all Contracting Parties. The Contracting Parties shall have the opportunity of informing him within a period of twelve months following the date of its circulation whether they: (a) accept the amendment; or (b) reject the amendment; or (c) wish that a conference be convened to consider the amendment. The Secretary-General shall also transmit the text of the proposed amendment to the other States referred to in article 2 of this Protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Any proposed amendment communicated in accordance with paragraph 1 of this article shall be deemed to be accepted if within the period of twelve months referred to in the preceding paragraph less than one-third of the Contracting Parties inform the Secretary-General that they either reject the amendment or wish that conference be convened to consider it. The Secretary-General shall notify all Contracting Parties of each acceptance or rejection of any proposed amendment and of requests that a conference be convened. If the total number of such rejections and requests received during the specified period of twelve months is less than one-third of the total number of Contracting Parties, the Secretary-General shall notify all Contracting Parties that the amendment will enter into force six months after the expiry of the period of twelve months referred to in paragraph 1 of this article for all Contracting Parties except those which, during the period specified, have rejected the amendment or requested the convening of a conference to consider it.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Any Contracting Party which, during the said period of twelve months, has rejected a proposed amendment or requested the convening of a conference to consider it may at any time after the end of such period notify the Secretary-General that it accepts the amendment, and the Secretary-General shall communicate such notification to all the other Contracting Parties. The amendment shall enter into force, with respect to the Contracting Party which has notified its acceptance, six months after the date on which the Secretary-General receives the notification.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>If a proposed amendment has not been accepted in accordance with paragraph 2 of this article and if within the period of twelve months specified in paragraph 1 of this article less than half of the total number of the Contracting Parties inform the Secretary-General that they reject the proposed amendment and if at least one-third of the total number of Contracting Parties, but not less than five, inform him that they accept it or wish a conference to be convened to consider it, the Secretary-General shall convene a conference for the purpose of considering the proposed amendment or any other proposal which may be submitted to him in accordance with paragraph 4 of this article.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>If a conference is convened in accordance with paragraph 3 of this article, the Secretary-General shall invite to it all the Contracting Parties and the other States referred to in article 2 of this Protocol. He shall request all States invited to the conference to submit to him, at least six months before its opening date, any proposals which they may wish the conference to consider in addition to the proposed amendment and shall communicate such proposals, at least three months before the opening date of the conference, to all States invited to the conference.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Any amendment to this Protocol shall be deemed to be accepted if it has been adopted by a two-thirds majority of the States represented at the conference, provided that such majority comprises at least two-thirds of the Contracting Parties represented at the conference. The Secretary-General shall notify all Contracting Parties of the adoption of the amendment, and the amendment shall enter into force twelve months after the date of this notification for all Contracting Parties except those which during that period have notified the Secretary-General that they reject the amendment.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>A Contracting Party which has rejected an amendment during the said period of twelve months may at any time notify the Secretary-General that it accepts the amendment, and the Secretary-General shall communicate such notification to all the other Contracting Parties. The amendment shall enter into force, with respect to the Contracting Party which has notified its acceptance, six months after receipt by the Secretary-General of the notification or at the end of the said period of twelve months, whichever is later.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>If the proposed amendment is not deemed to be accepted pursuant to paragraph 2 of this article and if the conditions prescribed by paragraph 3 of this article for convening a conference are not fulfilled, the proposed amendment shall be deemed to be rejected.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Indepently of the amendment procedure prescribed in paragraphs 1-6 of this article, the annex to this Protocol may be amended by agreement between the competent administrations of all Contracting Parties. If the administration of a Contracting Party states that its national law obliges it to subordinate its agreement to the grant of a specific authorization or to the approval of a legislative body, the competent administration of the Contracting Party in question shall be considered to have consented to the amendment to the annex only at such time as it notifies the Secretary-General that it has obtained the required authorization or approval. The agreement between the competent administrations may provide that, during a transitional period, the former provisions of the annex shall remain in force, in whole or in part, simultaneously with the new provisions. The Secretary-General shall appoint the date of entry into force of the new provisions.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Each State shall, at the time of signing, ratifying, or acceding to this Protocol, inform the Secretary-General of the name and address of its administration competent in the matter of agreement as contemplated in paragraph 7 of this article.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><al>Any Contracting Party may denounce this Protocol by written notification addressed to the Secretary-General. The denunciation shall take effect one year after the date of receipt by the Secretary-General of such notification. Any Contracting Party which ceases to be a Party to the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968 and to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971, shall on the same date cease to be a Party to this Protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>This Protocol shall cease to be in force if the number of Contracting Parties is less than five for any period of twelve consecutive months, or at such time as the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968, or the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971, ceases to be in force.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any dispute between two or more Contracting Parties which relates to the interpretation or application of this Protocol and which the Parties in dispute are unable to settle by negotiation or other means of settlement shall be referred to arbitration if any of the Contracting Parties in dispute so requests, and shall, to that end, be submitted to one or more arbitrators selected by mutual agreement between the Parties in dispute. If the Parties in dispute fail to agree on the choice of an arbitrator or arbitrators within three months after the request for arbitration, any of those Parties may request the Secretary-General of the United Nations to appoint a single arbitrator to whom the dispute shall be submitted for decision.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>The award of the arbitrator or arbitrators appointed in accordance with paragraph 1 of this article shall be binding upon the Contracting Parties in dispute.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop><al>Nothing in this Protocol shall be construed as preventing a Contracting Party from taking such action, compatible with the provisions of the Charter of the United Nations and limited to the exigencies of the situation, as it considers necessary to its external or internal security.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Any State may, at the time if signing this Protocol or of depositing its instrument of ratification or accession, declare that it does not consider itself bound by article 9 of this Protocol. Other Contracting Parties shall not be bound by article 9 with respect to any Contracting Party which has made such a declaration.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Reservations to this Protocol, other than the reservation provided for in paragraph 1 of this article, shall be permitted on condition that they are formulated in writing and, if formulated before the deposit of the instrument of ratification or accession, are confirmed in that instrument.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Any State shall, at the time of depositing its instrument of ratification of this Protocol or of accession thereto, notify the Secretary-General in writing to what extent any reservation made by it to the Convention on Road Signs and Signals opened for signature at Vienna on 8 November 1968, or to the European Agreement supplementing that Convention and opened for signature at Geneva on 1 May 1971, apply to this Protocol. Any reservations to the Convention on Road Signs and Signals which have not been included in the notification made at the time of depositing the instrument of ratification of this Protocol or of accession thereto shall be deemed to be inapplicable to this Protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>The Secretary-General shall communicate the reservations and notifications made pursuant to this article to all States referred to in article 2 of this Protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Any State which has made a declaration, a reservation or a notification under this article may withdraw it at any time by notification addressed to the Secretary-General.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Any reservation made in accordance with paragraph 2 or notified in accordance with paragraph 3 of this article,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>modifies, for the Contracting Party which has made or notified the reservation, the provisions of the Protocol to which the reservation relates, to the extent of the reservation;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>modifies those provisions to the same extent for the other Contracting Parties in their relations with the Contracting Party which made or notified the reservation.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">12</nr>
</kop><al>In addition to the declarations, notifications and communications provided for in articles 6 and 11 of this Protocol, the Secretary-General shall notify the Contracting Parties and the other States referred to in article 2 of the following:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>signatures, ratifications and accessions under article 2;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>notifications and declarations under article 3;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>the dates of entry into force of this Protocol in accordance with article 4;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>the date of entry into force of amendments to this Protocol in accordance with article 6, paragraphs 2, 5 and 7;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>denunciations under article 7;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>the termination of this Protocol under article 8.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Article</label>
<nr status="officieel">13</nr>
</kop><al>After 1 March 1974, the original of this Protocol shall be deposited with the Secretary-General of the United Nations, who shall send certified true copies to all the States referred to in article 2 of this Protocol.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>IN WITNESS WHEREOF, the undersigned, being duly authorized thereto, have signed this Protocol.</al><al>DONE at Geneva, this first day of March one thousand nine hundred and seventy-three, in a single copy in the English, French and Russian languages, the three texts being equally authentic.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst><kop>
<label>Annex</label>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
	 <li><li.nr>1.</li.nr>
		<al>For the purposes of applying this annex, the term &#x201C;Convention&#x201D; means
		  the Convention on Road Signs and Signals, opened for signature at Vienna on 8
		  November 1968.</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>2.</li.nr>
		<al>This annex contains only additions to and modifications of the
		  corresponding provisions of the Convention.</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>3.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad article 26 of the Convention</nadruk></al>
		<al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
	 </li>
	 <li><li.nr>4.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad article 27 of the Convention</nadruk></al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 1</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 3</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al><redactie type="extra">Vervallen.</redactie></al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 5</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;To mark cyclist corssings, broken lines consisting of squares or
		  parallelograms shall be used.&#x201D;</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>5.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad article 28 of the Convention</nadruk></al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Additional paragraphs to be
		  inserted immediately after paragraph 3 of this Article</nadruk> </tussenkop>
		<al>These paragraphs shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;A continuous line on the kerb or on the edge of the carriageway
		  shall mean that as far as the line extends, and at the side of the carriageway
		  on which the line is applied, standing and parking are prohibited or are
		  subject to restrictions indicated by other means.</al>
		<al>&#x201C;A broken line on the kerb or on the edge of the carriageway shall
		  mean that as far as the line extends, and at the side of the carriageway on
		  which the line is applied, parking is prohibited or is subject to restrictions
		  indicated by other means.</al>
		<al>The marking of a traffic lane by a continuous or broken line
		  accompanied by signs or worded road markings designating certain categories of
		  vehicles, such as buses, taxis, etc., shall mean that the use of the lane is
		  reserved to the vehicles so indicated.&#x201D;</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>6.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad Article 29 of the Convention</nadruk></al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 2</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shal read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The road markings shall be white. The term &#x201C;white&#x201D; includes shades
		  of silver or light grey. However:</al>
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		  <li><li.nr>-</li.nr>
			 <al>markings showing places where parking is subject to some
				conditions or restrictions may be blue;</al>
		  </li>
		  <li><li.nr>-</li.nr>
			 <al>zigzag lines showing places where parking is prohibited shall be
				yellow;</al>
		  </li>
		  <li><li.nr>-</li.nr>
			 <al>the continuous or broken line on the kerb or on the edge of the
				carriageway to show that standing or parking is prohibited or restricted shall
				be yellow.&#x201D;</al>
		  </li>
		</lijst>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="ondlijn">Additional paragraph to be
		  inserted immediately after paragraph 2 of this Article</nadruk> </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al> 
		<al>&#x201C;If a yellow line is used to indicate a prohibition or restrictions
		  on standing or parking, the yellow line shall, if there is a white
		  edge-of-carriageway line, be on the outside of and adjacent to the white
		  line.&#x201D;</al> 
	 </li>
	 <li><li.nr>7.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad Annex 8 to the Convention</nadruk> (Road
		  Markings) - <nadruk type="vet">Chapter II</nadruk> (Longitudinal markings)
		  (diagram A-l)</al>
		<tussenkop>A. Dimensions</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 2</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The width of continuous or broken lines used for longitudinal
		  markings should be at least 0.10 m (4 in.). The width of a broken line used to
		  indicate the separation between a through lane and an acceleration lane, a
		  deceleration lane or a combination of an acceleration lane and a deceleration
		  lane, should be at least double that of a normal broken line.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 5</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		  <li><li.nr>&#x201C;(a)</li.nr>
			 <al>A broken line used for guiding traffic in accordance with Article
				26, paragraph 2 (a) (i), of the Convention shall consist of strokes not less
				than 1 m (3 ft. 4 in.) long. The length of the gaps should normally be from two
				to four times the length of the strokes. The length of the gaps should not
				exceed 12 m (40 ft.).</al>
		  </li>
		  <li><li.nr>(b)</li.nr>
			 <al>The length of the strokes of a broken line used for warning in
				accordance with Article 26, paragraph 2 (a) (ii), of the Convention should be
				from two to four times the length of the gaps.&#x201D;</al>
		  </li>
		</lijst>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 6</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;A continuous line should be not less than 20 m (65 ft.) long.&#x201D;</al>
		<tussenkop>B. Traffic lane markings</tussenkop>
		<al>The distinction between (i) &#x201C;Outside built-up areas&#x201D; and (ii) &#x201C;In
		  built-up areas&#x201D; shall not apply.</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 8, first
		  sentence</nadruk> </tussenkop>
		<al>This sentence shall read as follows: &#x201C;On two-way carriageways having
		  two lanes, the centre line of the carriageway should be indicated by a
		  longitudinal marking (diagram A-2).&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 9</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;On two-way carriageways having three lanes, the lanes should, as a
		  general rule, be indicated by broken lines (diagram A-3). One or two continuous
		  lines or a broken line adjacent to a continuous line should be used only in
		  specific cases. Two continuous lines may be used on approaches to hill crests,
		  intersections and level crossings and where there is reduced visibility.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 10</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;On two-way carriageways having more than three lanes, the two
		  directions of traffic should be separated by a continuous line, However, on the
		  approaches to level crossings and in other special circumstances, two
		  continuous lines may be used. The lanes shall be marked by broken lines
		  (diagram A-4). When only one continuous line is used it shall be wider than the
		  lane-lines used on the same section of road.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 11</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;If the additional sub-paragraph inserted after Article 26, paragraph
		  2 (b), of the Convention is applied, each edge of the reversible lane(s) may be
		  marked by a double broken warning line used in conformity with Article 26,
		  paragraph 2 (a) (ii), of the Convention (diagrams A-5 and A-6).&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Additional paragraph to be
		  inserted immediately after paragraph 11</nadruk> </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Diagram A-7 gives an example of the marking of a one-way road.
		  Diagram A-8 gives an example of the marking of a carriageway of a
		  motorway.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 13</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>The words &#x201C;diagrams 2 and 3&#x201D; shall read: &#x201C;diagram A-31&#x201D;.</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Additional paragraph to be
		  inserted immediately after paragraph 13.</nadruk> </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Diagrams A-9 and A-10 give examples of the marking of acceleration
		  lanes and of deceleration lanes. Diagram A-11 gives an example of the marking
		  of a combination of an acceleration lane and a deceleration lane&#x201D;.</al>
		<tussenkop>C. Markings for particular situations</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 14</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>The words &#x201C;diagram 4&#x201D; and &#x201C;diagrams 5 and 6&#x201D; shall be replaced by
		  &#x201C;diagram A-33&#x201D;.</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 15</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C; &#x2018;Range of vision&#x2019; means the distance at which an object of a
		  certain height placed on the carriageway can be seen by an observer on the
		  carriageway whose eye is at the same height or lower.
		  <noot id="f2e3521114" type="voet">
			 <noot.nr>1) </noot.nr>
			 <noot.al>In view of the present characteristics of motor vehicle
				design it is suggested that 1 m (3 ft. 4 in.) should be regarded as the height
				of the eye and 1.20 m (4 ft.) as the height of the object.</noot.al>
		  </noot> When it is necessary to prohibit the use of the part of the
		  carriageway reserved for oncoming traffic at certain intersections, or at
		  places where the range of vision is restricted (hill crest, bend in the road,
		  etc.) or on sections where the carriageway is narrow or has some other
		  peculiarity, restriction should be imposed, on sections where the range of
		  vision is less than a certain minimum M, by means of continuous lines laid out
		  in accordance with diagrams A-12 to A-19. Where local circumstances make it
		  impossible to use continuous lines, warning lines in conformity with Article
		  26, paragraph 2 (a) (ii), of the Convention should be used.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 16</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The value to be adopted for M varies with road and traffic
		  conditions. In the diagrams A-12 to A-19, A (or D) is the point where the range
		  of vision becomes less than M, while C (or B) is the point where the range of
		  vision again begins to exceed M.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 17</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Diagrams A-12 (a), A-12 (b), A-13 (a), A-15 and A-16 give examples
		  of the marking of two-lane roads in various cases (bend or vertical curve,
		  existence or absence of a central area where the range of vision exceeds M in
		  both directions).&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 18</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;On three-lane roads two methods are possible:</al>
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		  <li><li.nr>(a)</li.nr>
			 <al>The carriageway may be reduced to two broader lanes, a procedure
				which may be regarded as preferable if the road carries a large proportion of
				two-wheeled vehicles and/or if the section reduced to two lanes is relatively
				short and remote from any other similar section (diagrams A-12 (c), A-12 (d),
				A-13 (b), A-17 and A-18).</al>
		  </li>
		  <li><li.nr>(b)</li.nr>
			 <al>To take advantage of the full width of the carriageway, one of
				the two directions of traffic may be offered two lanes. On vertical curves the
				privileged direction should be the ascending one. Diagram A-12 (e) gives an
				example of a hill crest where sections AB and CD do not overlap. Where they do
				overlap, this type of marking prevents overtaking in the central area where the
				range of vision is sufficient in both directions. To avoid this the marking of
				diagram A-13 (c) may be adopted. Diagram A-14 shows the marking of a convex
				change of slope. The marking is the same whether AB and CD overlap or not. On
				bends combined with a fairly substantial gradient the same principles may be
				adopted. On level bends two lanes may be offered to vehicles travelling on the
				outside of the bend, such vehicles having better visibility when overtaking.
				Diagram A-19 gives an example of such marking, which is the same whether AB and
				CD overlap or not.&#x201D;</al>
		  </li>
		</lijst>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraphs 19 to
		  21</nadruk> </tussenkop>
		<al>The provisions of these paragraphs shall not apply.</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 22, first
		  sentence</nadruk> </tussenkop>
		<al>This sentence shall read as follows: &#x201C;In diagrams A-20 and A-21,
		  which show the lines used to indicate a change in width of the available
		  carriageway, and in diagram A-22, which shows an obstacle or the beginning of a
		  central reservation necessitating a deviation of the continuous line(s), the
		  inclination of the line(s) should preferably be 1/50 or less on fast roads and
		  1/20 or less on roads where speeds do not exceed 60 km/h (37 m.p.h.).&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 23</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;A continuous line should be preceded by a warning line in accordance
		  with Article 26, paragraph 2 (a) (ii), of the Convention for a distance of at
		  least 100 m (333 ft.) on fast roads and at least 50 m (166 ft.) on roads where
		  speeds do not exceed 60 km/h. This warning line may be supplemented or replaced
		  by deviation arrows (deflecting arrows). Diagrams A-23 and A-24 give examples
		  of such arrows. Where more than two arrows are used, the distance between
		  successive arrows should diminish as the hazard is approached (diagrams A-25
		  and A-26).&#x201D;</al>
		<tussenkop>D. Border lines indicating the limits of the
		  carriageway</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 26</nadruk>
		  </tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Additional sentences to be
		  inserted at the end of this paragraph</nadruk> </tussenkop>
		<al>These sentences shall read as follows: &#x201C;The width of the border line
		  should be at least 0.10 m (4 in.). The width of the border line on a motorway
		  or similar road should be at least 0.15 m (6 in.).&#x201D;</al>
		<tussenkop>E. Marking of obstructions</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 27</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Diagrams A-22 and A-27 give examples of the marking to be used near
		  an island or any other obstruction on the carriageway.&#x201D;</al>
		<tussenkop>F. Guide lines and arrows at intersections</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 28</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>'&#x201C;At certain intersections, if it is desirable to show drivers how to
		  cross the intersection and how to turn left in countries with righthand traffic
		  or how to turn right in countries with left-hand traffic, guide lines or arrows
		  may be used. The recommended length of strokes and gaps is 0.50 m (1 ft. 8 in.)
		  (diagrams A-28 and A-29). The guide lines shown in diagram A-29 (a) may be
		  supplemented by arrows. The arrows shown in diagram A-29 (b) may be
		  supplemented by guide lines.&#x201D;</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>8.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad Annex 8 to the Convention</nadruk> (Road
		  markings) - <nadruk type="vet">Chapter III</nadruk> (Transverse markings)</al>
		<tussenkop>B. Stop lines</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 30</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>A reference to diagram A-30 shall be added at the end of this
		  paragraph.</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 32</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Stop lines may be supplemented by longitudinal lines (diagram A-31).
		  They may also be supplemented by the word &#x201C;STOP&#x201D; inscribed on the carriageway
		  (diagram A-32).&#x201D;</al>
		<tussenkop>C. Line indicating points at which drivers must give
		  way</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 33</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The minimum width of the line should be 0.20 m (8 in.) and the
		  maximum width 0.60 m (24 in.) (diagram A-34 (a)). The length of the strokes
		  should be at least twice their width. The line may be replaced by triangles
		  marked side by side on the ground with their vertices pointing towards the
		  driver who is required to give way. The bases of these triangles should measure
		  at least 0.40 m (16 in.) but not more than 0.60 m (24 in.) and their height
		  should be at least 0.60 m (24 in.) but not more than 0.70 m (28 in.) (diagram
		  A-34 (b)).&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 35</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The marking(s) referred to in paragraph 34 above may be supplemented
		  by a triangle drawn on the carriageway as shown in the examples given in
		  diagrams A-34 and A-35.&#x201D;</al>
		<tussenkop>D. Pedestrian crossings</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 37</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The space between the stripes marking a pedestrian crossing should
		  be at least equal to the width of the stripes and not more than twice that
		  width: the width of a space and stripe together should be between 0.80 m (2 ft.
		  8 in.) and 1.40 m (4 ft. 8 in.). The minimum width recommended for pedestrian
		  crossings is 2.50 m (8 ft.) on roads on which the speed limit is 60 km/h (37
		  m.p.h.) or less (diagram A-36). On other roads the minimum width of pedestrian
		  crossings is 4 m (13 ft.). For safety reasons, pedestrian crossings on such
		  roads should be equipped with traffic light signals.&#x201D;</al>
		<tussenkop>E. Cyclist crossings</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 38</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Cyclist crossings should be indicated by two broken lines. The
		  broken line should preferably be made up of squares (0.40-0.60) x (0.40-0.60) m
		  [(16-24) x (16-24) in.] separated by gaps equal in length to the side of the
		  squares. The width of the crossings should be not less than 1.80 m (6 ft.) for
		  one-way cycle tracks and not less than 3 m (9 ft. 9 in.) for two-way cycle
		  tracks. On oblique crossings the squares may be replaced by parallelograms with
		  their sides parallel respectively to the centre line of the road and to the
		  centre line of the track (diagram A-37). Studs and buttons should not be used.
		  Diagram A-38 gives an example of an intersection where the cycle track is part
		  of a priority road.&#x201D;</al>
	 </li>
	 <li><li.nr>9.</li.nr>
		<al><nadruk type="vet">Ad Annex 8 to the Convention</nadruk> (Road
		  markings) - <nadruk type="vet">Chapter IV</nadruk> (Other markings)</al>
		<tussenkop>A. Lane selection arrow markings</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 39</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;On roads having sufficent traffic lanes to separate vehicles
		  approaching an intersection, the lanes to be used may be indicated by lane
		  selection arrow markings on the surface of the carriageway (diagrams A-39 to
		  A-41). Lane selection arrows may also be used on a one-way road to confirm the
		  direction of traffic. The lane selection arrows should be not less than 2 m (6
		  ft. 7 in.) long. They may be supplemented by word markings on the
		  carriageway.&#x201D;</al>
		<tussenkop>B. Oblique parallel lines</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 40</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;Oblique parallel lines should be so inclined as to deflect traffic
		  from the area they define. Chevron markings, likewise so inclined as to deflect
		  traffic from the hazard, may be used at points of divergence and convergence
		  (diagram A-42). Diagram A-42 a gives an example of an area which vehicles
		  moving alongside the continuous line must not enter and which vehicles moving
		  alongside the broken line may enter only with care. Diagram A-21 shows the
		  marking of areas entry into which is strictly prohibited.&#x201D;</al>
		<tussenkop>C. Word markings</tussenkop>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 42</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>This paragraph shall read as follows:</al>
		<al>&#x201C;The letters and numerals should be considerably elongated in the
		  direction of traffic movement because of the small angle at which they are seen
		  by approaching drivers. Where approach speeds do not exceed 60 km/h (37 m.p.h.)
		  the letters and numerals should be at least 1.60 m (5 ft. 4 in.) in height
		  (diagrams A-43 to A-48). Where approach speeds exceed 60 km/h, the letters and
		  numerals should be at least 2.50 m (8 ft.) in height. Examples of letters and
		  numerals 4 m in height are given in diagram A-49 to A-54.&#x201D;</al>
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 43</nadruk>
		  </tussenkop>
		<al>The provision of this paragraph shall not be applied.</al>
		<tussenkop>E. Markings on the carriageway and on adjacent
		  structures</tussenkop>
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
		  <li><li.nr>(i)</li.nr>
			 <al><nadruk type="cur">Markings indicating parking
				restrictions</nadruk></al>
			 <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 45</nadruk>
				</tussenkop>
			 <al>This paragraph shall read as follows:</al>
			 <al>&#x201C;Diagrams A-55 and A-56 give examples of markings indicating a
				prohibition on parking.&#x201D;</al>
		  </li>
		  <li><li.nr>(ii)</li.nr>
			 <al><nadruk type="cur">Marking of obstructions</nadruk></al>
			 <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraph 46</nadruk>
				</tussenkop>
			 <al>This paragraph shall read as follows:</al>
			 <al>&#x201C;Diagram A-57 gives an example of a marking on an obstacle. Such
				markings should take the form of alternate black and white or alternate black
				and yellow stripes.&#x201D;</al>
		  </li>
		</lijst>
	 </li>
  </lijst>
</tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label/></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><plaatje>
<illustratie bin-id="10000051883" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_01.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051883"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051884" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_02.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051884"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051885" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_03.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051885"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051886" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_04.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051886"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051887" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_05.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051887"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051888" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_06.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051888"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051889" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_07.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051889"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051890" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_08.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051890"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051891" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_09.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051891"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051892" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_10.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051892"/>
</plaatje><plaatje><illustratie bin-id="10000051894" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051894"/></plaatje><plaatje>
<illustratie bin-id="10000051895" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_12.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051895"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051896" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_13.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051896"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051897" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_14.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051897"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051898" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_15.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051898"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051899" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_16.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051899"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051900" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_17.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051900"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051901" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_18.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051901"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051902" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_19.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051902"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051903" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_20.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051903"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051904" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_21.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051904"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051905" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_22.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051905"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051906" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_23.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051906"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051907" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_24.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051907"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051908" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_25.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051908"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051909" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_26.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051909"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051910" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_27.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051910"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051911" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_28.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051911"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051912" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_29.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051912"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051913" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_30.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051913"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051914" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_31.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051914"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051915" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_32.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051915"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051916" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_33.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051916"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051917" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_34.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051917"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051918" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_35.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051918"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051919" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_36.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051919"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051920" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_37.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051920"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051921" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_38.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051921"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051922" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_39.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051922"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051923" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_40.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051923"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051924" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_41.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051924"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051925" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_42.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051925"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051926" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_43.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051926"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051927" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_44.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051927"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051929" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_45.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051929"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051930" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_46.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051930"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051931" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_47.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051931"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051932" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_48.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051932"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051933" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_49.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051933"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051934" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_50.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051934"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051935" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_51.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051935"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051936" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_52.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051936"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051937" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_53.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051937"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051938" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_54.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051938"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051939" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_55.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051939"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051940" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_56.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051940"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051941" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_57.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051941"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051942" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_58.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051942"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051943" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_59.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051943"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051944" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_60.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051944"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051945" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_61.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051945"/>
</plaatje>
<plaatje>
<illustratie bin-id="10000051946" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1975-114_62.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000051946"/>
</plaatje></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Protocol inzake tekens op het wegdek, aanvulling op de Europese Overeenkomst tot aanvulling van het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Overeenkomstsluitende Partijen, die tevens Partij zijn bij het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld en bij de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld,</al><al>Geleid door de wens in Europa een grotere eenvormigheid te bereiken in de regels betreffende tekens op het wegdek,</al></preambule><afkondiging><al>Zijn overeengekomen als volgt:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>De Overeenkomstsluitende Partijen, die tevens Partij zijn bij het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld en bij de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, nemen passende maatregelen opdat het op hun grondgebieden geldende stelsel van tekens op het wegdek overeenkomt met de bepalingen in de Bijlage bij dit Protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Protocol is tot 1 maart 1974 opengesteld voor ondertekening door Staten die het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld hebben ondertekend of daartoe zijn toegetreden en die de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, hebben ondertekend of daartoe zijn toegetreden en die lid zijn van de Economische Commissie voor Europa van de Verenigde Naties of in een adviserende hoedanigheid tot de Commissie zijn toegelaten overeenkomstig paragraaf 8 van het mandaat van de Commissie.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Dit Protocol dient te worden bekrachtigd nadat de betrokken Staat het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld en de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, heeft bekrachtigd of daartoe is toegetreden. De akten van bekrachtiging dienen te worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Dit Protocol blijft opengesteld voor toetreding door alle Staten bedoeld in het eerste lid van dit artikel die Partij zijn bij het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld en bij de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld. De akten van toetreding dienen te worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Staat kan bij de ondertekening of bekrachtiging van dit Protocol, of bij toetreding daartoe, alsook te allen tijde daarna, door middel van een aan de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving, verklaren dat het Protocol van toepassing wordt voor een of meer der gebieden voor weleer buitenlandse betrekkingen hij verantwoordelijk is. Het Protocol wordt van toepassing voor het gebied of de gebieden genoemd in de kennisgeving dertig dagen na ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal dan wel op de datum waarop het Protocol in werking treedt voor de Staat die de kennisgeving heeft gedaan, indien dit tijdstip later valt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elke Staat die een verklaring heeft afgelegd als bedoeld in het eerste lid van dit artikel kan op elk later tijdstip door middel van een aan de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving, verklaren dat het Protocol niet langer van toepassing zal zijn voor het in de kennisgeving genoemde gebied en het Protocol zal dan niet langer van toepassing zijn voor dit gebied met ingang van een jaar te rekenen van de datum waarop de Secretaris-Generaal de kennisgeving heeft ontvangen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Dit Protocol treedt in werking twaalf maanden na de datum van nederlegging van de tiende akte van bekrachtiging of toetreding.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Voor elke Staat die dit Protocol bekrachtigt of daartoe toetreedt nadat de tiende akte van bekrachtiging of toetreding is nedergelegd, treedt het Protocol in werking twaalf maanden na de datum waarop deze Staat zijn akte van bekrachtiging of toetreding heeft nedergelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien de datum van inwerkingtreding die van toepassing is krachtens het eerste en het tweede lid van dit artikel voorafgaat aan die welke het gevolg is van de toepassing van artikel 39 van het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld, treedt dit Protocol in werking in de zin van het eerste lid van dit artikel op die van beide data welke het laatst valt.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><al>Bij zijn inwerkingtreding be&#xEB;indigt en vervangt dit Protocol in de betrekkingen tussen de Overeenkomstsluitende Partijen de bepalingen betreffende het Protocol nopens de verkeerstekens vervat in de Europese Overeenkomst houdende aanvulling van het Verdrag nopens het wegverkeer en het Protocol nopens de verkeerstekens van 1949, ondertekend te Gen&#xE8;ve op 16 september 1950, de Overeenkomst nopens de verkeerstekens ter aanduiding van werken op de weg, ondertekend te Gen&#xE8;ve op 16 december 1955, en de Europese Overeenkomst betreffende aanduidingen op het wegdek, ondertekend te Gen&#xE8;ve op 13 december 1957.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Nadat dit Protocol twaalf maanden van kracht is geweest, kan elke Overeenkomstsluitende Partij een of meer wijzigingen in dit Protocol voorstellen. De tekst van de wijzigingsvoorstellen, vergezeld van een memorie van toelichting, wordt toegezonden aan de Secretaris-Generaal, die deze ter kennis van alle Overeenkomstsluitende Partijen brengt. De Overeenkomstsluitende Partijen hebben de gelegenheid hem, binnen een tijdvak van twaalf maanden te rekenen van de datum van kennisgeving, mede te delen of zij: (a) de wijziging aanvaarden; of (b) de wijziging verwerpen; of (c) wensen dat een conferentie wordt bijeengeroepen ter bestudering van de wijziging. De Secretaris-Generaal doet de tekst van de voorgestelde wijziging tevens toekomen aan alle andere Staten als bedoeld in artikel 2 van dit Protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Elke voorgestelde wijziging waarvan overeenkomstig het eerste lid van dit artikel kennis is gegeven, wordt geacht te zijn aanvaard, indien, binnen het tijdvak van twaalf maanden bedoeld in het voorgaande lid, minder dan een derde van de Overeenkomstsluitende Partijen de Secretaris-Generaal heeft medegedeeld dat zij de wijziging verwerpen, dan wel dat zij wensen dat een conferentie wordt bijeengeroepen ter bestudering van de wijziging. De Secretaris-Generaal stelt alle Overeenkomstsluitende Partijen in kennis van elke aanvaarding of verwerping van elke voorgestelde wijziging en van verzoeken om een conferentie bijeen te roepen. Indien het totale aantal van dergelijke verwerpingen en verzoeken die gedurende het voorgeschreven tijdvak van twaalf maanden zijn ontvangen minder dan een derde bedraagt van het totale aantal Overeenkomstsluitende Partijen, stelt de Secretaris-Generaal alle Overeenkomstsluitende Partijen ervan in kennis dat de wijziging van kracht zal worden zes maanden na afloop van het tijdvak van twaalf maanden bedoeld in het eerste lid van dit artikel en wel voor alle Overeenkomstsluitende Partijen met uitzondering van die welke gedurende het voorgeschreven tijdvak de wijziging hebben verworpen of hebben verzocht een conferentie bijeen te roepen om haar te bestuderen.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Elke Overeenkomstsluitende Partij die gedurende genoemd tijdvak van twaalf maanden een voorgestelde wijziging heeft verworpen of heeft verzocht een conferentie bijeen te roepen om haar bestuderen, kan te allen tijde na afloop van bedoeld tijdvak de Secretaris-Generaal ervan in kennis stellen dat zij de wijziging aanvaardt en de Secretaris-Generaal deelt deze kennisgeving aan alle andere Overeenkomstsluitende Partijen mede. De wijziging wordt dan ten aanzien van de Overeenkomstsluitende Partij die kennis heeft gegeven van het aanvaarden daarvan, van kracht zes maanden na de datum waarop de Secretaris-Generaal de kennisgeving heeft ontvangen.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Indien een voorgestelde wijziging niet is aanvaard overeenkomstig het tweede lid van dit artikel en indien binnen het tijdvak van twaalf maanden als bedoeld in het eerste lid van dit artikel minder dan de helft van het totale aantal Overeenkomstsluitende Partijen de Secretaris-Generaal heeft medegedeeld dat zij de voorgestelde wijziging verwerpen en indien ten minste een derde van het totale aantal Overeenkomstsluitende Partijen, maar niet minder dan vijf, hem mededeelt haar te aanvaarden dan wel wenst dat een conferentie wordt bijeengeroepen om haar te bestuderen, roept de Secretaris-Generaal een conferentie bijeen ten einde de voorgestelde wijziging of ieder ander voorstel te bestuderen, dat hem wordt voorgelegd overeenkomstig het vierde lid van dit artikel.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Indien een conferentie is bijeengeroepen overeenkomstig het derde lid van dit artikel, nodigt de Secretaris-Generaal alle Overeenkomstsluitende Partijen en de andere Staten bedoeld in artikel 2 van dit Protocol daartoe uit. Hij verzoekt alle tot de conferentie uitgenodigde Staten hem uiterlijk zes maanden voor de openingsdatum van de conferentie alle voorstellen voor te leggen die zij behalve de voorgestelde wijziging ook door de conferentie wensen te laten bestuderen en hij deelt dergelijke voorstellen uiterlijk drie maanden voor de openingsdatum van de conferentie mede aan alle tot de conferentie uitgenodigde Staten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>Elke wijziging op dit Protocol wordt geacht te zijn aanvaard indien zij is aanvaard door een twee derde meerderheid van de ter conferentie vertegenwoordigde Staten, mits deze meerderheid ten minste twee derde bedraagt van de ter conferentie vertegenwoordigde Overeenkomstsluitende Partijen. De Secretaris-Generaal stelt alle Overeenkomstsluitende Partijen in kennis van het aanvaarden van de wijziging en de wijziging wordt van kracht twaalf maanden na de datum van deze kennisgeving en wel voor alle Overeenkomstsluitende Partijen met uitzondering van die, welke gedurende dit tijdvak de Secretaris-Generaal ervan in kennis hebben gesteld dat zij de wijziging verwerpen.</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>Een Overeenkomstsluitende Partij die de wijziging gedurende genoemd tijdvak van twaalf maanden heeft verworpen kan de Secretaris-Generaal te allen tijde ervan in kennis stellen dat zij de wijziging aanvaardt, en de Secretaris-Generaal deelt deze kennisgeving mede aan alle andere Overeenkomstsluitende Partijen. De wijziging wordt ten aanzien van de Overeenkomstsluitende Partij die kennis heeft gegeven van het aanvaarden daarvan, van kracht zes maanden na ontvangst van deze kennisgeving door de Secretaris-Generaal, of aan het eind van genoemd tijdvak van twaalf maanden, welke van eide data het laatst valt.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Indien de voorgestelde wijziging niet wordt geacht te zijn aanvaard overeenkomstig het tweede lid van dit artikel en indien aan de in het derde lid van dit artikel voorgeschreven voorwaarden met betrekking tot het bijeenroepen van een conferentie niet is voldaan, wordt de voorgestelde wijziging geacht te zijn verworpen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al>Onafhankelijk van de wijzigingsprocedure voorgeschreven in het eerste tot en met het zesde lid van dit artikel, kan de Bijlage bij dit Protocol bij overeenkomst tussen de bevoegde administraties van alle Overeenkomstsluitende Partijen worden gewijzigd. Indien de administratie van een Overeenkomstsluitende Partij verklaart dat haar nationale wetgeving haar verplicht haar instemming afhankelijk te stellen van de verlening van een bijzondere machtiging of van de goedkeuring van een wetgevend lichaam, wordt de bevoegde administratie van de betrokken Overeenkomstsluitende Partij beschouwd eerst met de wijziging van de Bijlage te hebben ingestemd op het tijdstip waarop zij de Secretaris-Generaal ervan in kennis heeft gesteld dat zij de vereiste machtiging of goedkeuring heeft verkregen. De overeenkomst tussen de bevoegde administraties kan bepalen dat tijdens een overgangsperiode de vroegere bepalingen van de Bijlage geheel of gedeeltelijk van kracht zullen blijven naast de nieuwe bepalingen. De Secretaris-Generaal bepaalt de datum van inwerkingtreding van de nieuwe bepalingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al>Elke Staat deelt op het tijdstip van ondertekening of bekrachtiging van of toetreding tot dit Protocol de Secretaris-Generaal de naam en het adres mede van zijn ter zake van de overeenkomst bevoegde administratie zoals bedoeld in het zevende lid van dit artikel.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><al>Elke Overeenkomstsluitende Partij kan dit Protocol opzeggen door middel van een tot de Secretaris-Generaal gerichte schriftelijke kennisgeving. De opzegging wordt van kracht een jaar na de datum van ontvangst van deze kennisgeving door de Secretaris-Generaal. Elke Overeenkomstsluitende Partij die ophoudt Partij te zijn bij het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld en bij de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, houdt op dezelfde datum op Partij te zijn bij dit Protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>Dit Protocol houdt op van kracht te zijn indien het aantal Overeenkomstsluitende Partijen gedurende een tijdvak van twaalf achtereenvolgende maanden minder is dan vijf, of op het tijdstip waarop het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld, of de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, ophoudt van kracht te zijn.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">9</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elk geschil tussen twee of meer Overeenkomstsluitende Partijen met betrekking tot de uitlegging of toepassing van dit Protocol en dat door de partijen bij het geschil niet door onderhandelingen of door andere middelen tot regeling van een geschil kan worden opgelost, wordt onderworpen aan arbitrage indien een der bij het geschil betrokken Overeenkomstsluitende Partijen zulks verzoekt en wordt hiertoe voorgelegd aan een of meer scheidsmannen die in onderlinge overeenstemming tussen de partijen bij het geschil wordt of worden gekozen. Indien de partijen bij het geschil niet binnen drie maanden na het verzoek om arbitrage tot overeenstemming kunnen komen omtrent de keuze van een scheidsman of van scheidsmannen, kan een van die partijen de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties verzoeken een enkele scheidsman te benoemen, aan wie het geschil ter oplossing wordt voorgelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De uitspraak van de overeenkomstig het eerste lid van dit artikel benoemde scheidsman of scheidsmannen is bindend voor de bij een geschil betrokken Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">10</nr>
</kop><al>Niets in dit Protocol mag zo worden uitgelegd dat een Overeenkomstsluitende Partij daardoor zou worden belet de maatregelen te nemen die deze Partij noodzakelijk acht voor haar buitenlandse of binnenlandse veiligheid en die verenigbaar zijn met de bepalingen van het Handvest der Verenigde Naties en beperkt blijven tot de vereisten der gegeven omstandigheden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">11</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Elke Staat kan bij de ondertekening van dit Protocol of bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging of toetreding verklaren dat hij zich niet gebonden acht door artikel 9 van dit Protocol. Andere Overeenkomstsluitende Partijen zijn niet gebonden door artikel 9 met betrekking tot een Overeenkomstsluitende Partij die een zodanige verklaring heeft afgelegd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Elk voorbehoud ten aanzien van dit Protocol, met uitzondering van het voorbehoud bedoeld in het eerste lid van dit artikel, is toegestaan, op voorwaarde dat het schriftelijk wordt gemaakt en dat het, indien het is gemaakt voor de nederlegging van de akte van bekrachtiging of van toetreding, in die akte wordt bevestigd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Elke Staat stelt bij de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging van dit Protocol of bij toetreding daartoe de Secretaris-Generaal schriftelijk ervan in kennis in hoeverre een voorbehoud gemaakt ten aanzien van het Verdrag inzake verkeerstekens, dat op 8 november 1968 te Wenen voor ondertekening werd opengesteld, of ten aanzien van de Europese Overeenkomst tot aanvulling van dat Verdrag, die op 1 mei 1971 te Gen&#xE8;ve voor ondertekening werd opengesteld, tevens op dit Protocol van toepassing is. Voorbehouden ten aanzien van het Verdrag inzake verkeerstekens die niet zijn genoemd in de kennisgeving gedaan bij de nederlegging van de akte van bekrachtiging van dit Protocol of bij toetreding daartoe worden als niet van toepassing op dit Protocol beschouwd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>De Secretaris-Generaal deelt de voorbehouden en kennisgevingen krachtens dit artikel mede aan alle Staten bedoeld in artikel 2 van dit Protocol.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Elke Staat die een verklaring heeft afgelegd, een voorbehoud heeft gemaakt of een kennisgeving heeft gedaan krachtens dit artikel kan deze te allen tijde intrekken door middel van een tot de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Elk voorbehoud gemaakt overeenkomstig het tweede lid of ter kennis gebracht overeenkomstig het derde lid van dit artikel,</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>wijzigt voor de Overeenkomstsluitende Partij die het voorbehoud heeft gemaakt of ter kennis gebracht, de bepalingen van het Protocol waarop het voorbehoud betrekking heeft, zulks overeenkomstig de draagwijdte van het voorbehoud;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>wijzigt deze bepalingen in dezelfde mate voor de andere Overeenkomstsluitende Partijen ten aanzien van hun betrekkingen met de Overeenkomstsluitende Partij die het voorbehoud heeft gemaakt of ter kennis gebracht.</al></li></lijst></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">12</nr>
</kop><al>Behalve de verklaringen, kennisgevingen en mededelingen bedoeld in de artikelen 6 en 11 van dit Protocol, stelt de Secretaris-Generaal de Overeenkomstsluitende Partijen en de andere Staten bedoeld in artikel 2 in kennis van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>(a)</li.nr><al>ondertekeningen, bekrachtigingen en toetredingen ingevolge artikel 2;</al></li><li><li.nr>(b)</li.nr><al>kennisgevingen en verklaringen ingevolge artikel 3;</al></li><li><li.nr>(c)</li.nr><al>de data waarop dit Protocol in werking treedt overeenkomstig artikel 4;</al></li><li><li.nr>(d)</li.nr><al>de datum waarop de wijzigingen van dit Protocol van kracht worden overeenkomstig artikel 6, tweede, vijfde en zevende lid;</al></li><li><li.nr>(e)</li.nr><al>opzeggingen ingevolge artikel 7;</al></li><li><li.nr>(f)</li.nr><al>de be&#xEB;indiging van dit Protocol ingevolge artikel 8.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">13</nr>
</kop><al>Na 1 maart 1974 wordt het oorspronkelijke exemplaar van dit Protocol nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties die voor eensluidend gewaarmerkte afschriften daarvan toezendt aan alle Staten bedoeld in artikel 2 van dit Protocol.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed">
  <slotformulering>
	 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, hiertoe behoorlijk gemachtigd,
		dit Protocol hebben ondertekend.</al>
	 <al>GEDAAN te Gen&#xE8;ve, 1 maart 1973, in een enkel exemplaar in de Engelse,
		de Franse en de Russische taal, welke teksten gelijkelijk authentiek zijn.</al>
  </slotformulering>
</wetsluiting></verdragtekst>
<verdragtekst><kop>
<label>Bijlage</label>
</kop><vrije-tekst><tekst status="goed"> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li><li.nr>1.</li.nr> 
		<al>Voor de toepassing van deze Bijlage wordt onder &#x201E;Verdrag&#x201D; verstaan
		  het Verdrag inzake verkeerstekens dat op 8 november 1968 te Wenen voor
		  ondertekening werd opengesteld.</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>2.</li.nr> 
		<al>Deze Bijlage omvat alleen de aanvullingen op en wijzigingen van de
		  overeenkomstige bepalingen van het Verdrag.</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>3.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad artikel 26 van het Verdrag</nadruk></al> 
		<al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>4.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad artikel 27 van het Verdrag</nadruk></al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Eerste lid</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Derde lid</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al><redactie type="vervanging">Vervallen.</redactie></al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Vijfde lid</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Dit lid wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Om oversteekplaatsen voor fietsers aan te duiden dienen onderbroken
		  strepen bestaande uit vierkanten of parallellogrammen te worden gebruikt.&#x201D;</al>
		
	 </li> 
	 <li><li.nr>5.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad artikel 28 van het Verdrag</nadruk></al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Toegevoegde alinea's, in te
		  voegen onmiddellijk na het derde lid van dit artikel</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze alinea's worden als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Een doorgetrokken streep op de stoeprand of aan de zijkant van de
		  rijbaan betekent dat over de gehele lengte van die streep en aan de zijde van
		  de rijbaan waar de streep is aangebracht, het stilstaan en het parkeren zijn
		  verboden of zijn onderworpen aan op andere wijze aangegeven beperkingen.</al> 
		<al>Een onderbroken streep op de stoeprand of aan de zijkant van de
		  rijbaan betekent dat over de gehele lengte van die streep en aan de zijde van
		  de rijbaan waar de streep is aangebracht, het parkeren is verboden of is
		  onderworpen aan op andere wijze aangegeven beperkingen.</al> 
		<al>Het aanduiden van een rijstrook door een doorgetrokken of onderbroken
		  streep, te zamen met tekens of woordtekens aangebracht op het wegdek die
		  bepaalde categorie&#xEB;n voertuigen, zoals bussen, taxi's, enz. aanduiden, betekent
		  dat het gebruik van de rijstrook is voorbehouden aan de aldus aangeduide
		  voertuigen.&#x201D;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>6.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad artikel 29 van het Verdrag</nadruk></al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Tweede lid</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Dit lid wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De tekens op het wegdek dienen wit te zijn. Onder &#x201E;wit&#x201D; wordt mede
		  verstaan tinten zilver of lichtgrijs. Evenwel:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li><li.nr>-</li.nr> 
			 <al>kunnen tekens die plaatsen aangeven waar het parkeren aan
				voorwaarden of beperkingen is gebonden, blauw zijn;</al> 
		  </li> 
		  <li><li.nr>-</li.nr> 
			 <al>dienen zigzagstrepen die plaatsen aangeven waar het parkeren is
				verboden, geel te zijn;</al> 
		  </li> 
		  <li><li.nr>-</li.nr> 
			 <al>dient de doorgetrokken of onderbroken streep op de stoeprand of
				aan de zijkant van de rijbaan om aan te geven dat het stilstaan of het parkeren
				is verboden of beperkt, geel te zijn.&#x201D;</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="ondlijn">Toegevoegde alinea, in te
		  voegen onmiddellijk na het tweede lid van dit artikel</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze alinea wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201C;Indien een gele streep wordt gebruikt om een verbod of beperkingen
		  op het stilstaan of het parkeren aan te geven, dient de gele streep, indien er
		  een witte streep ter aanduiding van de zijkant van de rijbaan is, aan de
		  buitenkant van en naast de witte streep te worden aangebracht.&#x201D;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>7.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad Bijlage 8 bij het Verdrag</nadruk> (Op het
		  wegdek aangebrachte tekens) - <nadruk type="vet">Hoofdstuk II</nadruk> (Tekens
		  in de lengterichting van de weg) (diagram A-1)</al> 
		<tussenkop>A. Afmetingen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 2</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De breedte van doorgetrokken of onderbroken strepen die worden
		  gebruikt voor tekens in de lengterichting van de weg dient ten minste 10 cm te
		  zijn. De breedte van een onderbroken streep die wordt gebruikt ter aanduiding
		  van de scheiding tussen een rijstrook voor doorgaand verkeer en een
		  invoegstrook, een uitrijstrook of een combinatie van een invoegstrook en een
		  uitrijstrook, dient ten minste het dubbele te zijn van die van een gewone
		  onderbroken streep.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 5</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li><li.nr>(a)</li.nr> 
			 <al>Een onderbroken streep gebruikt voor het leiden van het verkeer
				overeenkomstig artikel 26, tweede lid, letter (a), onder (i), van het Verdrag,
				dient te bestaan uit strepen met een lengte van ten minste 1 m. De lengte van
				de open stukken dient gewoonlijk twee tot vier maal de lengte van de strepen te
				belopen. De lengte van de open stukken dient niet groter te zijn dan 12 m.</al>
			 
		  </li> 
		  <li><li.nr>(b)</li.nr> 
			 <al>De lengte van de strepen van een onderbroken streep gebruikt voor
				waarschuwingen overeenkomstig artikel 26, tweede lid, letter (a), onder (ii),
				van het Verdrag, dient twee tot vier maal de lengte van de open stukken te
				belopen.&#x201D;</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 6</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Een doorgetrokken streep dient ten minste 20 m te zijn.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>B. Tekens die rijstroken aangeven</tussenkop> 
		<al>Het onderscheid tussen (i) &#x201E;Buiten de bebouwde kom&#x201D; en (ii) &#x201E;Binnen
		  de bebouwde kom&#x201D; is niet van toepassing.</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 8, eerste
		  zin</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze zin wordt als volgt gelezen: &#x201E;Op rijbanen bestemd voor verkeer
		  in beide richtingen met twee rijstroken dient het midden van de rijbaan te zijn
		  aangegeven door een streep in de lengterichting (diagram A-2).&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 9</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Op rijbanen bestemd voor verkeer in beide richtingen met drie
		  rijstroken dienen de rijstroken als algemene regel te zijn aangegeven door
		  onderbroken strepen (diagram A-3). Een of twee doorgetrokken strepen of een
		  onderbroken streep naast een doorgetrokken streep dienen slechts in bepaalde
		  gevallen te worden gebruikt. Twee doorgetrokken strepen kunnen worden gebruikt
		  op toegangswegen tot heuveltoppen, kruisingen en gelijkvloerse
		  oversteekplaatsen en wanneer het zicht beperkt is.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 10</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Op rijbanen bestemd voor verkeer in beide richtingen met meer dan
		  drie rijstroken, dienen beide verkeersrichtingen van elkaar te zijn gescheiden
		  door een doorgetrokken streep. Op toegangswegen tot gelijkvloerse
		  oversteekplaatsen en in andere bijzondere omstandigheden kunnen evenwel twee
		  doorgetrokken strepen worden gebruikt. De rijstroken dienen te worden
		  aangegeven door onderbroken strepen (diagram A-4). Wanneer slechts &#xE9;&#xE9;n
		  doorgetrokken streep wordt gebruikt, dient deze breder te zijn dan de
		  rijstrookstrepen die op hetzelfde weggedeelte worden gebruikt.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 11</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Indien de toegevoegde alinea ingevoegd na artikel 26, tweede lid,
		  letter (b) van het Verdrag, wordt toegepast, kan elke zijkant van de omkeerbare
		  strook (stroken) worden aangegeven door een dubbele onderbroken
		  waarschuwingsstreep gebruikt overeenkomstig artikel 26, tweede lid, letter (a)
		  onder (ii) van het Verdrag (diagrammen A-5 en A-6).&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Toegevoegde paragraaf, in
		  te voegen onmiddellijk na paragraaf 11</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Diagram A-7 geeft een voorbeeld van de aanduiding van een weg met
		  eenrichtingverkeer. Diagram A-8 geeft een voorbeeld van de aanduiding van een
		  rijbaan van een autosnelweg.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 13</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>De woorden ,,diagrammen 2 en 3&#x201D; dienen te worden gelezen als:
		  ,,diagram A-31&#x201D;.</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Toegevoegde paragraaf, in
		  te voegen na paragraaf 13</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De diagrammen A-9 en A-10 geven voorbeelden van de aanduiding van
		  invoegstroken en uitrijstroken. Diagram A-11 geeft een voorbeeld van de
		  aanduiding van een combinatie van een invoegstrook en een uitrijstrook.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>C. Tekens voor bepaalde situaties</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 14</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>De woorden &#x201E;diagram 4&#x201D; en &#x201E;diagrammen 5 en 6&#x201D; dienen te worden
		  vervangen door &#x201E;diagram A-33&#x201D;.</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 15</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;&#x2019;Gezichtsveld&#x2019; betekent de afstand waarop een voorwerp van een
		  bepaalde hoogte, dat op de rijbaan is geplaatst, kan worden gezien door een
		  waarnemer op de rijbaan wiens ogen op dezelfde hoogte of lager zijn. 
		  <noot id="f4e3521324" type="voet"> 
			 <noot.nr>1) </noot.nr> 
			 <noot.al>Gezien de huidige modellen voertuigen wordt voorgesteld 1 m
				te beschouwen als de hoogte van het oog en 1,20 m als de hoogte van het
				voorwerp.</noot.al> 
		  </noot>In gevallen waar het nodig is het gebruik van dat deel van de
		  rijbaan te verbieden, dat bestemd is voor verkeer uit tegengestelde richting op
		  bepaalde kruisingen, of daar waar het gezichtsveld is beperkt (heuveltop, bocht
		  in de weg, enz.) of op weggedeelten waar de rijbaan smal is of een andere
		  eigenaardigheid vertoont, dienen beperkingen te worden toegepast voor
		  weggedeelten waar het zicht minder bedraagt dan een zeker minimum M, en wel met
		  behulp van doorgetrokken strepen volgens diagrammen A-12 tot A-19. Wanneer
		  plaatselijke omstandigheden het gebruik van doorgetrokken strepen onmogelijk
		  maken, dienen waarschuwingsstrepen overeenkomstig artikel 26, tweede lid,
		  letter (a) onder (ii), van het Verdrag te worden gebruikt.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 16</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De waarde die voor M dient te worden aangenomen is afhankelijk van
		  de situatie op de weg en de verkeersomstandigheden. In de diagrammen A-12 tot
		  A-19 is A (of D) het punt waar het gezichtsveld kleiner wordt dan M, terwijl C
		  (of B) het punt is waar het gezichtsveld groter wordt dan M.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 17</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De diagrammen A-12 (a), A-12 (b), A-13 (a), A-15 en A-16 geven
		  voorbeelden van de aanduiding van wegen met twee rijstroken in verschillende
		  gevallen (bocht of neerwaartse helling, het al dan niet aanwezig zijn van een
		  centraal gebied waar het gezichtsveld groter is dan M in beide
		  richtingen).&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 18</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Voor wegen met drie rijstroken zijn twee methoden mogelijk:</al> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li><li.nr>(a)</li.nr> 
			 <al>de rijbaan kan worden teruggebracht tot twee bredere rijstroken,
				een werkwijze waaraan de voorkeur kan worden gegeven indien het verkeer op de
				weg in hoofdzaak bestaat uit tweewielige voertuigen en/of indien het tot twee
				rijstroken teruggebrachte weggedeelte betrekkelijk kort is en ver verwijderd
				van een soortgelijk ander weggedeelte (diagrammen A-12 (c), A-12 (d), A-13 (b),
				A-17 en A-18).</al> 
		  </li> 
		  <li><li.nr>(b)</li.nr> 
			 <al>Om de volledige breedte van de rijbaan te benutten, kunnen aan
				&#xE9;&#xE9;n van de beide verkeersrichtingen twee stroken worden gegeven. Bij verticale
				bogen dient de bevoorrechte richting de opwaartse te zijn. Diagram A-12 (e)
				geeft een voorbeeld van een heuveltop waar de gedeelten AB en CD niet
				samenvallen. Daar waar zij wel samenvallen, belet deze soort aanduiding het
				inhalen in het centrale gedeelte waar het gezichtsveld in beide richtingen
				voldoende is. Ten einde dit te vermijden kan de aanduiding van diagram A-13 (c)
				worden gebruikt. Diagram A-14 toont de aanduiding van een convexe verandering
				van een helling. De aanduiding is dezelfde, ongeacht of AB en CD samenvallen.
				In bochten die gecombineerd zijn met een vrij sterke helling kunnen dezelfde
				beginselen worden aangehouden. In vlak liggende bochten kunnen twee rijstroken
				worden gegeven aan voertuigen die aan de buitenzijde van de bocht rijden, daar
				zulke voertuigen beter zicht hebben wanneer zij inhalen. Diagram A-19 geeft een
				voorbeeld van zulk een aanduiding, die dezelfde is ongeacht of AB en CD
				samenvallen.&#x201D;</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragrafen 19 tot en met
		  21</nadruk> </tussenkop> 
		<al>De bepalingen van deze paragrafen zijn niet van toepassing.</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 22, eerste
		  zin</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze zin wordt als volgt gelezen: &#x201E;Op diagrammen A-20 en A-21, die de
		  strepen tonen die worden gebruikt om een verandering van de beschikbare breedte
		  van de rijbaan aan te geven, en op diagram A-22 dat een belemmering toont of
		  het begin van een verkeerseiland dat het noodzakelijk maakt van de
		  doorgetrokken streep (strepen) af te wijken, dient de hoek van de streep
		  (strepen) bij voorkeur 1/50 of minder te zijn op wegen waar snel wordt gereden
		  en 1/20 of minder op wegen waar de snelheid 60 km per uur niet te boven
		  gaat.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 23</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Een doorgetrokken streep dient te worden voorafgegaan door een
		  waarschuwingsstreep overeenkomstig artikel 26, tweede lid, letter (a), onder
		  (ii) van het Verdrag, over een afstand van ten minste 100 m op wegen waar snel
		  wordt gereden en van ten minste 50 m op wegen waar de snelheid 60 km per uur
		  niet te boven gaat. Deze waarschuwingsstreep kan worden aangevuld of vervangen
		  door afbuigende pijlen. Diagrammen A-23 en A-24 geven voorbeelden van zulke
		  pijlen. Wanneer meer dan twee pijlen worden gebruikt, dient de afstand tussen
		  de achtereenvolgende pijlen kleiner te worden naarmate men het gevaar nadert
		  (diagrammen A-25 en A-26).&#x201D;</al> 
		<tussenkop>D. Kantstrepen die de zijkant van de rijbaan
		  aangeven</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 26</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Toegevoegde zinnen, in te
		  voegen aan het einde van deze paragraaf</nadruk> </tussenkop> 
		<al>Deze zinnen worden als volgt gelezen: &#x201E;De breedte van de kantstreep
		  dient ten minste 0,10 m te zijn. De breedte van de kantstreep op een
		  autosnelweg of een soortgelijke weg dient ten minste 0,15 m te zijn.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>E. Markering van belemmeringen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 27</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De diagrammen A-22 en A-27 geven voorbeelden van de tekens die
		  moeten worden gebruikt bij een verkeersheuvel of bij enige andere belemmering
		  op de rijbaan.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>F. Geleidestrepen en pijlen op kruisingen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 28</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Bij bepaalde kruisingen kunnen, indien het wenselijk is dat aan
		  bestuurders wordt aangegeven hoe zij, in landen waar het verkeer rechts houdt,
		  linksaf dienen te slaan, of hoe zij in landen waar het verkeer links houdt,
		  rechtsaf dienen te slaan, geleidestrepen of pijlen worden gebruikt. De
		  aanbevolen lengte van strepen en open stukken is 0,50 m (diagrammen A-28 en
		  A-29). De op diagram A-29 (a) getoonde geleidestrepen kunnen worden aangevuld
		  door pijlen. De op diagram A-29 (b) getoonde pijlen kunnen worden aangevuld
		  door geleidestrepen.&#x201D;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>8.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad bijlage 8 bij het Verdrag</nadruk> (Op het
		  wegdek aangebrachte tekens) - <nadruk type="vet">Hoofdstuk III</nadruk> (Tekens
		  dwars op de weg)</al> 
		<tussenkop>B. Stopstrepen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 30</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Aan het einde van deze paragraaf dient een verwijzing naar diagram
		  A-30 te worden toegevoegd.</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 32</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Stopstrepen kunnen worden aangevuld door strepen in de
		  lengterichting (diagram A-31). Zij kunnen ook worden aangevuld door het woord
		  STOP op het wegdek (diagram A-32).&#x201D;</al> 
		<tussenkop>C. Strepen die aangeven waar bestuurders voorrang moeten
		  verlenen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 33</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De minimumbreedte van deze strepen dient 20 cm te zijn en de
		  maximumbreedte 60 cm (diagram A-34 (a)). De lengte van de strepen dient ten
		  minste tweemaal hun breedte te belopen. De streep mag worden vervangen door een
		  rij driehoeken, naast elkaar op het wegdek aangebracht, zodanig, dat de toppen
		  wijzen in de richting van de bestuurder die voorrang moet verlenen. De bases
		  van deze driehoeken dienen ten minste 40 cm lang te zijn en ten hoogste 60 cm
		  en de hoogtelijn dient ten minste 60 cm en ten hoogste 70 cm te zijn (diagram
		  A-34 (b)).&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 35</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De tekens zoals bedoeld in bovenstaande paragraaf 34 kunnen worden
		  aangevuld door een driehoek die op het wegdek is aangebracht, zoals getoond in
		  de voorbeelden in diagrammen A-34 en A-35.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>D. Voetgangersoversteekplaatsen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 37</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De ruimte tussen de strepen die een voetgangersoversteekplaats
		  aanduiden dient ten minste gelijk te zijn aan de breedte van de strepen en ten
		  hoogste tweemaal deze breedte; de breedte van streep en ruimte samen dient
		  tussen 80 cm en 1,40 m te zijn. De minimumbreedte die voor
		  voetgangersoversteekplaatsen wordt aanbevolen is 2,5 m op wegen met een
		  maximumsnelheid van 60 km per uur of minder (diagram A-36). Op andere wegen is
		  de minimumbreedte voor voetgangersoversteekplaatsen 4 m. Uit veiligheidsoogpunt
		  dienen voetgangersoversteekplaatsen op zulke wegen te zijn voorzien van
		  verkeerslichten.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>E. Oversteekplaatsen voor wielrijders</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 38</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Oversteekplaatsen voor wielrijders, dienen te worden aangeduid door
		  twee onderbroken strepen. De onderbroken streep dient bij voorkeur te bestaan
		  uit vierkantjes (40 - 60 cm) x (40 - 60 cm), gescheiden door open stukken met
		  dezelfde lengte als de zijde van de vierkantjes. De breedte van de
		  oversteekplaatsen dient ten minste 1,80 m te zijn voor fietspaden voor verkeer
		  in &#xE9;&#xE9;n richting en ten minste 3 m voor fietspaden voor verkeer in twee
		  richtingen.</al> 
		<al>Op schuine oversteekplaatsen kunnen de vierkantjes worden vervangen
		  door parallellogrammen met hun zijden parallel met respectievelijk de
		  middellijn van de weg en de middellijn van het pad (diagram A-37). Wegspijkers
		  e.d. worden niet aanbevolen. Diagram A-38 geeft een voorbeeld van een kruising
		  waar het fietspad deel is van een voorrangsweg.&#x201D;</al> 
	 </li> 
	 <li><li.nr>9.</li.nr> 
		<al><nadruk type="vet">Ad Bijlage 8 bij het Verdrag</nadruk> (Op het
		  wegdek aangebrachte tekens) - <nadruk type="vet">Hoofdstuk IV</nadruk> (Andere
		  tekens op het wegdek)</al> 
		<tussenkop>A. Voorsorteerpijlen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 39</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Op wegen met een voldoend aantal rijstroken om de voertuigen die een
		  kruising naderen te laten voorsorteren, kunnen de stroken die dienen te worden
		  gebruikt, worden aangegeven met op het wegdek van de rijbaan aangebrachte
		  pijlen (diagrammen A-39 tot en met A-41). Er kunnen ook voorsorteerpijlen
		  worden gebruikt op een weg voor verkeer in &#xE9;&#xE9;n richting om de verkeersrichting
		  te bevestigen. De voorsorteerpijlen dienen ten minste 2 m lang te zijn. Zij
		  kunnen worden aangevuld door op het wegdek aangebrachte woorden.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>B. Schuine evenwijdig lopende strepen</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 40</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;Schuine evenwijdig lopende strepen dienen een zodanige hoek te
		  hebben dat zij het verkeer wegleiden van het gedeelte van het wegdek dat zij
		  omgrenzen. Visgraattekens (sergeantstrepen), eveneens in een zodanige hoek dat
		  zij het verkeer wegleiden van het gevaar, kunnen worden gebruikt op punten waar
		  de strepen naar elkaar toekomen of uit elkaar lopen (diagram A-42). Diagram
		  A-42 (a) geeft een voorbeeld van een gedeelte van het wegdek dat voertuigen die
		  langs de doorgetrokken streep rijden niet mogen binnenrijden en dat voertuigen
		  die langs de onderbroken streep rijden slechts voorzichtig mogen binnenrijden.
		  Diagram A-21 toont de aanduiding van gedeelten van het wegdek waartoe de
		  toegang streng verboden is.&#x201D;</al> 
		<tussenkop>C. Op het wegdek aangebrachte woorden</tussenkop> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 42</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
		<al>&#x201E;De letters en cijfers dienen in de verkeersrichting sterk te worden
		  uitgerekt, zulks wegens de scherpe hoek waaronder zij door bestuurders worden
		  gezien. Wanneer de naderingssnelheden niet meer belopen dan 60 km per uur,
		  dienen de letters en cijfers ten minste 1,60 m hoog te zijn (diagrammen A-43
		  tot en met A-48). Wanneer de naderingssnelheden meer belopen dan 60 km per uur,
		  dienen de letters en cijfers ten minste 2,50 m hoog te zijn. Voorbeelden van
		  letters en cijfers met een hoogte van 4 m worden gegeven in de diagrammen A-49
		  tot en met A-54.&#x201D;</al> 
		<tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 43</nadruk>
		  </tussenkop> 
		<al>De bepaling van deze paragraaf wordt niet toegepast.</al> 
		<tussenkop>E. Tekens op de rijbaan en op de daaraan grenzende
		  bouwwerken</tussenkop> 
		<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		  <li><li.nr>(i)</li.nr> 
			 <al><nadruk type="cur">Tekens die parkeerbeperkingen
				aanduiden</nadruk></al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 45</nadruk>
				</tussenkop> 
			 <al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
			 <al>&#x201E;De diagrammen A-55 en A-56 geven voorbeelden van tekens die een
				parkeerverbod aanduiden.&#x201D;</al> 
		  </li> 
		  <li><li.nr>(ii)</li.nr> 
			 <al><nadruk type="cur">Markering van belemmeringen</nadruk></al> 
			 <tussenkop kopopmaak="cur"><nadruk type="cur">Paragraaf 46</nadruk>
				</tussenkop> 
			 <al>Deze paragraaf wordt als volgt gelezen:</al> 
			 <al>&#x201E;Diagram A-57 geeft een voorbeeld van een op een obstakel
				aangebracht teken. Zodanige tekens dienen de vorm te hebben van afwisselend
				zwarte en witte of afwisselend zwarte en gele strepen.&#x201D;</al> 
		  </li> 
		</lijst> 
	 </li> 
  </lijst>
</tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	