<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002869" dtdversie="2.0" id="10000023439" verdragnummer="011717" soort="verdrag">
   
   <intitule>Verdrag tussen Ierland, het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk Spanje, de Italiaanse Republiek, de Portugese Republiek, de Franse Republiek en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland tot oprichting van een Maritiem Analyse- en Operatiecentrum op het gebied van verdovende middelen</intitule>
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel">Verdrag
tussen Ierland, het Koninkrijk der Nederlanden, het Koninkrijk Spanje,
de Italiaanse Republiek, de Portugese Republiek, de Franse Republiek en
het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland
tot oprichting van een Maritiem Analyse- en Operatiecentrum op het
gebied van verdovende middelen</titel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>De
Partijen bij dit Verdrag,</al>
               <al>Overwegend dat uit onderzoek naar
ingevoerde verdovende middelen, in het bijzonder vanuit Zuid-Amerika in
West-Europa ingevoerde coca&#xEF;ne, is gebleken dat steeds meer
verdovende middelen over zee en door de lucht over de Atlantische
Oceaan worden gesmokkeld naar Europa en de westkust van
Afrika;</al>
               <al>Bezorgd over de moeilijkheden die men ondervindt bij
het tijdig verkrijgen van informatie voor actie op zowel internationaal
als Europees niveau op dit gebied, waardoor nog meer problemen ontstaan
bij de bestrijding van de smokkel van verdovende middelen over zee in
de internationale wateren en via het internationale
luchtruim;</al>
               <al>Gelet op het uitgesproken internationale karakter
van de smokkel van verdovende middelen waarbij criminele organisaties
betrokken zijn die actief zijn in verschillende landen en schepen
inzetten met uiteenlopende registraties en bemanningen van
verschillende nationaliteiten;</al>
               <al>Overwegend dat veel landen niet
beschikken over voldoende middelen voor surveillance en wetshandhaving
op zee en in de lucht om de smokkel van verdovende middelen over zee
zelfstandig te beletten en dat er technische en juridische problemen
zijn met op wetshandhaving gerichte interventies op zee;</al>
               <al>Gelet
op het initiatief inzake coca&#xEF;ne van de Comprehensive
Operational Strategic Planning for the Police (PCTF
COSPOL);</al>
               <al>Voorts gelet op de inventarisatie van Europol van de
dreiging die uitgaat van de georganiseerde misdaad (European Organised
Crime Threat Assessment - OCTA), waarin de bestrijding van de
coca&#xEF;nesmokkel als prioriteit voor de wetshandhaving wordt
aangemerkt en een regionale aanpak voor de bestrijding van de
internationale georganiseerde misdaad wordt aanbevolen;</al>
               <al>Gelet
op het EU Drugs Actieplan 2005-2012, bekrachtigd door de Europese Raad
van 16 en 17 december 2004;</al>
               <al>Opnieuw de bestaande maatregelen
bevestigend die voorzien zijn in het Enkelvoudig Verdrag inzake
verdovende middelen, op 30 maart 1961 te New York aangenomen, als
gewijzigd bij het op 25 maart 1972 te Gen&#xE8;ve aangenomen Protocol
en het op 8 augustus 1975 te New York aangenomen Protocol; het Verdrag
inzake psychotrope stoffen, op 21&#xA0;februari 1971 te Wenen
aangenomen; het Verdrag van de Verenigde Naties tegen de sluikhandel in
verdovende middelen en psychotrope stoffen, op 20 december 1988 te
Wenen aangenomen; het Verdrag inzake sluikhandel over zee, ter
implementatie van artikel 17 van het Verdrag van de Verenigde Naties
tegen de sluikhandel in verdovende middelen en psychotrope stoffen
1988, op 31 januari 1995 te Straatsburg aangenomen; het Verdrag van de
Verenigde Naties inzake het recht van de zee, op 10 december 1982 te
Montego Bay aangenomen; de Europol-Overeenkomst van 26 juli 1995; het
internationale gewoonterecht van de zee en andere relevante
internationale juridische instrumenten;</al>
               <al>Indachtig de
samenwerking tussen de EU-lidstaten en andere staten ter bestrijding
van de smokkel van verdovende middelen over zee en door de lucht via de
Atlantische Oceaan en de waardevolle inspanningen van de Joint
Interagency Task Force (JIATF) South;</al>
               <al>Samenwerkend aan een
regionaal initiatief dat wordt aangeduid als het MAOC-N (Maritiem
Analyse- en Operatiecentrum op het gebied van verdovende
middelen);</al>
               <al>En optredend in overeenstemming met de onderscheiden
nationale wetgeving en procedures van de
Partijen;</al>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Komen als volgt
overeen:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">I</nr>
                  <titel status="officieel">ALGEMENE
BEPALINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">1</nr>
                     <titel status="officieel">Doelstelling</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Het
Maritiem Analyse- en Operatiecentrum op het gebied van verdovende
middelen, hierna te noemen &#x201E;het Centrum&#x201D;, wordt bij dezen
in overeenstemming met dit Verdrag door de Partijen
opgericht.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Alle Partijen worden lid
van het Centrum. Het Centrum voorziet in een basis voor de
betrokkenheid van de Partijen bij multilaterale samenwerking op het
gebied van de bestrijding van de smokkel van verdovende middelen over
zee en door de
lucht.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">2</nr>
                     <titel status="officieel">Reikwijdte</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
Partijen werken via het Centrum samen bij de bestrijding van de smokkel
van verdovende middelen over zee en door de lucht over de Atlantische
Oceaan naar Europa en de westkust van Afrika, met de mogelijkheid de
operaties uit te breiden naar onder andere het westelijk deel van het
Middellandse-Zeegebied, hierna te noemen het
&#x201E;operatiegebied&#x201D;.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Via
het Centrum zullen de
Partijen:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>informatie
verzamelen en analyseren die van nut is om vast te stellen wat de beste
operationele resultaten zijn in het licht van de smokkel van verdovende
middelen over zee en door de lucht in het
operatiegebied;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>de inlichtingen
helpen verbeteren door onderling en op de ge&#xEB;igende wijze met
Europol informatie uit te
wisselen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>zich inspannen om de
beschikbaarheid van middelen te verzekeren die, waar mogelijk, vooraf
worden gemeld, teneinde onderscheppingsoperaties te vereenvoudigen ter
bestrijding van de smokkel van verdovende middelen over zee en door de
lucht.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">3</nr>
                     <titel status="officieel">Rechtspersoonlijkheid</titel>
                  </kop>
                  <al>Het
Centrum heeft rechtspersoonlijkheid op het grondgebied van elk van de
Partijen, met inbegrip van de bevoegdheid contracten af te sluiten en
roerende en onroerende goederen te verwerven en te
vervreemden.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">4</nr>
                     <titel status="officieel">Zetel</titel>
                  </kop>
                  <al>Het
Centrum wordt gevestigd in Lissabon, Portugal, hierna te noemen
&#x201E;de
Gastheerstaat&#x201D;.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">5</nr>
                     <titel status="officieel">Waarnemers</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Elke
Staat of internationale organisatie met dezelfde doelstellingen als de
Partijen wat betreft de bestrijding van de smokkel van verdovende
middelen over zee en door de lucht kan bij besluit van de Uitvoerende
Raad en onder door de Raad vast te stellen voorwaarden worden
uitgenodigd waarnemer te worden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Op
de uitwisseling van persoonsgegevens en andere informatie met
waarnemers is artikel 6 van toepassing en deze uitwisseling dient
beperkt te blijven tot hetgeen strikt noodzakelijk is voor hun
medewerking aan de activiteiten van het
Centrum.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">6</nr>
                     <titel status="officieel">Bescherming
van persoonsgegevens en andere informatie die door de Partijen is
verstrekt</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Persoonsgegevens en
andere informatie die door de Partijen is verstrekt, worden verwerkt en
beschermd in overeenstemming met de nationale wetgeving van de
Partijen, het EU-recht en het internationale recht dat bindend is voor
de Partijen, met inbegrip van het Verdrag van de Raad van Europa tot
bescherming van personen met betrekking tot de geautomatiseerde
verwerking van persoonsgegevens, op 28 januari 1981 aangenomen te
Straatsburg.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Persoonsgegevens en
andere informatie die door de Partijen is verstrekt, worden niet
doorgegeven aan derde Staten of andere entiteiten zonder de
voorafgaande toestemming van de verschaffer van de informatie en mogen
niet worden gebruikt voor doelen anders dan waarvoor ze oorspronkelijk
waren
doorgegeven.</al>
                  </lid>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">II</nr>
                  <titel status="officieel">ORGANISATIE
EN FUNCTIONEREN VAN HET
CENTRUM</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">7</nr>
                     <titel status="officieel">Structuur</titel>
                  </kop>
                  <al>Het
Centrum zal bestaan uit een Uitvoerende Raad, een directeur,
verbindingsofficieren en
personeel.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">8</nr>
                     <titel status="officieel">Uitvoerende
Raad</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De Uitvoerende Raad zal
bestaan uit een hoge vertegenwoordiger van elke Partij, die niet zal
optreden als verbindingsofficier bij het
Centrum.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De Uitvoerende Raad zal
ten minste twee maal per jaar
bijeenkomen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De door de Uitvoerende
Raad te vervullen taken
omvatten:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het
ontwikkelen van de strategie van het
Centrum;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het uitnodigen en toelaten
van waarnemers met inbegrip van het vaststellen van de voorwaarden voor
toelating;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>het instellen van
comit&#xE9;s, waar nodig;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>het
aannemen van het procedurehandboek en het goedkeuren van eventueel
volgende wijzigingen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>het goedkeuren
van de jaarlijkse begroting;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>het
goedkeuren van het jaarverslag;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>g.</li.nr>
                           <al>het
benoemen van de directeur van het
Centrum.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De
Uitvoerende Raad kiest zijn voorzitter voor een termijn van een jaar;
het voorzitterschap zal jaarlijks
rouleren.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Alle besluiten van de
Uitvoerende Raad worden met eenparigheid van stemmen van de Partijen
genomen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">9</nr>
                     <titel status="officieel">Directeur
van het Centrum</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De Uitvoerende
Raad benoemt de directeur van het Centrum uit een van de Partijen voor
een termijn van twee jaar, die eenmaal met ten hoogste twee jaar kan
worden verlengd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De directeur
verricht de volgende
taken:</al>
                     <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>a.</li.nr>
                           <al>het
leidinggeven aan de werkzaamheden van
Centrum;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>het Centrum extern
vertegenwoordigen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>c.</li.nr>
                           <al>het zonder
stemrecht bijwonen van de vergaderingen van de Uitvoerende
Raad;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>d.</li.nr>
                           <al>het opstellen van het
conceptjaarverslag waarin de activiteiten van het Centrum worden
beschreven;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>e.</li.nr>
                           <al>het indienen van de
jaarlijkse begroting van het Centrum en er rekenschap voor
afleggen;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>f.</li.nr>
                           <al>het uitvoeren van de
besluiten van de Uitvoerende
Raad.</al>
                        </li>
                     </lijst>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De Gastheerstaat
waarborgt de noodzakelijke bescherming en ondersteuning van de
directeur.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">10</nr>
                     <titel status="officieel">Verbindingsofficieren</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
Partijen plaatsen verbindingsofficieren bij het
Centrum.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De verbindingsofficieren
hebben toegang tot de uitrusting, persoonsgegevens en gegevensbestanden
van het Centrum.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>De
verbindingsofficieren verrichten hun werkzaamheden in overeenstemming
met het procedurehandboek, voorzien in artikel 12, onderdeel
b.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>De Gastheerstaat waarborgt de
noodzakelijke bescherming en ondersteuning van de verbindingsofficieren
die bij het Centrum zijn
geplaatst.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">11</nr>
                     <titel status="officieel">Personeel</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
directeur van het Centrum kan, met toestemming van de Uitvoerende Raad,
personeel aanstellen voor het uitvoeren van administratieve, technische
of onderhoudstaken in het
Centrum.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Dit personeel neemt geen
deel aan de operationele taken van het
Centrum.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">12</nr>
                     <titel status="officieel">Procedures</titel>
                  </kop>
                  <al>Het
uit hoofde van artikel 8, derde lid, onderdeel d, door de Uitvoerende
Raad aan te nemen procedurehandboek omvat het
volgende:</al>
                  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                     <li>
                        <li.nr>a.</li.nr>
                        <al>operationele
procedures van het Centrum;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>b.</li.nr>
                        <al>rollen en
verantwoordelijkheden van de
verbindingsofficieren;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>c.</li.nr>
                        <al>protocollen
voor de uitwisseling en verwerking van informatie, met inbegrip van de
bescherming ervan;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>d.</li.nr>
                        <al>aanvullende
informatie over de taken van de Uitvoerende
Raad;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>e.</li.nr>
                        <al>taken van elk comit&#xE9; dat
uit hoofde van dit Verdrag wordt
ingesteld;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>f.</li.nr>
                        <al>procedures voor de
planning en co&#xF6;rdinatie van
operaties;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>g.</li.nr>
                        <al>regelingen voor
kennisgevingen voor de vergaderingen van de Uitvoerende
Raad;</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>h.</li.nr>
                        <al>budgettaire regelingen en de
verslaglegging inzake uitgaven aan de Uitvoerende Raad;
en</al>
                     </li>
                     <li>
                        <li.nr>i.</li.nr>
                        <al>overige aspecten van de taken van
het
Centrum.</al>
                     </li>
                  </lijst>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">13</nr>
                     <titel status="officieel">Operationele
en tactische beslissingen</titel>
                  </kop>
                  <al>Elke Partij is
verantwoordelijk voor operationele en tactische beslissingen en elke
beslissing dient te stroken met de grondbeginselen en regels van het
internationaal recht, alsmede met hun onderscheiden nationale wetten en
procedures.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">14</nr>
                     <titel status="officieel">Toepasselijk
recht</titel>
                  </kop>
                  <al>Op het dagelijks functioneren van het Centrum is
het recht van de Gastheerstaat van
toepassing.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">15</nr>
                     <titel status="officieel">Kosten</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>De
kosten die betrekking hebben op het budget van het Centrum, met
uitzondering van de kosten van de verbindingsofficieren, worden
gelijkelijk voldaan en gedragen door de Partijen bij dit
Verdrag.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Deelname aan operaties
door een Partij geschiedt vrijwillig. Partijen die deelnemen aan een
operatie dragen hun eigen
kosten.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Aanvullende financiering
voor het functioneren en beheren van het Centrum kan worden gevraagd
van bronnen binnen de Europese Unie of
elders.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">16</nr>
                     <titel status="officieel">Samenwerking
met andere entiteiten</titel>
                  </kop>
                  <al>Onder strategische aanwijzingen
van de Uitvoerende Raad kan het Centrum samenwerken met andere
entiteiten die dezelfde doelstellingen nastreven wat betreft de
bestrijding van de smokkel van verdovende middelen over zee en door de
lucht.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">17</nr>
                     <titel status="officieel">Evaluatie</titel>
                  </kop>
                  <al>Twee
jaar na de inwerkingtreding van dit Verdrag wordt het functioneren van
het Centrum ge&#xEB;valueerd door een comit&#xE9; waarin
&#xE9;&#xE9;n vertegenwoordiger van elke Partij zitting
heeft.</al>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
            <hoofdstuk>
               <kop>
                  <label>HOOFDSTUK</label>
                  <nr status="officieel">III</nr>
                  <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
               </kop>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">18</nr>
                     <titel status="officieel">Internationale
verplichtingen</titel>
                  </kop>
                  <al>Niets in dit Verdrag mag worden
uitgelegd als onverenigbaar met bestaande internationale verplichtingen
vervat in andere internationale overeenkomsten die de Partijen
binden.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">19</nr>
                     <titel status="officieel">Beslechting
van geschillen</titel>
                  </kop>
                  <al>Geschillen die voortvloeien uit de
uitlegging of toepassing van dit Verdrag worden in overleg of langs een
andere door de Partijen overeen te komen wijze van beslechting
geregeld.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">20</nr>
                     <titel status="officieel">Depositaris</titel>
                  </kop>
                  <al>De
Regering van de Portugese Republiek treedt op als depositaris van dit
Verdrag.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">21</nr>
                     <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Dit
Verdrag staat open voor ondertekening door Ierland, het Koninkrijk der
Nederlanden, het Koninkrijk Spanje, de Italiaanse Republiek, de
Portugese Republiek, de Franse Republiek en het Verenigd Koninkrijk van
Groot-Brittanni&#xEB; en
Noord-Ierland.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De Staten die dit
Verdrag hebben ondertekend stellen de depositaris er schriftelijk en
langs diplomatieke weg van in kennis dat aan hun nationale
constitutionele vereisten is voldaan en geven daarmee blijk van hun
instemming door dit Verdrag te worden
gebonden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>Dit Verdrag treedt in
werking zestig dagen na de datum waarop de derde kennisgeving, bedoeld
in het tweede lid van dit artikel, is
gedeponeerd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Voor de overige
ondertekenende Staten treedt dit Verdrag in werking zestig dagen na de
datum waarop de kennisgeving, bedoeld in het tweede lid van dit
artikel, is
gedeponeerd.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">22</nr>
                     <titel status="officieel">Toetreding</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Na
de inwerkingtreding staat dit Verdrag open voor toetreding door elke
Staat die met eenparigheid van stemmen van de Partijen is uitgenodigd
toe te treden.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Dit Verdrag treedt
voor de toetredende Staat in werking zestig dagen na de datum van de
nederlegging van de desbetreffende akte van
toetreding.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">23</nr>
                     <titel status="officieel">Wijzigingen</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Dit
Verdrag kan met onderlinge schriftelijke toestemming van alle Partijen
worden gewijzigd.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>De wijzigingen
treden in werking zestig dagen na de datum waarop alle Partijen er
schriftelijk en langs diplomatieke weg kennis van hebben gegeven dat
aan hun nationale vereisten is
voldaan.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">24</nr>
                     <titel status="officieel">Voorlopige
toepassing</titel>
                  </kop>
                  <al>Elke Staat kan bij de ondertekening van het
Verdrag verklaren de bepalingen van het Verdrag voorlopig toe te zullen
passen in afwachting van de inwerkingtreding ervan voor die
Staat.</al>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">25</nr>
                     <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging
en opzegging</titel>
                  </kop>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                     <al>Dit Verdrag kan te
allen tijde in wederzijds overleg tussen de Partijen worden
be&#xEB;indigd waarbij zij overeenkomen op welke datum de bepalingen
van het Verdrag ophouden van kracht te
zijn.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                     <al>Zodra het Verdrag twee jaar
van kracht is, kan elke Partij het langs diplomatieke weg opzeggen door
middel van een kennisgeving, schriftelijk en langs diplomatieke weg,
aan de depositaris. De opzegging wordt van kracht zes maanden nadat de
depositaris de desbetreffende kennisgeving heeft ontvangen. De
depositaris stelt de Partijen in kennis van dergelijke
kennisgevingen.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                     <al>In het geval van
opzegging door een Partij draagt die Partij haar aandeel in de kosten
die ontstaan totdat de opzegging van kracht
wordt.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                     <al>Dit Verdrag houdt op van
kracht te zijn zodra het aantal Partijen lager wordt dan
drie.</al>
                  </lid>
                  <lid>
                     <lidnr status="officieel">5</lidnr>
                     <al>Niettegenstaande
be&#xEB;indiging of opzegging blijven alle informatie en gegevens die
uit hoofde van dit Verdrag zijn doorgegeven onverminderd beschermd
overeenkomstig de in dit Verdrag vervatte
bepalingen.</al>
                  </lid>
               </artikel>
               <artikel status="goed">
                  <kop>
                     <label>Artikel</label>
                     <nr status="officieel">26</nr>
                     <titel status="officieel">Registratie</titel>
                  </kop>
                  <al>Dit
Verdrag wordt na zijn inwerkingtreding door de depositaris aan het
Secretariaat van de Verenigde Naties toegezonden ter registratie
overeenkomstig artikel 102 van het Handvest van de Verenigde
Naties.</al>
               </artikel>
            </hoofdstuk>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>GEDAAN
te Lissabon op 30 september 2007 in de Nederlandse, de Engelse, de
Franse, de Italiaanse, de Portugese en de Spaanse taal, zijnde alle
teksten gelijkelijk
authentiek.</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
   </verdrag>
   
</wetgeving>
  	