<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0002229" dtdversie="2.0" id="10000017039" verdragnummer="003983" soort="verdrag"><intitule>Protocol tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB; inzake voorrechten en immuniteiten van de Nederlandse Taalunie</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Protocol tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB; inzake voorrechten en immuniteiten van de Nederlandse Taalunie</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>Het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al><al>Overwegend dat de Nederlandse Taalunie (hierna te noemen &#x201E;de Taalunie&#x201D;) is opgericht bij het op 9 september 1980 te Brussel tot stand gekomen Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB; inzake de Nederlandse Taalunie (hierna te noemen &#x201E;het Verdrag&#x201D;);</al><al>Overwegend dat de Taalunie krachtens het op basis van artikel 15 van het Verdrag door het Comit&#xE9; van Ministers op 1 maart 1984 te Oud-Turnhout genomen besluit haar zetel heeft te 's-Gravenhage;</al><al>Verlangend uitvoering te geven aan artikel 16, tweede lid, van het Verdrag dat bepaalt dat de Hoge Verdragsluitende Partijen een Protocol zullen sluiten waarin de voorrechten en immuniteiten worden vastgelegd welke nodig zijn voor de uitoefening van de functies en het bereiken van de doelstellingen van de Taalunie;</al><al>Zijn overeengekomen als volgt:</al></preambule></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop><label>Artikel </label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>Zolang de Taalunie haar zetel te 's-Gravenhage dan wel elders in het Koninkrijk der Nederlanden heeft, wordt door het Koninkrijk der Nederlanden om niet onroerend goed ter beschikking gesteld ten behoeve van de huisvesting van het Algemeen Secretariaat van de Taalunie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Binnen het raam van haar offici&#xEB;le werkzaamheden is de Taalunie ter zake van de verkrijging van onroerend goed ten behoeve van de huisvesting van het Algemeen Secretariaat van de Taalunie vrijgesteld van overdrachtsbelasting, mits de activiteiten die vanuit het onroerend goed worden verricht niet van commerci&#xEB;le aard zijn en het onroerend goed niet tot woning dient.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Taalunie geniet vrijstelling van belastingen terzake van het feitelijk gebruik en het genot krachtens zakelijk recht van onroerend goed, bedoeld in artikel 273 van de Nederlandse gemeentewet, zolang het onroerend goed bij de Taalunie in gebruik is en voor zover het niet tot woning dient;</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al>Wanneer de Taalunie voor het verrichten van haar offici&#xEB;le werkzaamheden en voor een goed functioneren belangrijke aankopen doet, met uitzondering van motorvoertuigen, of belangrijke diensten laat verrichten, in de prijs waarvan belastingen zijn begrepen, worden door de betrokken Nederlandse en Belgische autoriteiten zo mogelijk passende maatregelen genomen om het met deze belastingen gemoeide bedrag terug te betalen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al>Goederen die door de Taalunie worden ingevoerd of uitgevoerd voor het verrichten van haar offici&#xEB;le werkzaamheden, zijn vrijgesteld van alle in- en uitvoerrechten en andere heffingen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al>Geen vrijstelling wordt verleend ten aanzien van belastingen en rechten, die in feite niet anders zijn dan een vergoeding voor diensten van openbaar nut.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al>Geen vrijstelling op grond van de voorgaande leden van dit artikel wordt verleend ten aanzien van goederen die worden aangekocht of ingevoerd ten gerieve van de personeelsleden van de Taalunie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><al>De archieven van de Taalunie zijn onschendbaar. De Algemeen Secretaris van de Taalunie is bevoegd de onschendbaarheid op te heffen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> Aan de Algemeen Secretaris van de Taalunie worden een status vergelijkbaar met die van het hoofd van een diplomatieke zending en de daaruit voortvloeiende voorrechten en immuniteiten toegekend.</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>De immuniteit van jurisdictie geldt evenwel niet in geval van verkeersdelicten door hem begaan, noch in geval van schade veroorzaakt met een hem toebehorend of door hem bestuurd voertuig.</al></li><li><li.nr>c.</li.nr><al>Zolang de Taalunie geen eigen stelsel van sociale zekerheid heeft zijn op hem de regelingen inzake sociale zekerheid van het land waar de Taalunie haar zetel heeft van toepassing.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Indien de Algemeen Secretaris een eigen onderdaan is, zijn de Partijen bij dit Protocol met betrekking tot de in het eerste lid bedoelde voorrechten en immuniteiten slechts verplicht tot het verlenen van immuniteit van jurisdictie voor hetgeen hij in zijn offici&#xEB;le hoedanigheid heeft gedaan, gezegd of geschreven, ook nadat hij zijn ambt heeft neergelegd, en tot het verlenen van onschendbaarheid van zijn offici&#xEB;le stukken en documenten.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Tegen de leden van de Interparlementaire Commissie van de Taalunie, hierna te noemen &#x201E;de Commissie&#x201D;, kan geen opsporing plaats vinden noch kunnen zij worden aangehouden of vervolgd op grond van de mening of de stem, die zij in de uitoefening van hun ambt hebben uitgebracht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Tijdens de bijeenkomsten van de Commissie genieten de leden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>op hun eigen grondgebied, de immuniteiten welke aan de leden van de volksvertegenwoordiging in hun land zijn verleend;</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij, vrijstelling van aanhouding en gerechtelijke vervolging in welke vorm dan ook.</al></li></lijst><al>De immuniteit beschermt hen eveneens, wanneer zij zich naar de plaats van de bijeenkomst van de Commissie begeven &#xF3;f daarvan terugkeren. Deze immuniteit kan niet worden ingeroepen in geval van ontdekking op heterdaad, terwijl zij het recht van de Commissie onverkort laat, de immuniteit van een van haar leden op te heffen.</al><al>De immuniteit is niet van toepassing op verkeersdelicten welke begaan werden door een lid van de Commissie, noch is zij van toepassing in gevallen waarin schade is veroorzaakt door een motorrijtuig dat eigendom is van, of bestuurd wordt door een lid van de Commissie.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft is dit Protocol slechts van toepassing op het Rijk in Europa. Eventuele uitbreiding van de werking van het Verdrag tot een ander deel van het Koninkrijk houdt tevens in uitbreiding van de werking van dit Protocol tot dat deel van het Koninkrijk.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><al>Dit Protocol wordt gesloten voor onbepaalde tijd. Be&#xEB;indiging van het Verdrag houdt tevens in be&#xEB;indiging van het Protocol.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>Dit Protocol treedt in werking nadat het Koninkrijk der Nederlanden en het Koninkrijk Belgi&#xEB; elkaar hebben medegedeeld dat aan de terzake geldende constitutionele vereisten is voldaan.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden dit Protocol hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN te 's-Gravenhage, op 13 juli 1990, in tweevoud, in de Nederlandse taal.</al><al><nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk></al><al>(w.g.) P. DANKERT</al><al><nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk Belgi&#xEB;</nadruk></al><al>(w.g.) L. CEYSSENS</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	