<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003658" dtdversie="2.0" id="10000031329" verdragnummer="002798" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst inzake luchtvervoer tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Republiek Turkije</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst inzake luchtvervoer tussen de Regering van het
	 Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Republiek Turkije</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <titel status="officieel">Overeenkomst inzake luchtvervoer tussen de Regering van het
			 Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Republiek Turkije</titel> 
		</kop> 
		<aanhef> 
		  <preambule> 
			 <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
				de Republiek Turkije,</al> 
			 <al>Partijen zijnde bij het Verdrag inzake de Internationale
				Burgerluchtvaart en de Overeenkomst inzake de Doortocht van Internationale
				Luchtdiensten, die beide op 7 december 1944 te Chicago voor ondertekening
				werden opengesteld,</al> 
			 <al>Geleid door de wens een Overeenkomst te sluiten met het doel
				luchtdiensten in te stellen en te exploiteren tussen en via hun onderscheiden
				grondgebieden,</al> 
		  </preambule> 
		  <afkondiging>
			 <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef> 
		<wettekst> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">1</nr> 
	 <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel> 
  </kop> 
  <al>Tenzij uit de inhoud van deze Overeenkomst anders mocht blijken hebben de
	 volgende termen de daaraan hierbij toegekende betekenis:</al> 
  <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
	 <li> 
		<li.nr>a)</li.nr> 
		<al>onder &#x201E;het Verdrag&#x201D; wordt verstaan het Verdrag inzake Internationale
		  Burgerluchtvaart, dat op 7 december 1944 te Chicago voor ondertekening werd
		  opengesteld, met inbegrip van alle overeenkomstig artikel 90 van dat Verdrag
		  aangenomen bijlagen en alle overeenkomstig de artikelen 90 en 94 aangenomen
		  wijzigingen van de bijlagen of van het Verdrag, die door beide Partijen zijn
		  goedgekeurd;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>b)</li.nr> 
		<al>onder &#x201E;luchtvaartautoriteiten&#x201D; wordt, wat het Koninkrijk der
		  Nederlanden betreft, verstaan de Minister van Verkeer en Waterstaat en elke
		  persoon of instelling die bevoegd is enige functie te vervullen die door
		  voornoemde Minister wordt vervuld, en wat de Republiek Turkije betreft, de
		  Minister van Verbindingen en elke persoon of instelling die bevoegd is enige
		  functie te vervullen die door voornoemde Minister wordt vervuld;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>c)</li.nr> 
		<al>onder &#x201E;aangewezen luchtvaartmaatschappij&#x201D; wordt verstaan een
		  luchtvaartmaatschappij aangewezen en gemachtigd overeenkomstig het bepaalde in
		  artikel 3 van deze Overeenkomst;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>d)</li.nr> 
		<al>de benaming &#x201E;grondgebied&#x201D; heeft dezelfde betekenis als daaraan in
		  artikel 2 van het Verdrag wordt toegekend. Ten aanzien van het Koninkrijk der
		  Nederlanden is de Overeenkomst slechts van toepassing op het grondgebied van
		  het Rijk in Europa;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>e)</li.nr> 
		<al>de benamingen &#x201E;luchtdienst&#x201D;, &#x201E;internationale luchtdienst&#x201D;,
		  &#x201E;luchtvaartmaatschappij&#x201D; en &#x201E;landingen anders dan voor verkeersdoeleinden&#x201D;
		  hebben dezelfde betekenis als daaraan in artikel 96 van het Verdrag wordt
		  toegekend;</al> 
	 </li> 
	 <li> 
		<li.nr>f)</li.nr> 
		<al>onder &#x201E;capaciteit&#x201D; wordt verstaan:</al> 
		<lijst>
		  <li>
			 <al>in verband met een vliegtuig, het nuttig laadvermogen van dat
				vliegtuig op een route of een deel van een route;</al>
		  </li>
		  <li>
			 <al>in verband met een omschreven luchtdienst, de capaciteit van het
				voor deze dienst gebruikte vliegtuig, vermenigvuldigd met het aantal der door
				het vliegtuig gedurende een bepaalde periode en op een bepaalde route of een
				bepaald deel van een route uitgevoerde vluchten.</al>
		  </li>
		</lijst> 
	 </li> 
  </lijst> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">2</nr> 
				<titel status="officieel">Vervoersrechten</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Elke Overeenkomstsluitende Partij verleent aan de andere
				  Overeenkomstsluitende Partij de in deze Overeenkomst omschreven rechten voor
				  het instellen van geregelde internationale luchtdiensten op de routes
				  omschreven in de bijlage van deze Overeenkomst. Deze diensten en routes worden
				  hierna onderscheidenlijk &#x201E;de overeengekomen diensten&#x201D; en &#x201E;de omschreven routes&#x201D;
				  genoemd. De door elk der Overeenkomstsluitende Partijen aangewezen
				  luchtvaartmaatschappijen hebben bij de exploitatie van een overeengekomen
				  dienst op een omschreven route de volgende rechten:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a)</li.nr> 
					 <al>om zonder te landen over het grondgebied van de andere
						Overeenkomstsluitende Partij te vliegen;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b)</li.nr> 
					 <al>om op dat grondgebied te landen voor andere dan
						verkeersdoeleinden; en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c)</li.nr> 
					 <al>om op dat grondgebied te landen op de punten, voor die
						route aangegeven in de bijlage van deze Overeenkomst, voor het opnemen en
						afzetten van passagiers, vracht en post in internationaal verkeer.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Geen van de in het eerste lid van de in dit artikel genoemde
				  rechten wordt geacht de luchtvaartmaatschappij van een der
				  Overeenkomstsluitende Partijen het recht te geven tot het opnemen op het
				  grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij van passagiers, vracht
				  of post tegen vergoeding of beloning en bestemd voor een ander punt op het
				  grondgebied van die andere Overeenkomstsluitende Partij.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">3</nr> 
	 <titel status="officieel">Exploitatievergunningen</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij heeft het recht aan de andere
		Overeenkomstsluitende Partij schriftelijk mededeling te doen van de aanwijzing
		van een of meer luchtvaartmaatschappijen voor de exploitatie van de
		overeengekomen diensten op de omschreven routes.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Na ontvangst van een dergelijke aanwijzing verleent de andere
		Overeenkomstsluitende Partij, met inachtneming van het bepaalde in het derde en
		vierde lid van dit artikel, onverwijld de vereiste exploitatievergunning aan de
		aangewezen luchtvaartmaatschappij of luchtvaartmaatschappij en.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De luchtvaartautoriteiten van een Overeenkomstsluitende Partij kunnen
		eisen, dat een door de andere Overeenkomstsluitende Partij aangewezen
		luchtvaartmaatschappij hun aantoont dat zij in staat is te voldoen aan de
		voorwaarden die worden gesteld bij de wetten en de voorschriften die door deze
		autoriteiten gewoonlijk en redelijkerwijs ten aanzien van de exploitatie van
		internationale luchtdiensten door de luchtvaartautoriteiten en overeenkomstig
		de bepalingen van het Verdrag worden toegepast.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij heeft het recht de
		exploitatievergunningen als bedoeld in het tweede lid van dit artikel te
		weigeren of aan de uitoefening van de in artikel 2 genoemde rechten door een
		aangewezen luchtvaartmaatschappij zodanige voorwaarden te verbinden als door
		haar noodzakelijk wordt geacht, in alle gevallen waarin niet ten genoege van de
		genoemde Overeenkomstsluitende Partij is aangetoond dat een aanmerkelijk deel
		van de eigendom van en het daadwerkelijk toezicht op die luchtvaartmaatschappij
		berusten bij de Overeenkomstsluitende Partij die de luchtvaartmaatschappij
		heeft aangewezen of bij haar onderdanen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Indien een luchtvaartmaatschappij overeenkomstig het bepaalde in deze
		Overeenkomst is aangewezen en haar een machtiging is verleend, kan zij op ieder
		tijdstip een aanvang maken met de exploitatie van de overeengekomen diensten
		mits afspraken zijn gemaakt als voorzien in de artikelen 8 en 9 en de bijlagen
		van deze overeenkomst.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">4</nr> 
	 <titel status="officieel">Herroeping en opschorting</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij heeft het recht een
		exploitatievergunning te herroepen of de uitoefening van de in artikel 2 van
		deze Overeenkomst omschreven rechten door een door de andere
		Overeenkomstsluitende Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij op te schorten,
		of ten aanzien van de uitoefening van die rechten de voorwaarden te stellen die
		zij noodzakelijk acht:</al> 
	 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
		<li> 
		  <li.nr>a)</li.nr> 
		  <al>in alle gevallen waarin niet tot haar genoegen is aangetoond dat
			 een aanmerkelijk deel van de eigendom van en het daadwerkelijk toezicht op die
			 luchtvaartmaatschappij berusten bij de Overeenkomstsluitende Partij, die de
			 luchtvaartmaatschappij aanwijst, of bij haar onderdanen; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>b)</li.nr> 
		  <al>ingeval die luchtvaartmaatschappij in gebreke blijft de wetten en
			 voorschriften van de Overeenkomstsluitende Partij die deze rechten verleent, na
			 te komen; of</al> 
		</li> 
		<li> 
		  <li.nr>c)</li.nr> 
		  <al>ingeval de luchtvaartmaatschappij anderszins in gebreke blijft de
			 exploitatie te voeren in overeenstemming met de in deze Overeenkomst gestelde
			 voorwaarden.</al> 
		</li> 
	 </lijst> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>Dit recht wordt slechts uitgeoefend na overleg met de andere
		Overeenkomstsluitende Partij, tenzij onmiddellijke herroeping, opschorting of
		het stellen van de in het eerste lid van dit artikel genoemde voorwaarden
		noodzakelijk is om hernieuwde inbreuken op de wetten of voorschriften te
		voorkomen.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">5</nr> 
				<titel status="officieel">Vrijstelling van douanerechten, andere rechten en
				  heffingen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Luchtvaartuigen die door de door een Overeenkomstsluitende
				  Partij aangewezen luchtvaartmaatschappijen op internationale diensten worden
				  gebruikt, alsook hun normale uitrustingsstukken, voorraden motorbrandstof en
				  smeermiddelen, proviand (met inbegrip van etenswaren, dranken en
				  tabaksartikelen) die zich aan boord bevinden van die luchtvaartuigen, zijn bij
				  binnenkomst op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij
				  vrijgesteld van alle douanerechten, inspectiekosten en andere rechten of
				  heffingen, onder voorwaarde dat die uitrustingsstukken en voorraden aan boord
				  van de luchtvaartuigen blijven totdat zij weer worden uitgevoerd of worden
				  gebruikt op dat deel van de vlucht dat boven dat grondgebied wordt
				  afgelegd.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Vrijgesteld van dezelfde rechten en heffingen zijn ook met
				  uitzondering van de lasten ter vergoeding voor geleverde diensten:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a)</li.nr> 
					 <al>proviand, aan boord genomen op het grondgebied van een der
						Overeenkomstsluitende Partijen, binnen grenzen vastgesteld door de autoriteiten
						van genoemde Overeenkomstsluitende Partij, bestemd voor gebruik aan boord van
						luchtvaartuigen, vliegend op een internationale dienst van de andere
						Overeenkomstsluitende Partij;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b)</li.nr> 
					 <al>reservedelen ingevoerd op het grondgebied van een der
						Overeenkomstsluitende Partijen voor onderhoud of herstel van luchtvaartuigen
						gebruikt op internationale diensten door de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
						van de andere Overeenkomstsluitende Partij;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c)</li.nr> 
					 <al>motorbrandstof en smeermiddelen bestemd voor gebruik in
						luchtvaartuigen, vliegend op internationale diensten ge&#xEB;xploiteerd door de
						aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende Partij,
						zelfs indien deze voorraden gebruikt worden op dat deel van de vlucht dat wordt
						afgelegd boven het grondgebied van de Overeenkomstsluitende Partij waar zij aan
						boord zijn genomen.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
				<al>De sub a, b en c bedoelde goederen kunnen op verzoek onder
				  douanetoezicht of -controle worden gehouden.</al>
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">6</nr> 
				<titel status="officieel">Het opslaan van boorduitrustingsstukken en voorraden</titel>
				
			 </kop> 
			 <al>De normale boorduitrustingsstukken, alsmede het materiaal en de
				voorraden die zich aan boord van de luchtvaartuigen van een der
				Overeenkomstsluitende Partijen bevinden kunnen op het grondgebied van de andere
				Overeenkomstsluitende Partij slechts worden uitgeladen met toestemming van de
				douaneautoriteiten van die Partij. In dergelijke gevallen kunnen zij onder
				toezicht van de genoemde autoriteiten worden gesteld totdat zij weer worden
				uitgevoerd of overeenkomstig de douanevoorschriften een andere bestemming
				hebben gekregen.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">7</nr> 
				<titel status="officieel">Direct transitoverkeer</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Passagiers op doorreis over het grondgebied van een der
				Overeenkomstsluitende Partijen worden ten hoogste onderworpen aan een zeer
				vereenvoudigde controle. Bagage en lading in direct transitoverkeer zijn
				vrijgesteld van douanerechten en andere soortgelijke heffingen.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">8</nr> 
				<titel status="officieel">Bepalingen ten aanzien van de capaciteit</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>De luchtvaartmaatschappijen van beide Overeenkomstsluitende
				  Partijen worden op billijke wijze en gelijkelijk in de gelegenheid gesteld de
				  overeengekomen diensten op de omschreven routes tussen hun onderscheiden
				  grondgebieden te exploiteren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Bij het exploiteren van de overeengekomen diensten houden de
				  aangewezen luchtvaartmaatschappijen van elk der Overeenkomstsluitende Partijen
				  rekening met de belangen van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de
				  andere Overeenkomstsluitende Partij, zodat de diensten die de laatstgenoemde
				  maatschappijen op dezelfde routes of delen daarvan onderhouden hierdoor niet op
				  onredelijke wijze worden getroffen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De overeengekomen diensten die worden onderhouden door de
				  aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de Overeenkomstsluitende Partijen
				  dienen nauwkeurig te worden afgestemd op de vervoersbehoeften op de omschreven
				  routes en hebben als eerste doel de verschaffing, met inachtneming van een
				  redelijke beladingsgraad, van capaciteit die voldoet aan de huidige en
				  redelijkerwijs te verwachten behoefte aan vervoer van passagiers, vracht en
				  post afkomstig van of bestemd voor het grondgebied van de Overeenkomstsluitende
				  Partij die de luchtvaartmaatschappij heeft aangewezen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>Het recht van de aangewezen luchtvaartmaatschappij van een der
				  Overeenkomstsluitende Partijen vervoersdiensten te onderhouden tussen punten op
				  het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij en punten op het
				  grondgebied van derde landen op de omschreven routes wordt uitgeoefend
				  overeenkomstig de algemene beginselen dat de capaciteit dient te zijn afgestemd
				  op:</al> 
				<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"> 
				  <li> 
					 <li.nr>a)</li.nr> 
					 <al>de vervoersbehoeften naar en van het grondgebied van de
						Overeenkomstsluitende Partij die de luchtvaartmaatschappij heeft
						aangewezen;</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>b)</li.nr> 
					 <al>de vervoersbehoeften van het gebied via hetwelk de
						overeengekomen dienst gaat, nadat rekening is gehouden met andere
						vervoersdiensten die zijn ingesteld door luchtvaartmaatschappijen van de Staten
						die te zamen dit gebied vormen; en</al> 
				  </li> 
				  <li> 
					 <li.nr>c)</li.nr> 
					 <al>de eisen welke de exploitatie van lange-afstandsdiensten
						stelt.</al> 
				  </li> 
				</lijst> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">5</lidnr> 
				<al>De capaciteit en de frequentie van de overeengekomen diensten
				  kunnen op verzoek van een der Partijen worden herzien en gewijzigd met
				  inachtneming van het bepaalde in de leden 1, 2, 3 en 4, na een tussen de
				  luchtvaartautoriteiten van de Partijen in een geest van nauwe samenwerking
				  gevoerd overleg.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">9</nr> 
	 <titel status="officieel">Tarieven</titel> 
  </kop> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">1</lidnr> 
	 <al>In de volgende leden wordt onder &#x201E;tarief&#x201D; verstaan: de prijzen die voor
		het vervoer van passagiers, vracht en post dienen te worden betaald en de
		vervoersvoorwaarden waarvan zij afhankelijk zijn, met inbegrip van de prijzen
		of voorwaarden voor agentschappen en andere hulpdiensten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">2</lidnr> 
	 <al>De tarieven geheven door de luchtvaartmaatschappijen van een
		Overeenkomstsluitende Partij voor vervoer naar of van het grondgebied van de
		andere Partij dienen te worden vastgesteld op een redelijk niveau, waarbij naar
		behoren rekening wordt gehouden met alle daarvoor in aanmerking komende
		factoren, daaronder begrepen de exploitatiekosten, een redelijke winst en de
		tarieven van andere luchtvaartmaatschappijen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">3</lidnr> 
	 <al>De in het tweede lid van dit artikel bedoelde tarieven dienen, indien
		mogelijk, in onderling overleg tussen de betrokken luchtvaartmaatschappijen van
		beide Partijen te worden vastgesteld, en die overeenstemming dient zo mogelijk
		te worden bereikt door middel van de procedures van de Internationale
		Luchtvervoersvereniging (&#x201E;International Air Transport Association&#x201D;).</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">4</lidnr> 
	 <al>De aldus overeengekomen tarieven worden aan de luchtvaartautoriteiten
		van beide Partijen ter goedkeuring voorgelegd tenminste negentig (90) dagen
		voor de voorgestelde datum van invoering; in bijzondere gevallen kan dit
		tijdvak worden verkort, behoudens toestemming van de genoemde
		autoriteiten.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">5</lidnr> 
	 <al>Een zodanige goedkeuring kan formeel worden gegeven; indien geen der
		luchtvaartautoriteiten binnen dertig (30) dagen vanaf de datum van indiening
		overeenkomstig het vierde lid blijk heeft gegeven van haar afkeuring, worden
		deze tarieven als goedgekeurd beschouwd. In geval het tijdvak voor indiening is
		verkort, als bedoeld in het vierde lid, kunnen de luchtvaartautoriteiten
		overeenkomen dat de periode waarin afkeuring moet worden meegedeeld korter mag
		zijn dan dertig (30) dagen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">6</lidnr> 
	 <al>Indien een tarief niet kan worden vastgesteld overeenkomstig het derde
		lid van dit artikel of indien gedurende het tijdvak van dertig (30) dagen als
		bedoeld in het vijfde lid, een der luchtvaartautoriteiten de andere
		luchtvaartautoriteit kennis geeft van haar afkeuring van een tarief waarover
		overeenkomstig het bepaalde in het derde lid overeenstemming is bereikt,
		trachten de luchtvaartautoriteiten van de beide Partijen in onderling overleg
		het tarief vast te stellen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">7</lidnr> 
	 <al>Indien de luchtvaartautoriteiten niet tot overeenstemming kunnen komen
		over een tarief dat hun is voorgelegd overeenkomstig het vierde lid van dit
		artikel, of over de vaststelling van een tarief volgens het zesde lid, wordt
		het geschil opgelost overeenkomstig het bepaalde in artikel 15 van deze
		Overeenkomst betreffende de regeling van geschillen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">8</lidnr> 
	 <al>Een tarief, vastgesteld overeenkomstig het bepaalde in dit artikel,
		blijft van kracht tot een nieuw tarief is vastgesteld. De geldigheidsduur van
		een tarief wordt echter krachtens dit lid niet verlengd met meer dan zes (6)
		maanden na de datum waarop anders het tarief zou zijn vervallen.</al> 
  </lid> 
  <lid> 
	 <lidnr status="officieel">9</lidnr> 
	 <al>Ten aanzien van het vervoer van post past (passen) de aangewezen
		luchtvaartmaatschappij(en) zo veel mogelijk de tarieven toe die zijn
		vastgesteld door de Universial Postal Union.</al> 
  </lid> 
</artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">10</nr> 
				<titel status="officieel">Financi&#xEB;le bepalingen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Elk der Overeenkomstsluitende Partijen staat overeenkomstig
				  haar nationale deviezenbepalingen de overmaking toe van de op haar grondgebied
				  door de aangewezen luchtvaartmaatschappij van de andere Overeenkomstsluitende
				  Partij verworven netto inkomsten uit het vervoer van passagiers, bagage, post
				  en vracht, in een door beide Partijen overeen te komen inwisselbare
				  valuta.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De vereiste deviezen voor de overmaking van de genoemde
				  inkomsten dienen te worden toegewezen of overgedragen door de Centrale Bank of
				  enige andere gemachtigde nationale bank van beide Partijen. Indien tussen de
				  Overeenkomstsluitende Partijen een betalingsverdrag is gesloten, dienen de
				  betalingen te geschieden overeenkomstig de bepalingen van dat verdrag.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr>10 (bis)</nr><titel>Beveiliging van de luchtvaart</titel></kop><lid><lidnr>1</lidnr><al>In overeenstemming met hun rechten en verplichtingen ingevolge het internationale recht bevestigen de Overeenkomstsluitende Partijen nogmaals dat hun verplichting jegens elkander om de veiligheid van de burgerluchtvaart te beschermen tegen wederrechtelijke belemmering ervan een integrerend deel van deze Overeenkomst vormt. Zonder de algemeenheid van hun rechten en verplichtingen ingevolge het internationale recht te beperken, handelen de Overeenkomstsluitende Partijen in het bijzonder in overeenstemming met de bepalingen van het Verdrag inzake strafbare feiten en bepaalde andere handelingen begaan aan boord van luchtvaartuigen, ondertekend te Tokio op 14 september 1963, het Verdrag tot bestrijding van het wederrechtelijk in zijn macht brengen van luchtvaartuigen, ondertekend te 's-Gravenhage op 16 december 1970, en het Verdrag tot bestrijding van wederrechtelijke gedragingen gericht tegen de veiligheid van de burgerluchtvaart, ondertekend te Montreal op 23 september 1971, alsmede van enige andere multilaterale overeenkomst ter zake van de veiligheid van de luchtvaart die bindend is voor beide Overeenkomstsluitende Partijen.</al></lid><lid><lidnr>2</lidnr><al>De Overeenkomstsluitende Partijen verlenen elkander op verzoek alle nodige bijstand om het wederrechtelijk in zijn macht brengen van burgerluchtvaartuigen en andere wederrechtelijke gedragingen gericht tegen de veiligheid van zodanige luchtvaartuigen, hun passagiers en bemanning, luchthavens en voorzieningen voor de luchtvaart, en elke andere bedreiging voor de veiligheid van de burgerluchtvaart, te voorkomen.</al></lid><lid><lidnr>3</lidnr><al>De Partijen handelen in hun onderlinge betrekkingen overeenkomstig de beveiligingsbepalingen voor de luchtvaart die zijn vastgesteld door de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie en zijn aangewezen als Bijlagen bij het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart, voor zoverre deze beveiligingsbepalingen op de Partijen van toepassing zijn; zij verlangen dat exploitanten van luchtvaartuigen die bij hen zijn ingeschreven, exploitanten van luchtvaartuigen die hun voornaamste plaats van bedrijfsuitoefening of hun vaste woon- of verblijfplaats op hun grondgebied hebben, en de exploitanten van luchthavens op hun grondgebied handelen in overeenstemming met deze beveiligingsbepalingen voor de luchtvaart.</al></lid><lid><lidnr>4</lidnr><al>Elke Overeenkomstsluitende Partij stemt ermede in dat van deze exploitanten van luchtvaartuigen kan worden verlangd dat zij de in het derde lid hierboven bedoelde beveiligingsbepalingen voor de luchtvaart die de andere Overeenkomstsluitende Partij voorschrijft voor de binnenkomst in, het vertrek uit of het verblijf op het grondgebied van die andere Overeenkomstsluitende Partij, naleven.</al><al>Elke Overeenkomstsluitende Partij ziet erop toe dat op haar grondgebied daadwerkelijk toereikende maatregelen worden getroffen om de luchtvaartuigen te beschermen en om de passagiers, de bemanning, handbagage, bagage, vracht en boordproviand aan controle te onderwerpen v&#xF3;&#xF3;r en tijdens het aan boord gaan of het inladen. Elke Overeenkomstsluitende Partij neemt tevens elk verzoek van de andere Overeenkomstsluitende Partij om redelijke bijzondere veiligheidsmaatregelen tegen een specifieke bedreiging welwillend in overweging.</al></lid><lid><lidnr>5</lidnr><al>Wanneer zich een voorval voordoet van het wederrechtelijk in zijn macht brengen van burgerluchtvaartuigen, of van andere wederrechtelijke gedragingen gericht tegen de veiligheid van zodanige luchtvaartuigen, hun passagiers en bemanning, luchthavens of voorzieningen voor de luchtvaart, of dreigt zich voor te doen, verlenen de Overeenkomstsluitende Partijen elkander bijstand door de verbindingen en andere passende maatregelen die bedoeld zijn om op snelle en veilige wijze aan zulk een voorval of de dreiging daarvan een einde te maken, te vergemakkelijken.</al></lid><lid><lidnr>6</lidnr><al>Wanneer zich problemen voordoen bij de toepassing van de beveiligingsbepalingen van dit artikel, kunnen de luchtvaartautoriteiten van elk der Partijen verzoeken om onmiddellijk overleg met de luchtvaartautoriteiten van de andere Partij.</al></lid></artikel><artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">11</nr> 
				<titel status="officieel">Raadplegingen en statistische gegevens</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>In een geest van nauwe samenwerking raadplegen de
				  luchtvaartautoriteiten van beide Overeenkomstsluitende Partijen elkaar van tijd
				  tot tijd teneinde de uitvoering en de bevredigende naleving van de bepalingen
				  van deze Overeenkomst en de bijlagen te verzekeren.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>De luchtvaartautoriteiten van elk der Overeenkomstsluitende
				  Partijen verschaffen aan de luchtvaartautoriteiten van de andere
				  Overeenkomstsluitende Partij op een daartoe strekkend verzoek periodieke of
				  andere statistische gegevens welke redelijkerwijs kunnen worden verlangd om te
				  kunnen beoordelen of eventueel veranderingen dienen te worden aangebracht in de
				  capaciteit welke door de eerstgenoemde Overeenkomstsluitende Partij aangewezen
				  luchtvaartmaatschappijen voor het onderhouden van de overeengekomen diensten
				  ter beschikking wordt gesteld. Deze gegevens dienen tevens alle inlichtingen te
				  bevatten die vereist zijn voor het bepalen van de hoeveelheid passagiers, post
				  en vracht vervoerd door die luchtvaartmaatschappijen op de overeengekomen
				  diensten en van de op de route gelegen punten van vertrek en bestemming van
				  zodanig vervoer.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">12</nr> 
				<titel status="officieel">Wijzigingen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Indien een der Overeenkomstsluitende Partijen het wenselijk
				  acht enige bepaling van deze Overeenkomst en de bijlagen te wijzigen, kan zij
				  de andere Overeenkomstsluitende Partij om overleg verzoeken; dit overleg, dat
				  kan plaatshebben tussen de luchtvaartautoriteiten, kan zowel mondeling als
				  schriftelijk geschieden, en vangt aan binnen een termijn van zestig (60) dagen
				  te rekenen vanaf de datum van het verzoek. Aldus overeengekomen wijzigingen
				  treden in werking op de dag waarop de Overeenkomstsluitende Partijen elkaar
				  schriftelijk hebben medegedeeld dat aan de in hun landen vereiste procedures is
				  voldaan.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Wijzigingen van routes kunnen tot stand worden gebracht door
				  rechtstreekse overeenstemming tussen de bevoegde luchtvaartautoriteiten van de
				  Overeenkomstsluitende Partijen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">13</nr> 
				<titel status="officieel">Overeenstemming met multilaterale verdragen</titel> 
			 </kop> 
			 <al> Deze Overeenkomst en de bijlagen worden zo nodig zodanig
				gewijzigd dat zij in overeenstemming zijn met de multilaterale verdragen, die
				beide Overeenkomstsluitende Partijen in de toekomst zouden kunnen binden.</al> 
		  </artikel> 
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">14</nr> 
				<titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij kan te allen tijde aan de
				andere Overeenkomstsluitende Partij mededeling doen dat zij besloten heeft deze
				Overeenkomst te be&#xEB;indigen. Deze mededeling wordt tegelijkertijd gezonden aan
				de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie. In een dergelijk geval loopt de
				Overeenkomst af twaalf (12) maanden na de datum van ontvangst van de mededeling
				door de andere Overeenkomstsluitende Partij, tenzij de mededeling in onderling
				overleg voor het einde van deze termijn wordt ingetrokken. Indien van de andere
				Overeenkomstsluitende Partij geen ontvangstbevestiging wordt ontvangen, wordt
				de mededeling geacht te zijn ontvangen veertien (14) dagen na ontvangst van de
				mededeling door de Raad van de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.</al>
			 
		  </artikel>
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">15</nr> 
				<titel status="officieel">Regeling van geschillen</titel> 
			 </kop> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">1</lidnr> 
				<al>Indien tussen de Overeenkomstsluitende Partijen een geschil
				  mocht ontstaan omtrent de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst en de
				  bijlagen, trachten de Overeenkomstsluitende Partijen in de eerste plaats dit
				  geschil te regelen door onderling overleg.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">2</lidnr> 
				<al>Indien de Overeenkomstsluitende Partijen er niet in slagen door
				  middel van overleg een regeling te treffen, kunnen zij overeenkomen het geschil
				  ter beslissing voor te leggen aan een persoon of instantie, of kan het verschil
				  op verzoek van een der Overeenkomst sluitende Partijen ter beslissing worden
				  voorgelegd aan een scheidsgerecht bestaande uit drie scheidsmannen, van wie er
				  een door elk der Overeenkomstsluitende Partijen wordt aangewezen en de derde
				  door de twee aldus aangewezen scheidsmannen wordt benoemd. Elk der
				  Overeenkomstsluitende Partijen wijst binnen zestig (60) dagen na het tijdstip
				  waarop zij van de andere Overeenkomstsluitende Partij langs diplomatieke weg
				  een kennisgeving heeft ontvangen, waarin om voorlegging van het geschil wordt
				  verzocht, een scheidsman aan, en de derde scheidsman wordt binnen het daaraan
				  aansluitende tijdvak van eveneens zestig (60) dagen benoemd.</al> 
				<al>Indien een der Overeenkomstsluitende Partijen nalaat binnen het
				  aangegeven tijdvak een scheidsman aan te wijzen, of indien de derde scheidsman
				  niet binnen het aangegeven tijdvak wordt benoemd, kan door elk der
				  Overeenkomstsluitende Partijen een verzoek worden gericht tot de President van
				  de Raad van de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie om een scheidsman of
				  eventueel scheidsmannen te benoemen. In dat geval dient de derde scheidsman een
				  onderdaan te zijn van een derde staat en dient hij op te treden als president
				  van het scheidsgerecht.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">3</lidnr> 
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen verbinden zich iedere
				  ingevolge het tweede lid van dit artikel genoemde
				  <noot id="f1e3613674" type="voet"> 
					 <noot.nr>1) </noot.nr> 
					 <noot.al>[Red: Lees: genomen.]</noot.al> 
				  </noot> beslissing na te komen.</al> 
			 </lid> 
			 <lid> 
				<lidnr status="officieel">4</lidnr> 
				<al>De kosten voor het scheidsgerecht, met inbegrip van de
				  honoraria en de kostenvergoedingen van de scheidsmannen, dienen gelijkelijk
				  door de Overeenkomstsluitende Partijen te worden gedragen.</al> 
			 </lid> 
		  </artikel>
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">16</nr> 
				<titel status="officieel">Registratie</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Deze Overeenkomst en de bijlagen, alsmede alle daarin daarna aan
				te brengen wijzigingen zullen bij de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie
				worden geregistreerd.</al> 
		  </artikel>
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">17</nr> 
				<titel status="officieel">Opschriften</titel> 
			 </kop> 
			 <al>In deze Overeenkomst zijn omwille van de overzichtelijkheid boven
				elk artikel verwijzende opschriften geplaatst die op geen enkele wijze de
				reikwijdte of de bedoeling van deze Overeenkomst defini&#xEB;ren, beperken of
				beschrijven.</al> 
		  </artikel>
		  <artikel status="goed"> 
			 <kop> 
				<label>Artikel</label> 
				<nr status="officieel">18</nr> 
				<titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel> 
			 </kop> 
			 <al>Deze Overeenkomst en de bijlagen, die daarvan een integrerend
				deel uitmaken treden in werking op de dag waarop de Overeenkomstsluitende
				Partijen elkaar schriftelijk hebben meegedeeld, dat aan de in hun landen
				vereiste procedures is voldaan.</al> 
		  </artikel>
		</wettekst> 
		<wetsluiting status="goed"> 
		  <slotformulering> 
			 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, hiertoe behoorlijk
				gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, deze Overeenkomst hebben
				ondertekend.</al> 
			 <al>GEDAAN te Ankara, de zeventiende september van het jaar
				negentienhonderd eenenzeventig, in tweevoud in de Nederlandse, de Turkse en de
				Engelse taal, zijnde deze teksten gelijkelijk authentiek. Bij een geschil dient
				echter de Engelse tekst te worden toegepast.</al> 
			 <al> <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden:</nadruk></al>
			 
			 <al>(w.g.) H. H. DINGEMANS</al>
			 <al><nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Turkije:</nadruk> </al> 
			 
			 <al>(w.g.) OSMAN OLCAY</al> 
		  </slotformulering> 
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <label>BIJLAGE</label> 
		  <nr status="officieel">I</nr>
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed">
			 <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>1.</li.nr>
                           <al> De door de Regering van de Republiek Turkije aangewezen luchtvaartmaatschappij(en)
heeft (hebben) het recht in beide richtingen luchtdiensten te exploiteren
in het genot van alle rechten van de derde en vierde vrijheid op de volgende
route:</al>
                        <al>Istanbul en/of Ankara en/of Izmir via een tussenliggend punt naar Amsterdam
en/of Maastricht naar achterliggende punten.</al></li>
                     <li>
                           <li.nr>2.</li.nr>
                           <al> De door de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden aangewezen luchtvaartmaatschappij(en)
heeft (hebben) het recht in beide richtingen luchtdiensten te exploiteren
in het genot van alle rechten van de derde en vierde vrijheid op de volgende
route:</al>
                        <al>Amsterdam en/of Maastricht via een tussenliggend punt naar Istanbul en/of
Ankara en/of Izmir, naar achterliggende punten.</al></li><li>
                           <li.nr>3.</li.nr>
                           <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappij(en) van elk der Overeenkomstsluitende
Partijen mag (mogen) zonder vervoersrechten het vervoer tussen bestemmingspunten
op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij combineren,
met inachtneming van regelingen en procedures ten aanzien van de capaciteit,
vastgelegd in de Luchtvaartovereenkomst.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>4.</li.nr>
                           <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappij(en) van elk der Overeenkomstsluitende
Partijen is (zijn) gerechtigd om, op basis van rechten van de derde en vierde
vrijheid, alle vrachtdiensten tussen hun respectieve grondgebieden op de in
de Bijlage bij de Overeenkomst omschreven routes te exploiteren, met inachtneming
van regelingen en procedures ten aanzien van de capaciteit, vastgelegd in
de Luchtvaartovereenkomst.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>5.</li.nr>
                           <al> Het uitoefenen van rechten van de vijfde vrijheid is onderworpen aan
een overeenkomst tussen de luchtvaartautoriteiten van beide Overeenkomstsluitende
Partijen.</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>6.</li.nr>
                           <al> Elk van de punten op bovengenoemde routes mag naar keuze van de aangewezen
luchtvaartmaatschappij of luchtvaartmaatschappijen, op een of alle vluchten
worden overgeslagen op voorwaarde dat de diensten aanvangen op het grondgebied
van de Overeenkomstsluitende Partij die de luchtvaartmaatschappij(en) heeft
aangewezen.</al>
                        </li></lijst>
                     
                     
		  </tekst>
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
	 <verdragtekst> 
		<kop> 
		  <label>BIJLAGE</label> 
		  <nr status="officieel">II</nr> 
		  <titel status="officieel">Goedkeuring van de dienstregelingen</titel> 
		</kop> 
		<vrije-tekst> 
		  <tekst status="goed">
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>1.</li.nr>
				  <al>De aangewezen luchtvaartmaatschappij of
					 luchtvaartmaatschappijen van elke Overeenkomstsluitende Partij dienen (zowel
					 voor de zomer- als de winterperiode), hun dienstregelingen waarin opgenomen het
					 vliegtuigtype, ter goedkeuring voor te leggen aan de luchtvaartautoriteiten van
					 de andere Overeenkomstsluitende Partij en wel uiterlijk vijfenveertig (45)
					 dagen voor de datum van inwerkingtreding van de dienstregelingen.</al>
				</li>
				<li><li.nr>2.</li.nr>
				  <al>De betrokken luchtvaartmaatschappijen van beide
					 Overeenkomstsluitende Partijen raadplegen elkander ten einde onderling tot
					 overeenstemming te komen inzake de dienstregelingen van de aangewezen
					 luchtvaartmaatschappij of luchtvaartmaatschappijen van elk der
					 Overeenkomstsluitende Partijen alvorens deze dienstregelingen worden
					 overgelegd.</al>
				</li>
				<li><li.nr>3.</li.nr>
				  <al>De luchtvaartautoriteiten die deze dienstregelingen ontvangen
					 kunnen ze goedkeuren of afkeuren. Ingeval van afkeuring dient de afkeurende
					 Partij binnen dertig (30) dagen na de overlegging van de dienstregelingen
					 wijzigingen voor te stellen.</al> 
				  <al>De dienstregelingen worden als goedgekeurd beschouwd, indien
					 geen der Partijen binnen de hierboven bedoelde dertig (30) dagen bezwaar
					 aantekent tegen de dienstregelingen van de andere Partij.</al> 
				  <al>Ingeval de dienstregelingen na de overlegging worden
					 gewijzigd, dienen de luchtvaartautoriteiten van de andere Overeenkomstsluitende
					 Partij deze zo spoedig mogelijk en voor de datum waarop deze gewijzigde
					 dienstregelingen in werking zouden moeten treden goed te keuren of af te
					 keuren.</al>
				</li>
				<li><li.nr>4.</li.nr>
				  <al>In geen geval mogen de door de aangewezen
					 luchtvaartmaatschappij of luchtvaartmaatschappijen van een
					 Overeenkomstsluitende Partij te exploiteren diensten op de omschreven routes
					 worden begonnen of gewijzigd, voordat de luchtvaartautoriteiten van de andere
					 Overeenkomstsluitende Partij hieraan hun goedkeuring hebben gehecht.</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </tekst> 
		</vrije-tekst> 
	 </verdragtekst> 
  </verdrag>
</wetgeving>
  	