<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003031" dtdversie="2.0" id="10000025059" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag betreffende de privileges en immuniteiten van het Internationaal
Strafhof</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Agreement on the Privileges and Immunities of the International
Criminal Court</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The States Parties to the present Agreement,</al>
          <al>Whereas the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Rome Statute of the International Criminal Court</extref> adopted on
17 July 1998 by the United Nations Diplomatic Conference of Plenipotentiaries
established the International Criminal Court with the power to exercise its
jurisdiction over persons for the most serious crimes of international concern;</al>
          <al>Whereas <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=4" compleet="nee">article 4 of the Rome Statute</extref> provides that the International
Criminal Court shall have international legal personality and such legal capacity
as may be necessary for the exercise of its functions and the fulfilment of
its purposes;</al>
          <al>Whereas <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=48" compleet="nee">article 48 of the Rome Statute</extref> provides that the International
Criminal Court shall enjoy in the territory of each State Party to the Rome
Statute such privileges and immunities as are necessary for the fulfilment
of its purposes;</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Use of terms</titel>
          </kop>
          <al>For the purposes of the present Agreement:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>&#x201C;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">The Statute</extref>&#x201D; means the Rome Statute of
the International Criminal Court adopted on 17 July 1998 by the United Nations
Diplomatic Conference of Plenipotentiaries on the Establishment of an International
Criminal Court;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>&#x201C;The Court&#x201D; means the International Criminal
Court established by the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statute</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c)</li.nr>
              <al>&#x201C;States Parties&#x201D; means States Parties to
the present Agreement;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>&#x201C;Representatives of States Parties&#x201D; means
all delegates, deputy delegates, advisers, technical experts and secretaries
of delegations;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>&#x201C;Assembly&#x201D; means the Assembly of States
Parties to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statute</extref>;</al>
            </li><li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>&#x201C;Judges&#x201D; means the judges of the Court;</al>
            </li><li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>&#x201C;The Presidency&#x201D; means the organ composed
of the President and the First and Second Vice-Presidents of the Court;</al>
            </li><li>
              <li.nr>h)</li.nr>
              <al>&#x201C;Prosecutor&#x201D; means the Prosecutor elected
by the Assembly in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=42" compleet="nee">article 42, paragraph 4, of the Statute</extref>; </al>
            </li><li>
              <li.nr>i)</li.nr>
              <al>&#x201C;Deputy Prosecutors&#x201D; means the Deputy Prosecutors
elected by the Assembly in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=42" compleet="nee">article 42, paragraph 4, of the
Statute</extref>;</al>
            </li><li>
              <li.nr>j)</li.nr>
              <al>&#x201C;Registrar&#x201D; means the Registrar elected
by the Court in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=43" compleet="nee">article 43, paragraph 4, of the Statute</extref>;</al>
            </li><li>
              <li.nr>k)</li.nr>
              <al>&#x201C;Deputy Registrar&#x201D; means the Deputy Registrar
elected by the Court in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=43" compleet="nee">article 43, paragraph 4, of the Statute</extref>;</al>
            </li><li>
              <li.nr>l)</li.nr>
              <al>&#x201C;Counsel&#x201D; means defence counsel and the
legal representatives of victims;</al>
            </li><li>
              <li.nr>m)</li.nr>
              <al>&#x201C;Secretary-General&#x201D; means the Secretary-General
of the United Nations;</al>
            </li><li>
              <li.nr>n)</li.nr>
              <al>&#x201C;Representatives of intergovernmental organizations&#x201D;
means the executive heads of intergovernmental organizations, including any
official acting on his or her behalf;</al>
            </li><li>
              <li.nr>o)</li.nr>
              <al>&#x201C;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna Convention</extref>&#x201D; means the Vienna Convention
on Diplomatic Relations of 18 April 1961;</al>
            </li><li>
              <li.nr>p)</li.nr>
              <al>&#x201C;Rules of Procedure and Evidence&#x201D; means
the Rules of Procedure and Evidence adopted in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=51" compleet="nee">article 51
of the Statute</extref>.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Legal status and juridical personality of the Court</titel>
          </kop>
          <al>The Court shall have international legal personality and shall also have
such legal capacity as may be necessary for the exercise of its functions
and the fulfilment of its purposes. It shall, in particular, have the capacity
to contract, to acquire and to dispose of immovable and movable property and
to participate in legal proceedings.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">General provisions on privileges and immunities of the Court</titel>
          </kop>
          <al>The Court shall enjoy in the territory of each State Party such privileges
and immunities as are necessary for the fulfilment of its purposes.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Inviolability of the premises of the Court</titel>
          </kop>
          <al>The premises of the Court shall be inviolable.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Flag, emblem and markings</titel>
          </kop>
          <al>The Court shall be entitled to display its flag, emblem and markings at
its premises and on vehicles and other means of transportation used for official
purposes. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Immunity of the Court, its property, funds and assets</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Court, and its property, funds and assets, wherever located and
by whomsoever held, shall be immune from every form of legal process, except
insofar as in any particular case the Court has expressly waived its immunity.
It is, however, understood that no waiver of immunity shall extend to any
measure of execution.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The property, funds and assets of the Court, wherever located and by
whomsoever held, shall be immune from search, seizure, requisition, confiscation,
expropriation and any other form of interference, whether by executive, administrative,
judicial or legislative action.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> To the extent necessary to carry out the functions of the Court, the
property, funds and assets of the Court, wherever located and by whomsoever
held, shall be exempt from restrictions, regulations, controls or moratoria
of any nature.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Inviolability of archives and documents</titel>
          </kop>
          <al>The archives of the Court, and all papers and documents in whatever form,
and materials being sent to or from the Court, held by the Court or belonging
to it, wherever located and by whomsoever held, shall be inviolable. The termination
or absence of such inviolability shall not affect protective measures that
the Court may order pursuant to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statute</extref> and the Rules of Procedure and
Evidence with regard to documents and materials made available to or used
by the Court.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Exemption from taxes, customs duties and import or export restrictions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Court, its assets, income and other property and its operations
and transactions shall be exempt from all direct taxes, which include, inter
alia, income tax, capital tax and corporation tax, as well as direct taxes
levied by local and provincial authorities. It is understood, however, that
the Court shall not claim exemption from taxes which are, in fact, no more
than charges for public utility services provided at a fixed rate according
to the amount of services rendered and which can be specifically identified,
described and itemized.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The Court shall be exempt from all customs duties, import turnover
taxes and prohibitions and restrictions on imports and exports in respect
of articles imported or exported by the Court for its official use and in
respect of its publications. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Goods imported or purchased under such an exemption shall not be sold
or otherwise disposed of in the territory of a State Party, except under conditions
agreed with the competent authorities of that State Party.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Reimbursement of duties and/or taxes</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Court shall not, as a general rule, claim exemption from duties
and/or taxes which are included in the price of movable and immovable property
and taxes paid for services rendered. Nevertheless, when the Court for its
official use makes major purchases of property and goods or services on which
identifiable duties and/or taxes are charged or are chargeable, States Parties
shall make appropriate administrative arrangements for the exemption of such
charges or reimbursement of the amount of duty and/or tax paid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Goods purchased under such an exemption or reimbursement shall not
be sold or otherwise disposed of, except in accordance with the conditions
laid down by the State Party which granted the exemption or reimbursement.
No exemption or reimbursement shall be accorded in respect of charges for
public utility services provided to the Court.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Funds and freedom from currency restrictions</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Without being restricted by financial controls, regulations or financial
moratoriums of any kind, while carrying out its activities:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>The Court may hold funds, currency of any
kind or gold and operate accounts in any currency;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>The Court shall be free to transfer its
funds, gold or its currency from one country to another or within any country
and to convert any currency held by it into any other currency;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>The Court may receive, hold, negotiate,
transfer, convert or otherwise deal with bonds and other financial securities;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>The Court shall enjoy treatment not less
favourable than that accorded by the State Party concerned to any intergovernmental
organization or diplomatic mission in respect of rates of exchange for its
financial transactions.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> In exercising its rights under paragraph 1, the Court shall pay due
regard to any representations made by any State Party insofar as it is considered
that effect can be given to such representations without detriment to the
interests of the Court. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Facilities in respect of communications</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Court shall enjoy in the territory of each State Party for the
purposes of its official communications and correspondence treatment not less
favourable than that accorded by the State Party concerned to any intergovernmental
organization or diplomatic mission in the matter of priorities, rates and
taxes applicable to mail and the various forms of communication and correspondence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> No censorship shall be applied to the official communications or correspondence
of the Court.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The Court may use all appropriate means of communication, including
electronic means of communication, and shall have the right to use codes or
cipher for its official communications and correspondence. The official communications
and correspondence of the Court shall be inviolable.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> The Court shall have the right to dispatch and receive correspondence
and other materials or communications by courier or in sealed bags, which
shall have the same privileges, immunities and facilities as diplomatic couriers
and bags.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> The Court shall have the right to operate radio and other telecommunication
equipment on any frequencies allocated to it by the States Parties in accordance
with their national procedures. The States Parties shall endeavour to allocate
to the Court, to the extent possible, frequencies for which it has applied.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Exercise of the functions of the Court outside its headquarters</titel>
          </kop>
          <al>In the event that the Court, pursuant to <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=3" compleet="nee">article 3, paragraph 3, of the
Statute</extref>, considers it desirable to sit elsewhere than at its headquarters
at The Hague in the Netherlands, the Court may conclude with the State concerned
an arrangement concerning the provision of the appropriate facilities for
the exercise of its functions.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Representatives of States participating in the Assembly and its subsidiary
organs and representatives of intergovernmental organizations</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Representatives of States Parties to the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statute</extref> attending meetings
of the Assembly and its subsidiary organs, representatives of other States
that may be attending meetings of the Assembly and its subsidiary organs as
observers in accordance with article 112, paragraph 1, of the Statute, and
representatives of States and of intergovernmental organizations invited to
meetings of the Assembly and its subsidiary organs shall, while exercising
their official functions and during their journey to and from the place of
meeting, enjoy the following privileges and immunities:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written, and all acts performed by them in their
official capacity; such immunity shall continue to be accorded notwithstanding
that the persons concerned may have ceased to exercise their functions as
representatives;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Inviolability of all papers and documents
in whatever form;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>d)</li.nr>
              <al>The right to use codes or cipher, to receive
papers and documents or correspondence by courier or in sealed bags and to
receive and send electronic communications;</al>
            </li><li>
              <li.nr>e)</li.nr>
              <al>Exemption from immigration restrictions,
alien registration requirements and national service obligations in the State
Party they are visiting or through which they are passing in the exercise
of their functions;</al>
            </li><li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>The same privileges in respect of currency
and exchange facilities as are accorded to representatives of foreign Governments
on temporary official missions;</al>
            </li><li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>The same immunities and facilities in respect
of their personal baggage as are accorded to diplomatic envoys under the Vienna
Convention;</al>
            </li><li>
              <li.nr>h)</li.nr>
              <al>The same protection and repatriation facilities
as are accorded to diplomatic agents in time of international crisis under
the Vienna Convention;</al>
            </li><li>
              <li.nr>i)</li.nr>
              <al>Such other privileges, immunities and facilities
not inconsistent with the foregoing as diplomatic agents enjoy, except that
they shall have no right to claim exemption from customs duties on goods imported
(otherwise as part of their personal baggage) or from excise duties or sales
taxes.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Where the incidence of any form of taxation depends upon residence,
periods during which the representatives described in paragraph 1 attending
the meetings of the Assembly and its subsidiary organs are present in a State
Party for the discharge of their duties shall not be considered as periods
of residence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The provisions of paragraphs 1 and 2 of this article are not applicable
as between a representative and the authorities of the State Party of which
he or she is a national or of the State Party or intergovernmental organization
of which he or she is or has been a representative. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Representatives of States participating in the proceedings of the Court</titel>
          </kop>
          <al>Representatives of States participating in the proceedings of the Court
shall, while exercising their official functions, and during their journey
to and from the place of the proceedings, enjoy the privileges and immunities
referred to in article 13.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Judges, Prosecutor, Deputy Prosecutors and Registrar</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The judges, the Prosecutor, the Deputy Prosecutors and the Registrar
shall, when engaged on or with respect to the business of the Court, enjoy
the same privileges and immunities as are accorded to heads of diplomatic
missions and shall, after the expiry of their terms of office, continue to
be accorded immunity from legal process of every kind in respect of words
which had been spoken or written and acts which had been performed by them
in their official capacity.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The judges, the Prosecutor, the Deputy Prosecutors and the Registrar
and members of their families forming part of their households shall be accorded
every facility for leaving the country where they may happen to be and for
entering and leaving the country where the Court is sitting. On journeys in
connection with the exercise of their functions, the judges, the Prosecutor,
the Deputy Prosecutors and the Registrar shall in all States Parties through
which they may have to pass enjoy all the privileges, immunities and facilities
granted by States Parties to diplomatic agents in similar circumstances under
the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna Convention</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> If a judge, the Prosecutor, a Deputy Prosecutor or the Registrar, for
the purpose of holding himself or herself at the disposal of the Court, resides
in any State Party other than that of which he or she is a national or permanent
resident, he or she shall, together with family members forming part of his
or her household, be accorded diplomatic privileges, immunities and facilities
during the period of residence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> The judges, the Prosecutor, the Deputy Prosecutors and the Registrar
and members of their families forming part of their households shall be accorded
the same repatriation facilities in time of international crisis as are accorded
to diplomatic agents under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna Convention</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Paragraphs 1 to 4 of this article shall apply to judges of the Court
even after their term of office has expired if they continue to exercise their
functions in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=36" compleet="nee">article 36, paragraph 10, of the Statute</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> The salaries, emoluments and allowances paid to the judges, the Prosecutor,
the Deputy Prosecutors and the Registrar by the Court shall be exempt from
taxation. Where the incidence of any form of taxation depends upon residence,
periods during which the judges, the Prosecutor, the Deputy Prosecutors and
the Registrar are present in a State Party for the discharge of their functions
shall not be considered as periods of residence for purposes of taxation.
States Parties may take these salaries, emoluments and allowances into account
for the purpose of assessing the amount of taxes to be applied to income from
other sources.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> States Parties shall not be obliged to exempt from income tax pensions
or annuities paid to former judges, Prosecutors and Registrars and their dependants.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Deputy Registrar, staff of the Office of the Prosecutor and staff of
the Registry</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Deputy Registrar, the staff of the Office of the Prosecutor and
the staff of the Registry shall enjoy such privileges, immunities and facilities
as are necessary for the independent performance of their functions. They
shall be accorded:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention
and from seizure of their personal baggage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by them in their
official capacity, which immunity shall continue to be accorded even after
termination of their employment with the Court;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Inviolability for all official papers and
documents in whatever form and materials;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Exemption from taxation on the salaries,
emoluments and allowances paid to them by the Court. States Parties may take
these salaries, emoluments and allowances into account for the purpose of
assessing the amount of taxes to be applied to income from other sources;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Exemption from national service obligations;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>Together with members of their families
forming part of their household, exemption from immigration restrictions or
alien registration;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>Exemption from inspection of personal baggage,
unless there are serious grounds for believing that the baggage contains articles
the import or export of which is prohibited by the law or controlled by the
quarantine regulations of the State Party concerned; an inspection in such
a case shall be conducted in the presence of the official concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>The same privileges in respect of currency
and exchange facilities as are accorded to the officials of comparable rank
of diplomatic missions established in the State Party concerned;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>i)</li.nr>
              <al>Together with members of their families
forming part of their household, the same repatriation facilities in time
of international crisis as are accorded to diplomatic agents under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna
Convention</extref>;</al>
            </li><li>
              <li.nr>j)</li.nr>
              <al>The right to import free of duties and taxes,
except payments for services, their furniture and effects at the time of first
taking up post in the State Party in question and to re-export their furniture
and effects free of duties and taxes to their country of permanent residence.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> States Parties shall not be obliged to exempt from income tax pensions
or annuities paid to former Deputy Registrars, members of the staff of the
Office of the Prosecutor, members of the staff of the Registry and their dependants.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Personnel recruited locally and not otherwise covered by the present
Agreement</titel>
          </kop>
          <al>Personnel recruited by the Court locally and not otherwise covered by
the present Agreement shall be accorded immunity from legal process in respect
of words spoken or written and all acts performed by them in their official
capacity for the Court. Such immunity shall continue to be accorded after
termination of employment with the Court for activities carried out on behalf
of the Court. During their employment, they shall also be accorded such other
facilities as may be necessary for the independent exercise of their functions
for the Court.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Counsel and persons assisting defence counsel</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Counsel shall enjoy the following privileges, immunities and facilities
to the extent necessary for the independent performance of his or her functions,
including the time spent on journeys, in connection with the performance of
his or her functions and subject to production of the certificate referred
to in paragraph 2 of this article:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention
and from seizure of his or her personal baggage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by him or her
in official capacity, which immunity shall continue to be accorded even after
he or she has ceased to exercise his or her functions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Inviolability of papers and documents in
whatever form and materials relating to the exercise of his or her functions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>For the purposes of communications in pursuance
of his or her functions as counsel, the right to receive and send papers and
documents in whatever form; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Exemption from immigration restrictions
or alien registration;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>f)</li.nr>
              <al>Exemption from inspection of personal baggage,
unless there are serious grounds for believing that the baggage contains articles
the import or export of which is prohibited by law or controlled by the quarantine
regulations of the State Party concerned; an inspection in such a case shall
be conducted in the presence of the counsel concerned;</al>
            </li><li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>The same privileges in respect of currency
and exchange facilities as are accorded to representatives of foreign Governments
on temporary official missions;</al>
            </li><li>
              <li.nr>h)</li.nr>
              <al>The same repatriation facilities in time
of international crisis as are accorded to diplomatic agents under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna
Convention</extref>.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Upon appointment of counsel in accordance with the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Statute</extref>, the Rules
of Procedure and Evidence and the Regulations of the Court, counsel shall
be provided with a certificate under the signature of the Registrar for the
period required for the exercise of his or her functions. Such certificate
shall be withdrawn if the power or mandate is terminated before the expiry
of the certificate.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Where the incidence of any form of taxation depends upon residence,
periods during which counsel is present in a State Party for the discharge
of his or her functions shall not be considered as periods of residence.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> The provisions of this article shall apply mutatis mutandis to persons
assisting defence counsel in accordance with rule 22 of the Rules of Procedure
and Evidence.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Witnesses</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Witnesses shall enjoy the following privileges, immunities and facilities
to the extent necessary for their appearance before the Court for purposes
of giving evidence, including the time spent on journeys in connection with
their appearance before the Court, subject to the production of the document
referred to in paragraph 2 of this article:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Without prejudice to subparagraph (d) below,
immunity from seizure of their personal baggage unless there are serious grounds
for believing that the baggage contains articles the import or export of which
is prohibited by law or controlled by the quarantine regulations of the State
Party concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by them in the
course of their testimony, which immunity shall continue to be accorded even
after their appearance and testimony before the Court; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Inviolability of papers and documents in
whatever form and materials relating to their testimony;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>For purposes of their communications with
the Court and counsel in connection with their testimony, the right to receive
and send papers and documents in whatever form;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>Exemption from immigration restrictions
or alien registration when they travel for purposes of their testimony;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>g)</li.nr>
              <al>The same repatriation facilities in time
of international crisis as are accorded to diplomatic agents under the Vienna
Convention.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Witnesses who enjoy the privileges, immunities and facilities referred
to in paragraph 1 of this article shall be provided by the Court with a document
certifying that their appearance is required by the Court and specifying a
time period during which such appearance is necessary.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Victims</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Victims participating in the proceedings in accordance with rules 89
to 91 of the Rules of Procedure and Evidence shall enjoy the following privileges,
immunities and facilities to the extent necessary for their appearance before
the Court, including the time spent on journeys in connection with their appearance
before the Court, subject to the production of the document referred to in
paragraph 2 of this article:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Immunity from seizure of their personal
baggage unless there are serious grounds for believing that the baggage contains
articles the import or export of which is prohibited by law or controlled
by the quarantine regulations of the State Party concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by them in the
course of their appearance before the Court, which immunity shall continue
to be accorded even after their appearance before the Court;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Exemption from immigration restrictions
or alien registration when they travel to and from the Court for purposes
of their appearance.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Victims participating in the proceedings in accordance with rules 89
to 91 of the Rules of Procedure and Evidence who enjoy the privileges, immunities
and facilities referred to in paragraph 1 of this article shall be provided
by the Court with a document certifying their participation in the proceedings
of the Court and specifying a time period for that participation. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Experts</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Experts performing functions for the Court shall be accorded the following
privileges, immunities and facilities to the extent necessary for the independent
exercise of their functions, including the time spent on journeys in connection
with their functions, subject to production of the document referred to in
paragraph 2 of this article:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Immunity from personal arrest or detention
and from seizure of their personal baggage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by them in the
course of the performance of their functions for the Court, which immunity
shall continue to be accorded even after the termination of their functions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Inviolability of papers and documents in
whatever form and materials relating to their functions for the Court;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>For the purposes of their communications
with the Court, the right to receive and send papers and documents in whatever
form and materials relating to their functions for the Court by courier or
in sealed bags;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Exemption from inspection of personal baggage,
unless there are serious grounds for believing that the baggage contains articles
the import or export of which is prohibited by law or controlled by the quarantine
regulations of the State Party concerned; an inspection in such a case shall
be conducted in the presence of the expert concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>The same privileges in respect of currency
and exchange facilities as are accorded to representatives of foreign Governments
on temporary official missions;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>The same repatriation facilities in time
of international crisis as are accorded to diplomatic agents under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Vienna
Convention</extref>;</al>
              </li>
            <li>
              <li.nr>h)</li.nr>
              <al>Exemption from immigration restrictions
or alien registration in relation to their functions as specified in the document
referred to in paragraph 2 of this article.</al>
            </li></lijst>
          </lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Experts who enjoy the privileges, immunities and facilities referred
to in paragraph 1 of this article shall be provided by the Court with a document
certifying that they are performing functions for the Court and specifying
a time period for which their functions will last.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Other persons required to be present at the seat of the Court</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Other persons required to be present at the seat of the Court shall,
to the extent necessary for their presence at the seat of the Court, including
the time spent on journeys in connection with their presence, be accorded
the privileges, immunities and facilities provided for in article 20, paragraph
1, subparagraphs (a) to (d), of the present Agreement, subject to production
of the document referred to in paragraph 2 of this article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Other persons required to be present at the seat of the Court shall
be provided by the Court with a document certifying that their presence is
required at the seat of the Court and specifying a time period during which
such presence is necessary.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Nationals and permanent residents</titel>
          </kop>
          <al>At the time of signature, ratification, acceptance, approval or accession,
any State may declare that:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>Without prejudice to paragraph 6 of article
15 and paragraph 1 (d) of article 16, a person referred to in articles 15,
16, 18, 19 and 21 shall, in the territory of the State Party of which he or
she is a national or permanent resident, enjoy only the following privileges
and immunities to the extent necessary for the independent performance of
his or her functions or his or her appearance or testimony before the Court:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>(i)</li.nr>
              <al>Immunity from personal arrest and detention;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(ii)</li.nr>
              <al>Immunity from legal process of every kind
in respect of words spoken or written and all acts performed by that person
in the performance of his or her functions for the Court or in the course
of his or her appearance or testimony, which immunity shall continue to be
accorded even after the person has ceased to exercise his or her functions
for the Court or his or her appearance or testimony before it;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(iii)</li.nr>
              <al>Inviolability of papers and documents
in whatever form and materials relating to the exercise of his or her functions
for the Court or his or her appearance or testimony before it;</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>(iv)</li.nr>
              <al>For the purposes of their communications
with the Court and for a person referred to in article 19, with his or her
counsel in connection with his or her testimony, the right to receive and
send papers in whatever form.</al>
            </li></lijst></li>
          <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>A person referred to in articles 20 and
22 shall, in the territory of the State Party of which he or she is a national
or permanent resident, enjoy only the following privileges and immunities
to the extent necessary for his or her appearance before the Court:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>(i)</li.nr>
              <al>Immunity from personal arrest and detention;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>(ii)</li.nr>
              <al>Immunity from legal process in respect
of words spoken or written and all acts performed by that person in the course
of his or her appearance before the Court, which immunity shall continue to
be accorded even after his or her appearance before the Court. </al>
            </li>
          </lijst></li></lijst>
          
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">24</nr>
            <titel status="officieel">Cooperation with the authorities of States Parties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The Court shall cooperate at all times with the appropriate authorities
of States Parties to facilitate the enforcement of their laws and to prevent
the occurrence of any abuse in connection with the privileges, immunities
and facilities referred to in the present Agreement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Without prejudice to their privileges and immunities, it is the duty
of all persons enjoying privileges and immunities under the present Agreement
to respect the laws and regulations of the State Party in whose territory
they may be on the business of the Court or through whose territory they may
pass on such business. They also have a duty not to interfere in the internal
affairs of that State.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">25</nr>
            <titel status="officieel">Waiver of privileges and immunities provided for in articles 13 and
14</titel>
          </kop>
          <al>Privileges and immunities provided for in articles 13 and 14 of the present
Agreement are accorded to the representatives of States and intergovernmental
organizations not for the personal benefit of the individuals themselves,
but in order to safeguard the independent exercise of their functions in connection
with the work of the Assembly, its subsidiary organs and the Court. Consequently,
States Parties not only have the right but are under a duty to waive the privileges
and immunities of their representatives in any case where, in the opinion
of those States, they would impede the course of justice and can be waived
without prejudice to the purpose for which the privileges and immunities are
accorded. States not party to the present Agreement and intergovernmental
organizations are granted the privileges and immunities provided for in articles
13 and 14 of the present Agreement on the understanding that they undertake
the same duty regarding waiver.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Waiver of privileges and immunities provided for in articles 15 to
22</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The privileges and immunities provided for in articles 15 to 22 of
the present Agreement are granted in the interests of the good administration
of justice and not for the personal benefit of the individuals themselves.
Such privileges and immunities may be waived in accordance with <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=48" compleet="nee">article 48,
paragraph 5, of the Statute</extref> and the provisions of this article and there is
a duty to do so in any particular case where they would impede the course
of justice and can be waived without prejudice to the purpose for which they
are accorded.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The privileges and immunities may be waived: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>In the case of a judge or the Prosecutor,
by an absolute majority of the judges;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>In the case of the Registrar, by the Presidency;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>In the case of the Deputy Prosecutors and
the staff of the Office of the Prosecutor, by the Prosecutor;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>In the case of the Deputy Registrar and
the staff of the Registry, by the Registrar;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>In the case of personnel referred to in
article 17, by the head of the organ of the Court employing such personnel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>In the case of counsel and persons assisting
defence counsel, by the Presidency;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>In the case of witnesses and victims, by
the Presidency;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>In the case of experts, by the head of the
organ of the Court appointing the expert;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i)</li.nr>
                <al>In the case of other persons required to
be present at the seat of the Court, by the Presidency.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">27</nr>
            <titel status="officieel">Social security</titel>
          </kop>
          <al>From the date on which the Court establishes a social security scheme,
the persons referred to in articles 15, 16 and 17 shall, with respect to services
rendered for the Court, be exempt from all compulsory contributions to national
social security schemes.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">28</nr>
            <titel status="officieel">Notification</titel>
          </kop>
          <al>The Registrar shall communicate periodically to all States Parties the
categories and names of the judges, the Prosecutor, the Deputy Prosecutors,
the Registrar, the Deputy Registrar, the staff of the Office of the Prosecutor,
the staff of the Registry and counsel to whom the provisions of the present
Agreement apply. The Registrar shall also communicate to all States Parties
information on any change in the status of these persons.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">29</nr>
            <titel status="officieel">Laissez-passer</titel>
          </kop>
          <al>The States Parties shall recognize and accept the United Nations laissez-passer
or the travel document issued by the Court to the judges, the Prosecutor,
the Deputy Prosecutors, the Registrar, the Deputy Registrar, the staff of
the Office of the Prosecutor and the staff of the Registry as valid travel
documents. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">30</nr>
            <titel status="officieel">Visas</titel>
          </kop>
          <al>Applications for visas or entry/exit permits, where required, from all
persons who are holders of the United Nations laissez-passer or of the travel
document issued by the Court, and also from persons referred to in articles
18 to 22 of the present Agreement who have a certificate issued by the Court
confirming that they are travelling on the business of the Court, shall be
dealt with by the States Parties as speedily as possible and granted free
of charge.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
            <titel status="officieel">Settlement of disputes with third parties</titel>
          </kop>
          <al>The Court shall, without prejudice to the powers and responsibilities
of the Assembly under the <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statute</extref>, make provisions for appropriate modes of
settlement of:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a)</li.nr>
              <al>Disputes arising out of contracts and other
disputes of a private law character to which the Court is a party;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b)</li.nr>
              <al>Disputes involving any person referred to
in the present Agreement who, by reason of his or her official position or
function in connection with the Court, enjoys immunity, if such immunity has
not been waived.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">32</nr>
            <titel status="officieel">Settlement of differences on the interpretation or application of the
present Agreement</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> All differences arising out of the interpretation or application of
the present Agreement between two or more States Parties or between the Court
and a State Party shall be settled by consultation, negotiation or other agreed
mode of settlement.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> If the difference is not settled in accordance with paragraph 1 of
this article within three months following a written request by one of the
parties to the difference, it shall, at the request of either party, be referred
to an arbitral tribunal according to the procedure set forth in paragraphs
3 to 6 of this article.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The arbitral tribunal shall be composed of three members: one to be
chosen by each party to the difference and the third, who shall be the chairman
of the tribunal, to be chosen by the other two members. If either party has
failed to make its appointment of a member of the tribunal within two months
of the appointment of a member by the other party, that other party may invite
the President of the International Court of Justice to make such appointment.
Should the first two members fail to agree upon the appointment of the chairman
of the tribunal within two months following their appointment, either party
may invite the President of the International Court of Justice to choose the
chairman.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Unless the parties to the difference otherwise agree, the arbitral
tribunal shall determine its own procedure and the expenses shall be borne
by the parties as assessed by the tribunal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> The arbitral tribunal, which shall decide by a majority of votes, shall
reach a decision on the difference on the basis of the provisions of the present
Agreement and the applicable rules of international law. The decision of the
arbitral tribunal shall be final and binding on the parties to the difference.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> The decision of the arbitral tribunal shall be communicated to the
parties to the difference, to the Registrar and to the Secretary-General.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">33</nr>
            <titel status="officieel">Applicability of the present Agreement</titel>
          </kop>
          <al>The present Agreement is without prejudice to relevant rules of international
law, including international humanitarian law.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">34</nr>
            <titel status="officieel">Signature, ratification, acceptance, approval or accession</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The present Agreement shall be open for signature by all States from
10 September 2002 until 30 June 2004 at United Nations Headquarters in New
York.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The present Agreement is subject to ratification, acceptance or approval
by signatory States. Instruments of ratification, acceptance or approval shall
be deposited with the Secretary-General.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The present Agreement shall remain open for accession by all States.
The instruments of accession shall be deposited with the Secretary-General.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">35</nr>
            <titel status="officieel">Entry into force</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> The present Agreement shall enter into force thirty days after the
date of deposit with the Secretary-General of the tenth instrument of ratification,
acceptance, approval or accession.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> For each State ratifying, accepting, approving or acceding to the present
Agreement after the deposit of the tenth instrument of ratification, acceptance,
approval or accession, the Agreement shall enter into force on the thirtieth
day following the deposit with the Secretary-General of its instrument of
ratification, acceptance, approval or accession. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">36</nr>
            <titel status="officieel">Amendments</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Any State Party may, by written communication addressed to the Secretariat
of the Assembly, propose amendments to the present Agreement. The Secretariat
shall circulate such communication to all States Parties and the Bureau of
the Assembly with a request that States Parties notify the Secretariat whether
they favour a Review Conference of States Parties to discuss the proposal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> If, within three months from the date of circulation by the Secretariat
of the Assembly, a majority of States Parties notify the Secretariat that
they favour a Review Conference, the Secretariat shall inform the Bureau of
the Assembly with a view to convening such a Conference in connection with
the next regular or special session of the Assembly.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> The adoption of an amendment on which consensus cannot be reached shall
require a two-thirds majority of States Parties present and voting, provided
that a majority of States Parties is present.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> The Bureau of the Assembly shall immediately notify the Secretary-General
of any amendment that has been adopted by the States Parties at a Review Conference.
The Secretary-General shall circulate to all States Parties and signatory
States any amendment adopted at a Review Conference.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> An amendment shall enter into force for States Parties which have ratified
or accepted the amendment sixty days after two thirds of the States which
were Parties at the date of adoption of the amendment have deposited instruments
of ratification or acceptance with the Secretary-General.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> For each State Party ratifying or accepting an amendment after the
deposit of the required number of instruments of ratification or acceptance,
the amendment shall enter into force on the sixtieth day following the deposit
of its instrument of ratification or acceptance.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> A State which becomes a Party to the present Agreement after the entry
into force of an amendment in accordance with paragraph 5 shall, failing an
expression of different intention by that State:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>Be considered a Party to the present Agreement
as so amended; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Be considered a Party to the unamended Agreement
in relation to any State Party not bound by the amendment. </al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">37</nr>
            <titel status="officieel">Denunciation</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> A State Party may, by written notification addressed to the Secretary-General,
denounce the present Agreement. The denunciation shall take effect one year
after the date of receipt of the notification, unless the notification specifies
a later date.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> The denunciation shall not in any way affect the duty of any State
Party to fulfil any obligation embodied in the present Agreement to which
it would be subject under international law independently of the present Agreement.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">38</nr>
            <titel status="officieel">Depositary</titel>
          </kop>
          <al>The Secretary-General shall be the depositary of the present Agreement.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr status="officieel">39</nr>
            <titel status="officieel">Authentic texts</titel>
          </kop>
          <al>The original of the present Agreement, of which the Arabic, Chinese, English,
French, Russian and Spanish texts are equally authentic, shall be deposited
with the Secretary-General.</al>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS THEREOF, the undersigned, being duly authorized thereto, have
signed the present Agreement.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag betreffende de privileges en immuniteiten van
het Internationaal Strafhof</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Staten die Partij zijn bij dit Verdrag,</al>
          <al>Overwegende dat het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001489" compleet="nee">Statuut van Rome inzake het Internationaal Strafhof</extref>,
aangenomen op 17 juli 1998 door de Diplomatieke Conferentie van Gevolmachtigden
van de Verenigde Naties, het Internationaal Strafhof heeft opgericht met de
bevoegdheid zijn rechtsmacht uit te oefenen over personen met betrekking tot
de ernstigste misdrijven die de internationale gemeenschap met zorg vervullen; </al>
          <al>Overwegende dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001489&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4 van het Statuut van Rome</extref> bepaalt dat het Internationaal
Strafhof internationale rechtspersoonlijkheid bezit alsmede de handelingsbevoegdheid
die benodigd is voor de uitoefening van zijn functies en de verwezenlijking
van zijn doelstellingen;</al>
          <al>Overwegende dat <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001489&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48 van het Statuut van Rome</extref> bepaalt dat het Internationaal
Strafhof op het grondgebied van elke Staat die Partij is bij het Statuut van
Rome de voorrechten en immuniteiten geniet die benodigd zijn voor de vervulling
van zijn taken;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Het Statuut</extref>&#x201D;, het Statuut van Rome
van het Internationaal Strafhof, aangenomen op 17 juli 1998 door de Diplomatieke
Conferentie van Gevolmachtigden van de Verenigde Naties inzake de oprichting
van een Internationaal Strafhof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;Het Hof&#x201D;, het bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref> opgerichte
Internationaal Strafhof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;Staten die Partij zijn&#x201D;, Staten
die Partij zijn bij dit Verdrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;Vertegenwoordigers van de Staten
die Partij zijn&#x201D;, alle gedelegeerden, substituut-gedelegeerden, adviseurs,
technisch deskundigen en secretarissen van delegaties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;Vergadering&#x201D;, de Vergadering van
Staten die Partij zijn bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;Rechters&#x201D;, de rechters van het Hof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>&#x201E;Het Presidium&#x201D;, het orgaan bestaande
uit de President en de Eerste en Tweede Vice-President van het Hof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>&#x201E;Aanklager&#x201D;, de door de Vergadering
in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42, vierde lid, van het Statuut</extref> gekozen Aanklager;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>&#x201E;Substituut-Aanklagers&#x201D;, de door
de Vergadering in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=42" compleet="nee">artikel 42, vierde lid, van het Statuut</extref>
gekozen Substituut-Aanklagers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>j.</li.nr>
              <al>&#x201E;Griffier&#x201D;, de door het Hof in overeenstemming
met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43, vierde lid, van het Statuut</extref> gekozen Griffier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>k.</li.nr>
              <al>&#x201E;Substituut-Griffier&#x201D;, de door het
Hof in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=43" compleet="nee">artikel 43, vierde lid, van het Statuut</extref> gekozen
Substituut-Griffier;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>l.</li.nr>
              <al>&#x201E;Raadslieden&#x201D;, de raadslieden voor
de verdediging en de advocaten van slachtoffers;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>m.</li.nr>
              <al>&#x201E;Secretaris-Generaal&#x201D;, de Secretaris-Generaal
van de Verenigde Naties;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>n.</li.nr>
              <al>&#x201E;Vertegenwoordigers van intergouvernementele
organisaties&#x201D;, de hoofden van intergouvernementele organisaties, met inbegrip
van de functionarissen die namens hen optreden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>o.</li.nr>
              <al>&#x201E;<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Verdrag van Wenen</extref>&#x201D;, het Verdrag
van Wenen inzake diplomatiek verkeer van 18 april 1961; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>p.</li.nr>
              <al>&#x201E;Reglement van proces- en bewijsvoering&#x201D;,
het in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=51" compleet="nee">artikel 51 van het Statuut</extref> aangenomen Reglement
van proces- en bewijsvoering.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Juridische status en rechtspersoonlijkheid van het Hof</titel>
          </kop>
          <al>Het Hof bezit internationale rechtspersoonlijkheid en bezit de handelingsbevoegdheid
die benodigd is voor de uitoefening van zijn functies en de vervulling van
zijn taken. Het Hof heeft met name de bevoegdheid overeenkomsten te sluiten,
roerende en onroerende zaken te verwerven en te vervreemden en in rechte op
te treden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Algemene bepalingen inzake voorrechten en immuniteiten van het Hof</titel>
          </kop>
          <al>Het Hof geniet op het grondgebied van elke Staat die Partij is de voorrechten
en immuniteiten die noodzakelijk zijn voor de vervulling van zijn taken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Onschendbaarheid van het terrein van het Hof</titel>
          </kop>
          <al>Het terrein van het Hof is onschendbaar.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Vlag, embleem en onderscheidingstekens</titel>
          </kop>
          <al>Het Hof is bevoegd zijn vlag, embleem en onderscheidingstekens te tonen
op zijn terrein en op voertuigen en andere vervoermiddelen die voor offici&#xEB;le
doeleinden worden gebruikt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Immuniteit van het Hof, van zijn eigendommen, fondsen en bezittingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het Hof en zijn eigendommen, fondsen en bezittingen, ongeacht waar
deze zich bevinden of wie deze onder zich heeft, zijn vrijgesteld van elke
vorm van rechtsvervolging, behoudens voorzover het Hof in een bijzonder geval
uitdrukkelijk van zijn immuniteit afstand heeft gedaan, evenwel met dien verstande
dat afstand van immuniteit zich nooit uitstrekt tot executiemaatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De eigendommen, fondsen en bezittingen van het Hof, ongeacht waar deze
zich bevinden of wie deze onder zich heeft, zijn vrijgesteld van onderzoek,
beslaglegging, vordering, confiscatie, onteigening en iedere andere vorm van
ingrijpen, ongeacht of het optreden van uitvoerende, administratieve, rechterlijke
of wetgevende aard is. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Voorzover nodig voor de uitoefening van de functies van het Hof zijn
de eigendommen, fondsen en bezittingen van het Hof, ongeacht waar deze zich
bevinden of wie deze onder zich heeft, vrijgesteld van beperkingen, voorschriften,
controles en moratoria van welke aard dan ook.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Onschendbaarheid van archieven en documenten</titel>
          </kop>
          <al>De archieven van het Hof, en alle papieren en documenten in welke vorm
dan ook, alsmede naar of van het Hof gezonden materiaal, in het bezit van
of toebehorend aan het Hof, ongeacht waar deze zich bevinden of wie deze onder
zich heeft, zijn onschendbaar. De be&#xEB;indiging of afwezigheid van deze
onschendbaarheid doet geen afbreuk aan de beschermende maatregelen waartoe
het Hof kan bevelen ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref> en het Reglement van proces- en
bewijsvoering ten aanzien van aan het Hof beschikbaar gestelde of door het
Hof gebruikte materialen en documenten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Vrijstelling van belastingen, douaneheffingen en invoer- of uitvoerbeperkingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het Hof, zijn bezittingen, inkomsten en andere eigendommen en zijn
activiteiten en transacties zijn vrijgesteld van alle directe belastingen,
met inbegrip van, onder andere, inkomstenbelasting, vermogensbelasting en
vennootschapsbelasting, alsmede directe belastingen geheven door lokale en
provinciale autoriteiten. Het Hof zal zich evenwel niet beroepen op vrijstelling
van belastingen die in feite niets anders zijn dan retributies voor algemene
overheidsdiensten die worden geleverd tegen een vast bedrag overeenkomstig
het aantal geleverde diensten en die nauwkeurig kunnen worden ge&#xEF;dentificeerd,
omschreven en gespecificeerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het Hof wordt vrijgesteld van alle douanerechten en belastingen over
de importomzet en van alle verboden en beperkingen inzake de invoer en uitvoer
met betrekking tot de door het Hof voor officieel gebruik ingevoerde of uitgevoerde
artikelen en met betrekking tot zijn publicaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Goederen die onder een dergelijke vrijstelling worden ingevoerd of
gekocht, worden niet verkocht of op andere wijze vervreemd op het grondgebied
van een Staat die Partij is, behoudens onder de voorwaarden overeengekomen
met de bevoegde autoriteiten van die Staat die Partij is. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Terugbetaling van rechten en/of belastingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het Hof eist in het algemeen geen vrijstelling van rechten en/of belastingen
die zijn inbegrepen in de prijs van roerende en onroerende zaken en belastingen
betaald voor geleverde diensten. Niettemin treffen de Staten die Partij zijn,
wanneer het Hof voor officieel gebruik aanzienlijke aankopen van eigendommen
en goederen of diensten doet waarover identificeerbare rechten of belastingen
worden geheven of kunnen worden geheven, passende administratieve regelingen
voor de vrijstelling van dergelijke heffingen of de terugbetaling van de betaalde
rechten en/of belastingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Goederen die onder een dergelijke vrijstelling worden gekocht of waarvoor
een terugbetaling is ontvangen, mogen niet worden verkocht of op andere wijze
worden vervreemd, tenzij zulks plaatsvindt in overeenstemming met de voorwaarden
bepaald door de Staat die Partij is en die vrijstelling of terugbetaling verleent.
Er wordt geen vrijstelling of terugbetaling verleend ten aanzien van retributies
voor algemene overheidsdiensten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Fondsen en vrijstelling van wisselbeperkingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Zonder bij de uitvoering van zijn activiteiten te worden onderworpen
aan financi&#xEB;le controles, regelingen of financi&#xEB;le moratoria van
enigerlei aard,</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>mag het Hof fondsen, alle soorten valuta's
of goud bezitten en rekeningen in elke valuta aanhouden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>is het Hof vrij zijn fondsen, goud of valuta's
te verplaatsen van het ene land naar het andere of binnen een land en valuta's
in zijn bezit om te wisselen in welke andere valuta ook;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>mag het Hof obligaties en andere waardepapieren
ontvangen, bezitten, verhandelen, overbrengen, converteren of ten aanzien
hiervan andere transacties uitvoeren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>geniet het Hof een behandeling die niet
minder gunstig is dan die welke door een betrokken Staat die Partij is wordt
toegekend aan enige intergouvernementele organisatie of diplomatieke missie
ten aanzien van wisselkoersen voor hun financi&#xEB;le transacties.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Bij de uitoefening van zijn rechten ingevolge het eerste lid houdt
het Hof rekening met eventuele bezwaren van een Staat die Partij is, voorzover
het van mening is hieraan gevolg te kunnen geven zonder zijn eigen belangen
te schaden. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Faciliteiten met betrekking tot communicatie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Ten behoeve van zijn offici&#xEB;le communicatie en correspondentie
geniet het Hof op het grondgebied van elke Staat die Partij is een behandeling
die niet minder gunstig is dan die welke door de betrokken Staat die Partij
is wordt toegekend aan een intergouvernementele organisatie of diplomatieke
missie terzake van prioriteiten, tarieven en belastingen die van toepassing
zijn op post en uiteenlopende vormen van communicatie en correspondentie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De offici&#xEB;le communicatie en correspondentie van het Hof wordt
niet gecensureerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het Hof is bevoegd alle geschikte communicatiemiddelen te gebruiken,
met inbegrip van elektronische communicatiemiddelen, en heeft het recht ten
behoeve van zijn offici&#xEB;le communicatie en correspondentie codes of versleutelde
gegevens te gebruiken. De offici&#xEB;le communicatie en correspondentie van
het Hof is onschendbaar.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Het Hof heeft het recht correspondentie en andere materialen of berichten
te verzenden en te ontvangen per koerier of in verzegelde tassen, ten aanzien
waarvan dezelfde voorrechten, immuniteiten en faciliteiten gelden als voor
diplomatieke koeriers en tassen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Het Hof heeft het recht radioapparatuur en andere telecommunicatieapparatuur
te gebruiken op de frequenties die aan het Hof zijn toegewezen door de Staten
die Partij zijn in overeenstemming met hun nationale procedures. De Staten
die Partij zijn streven ernaar de door het Hof aangevraagde frequenties zoveel
mogelijk toe te wijzen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Uitoefening van de functies van het Hof buiten de zetel</titel>
          </kop>
          <al>Indien het Hof het ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=3" compleet="nee">artikel 3, derde lid, van het Statuut</extref>, wenselijk
acht elders zitting te houden dan op de zetel te Den Haag in Nederland, kan
het Hof met de betrokken Staat een regeling treffen terzake van de verschaffing
van de nodige faciliteiten voor de uitoefening van zijn functies.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Vertegenwoordigers van Staten die bijeenkomsten van de Vergadering
en haar hulporganen bijwonen en vertegenwoordigers van intergouvernementele
organisaties</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Vertegenwoordigers van Staten die Partij zijn bij het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref>, die
bijeenkomsten van de Vergadering en haar hulporganen bijwonen, vertegenwoordigers
van andere Staten die de bijeenkomsten van de Vergadering en de hulporganen
als waarnemers mogen bijwonen overeenkomstig artikel 112, eerste lid, van
het Statuut, en vertegenwoordigers van Staten en van intergouvernementele
organisaties die zijn uitgenodigd voor bijeenkomsten van de Vergadering en
haar hulporganen, genieten de volgende voorrechten en immuniteiten bij de
uitoefening van hun offici&#xEB;le functies en gedurende hun reis naar en
van de plaats van bijeenkomst:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot door hen gesproken of geschreven woorden en alle door hen
in hun offici&#xEB;le hoedanigheid verrichte handelingen; deze immuniteit
blijft ook gelden wanneer de betrokkenen niet langer hun functie van vertegenwoordiger
uitoefenen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onschendbaarheid van alle papieren en documenten
in welke vorm dan ook;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Het recht om gebruik te maken van codes
of versleutelde gegevens, papieren en documenten of correspondentie per koerier
of in verzegelde tassen te ontvangen en elektronische berichten te ontvangen
en te verzenden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inreisbeperkingen, vreemdelingenregistratie
en militaire dienstplicht in de door hen bezochte Staat die Partij is of door
welke zij reizen bij de uitoefening van hun functies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Dezelfde voorrechten met betrekking tot
valuta- en wisselfaciliteiten als die welke worden toegekend aan vertegenwoordigers
van buitenlandse regeringen op tijdelijke offici&#xEB;le zendingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Dezelfde immuniteiten en faciliteiten met
betrekking tot hun persoonlijke bagage als die welke overeenkomstig het Verdrag
van Wenen aan diplomatieke ambtenaren worden toegekend;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Dezelfde bescherming en repatri&#xEB;ringsfaciliteiten
als die welke overeenkomstig het Verdrag van Wenen bij internationale crises
gelden voor diplomatieke ambtenaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Andere voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
die niet onverenigbaar zijn met de voorgaande door diplomatieke ambtenaren
genoten voorrechten, immuniteiten en faciliteiten, behalve dat zij niet het
recht hebben op ontheffing van douanerechten op ingevoerde goederen (anders
dan die welke onderdeel uitmaken van hun persoonlijke bagage) of van accijnzen
of belastingen bij aanschaf.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor zover het vaststellen van enige vorm van belasting wordt gebaseerd
op het ingezetenschap worden periodes, gedurende welke de in het eerste lid
bedoelde vertegenwoordigers die de bijeenkomsten van de Vergadering en haar
hulporganen bijwonen voor de uitoefening van hun taken aanwezig zijn in een
Staat die Partij is, niet aangemerkt als periodes van ingezetenschap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De bepalingen van het eerste en tweede lid van dit artikel zijn niet
van toepassing tussen een vertegenwoordiger en de autoriteiten van de Staat
die Partij is waarvan hij of zij een onderdaan is, of van de Staat die Partij
is of intergouvernementele organisatie van welke hij of zij een vertegenwoordiger
is of is geweest.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Vertegenwoordigers van Staten die deelnemen aan de procedures van het
Hof</titel>
          </kop>
          <al>Vertegenwoordigers van Staten die deelnemen aan de procedures van het
Hof genieten, tijdens de uitoefening van hun offici&#xEB;le functies, en gedurende
hun reis naar en van de plaats waar de procedures plaatsvinden, de in artikel
13 bedoelde voorrechten en immuniteiten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Rechters, Aanklager, Substituut-Aanklagers en Griffier</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier
genieten bij de uitoefening van of met betrekking tot de werkzaamheden van
het Hof dezelfde voorrechten en immuniteiten als aan hoofden van diplomatieke
zendingen worden verleend, en zij blijven na afloop van hun ambtstermijn immuniteit
genieten ten aanzien van elke juridische procedure met betrekking tot het
door hen in hun offici&#xEB;le hoedanigheid gesproken of geschreven woord
en door hen in hun offici&#xEB;le hoedanigheid verrichte handelingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier,
alsmede de gezinsleden die deel uitmaken van hun huishouding, genieten alle
faciliteiten voor het verlaten van het land waar zij zich bevinden en voor
de binnenkomst in en het vertrek uit het land waar het Hof zitting houdt.
Op hun reizen in verband met de uitoefening van hun functies genieten de rechters,
de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier in alle Staten die Partij
zijn en door welke zij moeten reizen, alle voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
die door Staten die Partij zijn in vergelijkbare omstandigheden worden verleend
aan diplomatieke ambtenaren ingevolge het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Verdrag van Wenen</extref>.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien een rechter, de Aanklager, een Substituut-Aanklager of de Griffier,
met het doel zichzelf voor het Hof beschikbaar te houden, verblijft in een
andere Staat die Partij is dan van welke hij of zij een onderdaan of permanent
ingezetene is, worden hem of haar, alsmede de gezinsleden die deel uitmaken
van zijn of haar huishouding, gedurende het verblijf diplomatieke voorrechten,
immuniteiten en faciliteiten toegekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Aan de rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier,
alsmede aan de gezinsleden die deel uitmaken van hun huishouding, worden dezelfde
repatri&#xEB;ringsfaciliteiten toegekend als die welke overeenkomstig het
<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Verdrag van Wenen</extref> bij internationale crises gelden voor diplomatieke ambtenaren. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Het eerste tot en met vierde lid van dit artikel blijven van toepassing
op rechters van het Hof na het verstrijken van hun ambtstermijn indien zij
overeenkomstig <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=36" compleet="nee">artikel 36, tiende lid, van het Statuut</extref>, hun functies blijven
vervullen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> De salarissen, emolumenten en vergoedingen die door het Hof worden
betaald aan de rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier
zijn vrijgesteld van belasting. Voor zover het vaststellen van enige vorm
van belasting wordt gebaseerd op het ingezetenschap worden periodes, gedurende
welke de rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers en de Griffier voor
de uitoefening van hun functie aanwezig zijn in een Staat die Partij is, ten
behoeve van de belastingheffing niet aangemerkt als periodes van ingezetenschap.
De Staten die Partij zijn kunnen met deze salarissen, emolumenten en vergoedingen
rekening houden bij de vaststelling van de belasting die wordt geheven over
inkomsten uit andere bronnen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, zijn niet verplicht uitkeringen of annu&#xEF;teiten
betaald aan voormalige rechters, Aanklagers en Griffiers alsmede aan de hun
ten laste komende personen vrij te stellen van inkomstenbelasting.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Substituut-Griffier, personeel van het Parket van de Aanklager en personeel
van de Griffie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Substituut-Griffier, het personeel van het Parket van de Aanklager
en het personeel van de Griffie genieten de voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
die nodig zijn voor de onafhankelijke uitoefening van hun functies. Zij genieten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie en
van inbeslagname van hun persoonlijke bagage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot het door hen gesproken of geschreven woord en alle door
hen in hun offici&#xEB;le hoedanigheid verrichte handelingen; deze immuniteit
blijft ook gelden na be&#xEB;indiging van hun dienstverband bij het Hof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onschendbaarheid van alle offici&#xEB;le
papieren en documenten in welke vorm dan ook en van offici&#xEB;le materialen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van belasting op de salarissen,
emolumenten en vergoedingen die door het Hof aan hen worden betaald. De Staten
die Partij zijn kunnen met deze salarissen, emolumenten en vergoedingen rekening
houden bij de vaststelling van de belasting die wordt geheven over inkomsten
uit andere bronnen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van enige nationale dienstplicht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Tezamen met de gezinsleden die deel uitmaken
van hun huishouding, vrijstelling van inreisbeperkingen en vreemdelingenregistratie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inspectie van persoonlijke
bagage, tenzij gegronde redenen bestaan om aan te nemen dat de bagage artikelen
bevat waarvan de invoer of uitvoer bij wet verboden is of waarop de quarantainevoorschriften
van de desbetreffende Staat die Partij is van toepassing zijn; in een dergelijk
geval wordt een inspectie uitgevoerd in aanwezigheid van de betrokken functionaris;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Dezelfde voorrechten met betrekking tot
valuta- en wisselfaciliteiten als die welke in de betrokken Staat die Partij
is worden toegekend aan functionarissen van diplomatieke zendingen met vergelijkbare
rang;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>Tezamen met de gezinsleden die deel uitmaken
van hun huishouding, dezelfde repatri&#xEB;ringsfaciliteiten als die welke
overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Verdrag van Wenen</extref> bij internationale crises gelden voor
diplomatieke ambtenaren;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>Het recht om vrij van rechten en belastingen,
behoudens betalingen voor verleende diensten, hun meubels en bezittingen in
te voeren wanneer zij voor de eerste maal hun functie in de betrokken Staat
die Partij is aanvaarden, en om deze meubels en bezittingen vrij van rechten
en belastingen weer uit te voeren naar het land waar zij hun vaste woonplaats
hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Staten die Partij zijn, zijn niet verplicht uitkeringen of annu&#xEF;teiten
betaald aan voormalige Substituut-Griffiers, aan leden van het personeel van
het Parket van de Aanklager, aan leden van het personeel van de Griffie en
aan de hun ten laste komende personen vrij te stellen van inkomstenbelasting.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Lokaal geworven personeel ten aanzien van wie in dit Verdrag niets
anders is geregeld</titel>
          </kop>
          <al>Aan door het Hof lokaal geworven personeel ten aanzien van wie in dit
Verdrag niets anders is geregeld, wordt immuniteit van rechtsvervolging toegekend
met betrekking tot door hen gesproken of geschreven woorden en alle door hen
in hun offici&#xEB;le hoedanigheid voor het Hof verrichte handelingen. Deze
immuniteit blijft gelden na be&#xEB;indiging van hun dienstverband bij het
Hof voor activiteiten die worden verricht namens het Hof. Gedurende hun dienstverband
worden aan hen tevens de faciliteiten toegekend die benodigd zijn voor de
onafhankelijke uitoefening van hun functies voor het Hof.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Raadslieden en personen die de verdediging bijstaan</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Raadslieden genieten de volgende voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
voor zover nodig voor de onafhankelijke uitoefening van hun functies, met
inbegrip van de tijd besteed aan reizen in verband met uitoefening van hun
functies, mits het in het tweede lid van dit artikel bedoelde certificaat
wordt overgelegd: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie en
van inbeslagname van hun persoonlijke bagage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle in hun offici&#xEB;le hoedanigheid gesproken of geschreven
woorden en verrichte handelingen; deze immuniteit blijft ook gelden na be&#xEB;indiging
van de uitoefening van hun functies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onschendbaarheid van papieren en documenten
in welke vorm dan ook en van materiaal dat betrekking heeft op de uitoefening
van hun functies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Ten behoeve van communicatie uit hoofde
van hun functie als raadslieden, het recht om papieren en documenten in welke
vorm dan ook te ontvangen en te verzenden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inreisbeperkingen en vreemdelingenregistratie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inspectie van persoonlijke
bagage, tenzij gegronde redenen bestaan om aan te nemen dat de bagage artikelen
bevat waarvan de invoer of uitvoer bij wet verboden is of waarop de quarantainevoorschriften
van de desbetreffende Staat die Partij is van toepassing zijn; in een dergelijk
geval wordt een inspectie uitgevoerd in aanwezigheid van de betrokken raadsman;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Dezelfde voorrechten met betrekking tot
valuta- en wisselfaciliteiten als die welke worden toegekend aan vertegenwoordigers
van buitenlandse regeringen op tijdelijke offici&#xEB;le zendingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Dezelfde repatri&#xEB;ringsfaciliteiten
als die welke overeenkomstig het<extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee"> Verdrag van Wenen</extref> bij internationale crises
gelden voor diplomatieke ambtenaren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Wanneer raadslieden zijn benoemd overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref>, het Reglement
van proces- en bewijsvoering en het Huishoudelijk reglement van het Hof, wordt
aan de raadslieden een door de Griffier ondertekend certificaat uitgereikt
voor het tijdvak benodigd voor de uitoefening van hun functies. Indien de
volmacht of het mandaat wordt be&#xEB;indigd voor het verstrijken van de geldigheidsduur
van het certificaat, wordt het certificaat ingetrokken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Voor zover de vaststelling van enige vorm van belasting wordt gebaseerd
op het ingezetenschap worden periodes, gedurende welke raadslieden in een
Staat die Partij is aanwezig zijn ter vervulling van hun functies, niet aangemerkt
als periodes van ingezetenschap.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De bepalingen van dit artikel zijn mutatis mutandis van toepassing
op personen die de raadslieden bijstaan overeenkomstig Regel 22 van het Reglement
van proces- en bewijsvoering.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
            <titel>Getuigen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Getuigen genieten de volgende voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
voor zover benodigd voor hun verschijning voor het Hof ten behoeve van het
afleggen van een getuigenverklaring, met inbegrip van de tijd besteed aan
reizen in verband met hun verschijning, mits het in het tweede lid van dit
artikel bedoelde document wordt overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Onverminderd het hierna onder d gestelde,
immuniteit van inbeslagname van hun persoonlijke bagage, tenzij gegronde redenen
bestaan om aan te nemen dat de bagage artikelen bevat waarvan de invoer of
uitvoer bij wet verboden is of waarop de quarantainevoorschriften van de desbetreffende
Staat die Partij is van toepassing zijn;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle door hen gedurende hun getuigenis gesproken of geschreven
woorden en verrichte handelingen; deze immuniteit blijft ook gelden na hun
verschijning en getuigenis voor het Hof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Onschendbaarheid van papieren en documenten
in welke vorm dan ook en van materiaal met betrekking tot hun getuigenis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Ten behoeve van communicatie met het Hof
en de raadslieden in verband met hun getuigenis, het recht om papieren en
documenten in welke vorm dan ook te ontvangen en te verzenden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inreisbeperkingen en vreemdelingenregistratie
wanneer zij reizen ten behoeve van hun getuigenis;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Dezelfde repatri&#xEB;ringsfaciliteiten
als die welke overeenkomstig het Verdrag van Wenen bij internationale crises
gelden voor diplomatieke ambtenaren.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Aan getuigen die de in het eerste lid van dit artikel bedoelde voorrechten,
immuniteiten en faciliteiten genieten, wordt door het Hof een document uitgereikt
waaruit blijkt dat hun verschijning door het Hof vereist is en waarin het
tijdsbestek wordt vermeld gedurende welk de verschijning nodig is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
            <titel>Slachtoffers</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Slachtoffers die deelnemen aan de procedure overeenkomstig de Regels
89 tot en met 91 van het Reglement van proces- en bewijsvoering genieten de
volgende voorrechten, immuniteiten en faciliteiten voor zover benodigd voor
hun verschijning voor het Hof, met inbegrip van de tijd besteed aan reizen
in verband met hun verschijning, mits het in het tweede lid van dit artikel
bedoelde document wordt overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Immuniteit van inbeslagname van hun persoonlijke
bagage, tenzij gegronde redenen bestaan om aan te nemen dat de bagage artikelen
bevat waarvan de invoer of uitvoer bij wet verboden is of waarop de quarantainevoorschriften
van de desbetreffende Staat die Partij is van toepassing zijn; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle door hen tijdens hun verschijning voor het Hof gesproken
of geschreven woorden en verrichte handelingen; deze immuniteit blijft ook
gelden na hun verschijning voor het Hof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inreisbeperkingen en vreemdelingenregistratie
wanneer zij ten behoeve van hun verschijning naar en van het Hof reizen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Aan slachtoffers die deelnemen aan de procedure overeenkomstig de Regels
89 tot en met 91 van het Reglement van proces- en bewijsvoering en de in het
eerste lid van dit artikel bedoelde voorrechten, immuniteiten en faciliteiten
genieten, wordt door het Hof een document uitgereikt waaruit hun deelname
aan de procedures van het Hof blijkt en waarin het tijdsbestek van die deelname
wordt vermeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Deskundigen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Aan deskundigen die functies voor het Hof vervullen, worden de volgende
voorrechten, immuniteiten en faciliteiten toegekend voor zover benodigd voor
de onafhankelijke uitoefening van hun functies, met inbegrip van de tijd besteed
aan reizen in verband met hun functies, mits het in het tweede lid van dit
artikel bedoelde document wordt overgelegd:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Immuniteit van arrestatie en detentie en
van inbeslagname van hun persoonlijke bagage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle door hen tijdens de vervulling van hun functies voor
het Hof gesproken of geschreven woorden en verrichte handelingen; deze immuniteit
blijft ook gelden na de be&#xEB;indiging van hun functies;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Onschendbaarheid van papieren en documenten
in welke vorm dan ook en van materiaal dat betrekking heeft op de uitoefening
van hun functies voor het Hof;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>Het recht om, ten behoeve van communicatie
met het Hof, papieren en documenten in welke vorm dan ook, alsmede materiaal
dat betrekking heeft op hun functies voor het Hof, per koerier of in verzegelde
tassen te ontvangen en te verzenden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inspectie van persoonlijke
bagage, tenzij gegronde redenen bestaan om aan te nemen dat de bagage artikelen
bevat waarvan de invoer of uitvoer bij wet verboden is of waarop de quarantainevoorschriften
van de desbetreffende Staat die Partij is van toepassing zijn; in een dergelijk
geval wordt een inspectie uitgevoerd in aanwezigheid van de betrokken deskundige;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>Dezelfde voorrechten met betrekking tot
valuta- en wisselfaciliteiten als die welke worden toegekend aan vertegenwoordigers
van buitenlandse regeringen op tijdelijke offici&#xEB;le zendingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>Dezelfde repatri&#xEB;ringsfaciliteiten
als die welke overeenkomstig het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004345" compleet="nee">Verdrag van Wenen</extref> bij internationale crises
gelden voor diplomatieke ambtenaren; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>Vrijstelling van inreisbeperkingen en vreemdelingenregistratie,
met betrekking tot hun functies zoals nader aangeduid in het in het tweede
lid van dit artikel bedoelde document.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Aan deskundigen die de in het eerste lid van dit artikel bedoelde voorrechten,
immuniteiten en faciliteiten genieten, wordt door het Hof een certificaat
uitgereikt waaruit blijkt dat zij functies voor het Hof vervullen en waarin
het tijdsbestek wordt vermeld gedurende welk hun functies duren.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>22</nr>
            <titel>Overige personen wier aanwezigheid op de zetel van het Hof vereist
is</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Aan de overige personen wier aanwezigheid op de zetel van Hof vereist
is worden, voor zover nodig voor hun aanwezigheid op de zetel van het Hof,
met inbegrip van de tijd besteed aan reizen in verband met hun aanwezigheid,
de in artikel 20, eerste lid, onder a tot en met d van dit Verdrag bedoelde
voorrechten, immuniteiten en faciliteiten toegekend, mits het in het tweede
lid van dit artikel bedoelde document wordt overgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Aan de overige personen wier aanwezigheid op de zetel van het Hof vereist
is, wordt door het Hof een document uitgereikt waaruit blijkt dat hun aanwezigheid
op de zetel van het Hof vereist is en waarin het tijdsbestek wordt vermeld
gedurende welk deze aanwezigheid nodig is.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>23</nr>
            <titel>Onderdanen en permanent ingezetenen</titel>
          </kop>
          <al>Op het tijdstip van ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding, kan elke Staat verklaren dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Onverminderd artikel 15, zesde lid, en artikel
16, eerste lid, onder d, genieten de in de artikelen 15,16, 18,19 en 21 bedoelde
personen op het grondgebied van de Staat die Partij is en waarvan zij onderdaan
of permanent ingezetene zijn, uitsluitend de volgende voorrechten en immuniteiten,
voor zover noodzakelijk voor de onafhankelijke uitoefening van hun functies
of hun verschijning of getuigenis voor het Hof:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>Immuniteit van arrestatie en detentie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al> Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle door hen bij de vervulling van hun functies voor het
Hof of tijdens hun verschijning of getuigenis gesproken of geschreven woorden
en verrichte handelingen; deze immuniteit blijft ook gelden wanneer hun functies
voor het Hof of hun verschijning of getuigenis voor het Hof zijn be&#xEB;indigd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iii.</li.nr>
              <al>Onschendbaarheid van papieren en documenten
in welke vorm dan ook en materiaal dat betrekking heeft op de uitoefening
van hun functies voor het Hof of hun verschijning of getuigenis voor het Hof;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>iv.</li.nr>
              <al>Het recht om ten behoeve van communicatie
met het Hof en ten aanzien van een in artikel 19 bedoelde persoon, met hun
raadslieden in verband met hun getuigenis, in welke vorm dan ook papieren
te ontvangen en te verzenden.</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Een in de artikelen 20 en 22 bedoelde persoon
geniet, op het grondgebied van de Staat die Partij is waarvan hij onderdaan
of permanent ingezetene is, uitsluitend de volgende voorrechten en immuniteiten
voor zover benodigd voor zijn verschijning voor het Hof:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>Immuniteit van arrestatie en detentie;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>ii.</li.nr>
              <al>Immuniteit van enigerlei rechtsvervolging
met betrekking tot alle door hen bij hun verschijning voor het Hof gesproken
of geschreven woorden en verrichte handelingen; deze immuniteit blijft ook
gelden na hun verschijning voor het Hof.</al>
            </li>
          </lijst></li></lijst>
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>24</nr>
            <titel>Samenwerking met de autoriteiten van de Staten die Partij zijn</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het Hof werkt te allen tijde samen met de bevoegde autoriteiten van
de Staten die Partij zijn teneinde de handhaving van hun wetten te vergemakkelijken
en gevallen van misbruik in verband met de in dit Verdrag bedoelde voorrechten,
immuniteiten en faciliteiten te voorkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Onverminderd hun voorrechten en immuniteiten is het de plicht van alle
personen die uit hoofde van dit Verdrag voorrechten en immuniteiten genieten
de wet- en regelgeving na te leven van de Staat die Partij is en op wiens
grondgebied zij zich mogelijk bevinden voor bezigheden die met het Hof verband
houden of door wiens grondgebied zij mogelijk reizen voor deze bezigheden.
Zij zijn tevens gehouden zich niet te mengen in de interne aangelegenheden
van die Staat.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>25</nr>
            <titel>Afstand van de in de artikelen 13 en 14 bedoelde voorrechten en immuniteiten</titel>
          </kop>
          <al>De in de artikelen 13 en 14 van dit Verdrag bedoelde voorrechten en immuniteiten
worden niet aan de vertegenwoordigers van Staten en intergouvernementele organisaties
toegekend voor het persoonlijk gewin van de betrokkenen zelf, maar teneinde
de onafhankelijke uitoefening van hun functies in verband met de werkzaamheden
van de Vergadering, de hulporganen en het Hof te waarborgen. Dientengevolge
hebben de Staten die Partij zijn niet alleen het recht afstand te doen van
de voorrechten en immuniteiten van hun vertegenwoordigers, maar zijn zij hiertoe
verplicht in de gevallen waarin deze voorrechten en immuniteiten, naar het
oordeel van die Staten, de rechtsgang zouden belemmeren en waarin hiervan
afstand kan worden gedaan zonder afbreuk te doen aan het doel waarvoor zij
zijn toegekend. Aan Staten die geen partij zijn bij dit Verdrag en aan intergouvernementele
organisaties worden de in de artikelen 13 en 14 van dit Verdrag bedoelde voorrechten
en immuniteiten verleend, mits zij dezelfde verplichting met betrekking tot
de afstand hiervan op zich nemen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">26</nr>
            <titel status="officieel">Afstand van de in de artikelen 15 tot en met 22 bedoelde voorrechten
en immuniteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De in de artikelen 15 tot en met 22 van dit Verdrag bedoelde voorrechten
en immuniteiten worden verleend in het belang van een goede rechtsbedeling
en niet voor het persoonlijk gewin van de betrokkenen zelf. Van deze voorrechten
en immuniteiten kan in overeenstemming met <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509&amp;artikel=48" compleet="nee">artikel 48, vijfde lid, van het
Statuut</extref> en met het bepaalde in dit artikel afstand worden gedaan en er is
een verplichting zulks te doen in elk bijzonder geval waarin deze voorrechten
en immuniteiten de rechtsgang zouden belemmeren en hiervan afstand kan worden
gedaan zonder afbreuk te doen aan het doel waarvoor zij zijn toegekend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Van de voorrechten en immuniteiten kan afstand worden gedaan:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>In het geval van een rechter of de Aanklager,
bij absolute meerderheid van de rechters;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>In het geval van de Griffier, door het Presidium;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>In het geval van de Substituut-Aanklagers
en het personeel van het Parket van de Aanklager, door de Aanklager;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>In het geval van de Substituut-Griffier
en het personeel van de Griffie, door de Griffier;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>In geval van het in artikel 17 bedoelde
personeel, door het hoofd van het orgaan van het Hof dat dit personeel in
dienst neemt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>In het geval van raadslieden en personen
die de verdediging bijstaan, door het Presidium;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>In het geval van getuigen en slachtoffers,
door het Presidium;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>In het geval van deskundigen, door het hoofd
van het orgaan van het Hof dat de deskundigen benoemt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>In het geval van overige personen wier aanwezigheid
op de zetel van het Hof vereist is, door het Presidium.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>27</nr>
            <titel>Sociale zekerheid</titel>
          </kop>
          <al>Vanaf de datum waarop het Hof een sociale-zekerheidsregeling instelt,
worden de in de artikelen 15, 16 en 17 bedoelde personen, ten aanzien van
de voor het Hof verrichte diensten, vrijgesteld van alle verplichte bijdragen
aan nationale sociale-zekerheidsregelingen. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>28</nr>
            <titel>Kennisgeving</titel>
          </kop>
          <al>De Griffier deelt met regelmatige tussenpozen aan alle Staten die Partij
zijn de functie en naam mede van de rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers,
de Griffier, de Substituut-Griffier, het personeel van het Parket van de Aanklager,
het personeel van de Griffie en van de raadslieden op wie de bepalingen van
dit Verdrag van toepassing zijn. De Griffier informeert tevens alle Staten
die Partij zijn inzake elke wijziging van de status van deze personen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>29</nr>
            <titel>Laissez-passer</titel>
          </kop>
          <al>De Staten die Partij zijn erkennen en accepteren het laissez-passer van
de Verenigde Naties of de door het Hof aan de rechters, de Aanklager, de Substituut-Aanklagers,
de Griffier, de Substituut-Griffier, het personeel van het Parket van de Aanklager
en het personeel van de Griffie afgegeven reisdocumenten als geldige reisdocumenten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>30</nr>
            <titel>Visa</titel>
          </kop>
          <al>Aanvragen voor eventueel benodigde visa of vergunningen voor binnenkomst
of vertrek van alle personen die houder zijn van een laissez-passer van de
Verenigde Naties of van een door het Hof afgegeven reisdocument, alsmede van
de in de artikelen 18 tot en met 22 van dit Verdrag bedoelde personen die
een door het Hof afgegeven certificaat bezitten waarin wordt bevestigd dat
zij reizen ten behoeve van de werkzaamheden van het Hof, worden door de Staten
die Partij zijn zo snel mogelijk behandeld en de visa worden kosteloos verstrekt.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">31</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen met derde partijen</titel>
          </kop>
          <al>Het Hof stelt, onder voorbehoud van de bevoegdheden en verantwoordelijkheden
van de Vergadering uit hoofde van het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005509" compleet="nee">Statuut</extref>, bepalingen vast ten behoeve
van een passende wijze van beslechting van:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>Geschillen die voortvloeien uit contracten
en andere geschillen van privaatrechtelijke aard waarbij het Hof partij is;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>Geschillen waarbij in dit Verdrag bedoelde
personen betrokken zijn die uit hoofde van hun offici&#xEB;le positie of functie
in verband met het Hof immuniteiten genieten, indien van deze immuniteiten
geen afstand is gedaan. </al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>32</nr>
            <titel>Beslechting van geschillen betreffende de interpretatie of toepassing
van dit Verdrag</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Alle geschillen die voortvloeien uit de interpretatie of toepassing
van dit Verdrag tussen twee of meer Staten die Partij zijn of tussen het Hof
en een Staat die Partij is, worden beslecht door middel van overleg, onderhandeling
of een andere overeengekomen wijze van beslechting.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien het geschil niet in overeenstemming met het eerste lid van dit
artikel binnen drie maanden na een schriftelijk verzoek daartoe door een van
de partijen bij het geschil is beslecht, wordt het geschil, op verzoek van
een van beide partijen, overeenkomstig de in het derde tot en met het zesde
lid van dit artikel vervatte procedure, voorgelegd aan een scheidsgerecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht wordt gevormd door drie leden: elke partij bij het
geschil benoemt &#xE9;&#xE9;n lid, en de derde, die de voorzitter is van
het scheidsgerecht, wordt benoemd door de twee andere leden. Indien een van
de partijen nalaat een lid van het scheidsgerecht te benoemen binnen twee
maanden na de benoeming van een lid door de andere partij, kan die andere
partij de President van het Internationale Gerechtshof verzoeken deze benoeming
te verrichten. Indien de eerste twee leden er niet in slagen binnen twee maanden
na hun benoeming overeenstemming te bereiken over de benoeming van de voorzitter
van het scheidsgerecht, kan elk van beide partijen de President van het Internationale
Gerechtshof verzoeken de voorzitter te kiezen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Tenzij de partijen bij het geschil anderszins overeenkomen, stelt het
scheidsgerecht zijn eigen procedure vast en worden de kosten zoals begroot
door het scheidsgerecht door de partijen gedragen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht, dat beslist met een meerderheid van stemmen, doet
uitspraak over het geschil op basis van de bepalingen van dit Verdrag en de
toepasselijke regels van het internationale recht. De uitspraak van het scheidsgerecht
is onherroepelijk en bindend voor de partijen bij het geschil.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> De uitspraak van het scheidsgerecht wordt medegedeeld aan de partijen
bij het geschil, aan de Griffier en aan de Secretaris-Generaal.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>33</nr>
            <titel>Toepasselijkheid van dit Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag laat de desbetreffende regels van het internationale recht
onverlet, met inbegrip van het internationale humanitaire recht. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>34</nr>
            <titel>Ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag staat open voor ondertekening door alle Staten van 10 september
2002 tot en met 30 juni 2004 op het Hoofdkwartier van de Verenigde Naties
te New York.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd door
de ondertekenende Staten. De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring
worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Dit Verdrag blijft open voor toetreding door alle Staten. De akten
van toetreding worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>35</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de dertigste dag volgend op de datum
van nederlegging bij de Secretaris-Generaal van de tiende akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Ten aanzien van elke Staat die dit Verdrag bekrachtigt, aanvaardt,
goedkeurt of daartoe toetreedt na de nederlegging van de tiende akte van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding, treedt het Verdrag in werking op de
dertigste dag volgend op de nederlegging bij de Secretaris-Generaal van zijn
akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>36</nr>
            <titel>Wijzigingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Staat kan, door middel van een schriftelijke mededeling gericht
aan het Secretariaat van de Vergadering, voorstellen doen tot wijziging van
dit Verdrag. Het Secretariaat verzendt deze mededeling aan alle Staten die
Partij zijn en aan het Bureau van de Vergadering met het verzoek aan de Staten
die Partij zijn het Secretariaat ervan in kennis te stellen of zij voorstander
zijn van een Herzieningsconferentie van de Staten die Partij zijn teneinde
het voorstel te bespreken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien, binnen drie maanden na de datum van verzending door het Secretariaat
van de Vergadering, een meerderheid van de Staten die Partij zijn het Secretariaat
ervan in kennis stelt dat zij voorstander is van een Herzieningsconferentie,
brengt het Secretariaat het Bureau van de Vergadering op de hoogte met het
oog op het bijeenroepen van een dergelijke conferentie bij de volgende gewone
of speciale zitting van de Vergadering. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Voor de aanneming van een wijziging waarover geen consensus kan worden
bereikt, is een tweederde meerderheid vereist van de Staten die Partij zijn
die aanwezig zijn en hun stem uitbrengen, mits een meerderheid van de Staten
die Partij zijn aanwezig is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Het Bureau van de Vergadering stelt de Secretaris-Generaal onmiddellijk
in kennis van elke wijziging die bij een Herzieningsconferentie door de Staten
die Partij zijn is aangenomen. De Secretaris-Generaal zendt elke bij een Herzieningsconferentie
aangenomen wijziging aan alle Staten die Partij zijn en ondertekenende Staten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Een wijziging wordt ten aanzien van de Staten die Partij zijn die de
wijziging hebben bekrachtigd of aanvaard van kracht zestig dagen nadat tweederde
van de Staten die op de datum van aanneming van de wijziging Partij waren,
akten van bekrachtiging of aanvaarding bij de Secretaris-Generaal hebben nedergelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Ten aanzien van elke Staat die Partij is die een wijziging na de nederlegging
van het vereiste aantal akten van bekrachtiging of aanvaarding, bekrachtigt
of aanvaardt, wordt de wijziging van kracht op de zestigste dag volgend op
de nederlegging van zijn akte van bekrachtiging of aanvaarding.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij wordt bij dit Verdrag na de vankrachtwording van
een wijziging in overeenstemming met het vijfde lid wordt, wanneer deze Staat
geen andere intentie tot uitdrukking brengt:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>geacht Partij bij dit Verdrag te zijn zoals
gewijzigd; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>geacht Partij te zijn bij het ongewijzigde
Verdrag met betrekking tot elke Staat die Partij is die niet door de wijziging
gebonden is.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>37</nr>
            <titel>Opzegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is kan dit Verdrag opzeggen door middel van een
schriftelijke kennisgeving gericht aan de Secretaris-Generaal. De opzegging
wordt een jaar na de datum van ontvangst van de kennisgeving van kracht, tenzij
de kennisgeving een latere datum vermeldt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Een Staat die Partij is wordt niet vanwege zijn opzegging ontslagen
van de in dit Verdrag vervatte verplichtingen welke los van dit Verdrag ingevolge
het internationale recht op hem zouden rusten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>38</nr>
            <titel>Depositaris</titel>
          </kop>
          <al>De Secretaris-Generaal is de depositaris van dit Verdrag. </al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>39</nr>
            <titel>Authentieke teksten</titel>
          </kop>
          <al>Het origineel van dit Verdrag, waarvan de Arabische, de Chinese, de Engelse,
de Franse, de Russische en de Spaanse tekst gelijkelijk authentiek zijn, wordt
nedergelegd bij de Secretaris-Generaal.</al>
          <al>Ten blijke waarvan de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	