<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0004894" dtdversie="2.0" id="10000043689" verdragnummer="007898" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse en de Duitse Regering inzake vrijgave van - in Nederland als buitenlands vermogen behandelde - Duitse, in rijksmarken luidende effecten</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="de"><verdragtekst><kop><label>No.</label><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">DER BOTSCHAFTER DER</tussenkop>
<tussenkop kopopmaak="cur">BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND</tussenkop>
<tussenkop kopopmaak="cur">DEN HAAG</tussenkop><al>244-00/1272</al><al>Den Haag, den 13. Juni 1952</al><al> Nieuwe Parklaan 77</al><al>Herr Aussenminister,</al><al>Ich beehre mich, Ew. Exzellenz im Namen der Deutschen Bundesregierung folgendes mitzuteilen:</al><al>Die Deutsche Bundesregierung hat an die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Regierung die Bitte gerichtet, die in den Niederlanden als deutsches Auslandsverm&#xF6;gen behandelten deutschen Reichsmark-Wertpapiere freizugeben.</al><al>Diese Bitte ist im Zusammenhang mit den Verhandlungen er&#xF6;rtert worden, die Anfang Oktober 1951 im Haag, Ende November 1951 in Unkel a. Rh. und seit dem 16. Januar 1952 erneut im Haag &#xFC;ber die Regelung der niederl&#xE4;ndischen Restitutionsanspr&#xFC;che stattgefunden haben.</al><al>Nachdem &#xFC;ber die niederl&#xE4;ndischen Restitutionsanspr&#xFC;che eine Einigung erzielt worden ist, beehre ich mich, Ihnen das Ergebnis der Verhandlungen &#xFC;ber die Freigabe deutscher Reichsmark-Wertpapiere wie folgt zu best&#xE4;tigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Regierung verzichtet auf ihre sich aus der niederl&#xE4;ndischen Gesetzgebung ergebenden Rechte hinsichtlich der in den Niederlanden befindlichen deutschen ReichsmarkWertpapiere deutscher Eigent&#xFC;mer. Die Freigabe dieser Wertpapiere wird auf Ansuchen der deutschen Berechtigten und nach Zahlung der entstandenen Spesen erfolgen. Verwaltungsgeb&#xFC;hren werden von dem Nederlandse Beheersinstituut nicht erhoben.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Regierung erkl&#xE4;rt, dass Anmeldungen solcher Wertpapiere zur deutschen Wertpapierbereinigung zu Gunsten niederl&#xE4;ndischer Stellen nicht weiter verfolgt werden sollen und dass sie mit dem Eintritt der deutschen Berechtigten in das Wertpapierbereirugungsverfahren einverstanden ist. Die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Regierung hat zur Kenntnis genommen und ist damit einverstanden, dass diese Erkl&#xE4;rung durch die zust&#xE4;ndigen deutschen Stellen den Gerichten und Pr&#xFC;f stellen in der Bundesrepublik bekanntgegeben wird.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Die K&#xF6;niglich Niederl&#xE4;ndische Regierung wird die depothaltenden Banken erm&#xE4;chtigen, die Interessen der deutschen Berechtigten nach Massgabe der Depotvertr&#xE4;ge wahrzunehmen, und wird die zust&#xE4;ndigen deutschen Stellen bei der Unterrichtung der deutschen Berechtigten unterst&#xFC;tzen.</al></li></lijst><al>Genehmigen Sie, Herr Aussenminister, den Ausdruck meiner ausgezeichnetsten Hochachtung.</al><al>(gez.) DU MONT</al><al> <nadruk type="cur">Sr. Exzellenz Herrn Dr. Stikker</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Aussenminister der K&#xF6;niglich-</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Niederl&#xE4;ndischen Regierung</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Den Haag</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>No.</label><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">MINISTERIE VAN</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> BUITENLANDSE ZAKEN</tussenkop><al>Den Haag, 20 Juni 1952</al><al>No. 61299</al><al> Mijnheer de Ambassadeur,</al><al>Ik heb de eer Uwer Excellentie de ontvangst te bevestigen van Haar schrijven d.d. 13 Juni 1952, No, 244-00/1272, waarin Zij mij het volgende mededeelt:</al><al>&#x201E;De Duitse Bondsregering heeft tot de Nederlandse Regering het verzoek gericht de in Nederland als Duits buitenlands vermogen behandelde Duitse, in Rijksmarken luidende effecten vrij te geven.</al><al>Dit verzoek is gedaan in verband met de onderhandelingen, welke begin October 1951 in Den Haag, eind November 1951 te Unkel a. Rh. en vanaf 16 Januari 1952 opnieuw in Den Haag hebben plaats gevonden inzake de regeling der Nederlandse restitutie-aanspraken.</al><al>Nadat over de Nederlandse restitutie-aanspraken overeenstemming is bereikt, heb ik de eer U thans het resultaat van de onderhandelingen inzake de vrijgave van Duitse, in Rijksmarken luidende effecten als volgt te bevestigen.</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1)</li.nr><al>De Nederlandse Regering ziet af van haar uit de Nederlandse wetgeving voortspruitende rechten met betrekking tot de zich in Nederland bevindende Duitse, in Rijksmarken luidende effecten van Duitse eigenaren. De vrijgave van deze effecten zal op verzoek der Duitse rechthebbenden en na betaling der verschuldigde kosten plaats vinden. Door het Nederlandse Beheersinstituut zullen geen beheerskosten worden geheven.</al></li><li><li.nr>2)</li.nr><al>De Nederlandse Regering verklaart, dat aanmeldingen van zodanige effecten voor de Duitse effectenzuivering ten gunste van Nederlandse instanties niet zullen worden gehandhaafd en dat zij accoord gaat met de deelname van de Duitse rechthebbenden aan de procedure voor de effectenzuivering (&#x201E;Wertpapierbereinigungsverfahren"). De Nederlandse Regering heeft er kennis van genomen en stemt er mede in, dat deze verklaring door de bevoegde Duitse instanties aan de rechtbanken en registratiekantoren (&#x201E;Pr&#xFC;fstellen") in de Bondsrepubliek wordt bekend gemaakt.</al></li><li><li.nr>3)</li.nr><al>De Nederlandse Regering zal de dep&#xF6;thoudende banken toestaan de belangen der Duitse rechthebbenden overeenkomstig de dep&#xF4;t-overeenkomsten te behartigen en zal de bevoegde Duitse instanties bij de voorlichting van de Duitse belanghebbenden behulpzaam zijn."</al></li></lijst><al>Ik heb de eer Uwer Excellentie mede te delen, dat de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden bereid is de bovenstaande bepalingen te aanvaarden en dat zij Uwer Excellentie's nota en het onderhavige antwoord daarop zal beschouwen als een overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland, welke overeenkomst heden in werking treedt.</al><al>Ik grijp deze gelegenheid aan, Mijnheer de Ambassadeur, om Uwer Excellentie de hernieuwde verzekering mijner zeer bijzondere hoogachting te geven.</al><al>(w.g.) STIKKER</al><al> <nadruk type="cur">Zijner Excellentie Dr. K. Du Mont</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Ambassadeur van de Bondsrepubliek Duitsland</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> 's-Gravenhage.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	