<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001428" dtdversie="2.0" id="10000006909" verdragnummer="009263" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Russische
    Federatie inzake samenwerking op het gebied van de veilige ontmanteling van
    de kernwapens die in de Russische Federatie worden afgestoten en van de
    atoomonderzeeboten van de Russische marine die in de noordelijke regio uit
    bedrijf worden genomen</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Russische Federatie inzake samenwerking op het
          gebied van de veilige ontmanteling van de kernwapens die in de
          Russische Federatie worden afgestoten en van de atoomonderzeeboten van
          de Russische marine die in de noordelijke regio uit bedrijf worden
          genomen </titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van
            de Russische Federatie, hierna te noemen de &#x201E;Partijen",</al>
          <al>Strevend naar de ontwikkeling en verdieping van een veelomvattende
            samenwerking tussen de Russische Federatie en het Koninkrijk der Nederlanden;</al>
          <al>Geleid door de wens de versnelling van de veilige ontmanteling te
            bevorderen van de kernwapens die in de Russische Federatie worden afgestoten;</al>
          <al>In aanmerking nemend dat de Russische Federatie en het Koninkrijk
            der Nederlanden Partij zijn bij het Verdrag inzake de
            niet-verspreiding van kernwapens, gesloten op 1 juli 1968, en lid
            zijn van de Internationale Organisatie voor Atoomenergie;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Nederlandse Partij verleent om niet financi&#xEB;le steun aan de
              Russische Partij teneinde bij te dragen aan een veilige en zekere
              opslag van splijtstoffen die voortkomen uit de ontmanteling van
              kernwapens in Rusland op grond van internationaal overeengekomen
              en/of unilaterale wapenverminderingen, alsmede aan een tijdige,
              voor het milieu veilige en financieel verantwoorde ontmanteling
              van Russische nucleair aangedreven onderzeeboten die zijn
              onttrokken aan de marine in de noordelijke regio, met inbegrip van
              het beheer van gebruikte nucleaire brandstof en radioactief afval
              dat daarbij ontstaat.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De financi&#xEB;le steun om niet van de Nederlandse Partij
              overeenkomstig dit Verdrag wordt verleend op basis van
              overeenstemming tussen de Partijen binnen het kader van de
              begrotingsmiddelen van de Nederlandse Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Russische Partij gebruikt de door de Nederlandse Partij om
              niet verleende financi&#xEB;le steun uitsluitend voor de in het eerste
              lid van dit artikel vermelde doeleinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De bevoegde autoriteiten voor de toepassing van dit Verdrag zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al>  voor de Nederlandse Partij: het Nederlandse Ministerie van
                  Buitenlandse Zaken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> voor de Russische Partij: het Ministerie van Atoomenergie
                  van de Russische Federatie.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Teneinde de uitvoering van dit Verdrag te co&#xF6;rdineren en er
              toezicht op te houden richten de bevoegde autoriteiten van de
              Partijen een co&#xF6;rdinatiecommissie op.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De vergaderingen van de co&#xF6;rdinatiecommissie vinden met
              regelmatige tussenpozen plaats, ten minste eenmaal per jaar,
              afwisselend in Nederland en in de Russische Federatie, tenzij
              anders overeengekomen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen werken samen teneinde de uitvoering te bevorderen
              van de projecten vermeld in de Bijlage bij het Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Andere projecten kunnen worden toegevoegd aan de in de Bijlage
              genoemde projecten met wederzijdse instemming van de bevoegde autoriteiten.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De uitvoering van de in artikel 3 van dit Verdrag voorziene
              projecten wordt gebaseerd op afzonderlijke overeenkomsten voor elk
              project, hierna te noemen de &#x201E;projectovereenkomsten", te
              sluiten tussen door de bevoegde autoriteiten van de Partijen
              aangewezen Russische en Nederlandse organisaties.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De samenwerking geschiedt op basis van de nationale wetgeving
              van de Partijen aansluitend bij nucleaire, stralings- en
              milieuveiligheidseisen in overeenstemming met internationale
              normen en voorschriften.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De projectovereenkomsten worden pas van kracht na hun
              goedkeuring door de bevoegde autoriteiten van de Partijen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Apparatuur, materialen en andere goederen worden in het kader
              van dit Verdrag aangeschaft in overeenstemming met procedures die
              wederzijds zijn aanvaard bij de projectovereenkomsten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Russische begunstigde of klantorganisatie neemt de
              verplichting op zich in overeenstemming met de in de Russische
              Federatie gebruikelijke gang van zaken de apparatuur te
              exploiteren en te onderhouden alsmede de materialen op te slaan
              aangeschaft op kosten van de Nederlandse Partij, en de apparatuur
              en materialen uitsluitend te gebruiken voor de in artikel 1,
              eerste lid, van het Verdrag omschreven doeleinden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Teneinde de uitvoering van de projectovereenkomsten te
              beoordelen houden de Partijen vergaderingen en overleg op vooraf
              overeengekomen data.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Nederlandse Partij krijgt het recht te verifi&#xEB;ren en te
              controleren of de op kosten van de Nederlandse Partij aangeschafte
              apparatuur en materialen worden gebruikt in overeenstemming met de
              voorwaarden van dit Verdrag. De verificatie- en controleprocedure
              wordt vastgelegd in de projectovereenkomsten in overeenstemming
              met de wetgeving van de Russische Federatie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Partijen dragen zorg voor een doelmatige bescherming van
              rechten van intellectuele eigendom in overeenstemming met hun
              nationale wetgeving en verdragen waarbij zij Partij zijn. De
              procedure ter bescherming van rechten van intellectuele eigendom
              wordt vastgelegd in de projectovereenkomsten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Elke Partij deelt de andere Partij mede welke gegevens en
              informatie als vertrouwelijk moeten worden beschouwd in verband
              met de uitvoering van de in de Bijlage bij het Verdrag genoemde
              projecten. Deze vertrouwelijke gegevens en informatie worden niet
              openbaar gemaakt of onthuld aan een natuurlijk persoon of
              rechtspersoon die niet rechtstreeks betrokken is bij de uitvoering
              van het Verdrag zonder schriftelijke toestemming van de Partij die
              deze gegevens en informatie bezit.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elk geschil inzake de interpretatie van bepalingen van dit
              Verdrag of de uitvoering ervan wordt opgelost door middel van
              overleg tussen de Partijen. Overleg vindt plaats uiterlijk drie
              maanden na een verzoek daartoe van een van de Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> In geval van verschil tussen dit Verdrag en de bepalingen van
              projectovereenkomsten die worden gesloten in het kader van dit
              Verdrag, prevaleren de bepalingen van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Partijen kunnen aanvullende overeenkomsten sluiten over elke
              vraag die kan rijzen in de loop van de uitvoering van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De bepalingen van dit Verdrag kunnen worden gewijzigd bij
              schriftelijke overeenstemming van de Partijen. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
          </kop>
          <al>De Russische Partij verplicht zich overeenkomstig de nationale
            wetgeving onverwijld aan de vertegenwoordigers van de Nederlandse
            Partij die verantwoordelijk zijn voor de verificatie van de
            uitvoering van dit Verdrag, kosteloos de benodigde diplomatieke visa
            te verstrekken, mits voornoemde vertegenwoordigers in het bezit zijn
            van de benodigde paspoorten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag wordt voorlopig toegepast vanaf de datum van
              ondertekening van het Verdrag en treedt in werking op de eerste
              dag van de tweede maand die volgt op de datum van de laatste
              kennisgeving van de voltooiing door de Partijen van de
              binnenlandse procedures benodigd voor de inwerkingtreding van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Iedere Partij kan de andere Partij te allen tijde schriftelijk
              in kennis stellen van haar voornemen dit Verdrag op te zeggen. Het
              Verdrag houdt op van kracht te zijn zes maanden nadat langs
              diplomatieke weg schriftelijke mededeling van opzegging van een
              van beide Partijen is ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Aan het einde van de werkingsduur van dit Verdrag plegen de
              Partijen overleg over de voltooiing van projecten aangevangen in
              de periode waarin het Verdrag van kracht was.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Moskou, op 14 maart 2000 in de Nederlandse,
            Russische en Engelse taal, zijnde de drie teksten gelijkelijk
            authentiek. In geval van verschil in interpretatie tussen de teksten
            in de Nederlandse of Russische taal is de Engelse tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. J. VAN AARTSEN</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Russische Federatie</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. O. ADAMOV</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage bij het Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der
          Nederlanden en de Regering van de Russische Federatie inzake
          samenwerking op het gebied van de veilige ontmanteling van de
          kernwapens die in de Russische Federatie worden afgestoten en van de
          atoomonderzeeboten van de Russische marine die in de noordelijke regio
          uit bedrijf worden genomen </titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al>Lijst van projecten waarin de Regering van het Koninkrijk der
            Nederlanden en de Regering van de Russische Federatie samenwerken op
            het gebied van de veilige ontmanteling van de kernwapens die in de
            Russische Federatie worden afgestoten en van de atoomonderzeeboten
            van de Russische marine die in de noordelijke regio uit bedrijf
            worden genomen</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>  Vervaardiging van de inzetstukken voor de binnenkant van de
                containers voor de in aanbouw zijnde voorziening voor
                splijtstofopslag op het terrein van de &#x201E;Mayak Production
                Association" (Tsjeliabinsk Oblast);</al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al>  Vervaardiging van containers van beton en metaal voor het
                transport en/of de lange-termijnopslag van gebruikte brandstof
                van atoomonderzeeboten.</al>
            </li></lijst>
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	