<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003890" dtdversie="2.0" id="10000033649" verdragnummer="000937" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen het Waterschap van de Berkel, de Teilnehmergemeinschaft der Flurbereinigung Vreden en het Wasser- und Bodenverband Grosse Mast-Gaxel over de de verbetering en het onderhoud van de Beurzerbeek met enkele zijleidingen in het grensgebied</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Overeenkomst tussen het Waterschap van de Berkel, de Teilnehmergemeinschaft der Flurbereinigung Vreden en het Wasser- und Bodenverband Grosse Mast-Gaxel over de verbetering en het onderhoud van de Beurzerbeek met enkele zijleidingen in het grensgebied</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl"><verdragtekst>
<kop>
<titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Waterschap van de Berkel, de Teilnehmergemeinschaft der Flurbereinigung Vreden en het Wasser- und Bodenverband Grosse Mast-Gaxel over de de verbetering en het onderhoud van de Beurzerbeek met enkele zijleidingen in het grensgebied</titel>
</kop><aanhef><preambule><al>De Teilnehmergemeinschaft der Flurbereinigung Vreden, hierna ,,Teilnehmergemeinschaft&#x201D; genoemd,</al><al>vertegenwoordigd door den Vorsitzenden des Vorstandes herrn Julius Kneifel</al><al>het Wasser- und Bodenverband Grosse Mast-Gaxel, hierna &#x201E;Verband&#x201D; genoemd,</al><al>vertegenwoordigd door den Verbandsvorsteher herrn Georg Kersting</al><al>en</al><al>het Waterschap van de Berkel, hierna &#x201E;Waterschap&#x201D; genoemd, vertegenwoordigd door de watergraaf ir. Jan Baas</al></preambule><afkondiging><al>sluiten, gelet op hoofdstuk 4, artikel 59, lid 2 van het Grensverdrag tussen de Bondsrepubliek Duitsland en het Koninkrijk der Nederlanden van 8 april 1960, de volgende overeenkomst:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">1</nr>
</kop><al>Het Waterschap verbindt zich, op zijn kosten overeenkomstig de als bijlage bijgevoegde tekeningen (1 overzichtskaart<noot id="f3e3745064" type="voet">
<noot.nr>1)
													</noot.nr>
<noot.al>[Red: De overzichtskaart is niet opgenomen.]</noot.al>
</noot>en 5 lengte- en dwarsprofielen<noot id="f4e3745064" type="voet">
<noot.nr>2)
													</noot.nr>
<noot.al>[Red: Deze bijlagen zijn niet opgenomen.]</noot.al>
</noot> ) de volgende gedeelten van watergangen te verbeteren en te onderhouden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Beurzerbeek, vanaf de grens (nabij grenssteen Gp 794) tot 570 m. stroornafwaarts.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De Walvaartsgoot langs de grens (tussen de grensstenen Gp 794 en Gs 60).</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De Afwatering van het Warfslat, vanaf de grens (nabij grenssteen Gs 69) tot aan de instroming in de Boldersbeek.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De Meene langs de grens (tussen de grensstenen Gs 70 en Gs 73).</al></li><li><li.nr>5.</li.nr><al>De Vennevertlosebeek, vanaf de grens (nabij grenssteen Gs 78) tot 600 m stroomafwaarts.</al></li></lijst><al>De tekeningen maken deel uit van deze overeenkomst.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">2</nr>
</kop><al>De Teilnehmergemeinschaft verbindt zich, aan het Waterschap in de kosten van de krachtens artikel 1 uit te voeren verbetering van de Afwatering van het Warfslat een eenmalige bijdrage te betalen van drie en negentig duizend gulden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">3</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Teilnehmergemeinschaft verbindt zich, op haar kosten overeenkomstig de in artikel 1 genoemde tekeningen de volgende gedeelten van watergangen te verbeteren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>De Beurzerbeek, vanaf de grens (nabij grenssteen Gp 794) tot 570 m stroomopwaarts.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>De Afwatering van het Warfslat, vanaf de grens (nabij grens steen Gs 69) tot 500 m stroomopwaarts.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>De bovenloop van de Meene, te beginnen nabij grenssteen Gs 73 tot 500 m stroomopwaarts.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al>De Vennevertlosebeek, vanaf de grens (nabij grenssteen Gs 78; 465 rn langs de grens en verder stroomopwaarts.</al></li></lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Het Verband verbindt zich, de in lid 1 genoemde gedeelten van watergangen overeenkomstig de tekeningen te onderhouden.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">4</nr>
</kop><al>De verplichtingen in de artikelen 1 en 3 staan verderstrekkende maatregelen van de overeenkomstsluitende partijen niet in de weg, voorzover daardoor geen der overeenkomstsluitende partijen benadeeld wordt.</al></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">5</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De Duitse eigenaren van aanliggende gronden mogen draineerwater brengen op de in artikel 1 onder 2 en 4 genoemde gedeelten van watergangen met inachtneming van de Nederlandse technische voorschriften.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>De Nederlandse eigenaren van aanliggende gronden mogen draineerwater brengen op de in artikel 3 onder 3 en 4 genoemde gedeelten van watergangen met inachtneming van de Duitse technische voorschriften.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">6</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>Veranderingen van de overeenkomst behoeven de goedkeuring van de regeringen van de Bondsrepubliek Duitsland en van het Koninkrijk der Nederlanden.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Veranderingen van de in artikel 1 genoemde tekeningen behoeven slechts de instemming van de Regierangspr&#xE4;sident te Munster en van Gedeputeerde Staten van Gelderland.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">7</nr>
</kop><lid>
<lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De overeenkomst wordt voor de duur van 20 jaar aangegaan. Als zij niet drie jaar voor het verstrijken van deze termijn wordt opzegd, wordt zij stilzwijgend voor telkens 10 jaar verlengd.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al>Opzegging dient te geschieden bij aangetekend schrijven.</al></lid></artikel><artikel status="goed"><kop>
<label>Artikel</label>
<nr status="officieel">8</nr>
</kop><al>Deze overeenkomst behoeft de goedkeuring van de regeringen van de Bondsrepubliek Duitsland en van het Koninkrijk der Nederlanden. Zij treedt een maand na ontvangst door een der partijen van de laatst verleende goedkeuring in werking. Partijen stellen het tijdstip van in werking treding door briefwisseling vast.</al></artikel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN te Borken/Lochem, de 19e oktober 1978 in zesvoud, elk in de Duitse en de Nederlandse taal, waarbij elke tekst gelijkelijk verbindend is.</al><al><nadruk type="cur">Voor het Waterschap</nadruk></al><al>(w.g.) JAN BAAS</al><al>watergraaf</al><al><nadruk type="cur">Voor de Teilnehmergemeinschaft</nadruk></al><al>(w.g.) JULIUS KNEIFEL</al><al>Vorsitzenden</al><al><nadruk type="cur">Voor het Verband</nadruk></al><al>(w.g.) GEORG KERSTING</al><al>Verbandsvorsteher</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
</wetgeving>
  	