<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001663" dtdversie="2.0" id="10000007909" verdragnummer="011087" soort="verdrag">
  <intitule>Protocol bij de Euro-mediterrane Overeenkomst tussen de Europese
          Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Arabische Republiek
          Egypte, anderzijds, teneinde rekening te houden met de toetreding van
          de Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus,
          de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije,
          de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de
          Slowaakse Republiek tot de Europese Unie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol bij de Euro-mediterrane Overeenkomst tussen de Europese
          Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Arabische Republiek
          Egypte, anderzijds, teneinde rekening te houden met de toetreding van
          de Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus,
          de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije,
          de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de
          Slowaakse Republiek tot de Europese Unie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>de Tsjechische Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Republiek Estland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Cyprus,</al>
          <al>de Republiek Letland,</al>
          <al>de Republiek Litouwen,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg,</al>
          <al>de Republiek Hongarije,</al>
          <al>de Republiek Malta,</al>
          <al>het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de Republiek Polen,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>de Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
          <al>de Slowaakse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>hierna &#x201E;de lidstaten van de EG" genoemd, vertegenwoordigd
            door de Raad van de Europese Unie, en</al>
          <al>de Europese Gemeenschap, hierna &#x201E;de Gemeenschap" genoemd,
            vertegenwoordigd door de Raad van de Europese Unie en de Europese
            Commissie, enerzijds, en</al>
          <al>de Arabische Republiek Egypte, hierna &#x201E;Egypte" genoemd, anderzijds,</al>
          <al>Overwegende dat de Euro-mediterrane overeenkomst waarbij een
            associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese
            Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Arabische
            Republiek Egypte, anderzijds, hierna &#x201E;de Euro-mediterrane
            overeenkomst" genoemd, op 25 juni 2001 in Luxemburg is
            ondertekend en op 1 juni 2004 in werking is getreden; </al>
          <al>Overwegende dat het Verdrag betreffende de toetreding van de
            Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de
            Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de
            Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de
            Slowaakse Republiek tot de Europese Unie en de Toetredingsakte op 16
            april 2003 in Athene zijn ondertekend en op 1 mei 2004 in werking
            zijn getreden;</al>
          <al>Overwegende dat een Overeenkomst in de vorm van een briefwisseling
            inzake de voorlopige toepassing van de bepalingen in verband met de
            handel en aanverwante zaken van de Euro-mediterrane overeenkomst op
            1 januari 2004 in werking is getreden;</al>
          <al>Overwegende dat uit hoofde van artikel 6, lid 2, van de
            Toetredingsakte van 2003, de toetreding van de nieuwe
            overeenkomstsluitende partijen tot de Euro-mediterrane overeenkomst
            moet worden overeengekomen door de sluiting van een protocol bij de
            Euro-mediterrane overeenkomst;</al>
          <al>Overwegende dat overeenkomstig artikel 21 van de Euro-mediterrane
            overeenkomst tussen de partijen overleg is gevoerd, teneinde de
            wederzijdse belangen van de Gemeenschap en Egypte in aanmerking te
            kunnen nemen;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>De Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek
            Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek
            Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek
            Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek worden partij bij de
            Euro-mediterrane overeenkomst tussen de Europese Gemeenschappen en
            hun lidstaten, enerzijds, en de Arabische Republiek Egypte,
            anderzijds, en dienen, op dezelfde wijze als de andere lidstaten van
            de Gemeenschap, de teksten van de Overeenkomst, alsmede de
            gemeenschappelijke verklaringen, de verklaringen en de
            briefwisselingen respectievelijk goed te keuren en er nota van te nemen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Teneinde rekening te houden met recente institutionele
            ontwikkelingen binnen de Europese Unie komen de Partijen overeen dat
            als gevolg van het verstrijken van het Verdrag tot oprichting van de
            Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal de bestaande bepalingen in
            de Overeenkomst die verwijzen naar de Europese Gemeenschap voor
            Kolen en Staal geacht worden te verwijzen naar de Europese
            Gemeenschap, die alle rechten en verplichtingen van de Europese
            Gemeenschap voor Kolen en Staal heeft overgenomen. </al>
        </artikel>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">WIJZIGINGEN AAN DE TEKST VAN DE EURO-MEDITERRANE
              OVEREENKOMST, MET INBEGRIP VAN DE BIJLAGEN EN PROTOCOLLEN
</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Landbouwproducten</titel>
            </kop>
            
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt  de Europees-mediterrane Overeenkomst waarbij een associatie tot stand
    wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten,
    enerzijds, en de Arabische Republiek Egypte, anderzijds; Luxemburg, 25-06-2001</redactie></al></artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Oorsprongsregels</titel>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt  de Europees-mediterrane Overeenkomst waarbij een associatie tot stand
    wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten,
    enerzijds, en de Arabische Republiek Egypte, anderzijds; Luxemburg, 25-06-2001</redactie></al>
          </artikel>
          
          
          
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Voorzitterschap van het Associatiecomit&#xE9;</titel>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt  de Europees-mediterrane Overeenkomst waarbij een associatie tot stand
    wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten,
    enerzijds, en de Arabische Republiek Egypte, anderzijds; Luxemburg, 25-06-2001</redactie></al>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">OVERGANGSBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Bewijs van oorsprong en administratieve samenwerking</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bewijzen van oorsprong die op de juiste wijze zijn afgegeven
                door Egypte of een nieuwe lidstaat in het kader van
                preferenti&#xEB;le overeenkomsten of autonome regelingen die tussen
                hen van toepassing zijn, worden in de respectieve landen uit
                hoofde van dit protocol aanvaard, op voorwaarde dat:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>aanvaarding van dergelijke oorsprong betekent dat een
                    preferentieel tarief wordt gehanteerd op basis van de
                    preferenti&#xEB;le tariefmaatregelen die in de overeenkomst
                    tussen de EU en Egypte zijn opgenomen of op basis van het
                    communautaire stelsel van algemene tariefpreferenties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het bewijs van oorsprong en de vervoersdocumenten
                    uiterlijk op de dag v&#xF3;&#xF3;r de datum van toetreding zijn afgegeven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het bewijs van oorsprong binnen de periode van vier
                    maanden na de datum van toetreding wordt ingediend.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>Indien goederen v&#xF3;&#xF3;r de datum van toetreding zijn
                    aangegeven voor invoer in Egypte of een nieuwe lidstaat op
                    grond van op dat tijdstip tussen Egypte en die nieuwe
                    lidstaat geldende preferenti&#xEB;le overeenkomsten of autonome
                    regelingen, kunnen op grond van die overeenkomsten of
                    regelingen nadien afgegeven bewijzen van oorsprong ook
                    worden aanvaard, mits het bewijs binnen vier maanden na de
                    datum van toetreding aan de douaneautoriteiten wordt
                    overgelegd. </al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Egypte en de nieuwe lidstaten mogen vergunningen waarmee de
                status van &#x201E;toegelaten exporteur" is verleend in het kader
                van preferenti&#xEB;le overeenkomsten of autonome regelingen die zij
                onderling toepassen, blijven gebruiken, mits:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>een dergelijke bepaling ook is opgenomen in de door Egypte
                    v&#xF3;&#xF3;r de toetredingsdatum met de Gemeenschap gesloten
                    overeenkomst, en;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de toegelaten exporteurs de regels van oorsprong uit
                    hoofde van die overeenkomst toepassen.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>Deze vergunningen moeten uiterlijk &#xE9;&#xE9;n jaar na de datum
                    van toetreding worden vervangen door nieuwe vergunningen die
                    onder de voorwaarden van de Overeenkomst zijn afgegeven.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Verzoeken om controle achteraf van bewijzen van oorsprong die
                zijn afgegeven op grond van de preferenti&#xEB;le overeenkomsten of
                autonome regelingen als bedoeld in de leden 1 en 2, moeten
                gedurende een periode van drie jaar na de afgifte van het
                betrokken bewijs van oorsprong worden aanvaard door de bevoegde
                douaneautoriteiten van Egypte of de nieuwe lidstaten, en kunnen
                gedurende een periode van drie jaar vanaf de aanvaarding van het
                bewijs van oorsprong nog worden gedaan door die autoriteiten ter
                rechtvaardiging van een invoeraangifte.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Goederen geplaatst onder de regeling douanevervoer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bepalingen van de Overeenkomst zijn van toepassing op
                goederen die worden uitgevoerd uit Egypte naar een van de nieuwe
                lidstaten of uit een van de nieuwe lidstaten naar Egypte, die
                voldoen aan het bepaalde in protocol 4 en die op de dag van
                toetreding onderweg zijn of zich in tijdelijke opslag bevinden
                in een douane-entrepot of in een vrije zone in Egypte of de
                betrokken nieuwe lidstaat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In dergelijke gevallen mag preferenti&#xEB;le behandeling worden
                verleend, mits binnen vier maanden na de datum van toetreding
                bij de douaneautoriteiten van het land van invoer een bewijs van
                oorsprong wordt ingediend dat achteraf is afgegeven door de
                douaneautoriteiten van het land van uitvoer.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN EN SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>De Arabische Republiek Egypte verbindt zich ertoe geen claim,
              verzoek of beroep in te dienen, noch concessies te wijzigen of in
              te trekken op grond van de artikelen XXIV.6 en XXVIII van de GATT
              1994 naar aanleiding van deze uitbreiding van de Gemeenschap.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al>Voor het jaar 2004 moeten de omvang van de nieuwe
              tariefcontingenten en de verhoging van de omvang van de bestaande
              tariefcontingenten worden berekend naar rata van de
              basishoeveelheden, rekening houdend met het gedeelte van de
              periode dat is verstreken voor de datum vanaf wanneer dit protocol
              wordt toegepast.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop>
            <al>Dit protocol vormt een integrerend deel van de Euro-mediterrane
              overeenkomst. De bijlagen en de verklaring bij dit protocol vormen
              een integrerend onderdeel daarvan.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit protocol wordt door de Gemeenschappen, door de Raad van
                de Europese Unie namens de lidstaten en door de Arabische
                Republiek Egypte volgens hun eigen procedures goedgekeurd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De partijen stellen elkaar in kennis van de voltooiing van de
                desbetreffende procedures bedoeld in voorgaand lid. De akten van
                goedkeuring worden neergelegd bij het Secretariaat-generaal van
                de Raad van de Europese Unie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit protocol treedt in werking op de eerste dag van de eerste
                maand na de datum van de neerlegging van de laatste akte van goedkeuring.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Dit protocol is voorlopig van toepassing met ingang van 1 mei 2004.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al>Dit protocol is opgesteld in tweevoud in elk van de offici&#xEB;le
              talen van de overeenkomstsluitende partijen, zijnde alle teksten
              gelijkelijk authentiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al>De tekst van de Euro-mediterrane overeenkomst, de bijlagen en de
              protocollen die daarvan een integrerend deel vormen, de slotakte
              en de daaraan gehechte verklaringen worden opgemaakt in de Estse,
              de Hongaarse, de Letse, de Litouwse, de Maltese, de Poolse, de
              Sloveense, de Slowaakse en de Tsjechische taal, en die teksten
              zijn evenzeer authentiek als de oorspronkelijke teksten. De
              Associatieraad moet deze teksten goedkeuren.</al>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN te Brussel, de twintigste december tweeduizendvier.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <titel status="officieel">Protocol 1 betreffende de regelingen die bij de invoer in de
            gemeenschap van landbouwproducten van oorsprong uit Egypte van
            toepassing zijn</titel></kop>
      <wettekst>
        
      <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">1</nr></kop><al> De in de bijlage genoemde producten van oorsprong uit Egypte
                mogen in de Gemeenschap worden ingevoerd onder de voorwaarden
                die hieronder en in de bijlage zijn opgenomen.</al>
            </artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">2</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">a</lidnr><al> De douanerechten worden afgeschaft of verlaagd zoals
                aangegeven in kolom A.</al></lid>
            <lid><lidnr status="officieel">b</lidnr><al>Voor bepaalde producten waarvoor het gemeenschappelijk
                douanetarief in een douanerecht ad valorem en een specifiek
                recht voorziet, zijn de in de kolommen A en C vermelde
                verlagingspercentages uitsluitend van toepassing op het
                douanerecht ad valorem.</al><al>Voor de producten die onder de GN-codes 0703 20 00, 0709 90
                39, 0709 90 60, 0711 20 90, 0712 90 19, 0714 20 90, 1006, 1212
                91, 1212 99 20, 1703 en 2302 worden ingedeeld, is het
                verlagingspercentage evenwel ook van toepassing op het
                specifieke recht.</al></lid>
            </artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">3</nr></kop><al> Voor bepaalde producten worden de douanerechten afgeschaft
                binnen de grenzen van de in kolom B vermelde tariefcontingenten.</al>
            <al>Deze tariefcontingenten zijn van toepassing op jaarbasis van 1
            januari tot en met 31 december, tenzij anders vermeld.</al>
          <al>Voor ingevoerde hoeveelheden die het contingent overschrijden,
            wordt het recht van het gemeenschappelijk douanetarief naargelang
            het betrokken product volledig toegepast of verlaagd zoals
            aangegeven in kolom C.</al>
          <al>In 2004 wordt de omvang van de nieuwe tariefcontingenten en de
            verhogingen van de omvang van de bestaande tariefcontingenten
            berekend naar rato van de in het protocol vermelde
            basishoeveelheden, rekening houdend met het gedeelte van de periode
            dat is verstreken v&#xF3;&#xF3;r 1 mei 2004.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">4</nr></kop><al> Voor producten waarbij in kolom D naar dit punt wordt
                verwezen, wordt de omvang van de in kolom B vermelde
                tariefcontingenten jaarlijks verhoogd met 3% van de omvang van
                het voorgaande jaar. De eerste verhoging vindt plaats op de dag
                waarop elk tariefcontingent voor de tweede maal wordt geopend.</al>
            </artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">5</nr></kop><al> De door de Europese Gemeenschap en Egypte overeengekomen
                invoerprijs voor verse sinaasappelen, andere dan pomeransen
                (bittere oranjeappelen) ingedeeld onder de GN-codes 0805 10 10,
                0805 10 30 en 0805 10 50, vanaf welke het specifieke recht als
                vermeld in de lijst van concessies die door de Gemeenschap bij
                de WTO is aangemeld tot nul wordt verlaagd, bedraagt, binnen het
                tariefcontingent van 34 000 ton dat op de concessie betreffende
                douanerechten ad valorem van toepassing is:</al>
            <al>&#x2022; 264 euro per ton gedurende elke periode van 1 december tot en
            met 31 mei. </al>
          <al>Indien de invoerprijs voor een zending 2%, 4%, 6% of 8% lager is
            dan de overeengekomen invoerprijs, bedraagt het specifieke
            douanerecht respectievelijk 2%, 4%, 6% of 8% van deze overeengekomen
            invoerprijs. Indien de invoerprijs voor een zending lager is dan 92%
            van de overeengekomen invoerprijs, is het bij de WTO geconsolideerde
            specifieke douanerecht van toepassing.</al></artikel></wettekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Bijlage bij protocol 1 </titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <al><redactie type="extra">De Nederlandse tekst van de Bijlage is gepubliceerd in het Publicatieblad van de EU L 031 van 04-02-2005, blz. 31 e.v.</redactie></al></tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	