<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001414" id="10000003929" verdragnummer="007950" soort="verdrag">
  <intitule>Samenwerkingsverdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
    Internationale Organisatie voor Migratie  </intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Cooperation Agreement between the Kingdom of the Netherlands and
          the International Organization for Migration</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Kingdom of the Netherlands and the International Organization
            for Migration (IOM),</al>
          <al>Recalling the Agreement between the Kingdom of the Netherlands and
            the International Organization for Migration on the
            Organization's Operational Activities in the Netherlands,
            concluded on 1 May 1990,</al>
          <al>Taking into consideration developments in the cooperation between
            IOM and the Netherlands,</al>
          <al>Desirous to conclude a new Agreement to enable IOM to better
            assist the Netherlands on migration issues,</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>I</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Upon mutual agreement between IOM and the Netherlands, IOM
              shall implement the following migration programmes and activities:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>assisted voluntary return programmes for asylum seekers and
                  other aliens;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>other programmes and activities.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Modalities concerning the implementation of such programmes and
              activities shall be agreed upon between IOM and the Netherlands. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>II</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> For the purpose of carrying out the programmes and activities
              mentioned in Article I, IOM shall maintain an Office in the
              Netherlands and shall appoint the staff needed to implement its tasks.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> IOM Staff members shall be subject to IOM Staff Regulations for
              Officials or Employees, as the case may be, and to any rules that
              may be issued by IOM.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>III</nr>
          </kop>
          <al>The Netherlands shall contribute to the costs of the programmes
            and activities mentioned in Article I.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>IV</nr>
          </kop>
          <al>IOM shall submit to the Netherlands, each year prior to 1 May, a
            report regarding its activities of the previous year.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>V</nr>
          </kop>
          <al>Representatives of the Netherlands and IOM shall meet periodically
            to ensure the proper implementation of this Agreement and to
            consider any measure which they may deem necessary to further the
            objectives of their cooperation.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VI</nr>
          </kop>
          <al>Any dispute concerning the interpretation or application of this
            Agreement, which can not be settled by negotiation, shall be
            referred for final decision to a tribunal at the request of either
            IOM or the Netherlands.</al>
          <al>Each party shall appoint one arbitrator, and the two arbitrators
            so appointed shall appoint the third one who shall be the chairman
            of the tribunal.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VII</nr>
          </kop>
          <al>With respect to the Kingdom of the Netherlands, this Agreement
            shall apply solely to the part of the Kingdom in Europe.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Article</label>
            <nr>VIII</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> This Agreement shall enter into force on the date on which the
              Kingdom of the Netherlands notifies IOM in writing that its
              constitutional procedures have been completed.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Upon its entry into force, this Agreement shall replace the
              Agreement between the Kingdom of the Netherlands and the
              International Organization for Migration on the
              Organizations's Operational Activities in the Netherlands,
              concluded on 1 May 1990, without prejudice to the continuing
              validity of separate arrangements concluded on the basis of the
              said Agreement. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> This Agreement shall cease to be in force twelve months after
              either IOM or the Kingdom of the Netherlands shall have given
              notice in writing of its decision to terminate the Agreement.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>DONE at Geneva, in two copies, the 24 July 1997.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the Kingdom of the Netherlands</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) E. L. HERFKENS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">For the International Organization for Migration (IOM)</nadruk>
          </al>
          <al>(sd.) JAMES N. PURCELL JR.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Samenwerkingsverdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
          Internationale Organisatie voor Migratie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Internationale Organisatie
            voor Migratie (IOM)</al>
          <al>Herinnerend aan de Overeenkomst tussen het Koninkrijk der
            Nederlanden en de Internationale Organisatie voor Migratie inzake de
            uitvoerende werkzaamheden van de Organisatie in Nederland, gesloten
            op 1 mei 1990,</al>
          <al>Rekening houdende met de ontwikkelingen in de samenwerking tussen
            de IOM en Nederland,</al>
          <al>Verlangende een nieuw verdrag te sluiten om de IOM in staat te
            stellen Nederland beter te assisteren in migratie-aangelegenheden,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>I</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Met wederzijdse instemming van de IOM en Nederland voert de IOM
              de volgende migratieprogramma's en werkzaamheden uit:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>assisteren bij programma's voor vrijwillige terugkeer
                  voor asielzoekers en andere vreemdelingen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>andere programma's en werkzaamheden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De wijze van uitvoering van deze programma's en
              werkzaamheden wordt overeengekomen door de IOM en Nederland. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>II</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Met het oog op het uitvoeren van de in artikel 1 genoemde
              programma's en werkzaamheden houdt de IOM een kantoor in
              Nederland en stelt de IOM personeel aan voor de uitvoering van
              haar taken.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het personeel van de IOM is onderworpen aan het
              IOM-personeelsreglement voor functionarissen of personeelsleden,
              al naar gelang van het geval, en aan door de IOM uit te vaardigen regels.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>III</nr>
          </kop>
          <al>Nederland draagt bij aan de kosten van de in artikel I genoemde
            programma's en werkzaamheden.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>IV</nr>
          </kop>
          <al>De IOM legt Nederland elk jaar voor 1 mei een verslag voor met
            betrekking tot haar werkzaamheden in het voorafgaande jaar.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>V</nr>
          </kop>
          <al>Vertegenwoordigers van Nederland en de IOM komen periodiek bijeen
            teneinde de goede uitvoering van dit Verdrag te waarborgen en
            eventuele maatregelen te overwegen die zij nodig achten ter
            bevordering van de doelstellingen van hun samenwerking.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VI</nr>
          </kop>
          <al>Enig geschil betreffende de uitlegging of de toepassing van dit
            Verdrag, dat niet door onderhandelingen kan worden beslecht, wordt,
            op verzoek van de IOM of Nederland, voor een definitieve uitspraak
            verwezen naar een scheidsgerecht.</al>
          <al>Elke partij benoemt een scheidsman en de twee aldus benoemde
            scheidslieden benoemen de derde die tevens voorzitter is van het scheidsgerecht.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VII</nr>
          </kop>
          <al>Wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden is dit Verdrag
            uitsluitend van toepassing op het deel van het Rijk in Europa.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>VIII</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op de datum waarop het Koninkrijk
              der Nederlanden de IOM schriftelijk ervan in kennis stelt dat zijn
              constitutionele procedures zijn voltooid. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Bij de inwerkingtreding vervangt dit Verdrag de Overeenkomst
              tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Internationale
              Organisatie voor Migratie inzake de uitvoerende werkzaamheden van
              de Organisatie in Nederland, gesloten op 1 mei 1990, onverminderd
              de blijvende geldigheid van aparte regelingen die op basis van
              genoemde Overeenkomst zijn getroffen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Dit Verdrag houdt op van kracht te zijn twaalf maanden nadat
              het Koninkrijk der Nederlanden of de IOM zijn of haar besluit om
              het Verdrag te be&#xEB;indigen schriftelijk heeft kenbaar gemaakt.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>GEDAAN in twee exemplaren te Gen&#xE8;ve, 24 juli 1997.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) E. L. HERFKENS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Internationale Organisatie voor Migratie (IOM)</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) JAMES N. PURCELL JR.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	