<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003459" dtdversie="2.0" id="10000029339" verdragnummer="008161" xml:lang="nl" soort="verdrag"><alias-titels><alias-titel>Protocol of 1997 to amend the International Convention for the Prevention of Pollution from Ships, 1973, as modified by the Protocol of 1978 relating thereto</alias-titel></alias-titels><intitule>Protocol van 1997 tot wijziging van het Internationaal Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978</intitule><verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst>
               <kop>
                  <titel status="officieel">Protocol of 1997 to amend the International Convention
for the Prevention of Pollution from Ships, 1973, as modified by the Protocol
of 1978 relating thereto</titel>
               </kop>
               <aanhef>
                  <preambule>
                     <al>The Parties to the present protocol,</al>
                     <al>Being Parties to the Protocol of 1978 relating to the International Convention
for the Prevention of Pollution from Ships, 1973,</al>
                     <al>Recognizing the need to prevent and control air pollution from ships,</al>
                     <al>Recalling Principle 15 of the Rio Declaration on Environment and Development
which calls for the application of a precautionary approach,</al>
                     <al>Considering that this objective could best be achieved by the conclusion
of a Protocol of 1997 to amend the International Convention for the Prevention
of Pollution from Ships, 1973, as modified by the Protocol of 1978 relating
thereto,</al>
                     
                  </preambule>
               <afkondiging><al>Have Agreed as follows:</al></afkondiging></aanhef>
               <wettekst>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">1</nr>
                        <titel status="officieel">Instrument to be amended</titel>
                     </kop>
                     <al>The instrument which the present Protocol amends is the International
Convention for the Prevention of Pollution from Ships, 1973, as modified by
the Protocol of 1978 relating thereto (hereinafter referred to as the &#x201C;Convention&#x201D;).</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">2</nr>
                        <titel status="officieel">Addition of Annex VI to the Convention</titel>
                     </kop>
                     <al>Annex VI entitled Regulations for the Prevention of Air Pollution from
Ships, the text of which is set out in the annex to the present Protocol,
is added.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">3</nr>
                        <titel status="officieel">General Obligations</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                        <al> The Convention and the present Protocol shall, as between the Parties
to the present Protocol, be read and interpreted together as one single instrument.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                        <al> Every reference to the present Protocol constitutes at the same time
a reference to the Annex hereto.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Article</label>
                        <nr status="officieel">4</nr>
                        <titel status="officieel">Amendment procedure</titel>
                     </kop>
                     <al>In applying article 16 of the Convention to an amendment to Annex VI and
its appendices, the reference to &#x201C;a Party to the Convention&#x201D; shall be deemed
to mean the reference to a Party bound by that Annex.</al>
                  </artikel>
                  <hoofdstuk>
                     <kop>
                        <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel>
                     </kop>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">5</nr>
                           <titel status="officieel">Signature, ratification, acceptance, approval and accession</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The present Protocol shall be open for signature at the Headquarters
of the International Maritime Organization (hereinafter referred to as the
&#x201C;Organization&#x201D;) from 1 January 1998 until 31 December 1998 and shall thereafter
remain open for accession. Only Contracting States to the Protocol of 1978
relating to the International Convention for the Prevention of Pollution from
Ships, 1973 (hereinafter referred to as the &#x201C;1978 Protocol&#x201D;) may become Parties
to the present Protocol by:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>signature without reservation as to ratification,
acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>b)</li.nr>
                                 <al>signature, subject to ratification, acceptance
or approval, followed by ratification, acceptance or approval; or</al>
                              </li>
                              <li>
                                 <li.nr>c)</li.nr>
                                 <al>accession.</al>
                              </li>
                           </lijst>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Ratification, acceptance, approval or accession shall be effected by
the deposit of an instrument to that effect with the Secretary-General of
the Organization (hereinafter referred to as the &#x201C;Secretary-General&#x201D;).</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">6</nr>
                           <titel status="officieel">Entry into force</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The present Protocol shall enter into force twelve months after the
date on which not less than fifteen States, the combined merchant fleets of
which constitute not less than 50 per cent of the gross tonnage of the world's
merchant shipping, have become Parties to it in accordance with article 5
of the present Protocol.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Any instrument of ratification, acceptance, approval or accession deposited
after the date on which the present Protocol enters into force shall take
effect three months after the date of deposit.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> After the date on which an amendment to the present Protocol is deemed
to have been accepted in accordance with article 16 of the Convention, any
instrument of ratification, acceptance, approval or accession deposited shall
apply to the present Protocol as amended.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">7</nr>
                           <titel status="officieel">Denunciation</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The present Protocol may be denounced by any Party to the present Protocol
at any time after the expiry of five years from the date on which the Protocol
enters into force for that Party.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> Denunciation shall be effected by the deposit of an instrument of denunciation
with the Secretary-General.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> A denunciation shall take effect twelve months after receipt of the
notification by the Secretary-General or after the expiry of any other longer
period which may be indicated in the notification.</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">4</lidnr>
                           <al> A denunciation of the 1978 Protocol in accordance with article VII
thereof shall be deemed to include a denunciation of the present Protocol
in accordance with this article. Such denunciation shall take effect on the
date on which denunciation of the 1978 Protocol takes effect in accordance
with article VII of that Protocol.</al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">8</nr>
                           <titel status="officieel">Depositary</titel>
                        </kop>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">1</lidnr>
                           <al> The present Protocol shall be deposited with the Secretary-General
(hereinafter referred to as the &#x201C;Depositary&#x201D;).</al>
                        </lid>
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">2</lidnr>
                           <al> The Depositary shall:</al>
                           <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                              <li>
                                 <li.nr>a)</li.nr>
                                 <al>inform all States which have signed the
present Protocol or acceded thereto of:</al>
                              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>(i)</li.nr>
                              <al>each new signature or deposit of an instrument
of ratification, acceptance, approval or accession, together with the date
thereof;</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(ii)</li.nr>
                              <al>the date of entry into force of the present
Protocol; and</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>(iii)</li.nr>
                              <al>the deposit of any instrument of denunciation
of the present Protocol, together with the date on which it was received and
the date on which the denunciation takes effect; and</al>
                           </li>
                        </lijst></li>
                           <li>
                              <li.nr>b)</li.nr>
                              <al>transmit certified true copies of the present
Protocol to all States which have signed the present Protocol or acceded thereto.</al>
                           </li></lijst>
                        </lid>
                        
                        
                        <lid>
                           <lidnr status="officieel">3</lidnr>
                           <al> As soon as the present Protocol enters into force, a certified true
copy thereof shall be transmitted by the Depositary to the Secretariat of
the United Nations for registration and publication in accordance with Article
102 of the Charter of the United Nations. </al>
                        </lid>
                     </artikel>
                     <artikel status="goed">
                        <kop>
                           <label>Article</label>
                           <nr status="officieel">9</nr>
                           <titel status="officieel">Languages</titel>
                        </kop>
                        <al>The present Protocol is established in a single copy in the Arabic, Chinese,
English, French, Russian and Spanish languages, each text being equally authentic.</al>
                     </artikel>
                  </hoofdstuk>
               </wettekst>
               <wetsluiting status="goed">
                  <slotformulering>
                     <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorized by their respective
Governments for that purpose, have signed the present Protocol.</al>
                     <al>DONE at London this twenty-sixth day of September, one thousand nine hundred
and ninety-seven.</al>
                     
                  </slotformulering>
               </wetsluiting>
            </verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Annex</label><titel status="officieel">Addition of Annex VI to the International Convention for the
Prevention of Pollution from Ships, 1973, as modified by the
Protocol of 1978 relating thereto</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Internationaal Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978; Londen, 2 november 1973.</redactie></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
            
            </verdrag><verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    
  <verdragtekst xml:lang="nl"><kop><titel>Protocol van 1997 tot wijziging van het Internationaal Verdrag ter
voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals
gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978</titel></kop><aanhef><preambule><al>De Partijen bij dit Protocol,</al><al>Partij zijnde bij het Protocol van 1978 bij het Internationaal Verdrag
ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973</al><al>Erkennend de noodzaak luchtverontreiniging door schepen te voorkomen
en te beheersen,</al><al>Herinnerend aan beginsel 15 van de Verklaring van Rio inzake milieu
en ontwikkeling waarin wordt opgeroepen tot een preventieve aanpak,</al><al> 
 

Overwegend dat deze doelstelling het best kan worden verwezenlijkt
door het sluiten van een protocol van 1997 tot wijziging van het Internationaal
Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen,
1973, zoals gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978,</al></preambule><afkondiging><al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></afkondiging></aanhef><wettekst><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>1</nr>
                        <titel>Te wijzigen verdrag</titel>
                     </kop>
                     <al>Het verdrag dat door dit Protocol wordt gewijzigd is het Internationaal
Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals gewijzigd
door het Protocol daarbij van 1978 (hierna te noemen het &#x201E;Verdrag&#x201D;).</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>2</nr>
                        <titel>Toevoeging van Bijlage VI aan het Verdrag</titel>
                     </kop>
                     <al>Bijlage VI getiteld Voorschriften voor de voorkoming van luchtverontreiniging
door schepen, waarvan de tekst is opgenomen in de Bijlage bij dit Protocol,
wordt toegevoegd.</al>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>3</nr>
                        <titel>Algemene verplichtingen</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Het Verdrag en dit Protocol dienen, tussen de Partijen bij dit Protocol,
tezamen te worden gelezen en ge&#xEF;nterpreteerd als een enkel verdrag.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Elke verwijzing naar dit Protocol houdt tegelijkertijd een verwijzing
in naar de Bijlage hierbij.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>4</nr>
                        <titel>Wijzigingsprocedure</titel>
                     </kop>
                     <al>Bij toepassing van artikel 16 van het Verdrag op een wijziging van Bijlage
VI en de aanhangsels daarbij, wordt de verwijzing &#x201E;een Partij bij het
Verdrag&#x201D; geacht een verwijzing te zijn naar een Partij gebonden door die Bijlage.</al>
                  </artikel>
                  <paragraaf><kop><titel>Slotbepalingen</titel></kop><artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>5</nr>
                        <titel>Ondertekening, bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring en toetreding</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Dit Protocol staat open voor ondertekening op de Hoofzetel van de Internationale
Maritieme Organisatie (hierna te noemen de &#x201E;Organisatie&#x201D;) vanaf 1 januari
1998 tot en met 31 december 1998 en blijft daarna open voor toetreding. Alleen
Verdragsluitende Staten die Partij zijn bij het Protocol van 1978 bij het
Internationaal Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973,
(hierna te noemen het Protocol van 1978) kunnen Partij worden bij dit Protocol
door:</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring; of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>b.</li.nr>
                              <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring;
of</al>
                           </li>
                           <li>
                              <li.nr>c.</li.nr>
                              <al>toetreding.</al>
                           </li>
                        </lijst>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding geschiedt door
nederlegging van een daartoe strekkende akte bij de Secretaris-Generaal van
de Organisatie (hierna te noemen de &#x201E;Secretaris-Generaal&#x201D;).</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>6</nr>
                        <titel>Inwerkingtreding</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Dit Protocol treedt in werking twaalf maanden na de datum waarop ten
minste vijftien Staten waarvan de koopvaardijvloten tezamen ten minste vijftig
procent vormen van het brutotonnage van de wereldkoopvaardijvloot Partij daarbij
zijn geworden in overeenstemming met artikel 5 van dit Protocol.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Elke akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
nedergelegd na de datum waarop dit Protocol in werking treedt, wordt van kracht
drie maanden na de datum van nederlegging.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Na de datum waarop een wijziging van dit Protocol wordt geacht te zijn
aanvaard in overeenstemming met artikel 16 van het Verdrag, is iedere akte
van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding van toepassing op
dit Protocol zoals gewijzigd.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>7</nr>
                        <titel>Opzegging</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Dit Protocol kan door elke Partij bij dit Protocol te allen tijde worden
opgezegd na afloop van vijf jaar te rekenen vanaf de datum waarop het Protocol
voor die Partij in werking trad.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> Opzegging geschiedt door nederlegging van een akte van opzegging bij
de Secretaris-Generaal.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Een opzegging wordt van kracht twaalf maanden na ontvangst van de kennisgeving
door de Secretaris-Generaal dan wel na het verstrijken van een langer tijdvak
indien dit in de kennisgeving wordt aangegeven.</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>4</lidnr>
                        <al> Opzegging van het Protocol van 1978 in overeenstemming met artikel
VII daarvan wordt geacht opzegging te omvatten van dit Protocol in overeenstemming
met dit artikel. Een dergelijke opzegging wordt van kracht op de datum waarop
de opzegging van het Protocol van 1978 van kracht wordt in overeenstemming
met artikel VII van dat Protocol.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>8</nr>
                        <titel>Depositaris</titel>
                     </kop>
                     <lid>
                        <lidnr>1</lidnr>
                        <al> Dit Protocol wordt nedergelegd bij de Secretaris-Generaal (hierna te
noemen de &#x201E;Depositaris&#x201D;).</al>
                     </lid>
                     <lid>
                        <lidnr>2</lidnr>
                        <al> De Depositaris</al>
                        <lijst type="expliciet">
                           <li>
                              <li.nr>a.</li.nr>
                              <al>stelt alle Staten die dit Protocol hebben
ondertekend of daartoe zijn toegetreden in kennis van:</al>
                           <lijst type="expliciet">
                        <li>
                           <li.nr>i.</li.nr>
                           <al>iedere nieuwe ondertekening of nederlegging
van een akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding, alsmede
de datum ervan;</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>ii.</li.nr>
                           <al>de datum waarop dit Protocol in werking
treedt; en</al>
                        </li>
                        <li>
                           <li.nr>iii.</li.nr>
                           <al>de nederlegging van elke akte van opzegging
van dit Protocol, alsmede de datum van ontvangst ervan en de datum waarop
de opzegging van kracht wordt.</al>
                        </li>
                     </lijst></li>
                        <li>
                           <li.nr>b.</li.nr>
                           <al>zendt voor eensluidend gewaarmerkte afschriften
van dit Protocol toe aan alle Staten die dit Protocol hebben ondertekend of
daartoe zijn toegetreden.</al>
                        </li></lijst>
                     </lid>
                     
                     
                     <lid>
                        <lidnr>3</lidnr>
                        <al> Zodra dit Protocol in werking treedt, wordt een voor eensluidend gewaarmerkt
afschrift ervan door de Depositaris gezonden aan het Secretariaat van de Verenigde
Naties voor registratie en publicatie in overeenstemming met artikel 102 van
het Handvest der Verenigde Naties.</al>
                     </lid>
                  </artikel>
                  <artikel status="goed">
                     <kop>
                        <label>Artikel</label>
                        <nr>9</nr>
                        <titel>Talen</titel>
                     </kop>
                     <al>Dit Protocol is opgesteld in &#xE9;&#xE9;n enkel exemplaar in de Arabische,
de Chinese, de Engelse, de Franse, de Russische en de Spaanse taal, zijnde
alle teksten gelijkelijk authentiek.</al></artikel></paragraaf>
                  </wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, naar behoren gemachtigd
door hun onderscheiden Regeringen, dit Protocol hebben ondertekend.</al><al>GEDAAN TE LONDEN op zesentwintig september negentienhonderd
zevenennegentig.</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl"><kop><label>Bijlage</label><titel>Toevoeging van Bijlage VI aan het Internationaal Verdrag ter
voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals
gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Internationaal Verdrag ter voorkoming van verontreiniging door schepen, 1973, zoals gewijzigd door het Protocol daarbij van 1978; Londen, 2 november 1973.</redactie></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	