<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001973" dtdversie="2.0" id="10000014439" verdragnummer="006115" soort="verdrag">
  
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
Suriname inzake luchtdiensten tussen en via de Nederlandse Antillen en Suriname</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en
de Republiek Suriname inzake luchtdiensten tussen en via de Nederlandse Antillen
en Suriname</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Suriname,</al>
          <al>Partij zijnde bij het Verdrag inzake de internationale burgerluchtvaart,
op 7  december 1944 te Chicago voor ondertekening opengesteld,</al>
          <al>Geleid door de wens bij te dragen aan de vooruitgang van de internationale
burgerluchtvaart,</al>
          <al>Gelet op de bijzondere historische, culturele en commerci&#xEB;le banden
tussen hun volkeren en geleid door de wens om middels duurzame luchtvaartbetrekkingen
de bestaande goede relaties te bevorderen,</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Tenzij uit het zinsverband anders blijkt, hebben de in deze Overeenkomst
en de Bijlage genoemde termen de volgende betekenis:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;het Verdrag" wordt verstaan:
het Verdrag inzake de Internationale Burgerluchtvaart, dat op 7 december 1944
te Chicago voor ondertekening is opengesteld, met inbegrip van alle overeenkomstig
artikel 90 van het Verdrag aangenomen Bijlagen en alle wijzigingen van de
Bijlagen of het Verdrag overeenkomstig de artikelen 90 en 94 daarvan, voor
zover deze Bijlagen en wijzigingen in werking zijn getreden voor, of zijn
bekrachtigd door beide Overeenkomstsluitende Partijen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;Overeenkomst": deze Overeenkomst
met Bijlage en alle wijzigingen van de Overeenkomst of de Bijlage;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;Luchtvaartautoriteiten": voor de
Republiek Suriname, de Minister van Transport, Communicatie en Toerisme en
voor het Koninkrijk der Nederlanden, de Minister van Verkeer en Vervoer van
de Nederlandse Antillen of in beide gevallen elke persoon of instantie die
bevoegd is de functies die thans door de genoemde Minister worden uitgeoefend,
te vervullen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;grondgebied", &#x201E;luchtdiensten", &#x201E;internationale
luchtdienst", &#x201E;luchtvaartmaatschappij" en &#x201E;landing voor andere
dan verkeersdoeleinden" hebben onderscheidenlijk de betekenis die daaraan
is toegekend in de artikelen 2 en 96 van het Verdrag van Chicago van december
1944 inzake de internationale burgerluchtvaart;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;aangewezen luchtvaartmaatschappij":
een luchtvaartmaat schappij die is aangewezen en gemachtigd in overeenstemming
met het bepaalde in artikel 3 van deze Overeenkomst;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;Overeengekomen diensten": de geregelde
luchtdiensten op de routes, omschreven in de Bijlage behorend bij deze Overeenkomst
voor het vervoer van passagiers, vracht en post, zulks afzonderlijk of gecombineerd;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>onder &#x201E;tarief" wordt verstaan: elk
bedrag in rekening gebracht of in rekening te brengen door de luchtvaartmaatschappijen,
rechtstreeks of via hun agenten, aan alle natuurlijke personen of rechtspersonen
voor het vervoer door de lucht van passagiers en hun bagage en vracht (post
uitgezonderd), daarbij inbegrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>I.</li.nr>
              <al>de voorwaarden betreffende het beschikbaar
zijn en het van toepassing zijn van een tarief, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>II.</li.nr>
              <al>de heffingen en voorwaarden voor alle bij
zulk vervoer bijkomende diensten die door of namens de luchtvaartmaatschappijen
worden aangeboden;</al>
            </li>
          </lijst></li>
          <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>&#x201E;Geautomatiseerd boekingssysteem"
(GBS): een geautomatiseerd systeem dat informatie bevat over routetabellen,
beschikbare plaatsen, prijzen en verwante diensten en door middel waarvan
plaatsen kunnen worden geboekt en/of vliegbiljetten kunnen worden afgegeven
en dat enkele of al deze faciliteiten ter beschikking van reisagenten stelt.</al>
            </li></lijst>
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Verleende rechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Elke Overeenkomstsluitende Partij verleent de andere Overeenkomstsluitende
Partij, tenzij in de Bijlage anders is bepaald, de volgende rechten voor het
verrichten van internationaal luchtvervoer door de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
van de andere Overeenkomstsluitende Partij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>om zonder te landen over haar grondgebied
te vliegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>om op haar grondgebied te landen anders
dan voor verkeersdoeleinden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>om op haar grondgebied op de voor die route
in de Bijlage omschreven punten te landen voor het afzetten en opnemen van
internationaal verkeer in passagiers, vracht en post, afzonderlijk of gecombineerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Geen van de bepalingen van het eerste lid van dit artikel wordt geacht
de luchtvaartmaatschappijen van de ene Overeenkomstsluitende Partij het recht
te geven tot deelneming aan luchtvervoer tussen punten gelegen op het grondgebied
van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Voor het uitvoeren van ongeregelde of chartervluchten door de luchtvaartmaatschappijen
van de ene Overeenkomstsluitende Partij naar en vanuit het grondgebied van
de andere Overeenkomstsluitende Partij is voorafgaande toestemming vereist
van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Aanwijzing en verlening van vergunningen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elke
Overeenkomstsluitende Partij heeft het recht door middel van een
schriftelijke kennisgeving langs diplomatieke weg aan de andere
Overeenkomstsluitende Partij maximaal twee luchtvaartmaatschappijen aan
te wijzen voor de exploitatie van luchtdiensten op de in de Bijlage
omschreven routes en de eerder aangewezen luchtvaartmaatschappijen te
vervangen door andere
luchtvaartmaatschappijen</al>
          </lid>
          <lid><lidnr>2</lidnr><al>Elke
Overeenkomstsluitende Partij heeft daarnaast het recht door middel van
een schriftelijke kennisgeving langs diplomatieke weg aan de andere
Overeenkomstsluitende Partij maximaal twee luchtvaartmaatschappijen aan
te wijzen voor de exploitatie van geregelde
vrachtdiensten.</al></lid><lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Na
ontvangst van bedoelde kennisgeving verleent de andere Partij, met
inachtneming van het bepaalde in het vierde en vijfde lid van dit
artikel, zonder uitstel de vereiste exploitatievergunningen aan de
aangewezen
luchtvaartmaatschappijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De luchtvaartautoriteiten van de andere Partij kunnen verlangen dat
een door de ene Partij aangewezen luchtvaartmaatschappij te hunnen genoegen
aantoont dat zij voldoet aan de voorwaarden zoals die zijn voorgeschreven
krachtens de wetten en voorschriften, die gewoonlijk en redelijkerwijs door
zodanige autoriteiten worden toegepast op de exploitatie van internationale
luchtdiensten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Elke Partij heeft het recht de in het tweede lid van dit artikel genoemde
exploitatievergunning te weigeren of daaraan die voorwaarden te verbinden,
die zij noodzakelijk acht in die gevallen waarin niet naar haar genoegen is
aangetoond dat een aanmerkelijk deel van de eigendom van en het daadwerkelijk
toezicht op de luchtvaartmaatschappij berusten bij de Partij die de luchtvaartmaatschappij
aanwijst, of bij onderdanen, die ingezetenen zijn van die Partij of van beide.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Intrekking of opschorting van vergunningen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De luchtvaartautoriteit van elke Overeenkomstsluitende Partij heeft
het recht ten aanzien van een door de andere Overeenkomstsluitende Partij
aangewezen luchtvaartmaatschappij de in artikel 3 bedoelde vergunningen niet
te verlenen, deze vergunningen in te trekken of op te schorten of daaraan
voorwaarden te verbinden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ingeval die luchtvaartmaatschappij niet
voldoet ten overstaan van de luchtvaartautoriteit van eerstgenoemde Overeenkomstsluitende
Partij aan de wetten en voorschriften welke gewoonlijk en redelijkerwijs door
die luchtvaartautoriteit worden toegepast in overeenstemming met het Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>ingeval die luchtvaartmaatschappij in gebreke
blijft de wetten en voorschriften van eerstgenoemde Overeenkomstsluitende
Partij na te leven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>ingeval niet te haren genoegen is aangetoond
dat een aanmerkelijk deel van de eigendom van en het daadwerkelijk toezicht
op die luchtvaartmaatschappij berusten bij de Overeenkomstsluitende Partij
die de luchtvaartmaatschappij heeft aangewezen en/of bij haar onderdanen;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien de luchtvaartmaatschappij anderszins
in gebreke blijft de overeengekomen diensten uit te voeren in overeenstemming
met de in deze Overeenkomst gestelde voorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Tenzij onmiddellijk ingrijpen van wezenlijk belang is ter voorkoming
van verdere inbreuken op de hierboven bedoelde wetten en voorschriften, worden
de in het eerste lid van dit artikel opgesomde rechten slechts uitgeoefend
na overleg met de luchtvaartautoriteit van de andere Overeenkomstsluitende
Partij. Tenzij anders door de Overeenkomstsluitende Partijen is overeengekomen,
vangt zulk overleg aan binnen een termijn van zestig (60) dagen na de datum
van ontvangst van het verzoek ter zake.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Billijke en gelijke kansen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Partijen zullen erop toezien dat de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
op billijke en gelijke wijze in de gelegenheid worden gesteld deel te nemen
aan het luchtvervoer dat door deze overeenkomst wordt beheerst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De door de aangewezen luchtvaartmaatschappijen ge&#xEB;xploiteerde
diensten dienen te zijn afgestemd op de behoeften van het publiek aan en de
vraag naar die diensten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen kunnen elkaar raadplegen ten einde
de voorwaarden vast te stellen waaronder de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
de overeengekomen diensten kunnen exploiteren en zij kunnen deze voorwaarden
omschrijven in de Bijlage bij deze Overeenkomst.</al>
          </lid>
          <al>Hierbij neemt elke Overeenkomstsluitende Partij de belangen van de andere
Overeenkomstsluitende Partij in aanmerking.</al>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Elke Overeenkomstsluitende Partij treft alle passende maatregelen binnen
haar rechtsmacht ter bestrijding van alle vormen van discriminatie of oneerlijke
concurrentiepraktijken die de concurrentiepositie van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
van de andere Overeenkomstsluitende Partij nadelig be&#xEF;nvloeden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Belastingen, douanerechten en heffingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Luchtvaartuigen die door een aangewezen luchtvaartmaatschappij van
een van beide Overeenkomstsluitende Partijen worden ge&#xEB;xploiteerd, alsmede
motorbrandstof, smeermiddelen, reserve-onderdelen, normale uitrustingsstukken
en proviand aan boord van die luchtvaartuigen, zijn, bij binnenkomst op, vertrek
van of tijdens vluchten over het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende
Partij, vrijgesteld van nationale en plaatselijke douanrechten en overige
heffingen ter zake van de invoer, uitvoer of doorvoer van goederen. Dit geldt
eveneens voor goederen zoals hierboven bedoeld die aan boord van het luchtvaartuig
worden verbruikt gedurende de vlucht over het grondgebied van de laatstbedoelde
Overeenkomstsluitende Partij. Deze vrijstelling geldt niet voor heffingen
ter zake van luchthaven- en luchtvaartdiensten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Motorbrandstof, smeermiddelen, proviand, reserve-onderdelen en normale
uitrustingsstukken die tijdelijk worden ingevoerd op het grondgebied van een
van beide Overeenkomstsluitende Partijen, en daar onmiddellijk of na opslag
worden aangebracht in of op andere wijze aan boord worden genomen van luchtvaartuigen
van een aangewezen luchtvaartmaatschappij van de andere Overeenkomstsluitende
Partij, worden vrijgesteld van de nationale en plaatselijke douanerechten
en overige heffingen zoals bedoeld in het eerste lid van dit artikel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Tarieven</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            
          <al>Elke
Overeenkomstsluitende Partij staat toe dat elke aangewezen
luchtvaartmaatschappij prijzen vaststelt voor het luchtvervoer op basis
van commerci&#xEB;le marktoverwegingen. Het ingrijpen door de
Overeenkomstsluitende Partijen beperkt zich
tot:</al>
                                 <lijst><li>
                                       <li.nr>a.</li.nr>
                                       <al>voorkoming
van de praktijk van afbraakprijzen en/of onredelijke prijsdiscriminatie
of onredelijke praktijken;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>b.</li.nr>
                                       <al>bescherming van consumenten tegen prijzen die
onredelijk hoog of beperkend zijn als gevolg van misbruik van een
dominante positie;</al>
                                    </li>
                                    <li>
                                       <li.nr>c.</li.nr>
                                       <al>bescherming van
luchtvaartmaatschappijen tegen prijzen die kunstmatig laag zijn als
gevolg van, onder andere, rechtstreekse of onrechtstreekse
overheidssubsidie of &#x2013;steun.</al>
                                    </li></lijst></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            
          <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij kan verlangen
dat bij haar luchtvaartautoriteiten kennisgeving wordt gedaan van de
prijzen die door luchtvaartmaatschappijen van de andere
Overeenkomstsluitende Partij worden berekend voor vluchten van of naar
haar grondgebied.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            
          <al>Geen van de
Overeenkomstsluitende Partijen neemt unilaterale maatregelen ter
voorkoming van de invoering of handhaving van een prijs die wordt
berekend of voorgesteld door (a) een luchtvaartmaatschappij van een van
beide Overeenkomstsluitende Partijen voor internationaal luchtvervoer
tussen de grondgebieden van de Overeenkomstsluitende Partijen, of door
(b) een luchtvaartmaatschappij van de ene Overeenkomstsluitende Partij
voor internationaal luchtvervoer tussen het grondgebied van de andere
Overeenkomstsluitende Partij en elk ander land.</al><al>Indien een
Overeenkomstsluitende Partij van mening is dat een dergelijke prijs
strijdig is met het bepaalde in het eerste lid van dit artikel,
verzoekt zij om overleg en stelt zij de andere Overeenkomstsluitende
Partij zo spoedig mogeliik in kennis van de redenen van haar
ongenoegen. Dit overleg vindt plaats uiterlijk dertig (30) dagen na de
ontvangst van het verzoek van de andere Overeenkomstsluitende Partij,
en de Overeenkomstsluitende Partijen werken samen om de gegevens te
verzamelen die nodig zijn voor een redelijke oplossing van de kwestie.
Indien de Overeenkomstsluitende Partijen overeenstemming bereiken ten
aanzien van een prijs waarover een kennisgeving van ongenoegen is
gedaan, stelt elke Overeenkomstsluitende Partij al het mogelijke in het
werk om deze overeenstemming daadwerkelijk na te leven. Bij gebreke van
een dergelijke overeenstemming, gaat of blijft de desbetreffende prijs
gelden.</al></lid>
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Commerci&#xEB;le aktiviteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De aangewezen
luchtvaartmaatschappijen van de ene Partij zijn
gerechtigd
om kantoren te houden op het grondgebied van de andere Partij voor de verkoop
van luchttransportdocumenten, die gelden voor de in deze Overeenkomst omschreven
routes.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een luchtvaartmaatschappij aangewezen door een Partij heeft het recht,
met inachtneming van de wetten en voorschriften van de andere Partij, op het
grondgebied van de andere Partij, haar eigen vertegenwoordiger, technische
en commerci&#xEB;le staf, zoals vereist is voor de uitvoering van de overeengekomen
diensten, te stationeren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> In deze behoeften aan personeel kan naar keuze van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen
worden voorzien door eigen personeel of door gebruikmaking van de diensten
van een andere organisatie, onderneming of luchtvaartmaatschappijen die werkzaam
is op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij en die gemachtigd
is dergelijke diensten te verlenen op het grondgebied van die Overeenkomstsluitende
Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Bovenvermelde activiteiten worden verricht in overeenstemming met de
wetten en voorschriften van de andere Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Dienstregeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elke aangewezen luchtvaartmaatschappij legt
zeven (7) dagen tevoren de dienstregeling van haar voorgenomen diensten
ter goedkeuring voor aan de luchtvaartautoriteit van de andere Overeenkomstsluitende
Partij en vermeldt daarbij de frequentie, het type luchtvaartuig, de configuratie
en het aantal zitplaatsen dat beschikbaar zal zijn voor het publiek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Verzoeken om toestemming voor het uitvoeren van additionele vluchten
kunnen door de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de ene Overeenkomstsluitende
Partij rechtstreeks aan de luchtvaartautoriteit van de andere Overeenkomstsluitende
Partij ter goedkeuring worden voorgelegd.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing van wetten, voorschriften en procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De wetten, voorschriften en procedures van een Overeenkomstsluitende
Partij betreffende de toelating tot of het vertrek uit haar grondgebied van
in internationale luchtdiensten gebruikte luchtvaartuigen of betreffende de
exploitatie van en het vliegen met zodanige luchtvaartuigen dienen door de
aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende Partij
te worden nageleefd vanaf de binnenkomst in en tot en met het vertrek uit
genoemd grondgebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De wetten, voorschriften en procedures van een Overeenkomstsluitende
Partij betreffende immigratie, paspoorten of andere erkende reisdocumenten,
binnenkomst, inklaring, douane en quarantaine dienen te worden nageleefd door
of namens bemanningsleden, passagiers, vracht en post vervoerd door luchtvaartuigen
van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende
Partij vanaf de binnenkomst in tot en met het vertrek uit het grondgebied
van eerstgenoemde Overeenkomstsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Passagiers, bagage en vracht die op doorreis zijn via het grondgebied
van een Overeenkomstsluitende Partij en die de zone van de luchthaven die
daarvoor gereserveerd is niet verlaten, worden, behalve wat veiligheidsmaatregelen
tegen geweld en luchtpiraterij betreft, slechts aan een vereenvoudigde controle
onderworpen. Bagage en vracht op doorreis zijn vrijgesteld van douanerechten
en andere soortgelijke belastingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Kosten en heffingen die op het grondgebied van een Overeenkomstsluitende
Partij met betrekking tot de vluchten van de luchtvaartmaatschappij van de
andere Overeenkomstsluitende Partij in rekening worden gebracht voor het gebruik
van luchthavens en andere luchtvaartvoorzieningen op het grondgebied van de
eerstbedoelde Partij, mogen niet hoger zijn dan die welke in rekening worden
gebracht met betrekking tot de vluchten van een andere luchtvaartmaatschappij
die soortgelijke vluchten uitvoert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Geen der Overeenkomstsluitende Partijen begunstigt een andere luchtvaartmaatschappij
ten opzichte van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende
Partij bij de toepassing van haar voorschriften inzake douane, immigratie,
quarantaine en soortgelijke voorschriften, of bij het gebruik van luchthavens,
luchtwegen, luchtverkeersdiensten en aanverwante voorzieningen waarover zij
zeggenschap heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Erkenning van bewijzen en vergunningen</titel>
          </kop>
          <al>Bewijzen van luchtwaardigheid, bewijzen van bevoegdheid en vergunningen
die door &#xE9;&#xE9;n van de Overeenkomstsluitende Partijen zijn uitgereikt
of geldig verklaard en die nog niet zijn verlopen, worden door de andere Overeenkomstsluitende
Partij als geldig erkend voor de exploitatie van de overeengekomen diensten
op de omschreven routes, mits deze bewijzen en vergunningen werden uitgereikt
of geldig verklaard overeenkomstig de op grond van het Verdrag vastgestelde
normen.</al>
          <al>Elke Overeenkomstsluitende Partij behoudt zich evenwel het recht voor
om voor vluchten boven haar grondgebied de erkenning te weigeren van bewijzen
van bevoegdheid en vergunningen die door de andere Overeenkomstsluitende Partij
zijn verstrekt aan onderdanen van eerstgenoemde Overeenkomstsluitende Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Dubbele belasting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Inkomsten en opbrengsten uit de exploitatie van luchtvaartuigen in
het internationale verkeer zijn slechts belastbaar in de Staat waar de plaats
van de werkelijke leiding van de onderneming gelegen is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Winsten uit de vervreemding van luchtvaartuigen die worden ge&#xEB;xploiteerd
in het internationale verkeer zijn slechts belastbaar in de Staat waar de
plaats van de werkelijke leiding van de onderneming gelegen is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Kapitaal vertegenwoordigd door luchtvaartuigen die worden ge&#xEB;xploiteerd
in het internationale verkeer en door roerend goed dat verband houdt met de
exploitatie van die luchtvaartuigen, is slechts belastbaar in de Staat waar
de plaats van de werkelijke leiding van de onderneming gelegen is.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De bepalingen van het eerste lid van dit artikel zijn eveneens van
toepassing op inkomsten en opbrengsten uit deelneming in een &#x201E;pool",
een gemeenschappelijke onderneming of een internationaal opererend agentschap.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Overmaking van gelden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de Overeenkomstsluitende
Partijen hebben het recht het batig saldo van inkomsten en uitgaven op het
grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende Partij over te maken naar
het grondgebied waar hun zetel gevestigd is. In deze netto-overdracht zijn
inbegrepen baten van verkopen, rechtstreeks of via agenten, van luchtvervoerdiensten
en aanvullende of ondersteunende diensten, en van de handelsrente van de bank
die over deze inkomsten wordt ontvangen terwijl deze in afwachting van de
overmaking in deposito zijn gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de Overeenkomstsluitende
Partijen verkrijgen binnen ten hoogste dertig (30) dagen na aanvraag toestemming
voor bedoelde overmaking in een vrij inwisselbare munteenheid, tegen de offici&#xEB;le
wisselkoers voor de conversie van de plaatselijke munteenheid, zoals die geldt
op de datum van verkoop. Het staat de luchtvaartmaatschappijen van de Overeenkomstsluitende
Partijen vrij de feitelijke overmaking te doen verrichten zodra deze toestemming
is verkregen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Samenwerking inzake de veiligheid</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen komen overeen naar vermogen elkander
de nodige bijstand te verlenen ter voorkoming van het wederrechtelijk in zijn
macht brengen van luchtvaartuigen en andere wederrechtelijke gedragingen gericht
tegen de veiligheid van luchtvaartuigen, luchthavens en luchtvaartvoorzieningen,
en elke andere bedreiging voor de veiligheid van de luchtvaart.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke Overeenkomstsluitende Partij stemt ermede in de niet- discriminatoire
en algemeen toepasselijke veiligheidsbepalingen na te leven die de andere
Overeenkomstsluitende Partij voorschrijft voor de binnenkomst op het grondgebied
van die andere Overeenkomstsluitende Partij en toereikende maatregelen te
treffen om passagiers en hun handbagage aan controle te onderwerpen. Elke
Overeenkomstsluitende Partij neemt ook elk verzoek van de andere Overeenkomstsluitende
Partij om bijzondere veiligheidsmaatregelen voor haar luchtvaartuigen of passagiers
om het hoofd te bieden aan een specifieke bedreiging welwillend in overweging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen handelen overeenkomstig de toepasselijke
beveiligingsbepalingen voor de luchtvaart die zijn vastgesteld door de Internationale
Burgerluchtvaartorganisatie. Indien een Overeenkomstsluitende Partij van deze
bepalingen afwijkt, kan de andere Overeenkomstsluitende Partij verzoeken om
overleg met die Overeenkomstsluitende Partij. Tenzij anders door de Overeenkomstsluitende
Partijen is overeengekomen, begint zodanig overleg binnen een termijn van
zestig (60) dagen na de datum van ontvangst van het verzoek ter zake. Het
uitblijven van een bevredigend akkoord kan een grond vormen voor toepassing
van artikel 17 van deze Overeenkomst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen handelen in overeenstemming met de
bepalingen van internationale overeenkomsten betreffende de veiligheid van
de luchtvaart, voor zover beide Overeenkomstsluitende Partijen partij zijn
bij deze overeenkomsten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Wanneer zich een voorval voordoet van het wederrechtelijk in zijn macht
brengen van een luchtvaartuig of van andere wederrechtelijke gedragingen gericht
tegen de veiligheid van luchtvaartuigen, luchthavens en luchtvaartvoorzieningen,
of dreigt zich voor te doen, verlenen de Overeenkomstsluitende Partijen elkander
bijstand door de verbindingen die bedoeld zijn om op snelle en veilige wijze
aan zulk een voorval of de dreiging daarvan een einde te maken, te vergemakkelijken.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Geautomatiseerde Boekingssystemen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen komen overeen dat:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het belang van gebruikers van luchtvervoersdiensten
zal worden beschermd tegen alle misbruik van zodanige informatie, met inbegrip
van misleidende voorstelling daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van
een Overeenkomstsluitende Partij en de agenten van die luchtvaartmaatschappijen
onbeperkt en op non-discriminatoire wijze toegang tot en gebruik van de geautomatiseerde
boekingssysteem hebben op het grondgebied van de andere Overeenkomstsluitende
Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in het grondgebied van elke Overeenkomstsluitende
Partij is de nationale wetgeving van toepassing.</al>
                
              </li>
            </lijst>
          <al>Indien er geen nationale
wetgeving bestaat, is de GBS-Gedragscode van de ICAO van toepassing. Hangende
de aanneming van deze GBS-Gedragscode door de Vergadering van de ICAO zullen
de geldende ICAO-richtlijnen inzake geautomatiseerde boekingssystemen van
toepassing zijn.</al></lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Een Overeenkomstsluitende Partij garandeert de GBSen die door de aangewezen
luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende Partij als hoofdsysteem
zijn gekozen, vrije en onbelemmerde toegang tot haar grondgebied. Geen der
Overeenkomstsluitende Partijen zal op haar grondgebied aan het GBS van de
aangewezen luchtvaartmaatschappijen van de andere Overeenkomstsluitende Partij
eisen opleggen, of toelaten dat deze worden opgelegd, die strenger zijn dan
die welke worden opgelegd aan het GBS van haar eigen aangewezen luchtvaartmaatschappijen,
b.v. met betrekking tot:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de exploitatie en verkoop van de GBS-diensten,
met inbegrip van de regels inzake het tonen en redigeren van een GBS; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de toegang tot en het gebruik van communicatievoorzieningen,
de keuze en het gebruik van technische apparatuur en programmatuur, of de
installatie van apparatuur.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Overleg</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> In een geest van nauwe samenwerking plegen de luchtvaartautoriteiten
van de Overeenkomstsluitende Partijen van tijd tot tijd overleg met elkaar
ten einde te verzekeren dat de bepalingen van deze Overeenkomst worden uitgevoerd
en naar tevredenheid worden nageleefd, en zij plegen indien nodig overleg
om in wijziging van de Overeenkomst te voorzien.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elk der Overeenkomstsluitende Partijen kan verzoeken om overleg, dat
mondeling of schriftelijk kan geschieden en dat binnen een termijn van zestig
(60) dagen na de datum van ontvangst van het verzoek ter zake aanvangt, tenzij
beide Overeenkomstsluitende Partijen besluiten tot verlenging of verkorting
van deze termijn.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Indien tussen de Overeenkomstsluitende Partijen een geschil mocht ontstaan
omtrent de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst, trachten de Overeenkomstsluitende
Partijen in de eerste plaats dit geschil te regelen door onderling overleg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien de Overeenkomstsluitende Partijen er niet in slagen het geschil
te regelen door middel van onderhandeling, zoals bedoeld in het eerste lid,
kan het op verzoek van een der Overeenkomstsluitende Partijen ter beslissing
worden voorgelegd aan een gerecht van drie scheidsmannen, van wie elke Overeenkomstsluitende
Partij er een benoemt, waarna de aldus gekozen twee scheidsmannen gezamenlijk
de derde aanwijzen, op voorwaarde dat de derde scheidsman geen onderdaan van
een van beide Overeenkomstsluitende Partijen is. Elk van de Overeenkomstsluitende
Partijen wijst een scheidsman aan binnen een termijn van zestig (60) dagen
na de datum waarop een van beide Overeenkomstsluitende Partijen van de andere
Overeenkomstsluitende Partij een diplomatieke nota heeft ontvangen waarin
om een scheidsrechterlijke beslissing wordt verzocht, en de derde scheidsman
wordt binnen een volgende termijn van zestig (60) dagen aangewezen. Indien
een van beide Overeenkomstsluitende Partijen haar eigen scheidsman niet aanwijst
binnen de termijn van zestig (60) dagen of indien de derde scheidsman niet
binnen de genoemde termijn is aangewezen, kan de Voorzitter van de Raad van
de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie door een der Overeenkomstsluitende
Partijen worden verzocht een scheidsman of scheidsmannen te benoemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De Overeenkomstsluitende Partijen komen iedere ingevolge het tweede
lid van dit artikel genomen beslissing na.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> De kosten van het scheidsgerecht zullen gelijkelijk door de Overeenkomstsluitende
Partijen worden gedragen tenzij het scheidsgerecht anders beslist.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">18</nr>
            <titel status="officieel">Wijziging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Indien een van beide Overeenkomstsluitende Partijen het wenselijk acht
&#xE9;&#xE9;n of meerdere bepalingen van deze Overeenkomst te wijzigen,
kan zij om overleg verzoeken in overeenstemming met artikel 16 van deze Overeenkomst:
een zodanige wijziging, indien overeengekomen tussen de Overeenkomstsluitende
Partijen, wordt van kracht twee maanden na de datum waarop de Overeenkomstsluitende
Partijen elkaar schriftelijk in kennis hebben gesteld van de voltooiing van
de vereiste grondwettelijke maatregelen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Elke wijziging van de Bijlage bij deze Overeenkomst wordt schriftelijk
overeengekomen tussen de luchtvaartautoriteiten, en wordt van kracht op een
door die autoriteiten te bepalen datum.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">19</nr>
            <titel status="officieel">Toepasselijkheid van multilaterale overeenkomsten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De bepalingen van het Verdrag worden op deze Overeenkomst toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien een door beide Partijen aanvaarde multilaterale overeenkomst
ter zake van een aangelegenheid die door deze Overeenkomst wordt geregeld
in werking treedt, hebben de bepalingen van die overeenkomst voorrang boven
de desbetreffende bepalingen van de onderhavige Overeenkomst.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">20</nr>
            <titel status="officieel">Werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is deze Overeenkomst slechts
van toepassing op de Nederlandse Antillen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">21</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Elk der Overeenkomstsluitende Partijen kan te allen tijde langs diplomatieke
weg de andere Overeenkomstsluitende Partij schriftelijk mededeling doen van
haar besluit deze Overeenkomst te be&#xEB;indigen. Deze mededeling wordt tegelijkertijd
gezonden aan de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie (ICAO). In een
dergelijk geval eindigt deze Overeenkomst twaalf (12) maanden na de datum
van ontvangst van de mededeling van be&#xEB;indiging door de andere Overeenkomstssluitende
Partij tenzij de mededeling van be&#xEB;indiging in onderlinge overeenstemming
wordt ingetrokken voor het verstrijken van deze termijn.</al>
          <al>Indien de andere Overeenkomstsluitende Partij nalaat de ontvangst te bevestigen
wordt de mededeling geacht te zijn ontvangen veertien (14) dagen na ontvangst
van de mededeling door de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">22</nr>
            <titel status="officieel">Registratie bij de ICAO</titel>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst en alle wijzigingen daarop worden geregistreerd bij
de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie (ICAO).</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">23</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Deze Overeenkomst wordt voorlopig toegepast vanaf de datum van ondertekening
en treedt in werking op de dag waarop de Overeenkomstsluitende Partijen elkaar
schriftelijk in kennis hebben gesteld dat aan de constitutionele vereisten
voor de inwerkingtreding is voldaan.</al>
          
          
          
          
          
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd
door hun onderscheiden Regeringen, deze Overeenkomst hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN IN TWEEVOUD te Asidonhopo (Suriname) op 11 april 1995, in de Nederlandse
taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) L. A. I. CHANGE</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Republiek Suriname,</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) J. A. DEFARES</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>BIJLAGE</label>
        <titel status="officieel">ROUTE SCHEMA</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop>1. A. Suriname</tussenkop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="33*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="43*"/>
                              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="23*"/>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Beginpunt</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Tussenliggende
punten</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Eindpunt</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Paramaribo</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Georgetown</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Cura&#xE7;ao</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Port
of Spain</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup></table><tussenkop>3. B. Nederlandse Antillen</tussenkop><table><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" tgroupstyle="tekst">
                              <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="33*"/>
                              <colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="43*"/>
                              <colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="23*"/>
                              <tbody valign="top">
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Beginpunt</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Tussenliggende
punten</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Eindpunt</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Cura&#xE7;ao</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Port
of Spain</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Paramaribo</al>
                                    </entry>
                                 </row>
                                 <row rowsep="0">
                                    <entry align="left" colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                    <entry align="left" colname="col2" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                                       <al>Georgetown</al>
                                    </entry>
                                    <entry align="left" colname="col3" colsep="0" morerows="0" rotate="0" valign="top"/>
                                 </row>
                              </tbody>
                           </tgroup></table>
          
          
          
          
          
        <tussenkop>Noot
1.</tussenkop>
                        <al>E&#xE9;n of meer punten op alle routes mogen naar
keuze van de aangewezen luchtvaartmaatschappijen op elke vlucht worden
weggelaten.</al>
                        <tussenkop>Noot 2.</tussenkop>
                        <al>De door de
Nederlandse Antillen aangewezen luchtvaartmaatschappijen mogen vijfde
vrijheidsrechten uitoefenen op de overeengekomen route naar of vanuit
tussengelegen punten vanuit of naar Paramaribo,
Suriname.</al>
                        <tussenkop>Noot 3.</tussenkop>
                        <al>De door Suriname
aangewezen luchtvaartmaatschappijen mogen vijfde vrijheidsrechten
uitoefenen op de overeengekomen route naar of vanuit tussengelegen
punten vanuit of naar Cura&#xE7;ao, de Nederlandse
Antillen.</al>
                        <tussenkop>Noot 4.</tussenkop>
                        <al>De door de
Nederlandse Antillen aangewezen luchtvaartmaatschappijen kunnen
wekelijks gezamenlijk maximaal acht (8) retourvluchten (passagiers,
vracht en post) en maximaal acht (8) uitsluitend vrachtvluchten
uitvoeren op de overeengekomen route.</al>
                        <al>De door de Nederlandse
Antillen aangewezen vrachtmaatschappijen kunnen gezamenlijk per week
maximaal acht (8) uitsluitend vrachtvluchten uitvoeren op de
overeengekomen route.</al>
                        <tussenkop>Noot
5.</tussenkop>
                        <al>De door Suriname aangewezen
luchtvaartmaatschappijen kunnen wekelijks gezamenlijk maximaal acht (8)
retourvluchten (passagiers, vracht en post) en maximaal acht (8)
uitsluitend vrachtvluchten uitvoeren op de overeengekomen
route.</al>
                        <al>De door Suriname aangewezen vrachtmaatschappijen kunnen
gezamenlijk per week maximaal acht (8) uitsluitend vrachtvluchten
uitvoeren op de overeengekomen
route.</al></tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	