<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001819" dtdversie="2.0" id="10000012899" verdragnummer="011086" soort="verdrag">
  
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Tsjechische Republiek,
het Koninkrijk Denemarken, de Bondsrepubliek Duitsland, de Republiek Estland,
de Helleense Republiek, het Koninkrijk Spanje, de Franse Republiek, Ierland,
de Italiaanse Republiek, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek
Litouwen, het Groothertogdom Luxemburg, de Republiek Hongarije, de Republiek
Malta, het Koninkrijk der Nederlanden, de Republiek Oostenrijk, de Republiek
Polen, de Portugese Republiek, de Republiek Sloveni&#xEB;, de Slowaakse Republiek,
de Republiek Finland, het Koninkrijk Zweden, het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland (lidstaten van de Europese Unie) en de Republiek Bulgarije
en de Republiek Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding van de Republiek Bulgarije
en de Republiek Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie </intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst><kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Tsjechische
Republiek, het Koninkrijk Denemarken, de Bondsrepubliek Duitsland, de Republiek
Estland, de Helleense Republiek, het Koninkrijk Spanje, de Franse Republiek,
Ierland, de Italiaanse Republiek, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland,
de Republiek Litouwen, het Groothertogdom Luxemburg, de Republiek Hongarije,
de Republiek Malta, het Koninkrijk der Nederlanden, de Republiek Oostenrijk,
de Republiek Polen, de Portugese Republiek, de Republiek Sloveni&#xEB;, de
Slowaakse Republiek, de Republiek Finland, het Koninkrijk Zweden, het Verenigd
Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland (lidstaten van de Europese
Unie) en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding
van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie</titel>
      </kop><aanhef>
        <preambule>
          <al>Zijne Majesteit de Koning der Belgen,</al>
          <al>de Republiek Bulgarije,</al>
          <al>de President van de Tsjechische Republiek,</al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken,</al>
          <al>de President van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de President van de Republiek Estland,</al>
          <al>de President van de Helleense Republiek,</al>
          <al>Zijne Majesteit de Koning van Spanje,</al>
          <al>de President van de Franse Republiek,</al>
          <al>de President van Ierland,</al>
          <al>de President van de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>de President van de Republiek Cyprus,</al>
          <al>de President van de Republiek Letland,</al>
          <al>de President van de Republiek Litouwen,</al>
          <al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg,</al>
          <al>de President van de Republiek Hongarije,</al>
          <al>de President van Malta, </al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden,</al>
          <al>de Federale President van de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de President van de Republiek Polen,</al>
          <al>de President van de Portugese Republiek,</al>
          <al>de President van Roemeni&#xEB;,</al>
          <al>de President van de Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
          <al>de President van de Slowaakse Republiek,</al>
          <al>de President van de Republiek Finland,</al>
          <al>de Regering van het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland,</al>
          <al>Verenigd in de wil de verwezenlijking van de doelstellingen van de Europese
Unie voort te zetten,</al>
          <al>Vastbesloten op de reeds gelegde grondslagen een steeds hechtere eenheid
tussen de Europese volkeren tot stand te brengen,</al>
          <al>Overwegende dat artikel I-58 van de Grondwet, zoals artikel 49 van het
Verdrag betreffende de Europese Unie, aan de Europese Staten de mogelijkheid
biedt lid van de Unie te worden,</al>
          <al>Overwegende dat de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; hebben verzocht
lid te worden van de Unie,</al>
          <al>Overwegende dat de Raad, na advies van de Commissie te hebben ingewonnen
en na de instemming van het Europees Parlement te hebben verkregen, zich heeft
uitgesproken voor toelating van deze Staten,</al>
          <al>Overwegende dat op het ogenblik van de ondertekening van dit Verdrag,
het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa reeds door alle
lidstaten van de Unie was ondertekend maar nog niet bekrachtigd, en dat de
Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; zullen toetreden tot de Europese Unie
zoals samengesteld op 1 januari 2007,</al>
          <al>Hebben overeenstemming bereikt over de voorwaarden en regelingen voor
de toelating, en hebben daartoe als gevolmachtigden aangewezen:</al>
          <al>Die, na overlegging van hun in goede en behoorlijke vorm bevonden volmachten,
omtrent de volgende bepalingen,</al>
          <al>Overeenstemming hebben bereikt:</al>
        </preambule>
      </aanhef><wettekst><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; worden lid van de Europese
Unie. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; worden Partij bij het Verdrag
tot vaststelling van een Grondwet voor Europa en bij het Verdrag tot oprichting
van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie, zoals deze Verdragen zijn gewijzigd
of aangevuld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> De voorwaarden en regelingen voor de toelating zijn neergelegd in een
bij dit Verdrag gevoegd Protocol. De bepalingen van dit Protocol maken een
integrerend deel van dit Verdrag uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Het Protocol, met inbegrip van de bijlagen en aanhangsels daarbij,
wordt gehecht aan het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa
en aan het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie,
en de bepalingen van dit Protocol maken een integrerend deel van deze Verdragen
uit.</al>
          </lid>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Indien het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa op
de datum van toetreding niet van kracht is, worden de Republiek Bulgarije
en Roemeni&#xEB; Partij bij de Verdragen waarop de Unie is gegrondvest, zoals
deze Verdragen zijn gewijzigd of aangevuld.</al>
          <al>In dat geval wordt artikel 1, leden 2 tot en met 4, van kracht op de datum
van inwerkingtreding van het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor
Europa.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De voorwaarden voor de toelating en de daaruit voortvloeiende aanpassingen
van de Verdragen waarop de Unie is gegrondvest, welke van toepassing zullen
zijn vanaf de datum van toetreding tot de datum van inwerkingtreding van het
Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa, zijn neergelegd in
de bij dit Verdrag gevoegde Akte. De bepalingen van deze Akte maken een integrerend
deel van dit Verdrag uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa na
de toetreding in werking treedt, wordt de in artikel 2, lid 2, bedoelde Akte
op de datum van inwerkingtreding van dit Verdrag vervangen door het in artikel
1, lid 3, bedoelde Protocol. In dat geval worden de bepalingen van dat Protocol
niet geacht nieuwe rechtsgevolgen tot stand te brengen, maar worden zij geacht,
onder de voorwaarden die zijn neergelegd in het Verdrag tot vaststelling van
een Grondwet voor Europa, het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap
voor Atoomenergie en het Protocol, de rechtsgevolgen die reeds door de in
artikel 2, lid 2, bedoelde Akte tot stand zijn gebracht, te handhaven.</al>
          <al>Handelingen die op grond van dit Verdrag of de in lid 2 bedoelde Akte
zijn vastgesteld v&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van het in artikel
1, lid 3, bedoelde Protocol, blijven van toepassing en de rechtsgevolgen ervan
blijven gehandhaafd totdat deze handelingen worden gewijzigd of ingetrokken.</al></lid>
          
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>De bepalingen betreffende de rechten en verplichtingen van de lidstaten,
alsmede de algemene en bijzondere bevoegdheden van de Instellingen van de
Unie, zoals die zijn neergelegd in de Verdragen waarbij de Republiek Bulgarije
en Roemeni&#xEB; partij worden, zijn van toepassing ten aanzien van dit Verdrag.</al>
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit Verdrag zal door de Hoge Verdragsluitende Partijen worden bekrachtigd
overeenkomstig hun onderscheiden grondwettelijke bepalingen. De akten van
bekrachtiging zullen uiterlijk op 31 december 2006 worden neergelegd bij de
Regering van de Italiaanse Republiek.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Dit Verdrag treedt in werking op 1 januari 2007, mits alle akten van
bekrachtiging voor die datum zijn neergelegd.</al>
          <al>Indien echter een in artikel 1, lid 1, genoemde Staat niet tijdig zijn
akte van bekrachtiging heeft neergelegd, treedt dit Verdrag in werking voor
de andere Staat die tot de nederlegging is overgegaan. In dat geval besluit
de Raad, met eenparigheid van stemmen, onmiddellijk over de hierdoor noodzakelijk
geworden aanpassingen van de artikelen 5 en 6 van het onderhavige Verdrag,
van de artikelen 10, 11, lid 2, 12, 21, lid 1, 22, 31, 34 en 46, Bijlagen
III punt 2, onder 1, b), punt 2, onder 2 en 3, en Bijlage IV, onderdeel B,
van het in artikel 1, lid 3, bedoelde Protocol en, in voorkomend geval, van
de artikelen 9 tot en met 11, 14, lid 3, 15, 24, lid 1, 31, 34, 46 en 47,
Bijlagen III, punt 2, onder 1, b), punt 2, onder 2 en 3, en Bijlage IV, onderdeel
B, van de in artikel 2, lid 2, bedoelde Akte; de Raad kan eveneens, met eenparigheid
van stemmen, de bepalingen van voornoemd Protocol, met inbegrip van de daaraan
gehechte bijlagen en aanhangsels, en, in voorkomend geval, van voornoemde
Akte, met inbegrip van de daaraan gehechte bijlagen en aanhangsels, waarin
een Staat die zijn akte van bekrachtiging niet heeft neergelegd, met name
wordt genoemd, vervallen verklaren of aanpassen.</al><al>Niettegenstaande de nederlegging van alle noodzakelijke akten van bekrachtiging
overeenkomstig lid 1, treedt dit Verdrag in werking op 1 januari 2008, indien
de Raad een besluit betreffende beide toetredende Staten aanneemt krachtens
artikel 39 van het in artikel 1, lid 3, bedoelde Protocol of, v&#xF3;&#xF3;r
de inwerkingtreding van het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor
Europa, krachtens artikel 39 van de in artikel 2, lid 2 bedoelde Akte.</al><al>Indien een dergelijk besluit wordt genomen met betrekking tot slechts
&#xE9;&#xE9;n toetredende Staat, treedt dit Verdrag op 1 januari 2008
in werking voor die Staat.</al></lid>
          
          
          
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Onverminderd lid 2 kunnen de Instellingen van de Unie v&#xF3;&#xF3;r
de toetreding de maatregelen aannemen als bedoeld in de artikel 3, lid 6,
artikel 6, lid 2, tweede alinea, artikel 6, lid 4, tweede alinea, artikel
6, lid 7, tweede en derde alinea, artikel 6, lid 8, tweede alinea, artikel
6, lid 9, derde alinea, artikel 17, artikel 19, artikel 27, lid 1 en lid 4,
artikel 28, lid 4 en lid 5, artikel 29, artikel 30, lid 3, artikel 31, lid
4, artikel 32, lid 5, artikel 34, lid 3 en lid 4, artikel 37, artikel 38,
artikel 39, lid 4, artikel 41, artikel 42, artikel 55, artikel 56, artikel
57 en Bijlagen IV tot en met VIII van het in artikel 1, lid 3, bedoelde Protocol.
V&#xF3;&#xF3;r de inwerkingtreding van het Verdrag tot vaststelling van
een Grondwet voor Europa worden dergelijke maatregelen aangenomen krachtens
de gelijkwaardige bepalingen in de artikelen 3, lid 6, artikel 6, lid 2, tweede
alinea, artikel 6, lid 4, tweede alinea, artikel 6, lid 7, tweede en derde
alinea, artikel 6, lid 8, tweede alinea, artikel 6, lid 9, derde alinea, artikel
20, artikel 22, artikel 27, lid 1 en lid 4, artikel 28, lid 4 en lid 5, artikel
29, artikel 30, lid 3, artikel 31, lid 4, artikel 32, lid 5, artikel 34, lid
3 en lid 4, artikel 37, artikel 38, artikel 39, lid 4, artikel 41, artikel
42, artikel 55, artikel 56, artikel 57 en Bijlagen IV tot en met VIII van
de in artikel 2, lid 2, bedoelde Akte.</al>
          <al>Deze maatregelen treden slechts in werking onder voorbehoud en op de datum
van inwerkingtreding van het onderhavige Verdrag.</al></lid>
          
        </artikel><artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>De in de Bulgaarse en de Roemeense taal opgestelde tekst van het Verdrag
tot vaststelling van een Grondwet voor Europa wordt aan dit Verdrag gehecht.
Deze teksten zijn op gelijke wijze authentiek als de teksten van het Verdrag
tot vaststelling van een Grondwet voor Europa die zijn opgesteld in de Deense,
de Duitse, de Engelse, de Estse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Hongaarse,
de Ierse, de Italiaanse, de Letse, de Litouwse, de Maltese, de Nederlandse,
de Poolse, de Portugese, de Sloveense, de Slowaakse, de Spaanse, de Tsjechische
en de Zweedse taal.</al>
          <al>De Regering van de Italiaanse Republiek zendt aan de Regeringen van de
Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift
van het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa in alle in de
eerste alinea genoemde talen.</al>
        </artikel><artikel status="goed"><kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop><al>Dit Verdrag, opgesteld in &#xE9;&#xE9;n enkel exemplaar, in de Bulgaarse,
de Deense, de Duitse, de Engelse, de Estse, de Finse, de Franse, de Griekse,
de Hongaarse, de Ierse, de Italiaanse, de Letse, de Litouwse, de Maltese,
de Nederlandse, de Poolse, de Portugese, de Roemeense, de Sloveense, de Slowaakse,
de Spaanse, de Tsjechische en de Zweedse taal, zijnde de teksten in elk van
deze talen gelijkelijk authentiek, zal worden neergelegd in het archief van
de Regering van de Italiaanse Republiek, die een voor eensluidend gewaarmerkt
afschrift daarvan toezendt aan de Regeringen der andere ondertekenende Staten.</al></artikel></wettekst>
        </verdragtekst><verdragtekst xml:lang="en"><kop><titel status="officieel">Akte betreffende de toetredingsvoorwaarden voor de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; en de aanpassing van de verdragen waarop de Europese Unie is gegrond </titel></kop><aanhef><preambule><al>Overeenkomstig artikel 2 van het Toetredingsverdrag is deze Akte van toepassing wanneer het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa op 1 januari 2007 niet in werking is getreden, en blijft zij toepasselijk tot de datum van inwerkingtreding van het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa.</al></preambule></aanhef><wettekst><deel status="goed"><kop><nr status="officieel">EERSTE</nr><label>DEEL</label><titel status="officieel">BEGINSELEN</titel></kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">1</nr></kop><al>In de zin van deze Akte:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li>
                <li.nr>&#x2013;</li.nr>
                <al> worden met de uitdrukking &#x201E;oorspronkelijke Verdragen" bedoeld:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al>het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap (EG-Verdrag), en het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap
voor Atoomenergie (EGA-Verdrag), zoals deze Verdragen zijn aangevuld of gewijzigd
bij verdragen of andere rechtshandelingen die v&#xF3;&#xF3;r de onderhavige
toetreding in werking zijn getreden,</al></li><li><li.nr>b.</li.nr><al>het Verdrag betreffende de Europese Unie
(EU-Verdrag), zoals aangevuld of gewijzigd bij verdragen of andere rechtshandelingen
die v&#xF3;&#xF3;r de onderhavige toetreding in werking zijn getreden;</al></li></lijst></li><li><li.nr>-</li.nr><al> worden met de uitdrukking &#x201E;huidige lidstaten" bedoeld,
het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Tsjechische Republiek, het Koninkrijk Denemarken,
de Bondsrepubliek Duitsland, de Republiek Estland, de Helleense Republiek,
het Koninkrijk Spanje, de Franse Republiek, Ierland, de Italiaanse Republiek,
de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, het Groothertogdom
Luxemburg, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, het Koninkrijk der
Nederlanden, de Republiek Oostenrijk, de Republiek Polen, de Portugese Republiek,
de Republiek Sloveni&#xEB;, de Slowaakse Republiek, de Republiek Finland,
het Koninkrijk Zweden en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al> wordt met de uitdrukking &#x201E;de Unie"
bedoeld de Unie zoals tot stand gebracht bij het EU-Verdrag;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>
wordt met de uitdrukking &#x201E;de Gemeenschap" bedoeld &#xE9;&#xE9;n
of beide van de in het eerste streepje vermelde Gemeenschappen, naar gelang
van het geval;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al> worden met de uitdrukking &#x201E;nieuwe lidstaten"
bedoeld de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;;</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al> worden met
de uitdrukking &#x201E;Instellingen" bedoeld de bij de oorspronkelijke Verdragen
opgerichte Instellingen.</al></li></lijst></artikel><artikel status="goed">
            <kop><label>Artikel</label><nr status="officieel">2</nr></kop>
            <al>Onmiddellijk na de toetreding zijn de oorspronkelijke Verdragen en de
door de Instellingen en de Europese Centrale Bank v&#xF3;&#xF3;r de toetreding
genomen besluiten verbindend voor Bulgarije en Roemeni&#xEB; en in deze staten
toepasselijk onder de voorwaarden waarin door die Verdragen en deze Akte wordt
voorzien.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; treden toe tot de door de Vertegenwoordigers
van de Regeringen der lidstaten, in het kader van de Raad bijeen, genomen
besluiten en gesloten overeenkomsten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; bevinden zich ten aanzien van de verklaringen,
resoluties of andere standpuntbepalingen van de Europese Raad of de Raad,
alsmede ten aanzien van die welke betrekking hebben op de Gemeenschap of de
Unie en in onderling overleg tussen de lidstaten zijn aanvaard, in dezelfde
situatie als de huidige lidstaten; zij zullen derhalve de beginselen en beleidslijnen
die hieruit voortvloeien eerbiedigen, en de maatregelen treffen die nodig
zouden kunnen blijken ter verzekering van de toepassing daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; treden toe tot de in bijlage I opgesomde
verdragen, overeenkomsten en protocollen. Deze verdragen, overeenkomsten en
protocollen treden in werking ten aanzien van Bulgarije en Roemeni&#xEB; op
de data die door de Raad worden bepaald in de in lid 4 bedoelde besluiten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De Raad brengt op aanbeveling van de Commissie en na raadpleging van
het Europees Parlement met eenparigheid van stemmen de ingevolge de toetreding
vereiste aanpassingen aan in de verdragen, overeenkomsten en protocollen als
bedoeld in lid 3, en maakt de aangepaste tekst bekend in het Publicatieblad
van de Europese Unie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; verbinden zich ertoe om met betrekking tot
de verdragen, overeenkomsten en protocollen als bedoeld in lid 3 administratieve
en andere regelingen in te voeren in de trant van de regelingen die de huidige
lidstaten of de Raad voor de datum van toetreding hebben aangenomen, en de
praktische samenwerking tussen de Instellingen en organisaties van de lidstaten
te faciliteren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> De Raad kan op voorstel van de Commissie met eenparigheid van stemmen
bijlage I aanvullen met de verdragen, overeenkomsten en protocollen die v&#xF3;&#xF3;r
de datum van toetreding zijn ondertekend.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bepalingen van het Schengenacquis zoals dat in het kader van de
Europese Unie is opgenomen door middel van het Protocol dat is gehecht aan
het Verdrag betreffende de Europese Unie en het Verdrag tot oprichting van
de Europese Gemeenschap (hierna het &#x201E;Schengenprotocol" genoemd), en
de daarop voortbouwende of op een andere wijze daaraan gerelateerde rechtsbesluiten
die zijn opgesomd in bijlage II, evenals alle andere dergelijke rechtsbesluiten
die eventueel worden aangenomen v&#xF3;&#xF3;r de toetredingsdatum, zijn
vanaf de datum van toetreding verbindend voor en toepasselijk in Bulgarije
en Roemeni&#xEB;.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bepalingen van het Schengenacquis zoals dat in het kader van de
Europese Unie is opgenomen, en de daarop voortbouwende of op een andere wijze
daaraan gerelateerde rechtsbesluiten welke niet in lid 1 bedoeld worden, zijn
vanaf de datum van toetreding verbindend voor Bulgarije en Roemeni&#xEB;,
maar zijn in elk van voornoemde staten slechts toepasselijk op grond van een
daartoe strekkend besluit van de Raad, nadat overeenkomstig de toepasselijke
Schengenevaluatieprocedures is geconstateerd dat in de respectieve staten
aan de nodige voorwaarden voor de toepassing van alle onderdelen van het betreffende
acquis is voldaan.</al>
            <al>De Raad besluit na raadpleging van het Europees Parlement met eenparigheid
van stemmen van de leden die de regeringen vertegenwoordigen van de lidstaten
ten aanzien waarvan de bepalingen van dit lid reeds van kracht zijn en van
de vertegenwoordiger van de regering van de lidstaat ten aanzien waarvan die
bepalingen van kracht moeten worden. De leden van de Raad die de regeringen
van Ierland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland
vertegenwoordigen, nemen aan dit besluit deel voorzover het verband houdt
met de bepalingen van het Schengenacquis en de daarop voortbouwende of op
een andere wijze daaraan gerelateerde rechtsbesluiten waaraan deze lidstaten
deelnemen.</al></lid>
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
            </kop>
            <al>Vanaf de datum van toetreding nemen Bulgarije en Roemeni&#xEB; aan de
Economische en Monetaire Unie deel als lidstaat met een derogatie in de zin
van artikel 122 van het EG-Verdrag.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De door de Gemeenschap of uit hoofde van artikel 24 of artikel 38 van
het EU-Verdrag met een of meer derde staten, met een internationale organisatie
of met een onderdaan van een derde staat gesloten of voorlopig toegepaste
overeenkomsten of akkoorden, zijn verbindend voor Bulgarije en Roemeni&#xEB;,
en wel onder de in de oorspronkelijke Verdragen en in deze Akte neergelegde
voorwaarden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; verbinden zich ertoe onder de in deze Akte
neergelegde voorwaarden toe te treden tot de door de huidige lidstaten en
de Gemeenschap gezamenlijk gesloten of ondertekende overeenkomsten of akkoorden. </al>
            <al>De toetreding van Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de overeenkomsten of
akkoorden met specifieke derde landen of internationale organisaties die gezamenlijk
zijn gesloten of ondertekend door de Gemeenschap en de huidige lidstaten,
wordt geregeld door de sluiting van een protocol bij die overeenkomsten of
akkoorden door de Raad, handelend met eenparigheid van stemmen namens de lidstaten,
en het (de) betrokken derde land(en) of internationale organisatie. De Commissie
voert namens de lidstaten onderhandelingen over deze protocollen, op basis
van door de Raad met eenparigheid van stemmen goedgekeurde onderhandelingsrichtsnoeren
en in overleg met een comit&#xE9; bestaande uit vertegenwoordigers van de
lidstaten. De Commissie dient een ontwerp van de te sluiten protocollen in
bij de Raad.</al><al>Deze procedure geldt onverminderd de uitoefening van de eigen bevoegdheden
van de Gemeenschap, en laat de verdeling van bevoegdheden tussen de Gemeenschap
en de lidstaten op het gebied van de sluiting van dergelijke overeenkomsten
in de toekomst dan wel andere, niet met de toetreding verband houdende wijzigingen,
onverlet.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Vanaf hun toetreding tot de in lid 2 bedoelde overeenkomsten en akkoorden,
verwerven Bulgarije en Roemeni&#xEB; dezelfde rechten en verplichtingen uit
hoofde van die overeenkomsten en akkoorden als de huidige lidstaten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Vanaf de datum van toetreding, en in afwachting van de inwerkingtreding
van de nodige protocollen als bedoeld in lid 2, passen Bulgarije en Roemeni&#xEB;
de bepalingen toe van de overeenkomsten en akkoorden die v&#xF3;&#xF3;r
de toetreding door de huidige lidstaten en de Gemeenschap gezamenlijk zijn
gesloten, met uitzondering van de met Zwitserland gesloten overeenkomst over
het vrije verkeer van personen. Deze verplichting geldt tevens voor de overeenkomsten
en akkoorden die door de Unie en de huidige lidstaten in onderlinge overeenstemming
voorlopig worden toegepast.</al>
            <al>In afwachting van de inwerkingtreding van de protocollen als bedoeld in
lid 2 nemen de Gemeenschap en de lidstaten, gezamenlijk optredend als dat
passend is, en binnen hun respectieve bevoegdheden, de passende maatregelen.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>

              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; treden toe tot de Partnerschapsovereenkomst
tussen de leden van de groep van Staten in Afrika, het Caribisch gebied en
de Stille Oceaan, enerzijds, en de Europese Gemeenschap en haar lidstaten,
anderzijds<noot id="f1e2518154" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr>
                  <noot.al>PB L 317 van 15.12.2000, blz. 3.</noot.al>
                </noot>,ondertekend te Cotonou op 23 juni 2000.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>

              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; verbinden zich ertoe onder de in deze Akte
neergelegde voorwaarden toe te treden tot de Overeenkomst betreffende de Europese
Economische Ruimte <noot id="f2e2518154" type="voet"><noot.nr>2)</noot.nr>
                  <noot.al>PB L 1 van 3.1.1994, blz. 3.</noot.al>
                </noot>, zulks overeenkomstig artikel
128 van die Overeenkomst. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al> Vanaf de datum van toetreding worden de door de Gemeenschap met derde
landen gesloten bilaterale textielovereenkomsten en -regelingen door Bulgarije
en Roemeni&#xEB; toegepast.</al>
            <al>De door de Gemeenschap toegepaste kwantitatieve beperkingen op de invoer
van textielproducten en kleding worden aangepast om rekening te houden met
de toetreding van Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Gemeenschap. Te dien einde
kan door de Gemeenschap met de betrokken derde landen nog voor de toetreding
worden onderhandeld over wijzigingen van de bovengenoemde bilaterale overeenkomsten
en regelingen.</al><al>Indien de wijzigingen van de bilaterale textielovereenkomsten en -regelingen
op de datum van toetreding nog niet in werking zijn getreden, verricht de
Gemeenschap de nodige aanpassingen van haar regels betreffende de invoer van
textielproducten en kleding uit derde landen om rekening te kunnen houden
met de toetreding van Bulgarije en Roemeni&#xEB;.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al> De door de Gemeenschap toegepaste kwantitatieve beperkingen op de invoer
van staal en staalproducten worden aangepast op basis van de invoer van Bulgarije
en Roemeni&#xEB;, over de afgelopen jaren, van staalproducten van oorsprong
uit de betrokken leverancierlanden.</al>
            <al>Te dien einde wordt nog voor de toetreding onderhandeld over de nodige
wijzigingen in de door de Gemeenschap met derde landen gesloten bilaterale
overeenkomsten en regelingen op het gebied van staal.</al><al>Indien de wijzigingen van de bilaterale overeenkomsten en regelingen op
de datum van toetreding nog niet in werking zijn getreden, is de eerste alinea
van toepassing.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al> Visserijovereenkomsten die v&#xF3;&#xF3;r de toetreding door Bulgarije
en Roemeni&#xEB; met derde landen werden gesloten, worden beheerd door de
Gemeenschap.</al>
            <al>De rechten en plichten die voor Bulgarije en Roemeni&#xEB; uit deze overeenkomsten
voortvloeien, blijven onverlet gedurende de periode waarin de bepalingen van
deze overeenkomsten voorlopig worden gehandhaafd.</al><al>Zo spoedig mogelijk, en in ieder geval v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken
van de in de eerste alinea bedoelde overeenkomsten, stelt de Raad, in elk
apart geval, op voorstel van de Commissie, met gekwalificeerde meerderheid
van stemmen de passende besluiten vast voor het voortzetten van de daaruit
voortvloeiende visserijactiviteiten, met inbegrip van de mogelijkheid om bepaalde
van deze overeenkomsten met ten hoogste &#xE9;&#xE9;n jaar te verlengen.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">10</lidnr>
              <al> Met ingang van de datum van toetreding zeggen Bulgarije en Roemeni&#xEB;
elke vrijhandelsovereenkomst met derde landen, inclusief de Midden-Europese
Vrijhandelsovereenkomst, op.</al>
            <al>Voorzover de overeenkomsten tussen Bulgarije, Roemeni&#xEB; of beide staten
enerzijds, en &#xE9;&#xE9;n of meer derde landen anderzijds, niet verenigbaar
zijn met de verplichtingen die voortvloeien uit deze Akte, treffen Bulgarije
en Roemeni&#xEB; alle passende maatregelen om de geconstateerde onverenigbaarheden
weg te werken. Indien Bulgarije of Roemeni&#xEB; moeilijkheden ondervindt
om een overeenkomst aan te passen die v&#xF3;&#xF3;r de toetreding is
gesloten met &#xE9;&#xE9;n of meer derde landen, trekt het zich uit die
overeenkomst terug met inachtneming van de daarin vervatte voorwaarden.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">11</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; treden onder de in deze Akte neergelegde
voorwaarden toe tot de interne overeenkomsten welke door de lidstaten werden
gesloten met het oog op de toepassing van de in lid 2, lid 5 en lid 6, bedoelde
overeenkomsten en akkoorden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">12</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; treffen, zo nodig, passende maatregelen
om zo nodig hun positie ten aanzien van internationale organisaties en internationale
overeenkomsten waarbij de Gemeenschap of andere lidstaten eveneens partij
zijn, aan te passen aan de rechten en verplichtingen die voortvloeien uit
hun toetreding tot de Unie.</al>
            <al>Met name zeggen zij, op de datum van toetreding of zo spoedig mogelijk
daarna, de internationale visserijovereenkomsten en hun lidmaatschap van de
internationale visserijorganisaties op waarbij ook de Gemeenschap partij is,
tenzij hun lidmaatschap geen verband houdt met visserijzaken.</al></lid>
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bepalingen van deze Akte kunnen, tenzij anders is bepaald, uitsluitend
worden geschorst, gewijzigd of ingetrokken door middel van de procedures voorzien
in de oorspronkelijke Verdragen die het mogelijk maken tot een herziening
van die Verdragen te komen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De door de Instellingen genomen besluiten waarop de in deze Akte vastgestelde
overgangsmaatregelen zijn gebaseerd, behouden hun eigen rechtskarakter; met
name blijven de voor deze besluiten geldende wijzigingsprocedures van toepassing.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De bepalingen van deze Akte waarvan het doel of het gevolg is dat besluiten
van de Instellingen anders dan bij wijze van overgangsmaatregel worden ingetrokken
of gewijzigd, verkrijgen hetzelfde rechtskarakter als de daardoor ingetrokken
of gewijzigde bepalingen en zijn onderworpen aan dezelfde regels als laatstgenoemde
bepalingen.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van de toepassing van de oorspronkelijke Verdragen en van
de door de Instellingen genomen besluiten gelden, bij wijze van overgang,
de in deze Akte neergelegde afwijkende bepalingen. </al>
          </artikel></deel><deel status="goed"><kop><nr status="officieel">TWEEDE</nr><label>DEEL</label><titel status="officieel">AANPASSING DER VERDRAGEN</titel></kop><titeldeel status="goed"><kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">INSTITUTIONELE BEPALINGEN</titel>
          </kop><artikel status="goed"><kop><label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957. Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957.</redactie></al></artikel><artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
            </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957. Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957.</redactie></al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag betreffende de Europese Unie; Maastricht, 07-02-1992.</redactie></al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag betreffende de Europese Unie; Maastricht, 07-02-1992.</redactie></al></lid></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Protocol, gehecht aan het Verdrag betreffende de Europese Unie, Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957. Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957, Wijzigt het Verdrag betreffende het statuut van het Hof van Justitie; Nice, 26-02-2001. </redactie></al>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Protocol, gehecht aan het Verdrag betreffende de Europese Unie, Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957, Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957, Wijzigt het Verdrag betreffende het statuut van het Hof van Justitie; Nice, 26-02-2001. </redactie></al></lid>
            
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            
            
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957. Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957.</redactie></al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957. </redactie></al>
            
            
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Protocol betreffende de Statuten van het Europees Stelsel van Centrale Banken en de Europese Centrale Bank; Maastricht, 07-02-1992.</redactie></al></artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
            </kop>
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957.</redactie></al></artikel></titeldeel><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">ANDERE AANPASSINGEN</titel>
          </kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
            </kop>
            
            
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957.</redactie></al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            
            
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957.</redactie></al>
          </artikel>
          <artikel status="goed"><kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap; Rome, 25-03-1957.</redactie></al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie; Rome, 25-03-1957.</redactie></al></lid><lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              
            <al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Verdrag betreffende de Europese Unie; Maastricht, 07-02-1992.</redactie></al></lid></artikel>
        </titeldeel></deel><deel status="goed"><kop><nr status="officieel">DERDE</nr><label>DEEL</label><titel status="officieel">PERMANENTE BEPALINGEN</titel></kop><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">AANPASSINGEN VAN BESLUITEN VAN DE INSTELLINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <al>Ten aanzien van de besluiten genoemd in bijlage III van deze Akte vinden
de aanpassingen plaats die in die bijlage worden omschreven.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>De ingevolge de toetreding noodzakelijke aanpassingen van de besluiten
vermeld in de lijst in bijlage IV van deze Akte, worden verricht overeenkomstig
de in die bijlage vervatte richtsnoeren.</al>
          </artikel>
        </titeldeel><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">OVERIGE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <al>De in bijlage V van deze Akte opgesomde maatregelen worden toegepast op
de in die bijlage bepaalde voorwaarden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <al>De Raad kan, met eenparigheid van stemmen, op voorstel van de Commissie
en na raadpleging van het Europees Parlement besluiten tot de aanpassingen
van de bepalingen van deze Akte betreffende het gemeenschappelijk landbouwbeleid
welke nodig kunnen blijken ten gevolge van een wijziging van de communautaire
voorschriften.</al>
          </artikel>
        </titeldeel></deel><deel status="goed"><kop><nr status="officieel">VIERDE</nr><label>DEEL</label><titel status="officieel">TIJDELIJKE BEPALINGEN</titel></kop><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">OVERGANGSMAATREGELEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
            </kop>
            <al>De in de bijlagen VI en VII bij deze Akte vermelde besluiten zijn ten
aanzien van Bulgarije en Roemeni&#xEB; van toepassing onder de in die bijlagen
neergelegde voorwaarden. </al>
          </artikel>
        </titeldeel><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">INSTITUTIONELE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> In afwijking van het maximumaantal leden van het Europees Parlement
als vastgesteld in artikel 189, tweede alinea, van het EG-Verdrag en in artikel
107, tweede alinea, van het EGA-Verdrag, wordt met het oog op de toetreding
van Bulgarije en Roemeni&#xEB; het aantal leden van het Europees Parlement
verhoogd met het onderstaande aantal vertegenwoordigers van deze landen vanaf
de datum van toetreding tot het begin van de zittingsperiode 2009&#x2013;2014
van het Europees Parlement: </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="50mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>18 </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>35.</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>

              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; gaan v&#xF3;&#xF3;r 31 december 2007
elk over tot de verkiezing, door middel van rechtstreekse algemene verkiezingen,
van het in lid 1 vastgestelde aantal vertegenwoordigers van hun volk in het
Europees Parlement, overeenkomstig het bepaalde in de Akte betreffende de
verkiezing van de vertegenwoordigers in het Europees Parlement door middel
van rechtstreekse algemene verkiezingen<noot id="f3e2518414" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 278 van 8.10.1976, blz. 5. Akte laatstelijk gewijzigd bij Besluit
2002/772/EG, Euratom (PB L 283 van 21.10.2002, blz. 1).</noot.al>
                </noot>.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien de verkiezingen worden gehouden na de datum van toetreding,
dan worden de vertegenwoordigers in het Europees Parlement van de volkeren
van Bulgarije en Roemeni&#xEB; in afwijking van artikel 190, lid 1, van het
EG-Verdrag en van artikel 108, lid 1, van het Euratom-Verdrag, voor de periode
vanaf de datum van toetreding tot de in lid 2 bedoelde verkiezingen, aangewezen
door de volksvertegenwoordigingen van deze Staten uit hun midden, zulks volgens
de door elk dezer Staten vastgestelde procedure.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </titeldeel><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">FINANCI&#xCB;LE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al> Vanaf de datum van toetreding storten Bulgarije en Roemeni&#xEB; de
volgende bedragen overeenkomende met hun aandeel in het kapitaal gestort voor
het geplaatste kapitaal als gedefinieerd in artikel 4 van de statuten van
de Europese Investeringsbank<noot id="f4e2518434" type="voet">
                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>De vermelde getallen zijn indicatief en gebaseerd op de voor 2003 door
Eurostat gepubliceerde gegevens.</noot.al>
                </noot>. </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="50mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>     Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>14.800.000 EUR</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>42.300.000 EUR.</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table><al>Deze bijdragen worden gestort in acht gelijke termijnen die vervallen
op 31 mei 2007, 31 mei 2008, 31 mei 2009, 30 november 2009, 31 mei 2010, 30
november 2010, 31 mei 2011 en 30 november 2011.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>

              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; dragen, in acht gelijke termijnen die vervallen
op de in lid 1 genoemde data, bij tot de reserves, de met reserves gelijk
te stellen voorzieningen, alsmede tot het nog naar de reserves en voorzieningen
over te boeken bedrag, bevattende het saldo van de verlies- en winstrekening,
zoals deze aan het einde van de maand voorafgaande aan de toetreding zijn
vastgesteld en in de balans van de Bank voorkomen, door storting van bedragen
die overeenkomen met de volgende percentages van de reserves en voorzieningen<noot id="f5e2518434" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr>
                  <noot.al>De vermelde getallen zijn indicatief en gebaseerd op de voor 2003 door
Eurostat gepubliceerde gegevens.</noot.al>
                </noot>: </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="50mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>0,181%</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>0,517%.</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De in lid 1 en 2 bedoelde stortingen worden door Bulgarije en Roemeni&#xEB;
verricht in contanten in euro's, behoudens een door de Raad van gouverneurs
met eenparigheid van stemmen besloten afwijking.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; betalen de volgende bijdragen aan het Fonds
voor onderzoek inzake kolen en staal bedoeld in Besluit 2002/234/EGKS van
de vertegenwoordigers van de regeringen der lidstaten, in het kader van de
Raad bijeen, van 27 februari 2002 betreffende de financi&#xEB;le gevolgen
van de be&#xEB;indiging van het EGKS-Verdrag en betreffende het Fonds voor
onderzoek inzake kolen en staal<noot id="f6e2518444" type="voet">
                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 79 van 22.3.2002, blz. 42.</noot.al>
                </noot>: </al>
            <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="2" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="50mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="49mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>(miljoen EUR - huidige prijzen)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>11,95</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>    Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>29,880.</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bijdragen aan het Fonds voor onderzoek inzake kolen en staal worden
in vier termijnen betaald, te beginnen in 2009, volgens het onderstaande schema,
steeds op de eerste werkdag van de eerste maand van elk jaar:</al>
            <al>    2009: 15%</al>
            <al>    2010: 20%</al>
            <al>    2011: 30%</al>
            <al>    2012: 35%. </al></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al> Vanaf de datum van toetreding worden de aanbesteding, de contractsafsluiting,
de uitvoering en de betaling inzake pretoetredingsbijstand in het kader van
het Phare-programma <noot id="f7e2518454" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>
                    <extref doc="31989R3906" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EEG) nr. 3906/89</extref> van de Raad van 18.12.1989 betreffende economische
hulp ten gunste van bepaalde landen van Midden- en Oost-Europa (PB L 375 van
23.12.1989, blz. 11). Verordening laatstelijk gewijzigd bij <extref doc="32004R0769" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG)
nr. 769/2004</extref> (PB L 123 van 27.4.2004, blz. 1).</noot.al>

                </noot></al><al>en het programma voor grensoverschrijdende
samenwerking in het kader van Phare<noot id="f8e2518454" type="voet">
                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>
                    <extref doc="31998R2760" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2760/98</extref> van de Commissie van 18 december 1998 betreffende
de tenuitvoerlegging van een programma voor grensoverschrijdende samenwerking
in het kader van het Phare-programma (PB L 345 van 19.12.1998, blz. 49). Verordening
laatstelijk gewijzigd bij <extref doc="32003R1822" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1822/2003</extref> (PB L 267 van 17.10.2003,
blz. 9).</noot.al>
                </noot></al><al>, alsmede inzake
bijstand in het kader van de overgangsfaciliteit bedoeld in artikel 31, beheerd
door een uitvoeringsinstantie in Bulgarije en Roemeni&#xEB;. en het programma voor grensoverschrijdende
samenwerking in het kader van Phare, alsmede inzake
bijstand in het kader van de overgangsfaciliteit bedoeld in artikel 31, beheerd
door een uitvoeringsinstantie in Bulgarije en Roemeni&#xEB;.</al>
            <al>Van de voorafgaande goedkeuring door de Commissie van de aanbesteding
en het sluiten van de overeenkomst zal worden afgezien bij een besluit van
de Commissie te dien einde, nadat er door de Commissie een erkenningsprocedure
is toegepast en het versterkte gedecentraliseerde uitvoeringssysteem (EDIS)
positief is beoordeeld overeenkomstig de criteria en de voorwaarden van de
bijlage bij <extref doc="31999R1266" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1266/1999</extref> van de Raad van 21 juni 1999 betreffende
de co&#xF6;rdinatie van de bijstand aan de kandidaat-lidstaten in het kader
van de pretoetredingsstrategie en houdende wijziging van <extref doc="31989R3906" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EEG)
nr. 3906/89</extref>, <noot id="f9e2518454" type="voet"><noot.nr>3)</noot.nr><noot.al>PB L 161 van 26.06.1999, blz. 68</noot.al></noot>en van artikel 164 van de verordening
betreffende het Financieel Reglement van toepassing op de algemene begroting
van de Europese Gemeenschappen<noot id="f10e2518454" type="voet"><noot.nr>4)</noot.nr><noot.al>Verordening (EG, Euratom) nr. 1605/2002 van de Raad van 25.6.2002 (PB
L 248 van 16.9.2002, blz. 1).</noot.al></noot>.</al><al>Indien de beslissing van de Commissie om af te zien van voorafgaande goedkeuring
niet is genomen v&#xF3;&#xF3;r de toetreding, heeft dat tot gevolg dat
overeenkomsten die zijn ondertekend tussen de toetredingsdatum en de datum
waarop de Commissie haar beslissing neemt, niet in aanmerking komen voor pretoetredingsbijstand.</al><al>Indien evenwel, bij wijze van uitzondering, het besluit van de Commissie
om af te zien van voorafgaande goedkeuring pas na de toetredingsdatum kan
worden genomen om redenen die niet kunnen worden toegeschreven aan de autoriteiten
van Bulgarije of Roemeni&#xEB;, kan de Commissie in naar behoren gemotiveerde
gevallen aanvaarden dat overeenkomsten die zijn gesloten tussen de toetredingsdatum
en de datum van het besluit van de Commissie, in aanmerking komen voor pretoetredingsbijstand,
en dat de uitvoering van de pretoetredingsbijstand nog gedurende een beperkte
periode wordt voortgezet, op voorwaarde dat de Commissie vooraf haar goedkeuring
verleent aan de aanbesteding en het sluiten van de overeenkomst.</al></lid>
            
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Financi&#xEB;le verplichtingen die v&#xF3;&#xF3;r de toetreding
in het kader van de in lid 1 bedoelde financi&#xEB;le pretoetredingsinstrumenten
of na de toetreding in het kader van de in artikel 31 bedoelde overgangsfaciliteit
zijn aangegaan, met inbegrip van het sluiten en de registratie van de specifieke
juridische verplichtingen die vervolgens zijn aangegaan en de betalingen die
na de toetreding zijn verricht, blijven vallen onder de regels en voorschriften
van de financi&#xEB;le instrumenten in het kader van de pretoetredingsbijstand,
en blijven ten laste van de desbetreffende begrotingshoofdstukken totdat de
betrokken programma's en projecten worden afgesloten. Onverminderd hetgeen
voorafgaat, worden procedures inzake overheidsopdrachten die worden ingeleid
na de toetreding, uitgevoerd overeenkomstig de toepasselijke communautaire
richtlijnen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De laatste programmeringsperiode voor de in lid 1 bedoelde pretoetredingsbijstand
valt samen met het laatste jaar dat aan de toetreding voorafgaat. Voor de
acties uit hoofde van deze programma's dient binnen de twee volgende jaren
een overeenkomst te worden gesloten. Er worden geen verlengingen toegestaan
voor de termijn van de overeenkomsten. Bij wijze van uitzondering en in naar
behoren gemotiveerde gevallen, is een beperkte verlenging van de termijnen
voor de uitvoering van de overeenkomsten mogelijk.</al>
            <al>Onverminderd hetgeen voorafgaat, kunnen pretoetredingsmiddelen gedurende
de eerste twee jaar na de toetreding ter dekking van administratieve kosten
als omschreven in lid 4 worden vastgelegd. Voor audit- en evaluatiekosten
kunnen pretoetredingsmiddelen tot vijf jaar na de toetreding worden vastgelegd.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>

              <al> Om te zorgen voor de noodzakelijke geleidelijke be&#xEB;indiging van
de in lid 1 bedoelde financi&#xEB;le instrumenten voor de pretoetredingsbijstand
en van het ISPA-programma<noot id="f11e2518454" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al><extref doc="31999R1267" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1267/1999</extref> van de Raad van 21.6.1999 tot instelling
van een pretoetredingsinstrument voor structuurbeleid (PB L 161 van 26.6.1999,
blz. 73). Verordening laatstelijk gewijzigd bij <extref doc="32004R0769" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 769/2004</extref>
(PB L 123 van 27.4.2004, blz. 1).</noot.al></noot>, kan de Commissie alle
passende maatregelen treffen om in Bulgarije en Roemeni&#xEB; het nodige statutaire
personeel te handhaven gedurende een periode van maximaal negentien maanden
na de toetreding. Tijdens die periode genieten de ambtenaren, het tijdelijk
personeel en de arbeidscontractanten die voor de toetreding in Bulgarije en
Roemeni&#xEB; gedetacheerd waren en die in die lidstaten in dienst moeten
blijven na de toetreding, bij wijze van uitzondering dezelfde financi&#xEB;le
en materi&#xEB;le voorwaarden als die welke door de Commissie v&#xF3;&#xF3;r
de toetreding werden toegepast overeenkomstig het Statuut van de ambtenaren
van de Europese Gemeenschappen en de Regeling welke van toepassing is op de
andere personeelsleden van de Gemeenschappen zoals die zijn vastgesteld bij
Verordening (EEG, Euratom, EGKS) nr. 259/68PB L 56 van 4.3.1968, blz. 1. Verordening laatstelijk gewijzigd bij Verordening
(EG, Euratom) nr. 723/2004 (PB L 124 van 27.4.2004, blz. 1).. De
administratieve uitgaven, met inbegrip van de salarissen van andere personeelsleden,
worden gefinancierd uit de begrotingspost &#x201E;Stapsgewijze vermindering
van de pretoetredingssteun voor nieuwe lidstaten" of overeenkomstige begrotingsposten
in het kader van het passende beleidsonderdeel van de algemene begroting van
de Europese Gemeenschappen dat betrekking heeft op de uitbreiding., kan de Commissie alle
passende maatregelen treffen om in Bulgarije en Roemeni&#xEB; het nodige statutaire
personeel te handhaven gedurende een periode van maximaal negentien maanden
na de toetreding. Tijdens die periode genieten de ambtenaren, het tijdelijk
personeel en de arbeidscontractanten die voor de toetreding in Bulgarije en
Roemeni&#xEB; gedetacheerd waren en die in die lidstaten in dienst moeten
blijven na de toetreding, bij wijze van uitzondering dezelfde financi&#xEB;le
en materi&#xEB;le voorwaarden als die welke door de Commissie v&#xF3;&#xF3;r
de toetreding werden toegepast overeenkomstig het Statuut van de ambtenaren
van de Europese Gemeenschappen en de Regeling welke van toepassing is op de
andere personeelsleden van de Gemeenschappen zoals die zijn vastgesteld bij
Verordening (EEG, Euratom, EGKS) nr. 259/68<noot id="f13e2518454" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 56 van 4.3.1968, blz. 1. Verordening laatstelijk gewijzigd bij Verordening (EG-Euratom) nr. 723/2004 (PB L 124 van 27.4.2004, blz. 1).</noot.al></noot>. De
administratieve uitgaven, met inbegrip van de salarissen van andere personeelsleden,
worden gefinancierd uit de begrotingspost &#x201E;Stapsgewijze vermindering
van de pretoetredingssteun voor nieuwe lidstaten" of overeenkomstige begrotingsposten
in het kader van het passende beleidsonderdeel van de algemene begroting van
de Europese Gemeenschappen dat betrekking heeft op de uitbreiding.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>

              <al> Maatregelen waarop op de datum van toetreding een besluit inzake bijstand
uit hoofde van <extref doc="31999R1267" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1267/1999</extref> tot instelling van een pretoetredingsinstrument
voor structuurbeleid van toepassing is, en die op die datum nog niet volledig
zijn uitgevoerd, worden geacht door de Commissie te zijn goedgekeurd uit hoofde
van <extref doc="31994R1164" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1164/94</extref> van de Raad van 16 mei 1994 tot oprichting
van een Cohesiefonds<noot id="f14e2518464" type="voet"><noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 130 van 25.5.1994. Verordening laatstelijk gewijzigd bij de Toetredingsakte
van 2003 (PB L 236 van 23.9.2003, blz. 33).</noot.al></noot>. De bedragen die nog moeten
worden vastgesteld met het oog op de uitvoering van bedoelde maatregelen,
worden uit hoofde van de op de datum van toetreding geldende verordening inzake
het Cohesiefonds vastgesteld en toegewezen aan het met deze verordening overeenstemmende
hoofdstuk van de algemene begroting van de Europese Gemeenschappen. Tenzij
in de leden 2 tot en met 5 wordt voorzien in een andere regeling, zijn de
bepalingen betreffende de uitvoering van maatregelen die zijn goedgekeurd
uit hoofde van de laatstgenoemde verordening van toepassing op die maatregelen.. De bedragen die nog moeten
worden vastgesteld met het oog op de uitvoering van bedoelde maatregelen,
worden uit hoofde van de op de datum van toetreding geldende verordening inzake
het Cohesiefonds vastgesteld en toegewezen aan het met deze verordening overeenstemmende
hoofdstuk van de algemene begroting van de Europese Gemeenschappen. Tenzij
in de leden 2 tot en met 5 wordt voorzien in een andere regeling, zijn de
bepalingen betreffende de uitvoering van maatregelen die zijn goedgekeurd
uit hoofde van de laatstgenoemde verordening van toepassing op die maatregelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Elke procedure met betrekking tot een overheidsopdracht in verband
met een in lid 1 bedoelde maatregel waarvoor op de datum van toetreding al
een uitnodiging tot inschrijving is bekendgemaakt in het Publicatieblad van
de Europese Unie, wordt uitgevoerd overeenkomstig de in die uitnodiging tot
inschrijving vastgestelde voorschriften. Het bepaalde in artikel 165 van het
Financieel Reglement van toepassing op de algemene begroting van de Europese
Gemeenschappen, is evenwel niet van toepassing. Elke procedure met betrekking
tot een overheidsopdracht in verband met een in lid 1 bedoelde maatregel waarvoor
nog geen uitnodiging tot inschrijving is bekendgemaakt in het Publicatieblad
van de Europese Unie, wordt uitgevoerd overeenkomstig de bepalingen van de
Verdragen en de op grond daarvan aangenomen maatregelen, en met inachtneming
van het communautaire beleid, onder andere met betrekking tot milieubescherming,
vervoer, trans-Europese netwerken, mededinging en gunningen van overheidsopdrachten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De betalingen die door de Commissie worden verricht uit hoofde van
een in lid 1 bedoelde maatregel, worden gekoppeld aan de vroegste openstaande
betalingsverplichting die in eerste instantie is uitgevoerd krachtens <extref doc="31999R1267" label="verordening" reeks="Celex">Verordening
(EG) nr. 1267/1999</extref> en vervolgens krachtens de dan geldende verordening inzake
het Cohesiefonds.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De voorschriften betreffende het in aanmerking nemen van uitgaven uit
hoofde van <extref doc="31999R1267" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1267/1999</extref> blijven van toepassing op de in
lid 1 bedoelde maatregelen, uitgezonderd in naar behoren gemotiveerde gevallen
waarover door de Commissie op verzoek van de betrokken lidstaat een besluit
wordt genomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> De Commissie kan, in uitzonderlijke en naar behoren gemotiveerde gevallen,
voor de in lid 1 bedoelde maatregelen specifieke afwijkingen toestaan van
de voorschriften die uit hoofde van de op de datum van toetreding geldende
verordening inzake het Cohesiefonds worden toegepast.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
            </kop>
            <al>Wanneer de termijn voor meerjarenvastleggingen in het kader van het SAPARD-programma<noot id="f15e2518474" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al><extref doc="31999R1268" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1268/1999</extref> van de Raad van 21 juni 1999 inzake steunverlening
door de Gemeenschap voor pretoetredingsmaatregelen op het gebied van landbouw
en plattelandsontwikkeling in de kandidaat-lidstaten in Midden- en Oost-Europa
gedurende de pretoetredingsperiode (PB L 161 van 26.6.1999, blz. 87). Verordening
laatstelijk gewijzigd bij <extref doc="32004R2008" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2008/2004</extref> (PB L 349 van 25.11.2004,
blz. 12).</noot.al></noot> met betrekking tot de bebossing van landbouwland, steun
voor de oprichting van producentengroeperingen of milieuregelingen voor de
landbouw, de toegestane uiterste datum voor betalingen in het kader van SAPARD
overschrijdt, zullen de uitstaande vastleggingen worden gedekt binnen het
programma voor plattelandsontwikkeling voor het tijdvak 2007&#x2013;2013. Indien
in dit verband specifieke overgangsmaatregelen nodig zijn, worden deze
vastgesteld volgens de in artikel 90, lid 2, van Verordening (EG) nr.
1698/2005 van de Raad van 20 september 2005 inzake steun voor
plattelandsontwikkeling uit het Europees Landbouwfonds voor
Plattelandsontwikkeling (ELFPO) bedoelde
procedure.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bulgarije, dat, zoals toegezegd, eenheid 1 en eenheid 2 van de kerncentrale
van Kozloduy voor 2003 definitief gesloten heeft, om die vervolgens te ontmantelen,
zegt toe eenheid 3 en eenheid 4 van deze centrale in 2006 definitief te zullen
sluiten en vervolgens te zullen ontmantelen. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In de periode 2007&#x2013;2009 zal de Gemeenschap Bulgarije financi&#xEB;le
steun verlenen ter ondersteuning van de ontmantelingswerkzaamheden en van
de inspanningen om de gevolgen van de sluiting en ontmanteling van de eenheden
1 tot en met 4 van de kerncentrale in Kozloduy te ondervangen.</al>
            <al>De steun omvat onder meer het volgende: maatregelen ter ondersteuning
van de ontmanteling van de eenheden 1 tot en met 4 van de kerncentrale van
Kozloduy; maatregelen voor aanpassing aan de milieu-eisen, overeenkomstig
het acquis, voor modernisering van de conventionele sectoren voor de productie,
het transport en de distributie van energie in Bulgarije, en maatregelen voor
de verbetering van de energie-effici&#xEB;ntie, de bevordering van het gebruik
van hernieuwbare energiebronnen en de verbetering van de energievoorzieningszekerheid.</al><al>Voor de periode 2007&#x2013;2009 zal de steun 210 miljoen EUR (prijzen
van 2004) aan vastleggingskredieten belopen, vast te leggen in gelijke bedragen
van 70 miljoen EUR per jaar (prijzen van 2004).</al><al>De steun (of delen daarvan) kan beschikbaar worden gesteld als een bijdrage
van de Gemeenschap aan het Internationale steunfonds voor de ontmanteling
van Kozloduy, dat beheerd wordt door de Europese Bank voor Wederopbouw en
Ontwikkeling.</al></lid>
            
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al> De Commissie kan voorschriften voor de uitvoering van de in lid 2 bedoelde
steunverlening vaststellen overeenkomstig Besluit 1999/468/EG van de Raad
van 28 juni 1999 tot vaststelling van de voorwaarden voor de uitoefening van
de aan de Commissie verleende uitvoeringsbevoegdheden <noot id="f17e2518484" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 184 van 17.7.1999, blz. 23.</noot.al>
                </noot>. Daartoe wordt de Commissie bijgestaan door een comit&#xE9;. De
artikelen 4 en 7 van Besluit 1999/468/EC zijn van toepassing. De in artikel
4, lid 3, van Besluit 1999/468/EG bedoelde termijn bedraagt zes weken. Het
comit&#xE9; stelt zijn reglement van orde vast. Daartoe wordt de Commissie bijgestaan door een comit&#xE9;. De
artikelen 4 en 7 van Besluit 1999/468/EC zijn van toepassing. De in artikel
4, lid 3, van Besluit 1999/468/EG bedoelde termijn bedraagt zes weken. Het
comit&#xE9; stelt zijn reglement van orde vast.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor het eerste jaar na de toetreding verstrekt de Unie tijdelijke
financi&#xEB;le bijstand, hierna de &#x201E;overgangsfaciliteit" genoemd,
aan Bulgarije en Roemeni&#xEB; voor de ontwikkeling en versterking van hun
administratieve en justiti&#xEB;le capaciteit om de communautaire wetgeving
uit te voeren en te handhaven, en de uitwisseling van beste praktijken tussen
overeenkomstige instanties in verschillende landen te bevorderen. Uit deze
bijstand zullen projecten voor institutionele ontwikkeling en daarmee samenhangende
beperkte, kleinschalige investeringen worden gefinancierd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Deze bijstand is gericht op de permanente noodzaak om de institutionele
capaciteit op bepaalde terreinen te versterken door een optreden dat niet
door de structuurfondsen of door de fondsen voor plattelandsontwikkeling kan
worden gefinancierd. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Voor samenwerkingsverbanden tussen overheidsinstanties met het oog
op institutionele ontwikkeling blijft de procedure met betrekking tot het
doen van voorstellen via het netwerk van contactpunten in de lidstaten van
toepassing; deze procedure is vastgelegd in de kaderovereenkomsten met de
lidstaten met betrekking tot de pretoetredingssteun.</al>
            <al>De vastleggingskredieten voor de overgangsfaciliteit voor Bulgarije en
Roemeni&#xEB; bedragen, tegen de prijzen van 2004, 82 miljoen EUR in het eerste
jaar na de toetreding en zijn bestemd voor nationale en horizontale prioriteiten.
De kredieten worden door de begrotingsautoriteit toegestaan binnen de grenzen
van de financi&#xEB;le vooruitzichten.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Over de bijstand uit hoofde van de overgangsfaciliteit wordt besloten
en de uitvoering ervan wordt bepaald overeenkomstig <extref doc="31989R3906" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EEG) nr.
3906/89</extref> van de Raad betreffende economische hulp ten gunste van bepaalde landen
van Midden- en Oost-Europa.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Hierbij worden een cashflow- en Schengenfaciliteit als tijdelijk instrument
ingesteld om Bulgarije en Roemeni&#xEB; vanaf de datum van toetreding tot
eind 2009 te helpen bij het financieren van acties aan de nieuwe buitengrenzen
van de Unie met het oog op de uitvoering van het Schengenacquis en de controle
aan de buitengrenzen, alsook bij het verbeteren van de cashflow in de nationale
begroting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Voor de periode 2007&#x2013;2009 worden de volgende bedragen (prijzen
van 2004) ter beschikking gesteld van Bulgarije en Roemeni&#xEB; in de vorm
van forfaitaire steunbetalingen uit hoofde van de tijdelijke cashflow- en
Schengenfaciliteit:</al>
            <al>(miljoen EUR - prijzen van 2004)</al><table colsep="1" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="4" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c4" colnum="4" colwidth="24.75mm"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2007</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2008</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2009</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>121,8</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>59,1</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>58,6</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>297,2</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>131,8</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>130,8</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Ten minste 50% van elke toewijzing per land in het kader van de tijdelijke
cashflow- en Schengenfaciliteit moet worden gebruikt om Bulgarije en Roemeni&#xEB;
te steunen bij hun verplichting om maatregelen aan de nieuwe buitengrens van
de Unie voor de uitvoering van het Schengenacquis en ter controle van de buitengrenzen
te financieren.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Een twaalfde van elk jaarlijks bedrag wordt op de eerste werkdag van
elke maand in het betreffende jaar aan Bulgarije en Roemeni&#xEB; uitbetaald.
De forfaitaire steunbetalingen worden binnen drie jaar na de eerste betaling
gebruikt. Bulgarije en Roemeni&#xEB; dienen, uiterlijk zes maanden na de termijn
van drie jaar, een overzichtsverslag in over de wijze waarop de forfaitaire
steunbetalingen uit hoofde van het Schengengedeelte van de tijdelijke cashflow-
en Schengenfaciliteit zijn gebruikt, met een verklaring waarin de uitgaven
worden gerechtvaardigd. Eventuele ongebruikte of onterecht uitgegeven middelen
worden teruggevorderd door de Commissie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> De Commissie kan de voor de werking van de tijdelijke cashflow- en
Schengenfaciliteit noodzakelijke technische bepalingen aannemen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Zonder vooruit te lopen op toekomstige beleidsbeslissingen zijn de
totale vastleggingskredieten voor structurele maatregelen voor Bulgarije en
Roemeni&#xEB; voor een periode van drie jaar (2007&#x2013;2009) als volgt:</al>
            <al>(miljoen EUR - prijzen van 2004)</al><table colsep="1" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="4" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="24.75mm"/>
                <colspec colname="c4" colnum="4" colwidth="24.75mm"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2007</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2008</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>2009</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>539</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>759</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>1&#xA0;002</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>1&#xA0;399</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>1&#xA0;972</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0">
                      <al>2&#xA0;603</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Gedurende deze drie jaar (2007&#x2013;2009) worden de reikwijdte en
de aard van de interventies binnen deze vaste middelentoewijzingen per land
vastgesteld op basis van de dan toepasselijke bepalingen voor uitgaven voor
structurele maatregelen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Naast
de op de datum van toetreding van kracht zijnde verordeningen
betreffende plattelandsontwikkeling zijn de bepalingen van de
afdelingen I, II en III van bijlage VIII van toepassing op Bulgarije en
Roemeni&#xEB; tijdens de periode 2007-2009, met uitzondering van punt D
van afdeling I van die bijlage, dat eveneens van toepassing is tijdens
de periode 2010-2013 in het geval van de verstrekking van
adviesdiensten aan landbouwers die de aan semizelfvoorzieningsbedrijven
toegekende steun ontvangen. De specifieke financi&#xEB;le bepalingen
van afdeling IV van bijlage VIII zijn op Bulgarije en Roemeni&#xEB; van
toepassing gedurende de volledige programmeringsperiode
2007-2013.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Zonder vooruit te lopen op toekomstige beleidsbeslissingen bedragen
de vastleggingskredieten uit het garantiegedeelte van het EOGFL voor plattelandsontwikkeling
voor Bulgarije en Roemeni&#xEB; tijdens de periode van drie jaar (2007&#x2013;2009)
3041 miljoen EUR (prijzen van 2004).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien
nodig, worden voor de toepassing van bijlage VIII uitvoeringsbepalingen
vastgesteld volgens de in artikel 90, lid 2, van Verordening (EG) nr.
1698/2005 bedoelde
procedure. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Indien nodig, past de Raad met gekwalificeerde meerderheid van de stemmen,
op voorstel van de Commissie en na raadpleging van het Europees Parlement,
bijlage VIII aan, teneinde voor samenhang met de verordeningen betreffende
plattelandsontwikkeling te zorgen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
            </kop>
            <al>De in de artikelen 30, 31, 32, 33 en 34 bedoelde bedragen worden jaarlijks
overeenkomstig de prijsbewegingen aangepast door de Commissie als onderdeel
van de jaarlijkse technische aanpassingen van de financi&#xEB;le vooruitzichten.</al>
          </artikel>
        </titeldeel><titeldeel status="goed">
          <kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">OVERIGE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Indien zich voor het einde van een periode van ten hoogste drie jaar
na de toetreding ernstige en mogelijk aanhoudende moeilijkheden voordoen in
een sector van het economische leven, dan wel moeilijkheden die de economische
toestand van een bepaalde streek ernstig kunnen verstoren, kan Bulgarije of
Roemeni&#xEB; machtiging vragen om beschermingsmaatregelen te nemen, zodat
de toestand weer in evenwicht kan worden gebracht en de betrokken sector kan
worden aangepast aan de economie van de interne markt.</al>
            <al>Onder dezelfde voorwaarden kan een van de huidige lidstaten verzoeken
gemachtigd te worden beschermingsmaatregelen te nemen ten opzichte van Bulgarije,
Roemeni&#xEB; of beide.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Op verzoek van de betrokken staat stelt de Commissie door middel van
een spoedprocedure onverwijld de beschermingsmaatregelen vast welke zij noodzakelijk
acht, waarbij zij de voorwaarden en praktische regels voor de toepassing ervan
aangeeft.</al>
            <al>In geval van ernstige economische moeilijkheden spreekt de Commissie zich
op uitdrukkelijk verzoek van de betrokken lidstaat uit binnen een termijn
van vijf werkdagen na de ontvangst van het met redenen omkleed verzoek. De
aldus getroffen maatregelen zijn onmiddellijk van toepassing, houden rekening
met de belangen van alle betrokken partijen en leiden niet tot grenscontroles.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De overeenkomstig lid 2 toegestane maatregelen kunnen afwijkingen van
de regels van het EG-Verdrag en van deze Akte inhouden, voorzover en voor
zolang zij strikt noodzakelijk zijn om de in lid 1 bedoelde doelstellingen
te verwezenlijken. Bij voorrang moeten die maatregelen worden gekozen die
de werking van de interne markt het minst verstoren.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
            </kop>
            <al>Bij niet-naleving door Bulgarije of Roemeni&#xEB; van in het kader van
de toetredingsonderhandelingen aangegane verbintenissen, waardoor de werking
van de interne markt ernstig wordt verstoord, met inbegrip van verbintenissen
inzake sectoraal beleid betreffende economische activiteiten met grensoverschrijdende
gevolgen, of bij onmiddellijke dreiging van een dergelijke verstoring, kan
de Commissie tot aan het einde van een periode van ten hoogste drie jaar na
de toetreding op een met redenen omkleed verzoek van een lidstaat, dan wel
op eigen initiatief, passende maatregelen treffen.</al>
            <al>Deze maatregelen moeten evenredig zijn, en er moet voorrang worden gegeven
aan maatregelen die de werking van de interne markt het minst verstoren en,
in voorkomend geval, aan de toepassing van de bestaande sectorale vrijwaringsmechanismen.
Deze vrijwaringsmaatregelen mogen echter niet worden gebruikt als middel tot
willekeurige discriminatie, noch als verkapte beperking van de handel tussen
de lidstaten. Op een vrijwaringsclausule kan zelfs v&#xF3;&#xF3;r de toetreding
een beroep gedaan worden op basis van de bevindingen van het toezicht, en
de aangenomen maatregelen worden vanaf de eerste dag van toetreding van kracht,
tenzij hierin een latere datum is bepaald. De maatregelen worden niet langer
gehandhaafd dan strikt noodzakelijk is, en zij worden in elk geval ingetrokken
wanneer de betrokken verplichting is nagekomen. Zij kunnen evenwel tot na
de in de eerste alinea bedoelde periode worden toegepast indien de betrokken
verplichtingen niet zijn nagekomen. In antwoord op de vooruitgang die door
de betrokken nieuwe lidstaat bij het nakomen van zijn verplichtingen is geboekt,
kan de Commissie in voorkomend geval de maatregelen aanpassen. De Commissie
stelt de Raad tijdig in kennis alvorens zij vrijwaringsmaatregelen intrekt,
en zij houdt terdege rekening met de desbetreffende opmerkingen van de Raad.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
            </kop>
            <al>Indien er zich in Bulgarije of Roemeni&#xEB; ernstige tekortkomingen of
directe risico's op dergelijke tekortkomingen voordoen bij de omzetting, de
stand van de uitvoering of de toepassing van de kaderbesluiten of andere ter
zake doende verbintenissen, samenwerkingsinstrumenten en besluiten betreffende
wederzijdse erkenning in strafzaken uit hoofde van titel VI van het EU-Verdrag
en richtlijnen en verordeningen inzake wederzijdse erkenning in burgerlijke
zaken uit hoofde van titel IV van het EG-Verdrag, kan de Commissie tot aan
het einde van een periode van ten hoogste drie jaar na de toetreding op een
met redenen omkleed verzoek van een lidstaat, dan wel op eigen initiatief,
en na overleg met de lidstaten, passende maatregelen treffen, waarbij zij
de voorwaarden en praktische regels voor de toepassing ervan aangeeft.</al>
            <al>Deze maatregelen kunnen de vorm aannemen van een tijdelijke schorsing
van de toepassing van de betrokken bepalingen en besluiten in de betrekkingen
tussen Bulgarije en Roemeni&#xEB; en een andere lidstaat of andere lidstaten,
zonder afbreuk te doen aan de verdere nauwe justiti&#xEB;le samenwerking.
Op een vrijwaringsclausule kan zelfs v&#xF3;&#xF3;r de toetreding een
beroep gedaan worden op basis van de bevindingen van het toezicht, en de aangenomen
maatregelen worden vanaf de eerste dag van toetreding van kracht, tenzij hierin
een latere datum is bepaald. De maatregelen worden niet langer gehandhaafd
dan strikt noodzakelijk is, en zij worden in elk geval ingetrokken wanneer
de betrokken tekortkomingen zijn verholpen. Zij kunnen evenwel tot na de in
de eerste alinea bedoelde periode worden toegepast zo lang de betrokken tekortkomingen
blijven bestaan. In antwoord op de vooruitgang die door de betrokken nieuwe
lidstaat bij het verhelpen van de aangegeven tekortkomingen is geboekt, kan
de Commissie in voorkomend geval de maatregelen aanpassen na overleg met de
lidstaten. De Commissie stelt de Raad tijdig in kennis alvorens zij vrijwaringsmaatregelen
intrekt, en zij houdt terdege rekening met de desbetreffende opmerkingen van
de Raad.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Indien uit de voortdurende monitoring door de Commissie van de door
Bulgarije en Roemeni&#xEB; in het kader van de toetredingsonderhandelingen
aangegane verbintenissen en met name de monitoringverslagen van de Commissie,
duidelijk blijkt dat de stand van voorbereiding voor de aanneming en uitvoering
van het acquis in Bulgarije en Roemeni&#xEB; zodanig is dat er een ernstig
gevaar bestaat dat &#xE9;&#xE9;n van beide staten op een aantal belangrijke
gebieden klaarblijkelijk niet gereed is om voor de datum van toetreding van
1 januari 2007 te voldoen aan de voorwaarden voor lidmaatschap, kan de Raad,
met eenparigheid van stemmen op basis van een aanbeveling van de Commissie,
besluiten dat de datum van toetreding van dat land met &#xE9;&#xE9;n jaar
wordt uitgesteld tot 1 januari 2008.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Onverminderd lid 1 kan de Raad, met gekwalificeerde meerderheid van
stemmen op basis van een aanbeveling van de Commissie, het in lid 1 bedoelde
besluit nemen ten aanzien van Roemeni&#xEB; indien ernstige tekortkomingen
werden geconstateerd met betrekking tot de naleving door Roemeni&#xEB; van
&#xE9;&#xE9;n of meer van de in bijlage IX, punt I, opgesomde verplichtingen
en vereisten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>

              <al> Onverminderd lid 1 en artikel 37, kan de Raad, met gekwalificeerde
meerderheid van stemmen op basis van een aanbeveling van de Commissie en na
een in het najaar 2005 uit te voeren gedetailleerde beoordeling van de vooruitgang
van Roemeni&#xEB; op mededingingsgebied, het in lid 1 bedoelde besluit nemen
ten aanzien van Roemeni&#xEB; indien er ernstige tekortkomingen werden geconstateerd
met betrekking tot de naleving door Roemeni&#xEB; van de in het kader van
de Europaovereenkomst <noot id="f18e2518584" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>Europaovereenkomst houdende oprichting van een associatie tussen de Europese
Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en Roemeni&#xEB;, anderzijds (PB
L 357 van 31.12.1994, blz. 2).</noot.al>
                </noot>
aangegane verplichtingen of van &#xE9;&#xE9;n of meer van de verplichtingen en vereisten in bijlage
IX, punt II. aangegane verplichtingen
of van &#xE9;&#xE9;n of meer van de verplichtingen en vereisten in bijlage
IX, punt II.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> In geval van een besluit overeenkomstig de leden 1, 2 of 3, neemt de
Raad met gekwalificeerde meerderheid van stemmen onmiddellijk een besluit
over de aanpassingen die noodzakelijk zijn geworden door het besluit tot uitstel
bij deze Akte, met inbegrip van daaraan gehechte bijlagen en aanhangsels.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
            </kop>
            <al>Teneinde de goede werking van de interne markt niet te verstoren mag de
tenuitvoerlegging van de nationale voorschriften van Bulgarije en Roemeni&#xEB;
gedurende de in de bijlagen VI en VII bedoelde overgangsperioden niet leiden
tot grenscontroles tussen de lidstaten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
            </kop>
            <al>Indien overgangsmaatregelen nodig zijn ter vergemakkelijking van de overgang
van de in Bulgarije en Roemeni&#xEB; bestaande regeling naar die welke voortvloeit
uit de toepassing van het gemeenschappelijk landbouwbeleid overeenkomstig
het bepaalde in deze Akte, worden deze maatregelen door de Commissie vastgesteld
volgens de procedure van artikel 25, lid 2, van <extref doc="32003R1784" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1784/2003</extref>
van de Raad van 29 september 2003 houdende een gemeenschappelijke ordening
der markten in de sector granen <noot id="f19e2518604" type="voet"><noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 270 van 21.10.2003, blz. 78. </noot.al></noot>of, naar gelang
van het geval, van de desbetreffende artikelen van de andere verordeningen
houdende een gemeenschappelijke ordening der landbouwmarkten of volgens de
desbetreffende procedure van de toepasselijke wetgeving. De in dit artikel
bedoelde overgangsmaatregelen kunnen worden aangenomen gedurende een tijdvak
dat drie jaar na de datum van toetreding verstrijkt; de toepassing ervan is
beperkt tot dat tijdvak. De Raad kan dit tijdvak met eenparigheid van stemmen
op voorstel van de Commissie en na raadpleging van het Europees Parlement
verlengen.</al>
            <al>De overgangsmaatregelen die betrekking hebben op de toepassing van ingevolge
de toetreding vereiste maar niet in deze Akte gespecificeerde instrumenten
betreffende het gemeenschappelijk landbouwbeleid, worden v&#xF3;&#xF3;r
de datum van toetreding door de Raad op voorstel van de Commissie met een
gekwalificeerde meerderheid aangenomen of, indien die maatregelen gevolgen
hebben voor oorspronkelijk door de Commissie aangenomen instrumenten, door
de Commissie volgens de procedure die is vereist voor de aanneming van de
betrokken instrumenten. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
            </kop>
            <al>Indien er overgangsmaatregelen nodig zijn om de overgang te vergemakkelijken
van de in Bulgarije en Roemeni&#xEB; bestaande regeling naar de regeling die
voortvloeit uit de toepassing van de communautaire veterinaire en fytosanitaire
wetgeving en wetgeving inzake voedselveiligheid, dienen deze maatregelen door
de Commissie volgens de in de toepasselijke wetgeving vastgestelde procedure
te worden aangenomen. Deze maatregelen worden genomen gedurende een tijdvak
dat drie jaar na de datum van toetreding verstrijkt; de toepassing ervan is
beperkt tot dat tijdvak.</al>
          </artikel>
        </titeldeel></deel><deel status="goed"><kop><nr status="officieel">VIJFDE</nr><label>DEEL</label><titel status="officieel">BEPALINGEN BETREFFENDE DE TENUITVOERLEGGING VAN DEZE AKTE</titel></kop><titeldeel status="goed"><kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">HET IN WERKINGE STELLEN VAN DE INSTELLINGEN EN ORGANEN</titel>
          </kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
            </kop>
            <al>Het Europees Parlement brengt in zijn Reglement de aanpassingen aan die
door de toetreding noodzakelijk zijn geworden.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
            </kop>
            <al>De Raad brengt in zijn Reglement van Orde de aanpassingen aan die door
de toetreding noodzakelijk zijn geworden.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
            </kop>
            <al>Van elke nieuwe lidstaat wordt op de dag van toetreding een onderdaan
benoemd tot lid van de Commissie. De nieuwe leden van de Commissie worden
met gekwalificeerde meerderheid van stemmen en in overeenstemming met de voorzitter
van de Commissie door de Raad benoemd, na raadpleging van het Europees Parlement.</al>
            <al>De ambtstermijn van de aldus benoemde leden eindigt tegelijk met die van
de leden die op het tijdstip van toetreding in functie zijn.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bij het Hof van Justitie en bij het Gerecht van eerste aanleg worden
elk twee rechters benoemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De ambtstermijn van &#xE9;&#xE9;n van de in lid 1 bedoelde rechters
bij het Hof van Justitie loopt af op 6 oktober 2009. Deze rechter wordt door
het lot aangewezen. De ambtstermijn van de andere rechter loopt af op 6 oktober
2012. </al>
            <al>De ambtstermijn van &#xE9;&#xE9;n van de overeenkomstig lid 1 benoemde
rechters bij het Gerecht van Eerste Aanleg loopt af op 31 augustus 2007. Deze
rechter wordt door het lot aangewezen. De ambtstermijn van de andere rechter
loopt af op 31 augustus 2010.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Het Hof van Justitie brengt in zijn reglement voor de procesvoering
de aanpassingen aan die door de toetreding noodzakelijk zijn geworden.</al>
            <al>Het Gerecht van eerste aanleg brengt, in overeenstemming met het Hof van
Justitie, in zijn reglement voor de procesvoering de aanpassingen aan die
door de toetreding noodzakelijk zijn geworden.</al><al>Het aldus aangepaste reglement voor de procesvoering moet door de Raad
met gekwalificeerde meerderheid van stemmen worden goedgekeurd.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Voor het wijzen van het vonnis in zaken die op de datum van toetreding
bij het Hof of het Gerecht aanhangig zijn en waarvoor de mondelinge procedure
v&#xF3;&#xF3;r deze datum is ingeleid, komen het Hof en het Gerecht in
voltallige zitting of de Kamers bijeen in de samenstelling van voor de toetreding,
en passen zij het reglement voor de procesvoering toe zoals dit op de dag
voor de toetredingsdatum gold.</al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
            </kop>
            <al>De Rekenkamer wordt aangevuld door de benoeming van twee extra leden met
een ambtstermijn van zes jaar.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">48</nr>
            </kop>
            <al>Het Economisch en Sociaal Comit&#xE9; wordt aangevuld door de benoeming
van 27 leden die de verschillende economische en sociale componenten van de
georganiseerde civiele samenleving in Bulgarije en Roemeni&#xEB; vertegenwoordigen.
De ambtstermijn van de aldus benoemde leden eindigt tegelijk met die van de
leden die op het tijdstip van toetreding in functie zijn.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">49</nr>
            </kop>
            <al>Het Comit&#xE9; van de Regio's wordt aangevuld door de benoeming van
27 leden die een regionaal of lokaal lichaam uit Bulgarije en Roemeni&#xEB;
vertegenwoordigen, en die ofwel in een regionaal of lokaal lichaam gekozen
zijn, ofwel politiek verantwoording schuldig zijn aan een gekozen vergadering.
De ambtstermijn van de aldus benoemde leden eindigt tegelijk met die van de
leden die op het tijdstip van toetreding in functie zijn.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">50</nr>
            </kop>
            <al>De door de toetreding noodzakelijk geworden aanpassingen van de statuten
en van de reglementen van orde van de bij de oorspronkelijke Verdragen ingestelde
comit&#xE9;s geschieden zo spoedig mogelijk na de toetreding. </al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">51</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Nieuwe leden van de bij de Verdragen of door een besluit van de Instellingen
opgerichte comit&#xE9;s, groepen of andere organen, worden benoemd onder
de voorwaarden en overeenkomstig de procedures voor de benoeming van leden
van deze comit&#xE9;s, groepen of andere organen. De ambtstermijn van de
nieuw benoemde leden eindigt tegelijk met die van de leden die op het tijdstip
van toetreding in functie zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De bij de Verdragen of door een besluit van de Instellingen opgerichte
comit&#xE9;s of groepen met een vast aantal leden, ongeacht het aantal lidstaten,
worden bij de toetreding volledig vernieuwd, tenzij de ambtstermijn van de
huidige leden binnen het jaar na de toetreding verstrijkt.</al>
            </lid>
          </artikel></titeldeel><titeldeel status="goed"><kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">TOEPASSING VAN DE BESLUITEN VAN DE INSTELLINGEN</titel>
          </kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">52</nr>
            </kop>
            <al>Vanaf het tijdstip van toetreding wordt ervan uitgegaan dat de richtlijnen
en beschikkingen in de zin van artikel 249 van het EG-Verdrag en van artikel
161 van het EGA-Verdrag, eveneens tot Bulgarije en Roemeni&#xEB; zijn gericht,
voorzover deze richtlijnen en beschikkingen tot alle huidige lidstaten zijn
gericht. Behoudens wat richtlijnen en beschikkingen betreft die in werking
zijn getreden overeenkomstig artikel 254, leden 1 en 2, van het EG-Verdrag,
wordt ervan uitgegaan dat van deze richtlijnen en beschikkingen onmiddellijk
na de toetreding kennis is gegeven aan Bulgarije en Roemeni&#xEB;.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">53</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Bulgarije en Roemeni&#xEB; stellen de maatregelen in werking die nodig
zijn om vanaf de datum van toetreding uitvoering te geven aan de richtlijnen
en beschikkingen in de zin van artikel 249 van het EG-Verdrag en van artikel
161 van het EGA-Verdrag, tenzij in de onderhavige Akte een andere termijn
is vastgesteld. Uiterlijk op de datum van toetreding of, in voorkomend geval,
binnen de in de onderhavige Akte vastgestelde termijn, stellen zij de Commissie
van deze maatregelen in kennis.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Voorzover wijzigingen die door de onderhavige Akte zijn aangebracht
in de richtlijnen in de zin van artikel 249 van het EG-Verdrag en artikel
161 van het EGA-Verdrag, een wijziging van de wettelijke en bestuursrechtelijke
bepalingen van de huidige lidstaten vereisen, stellen de huidige lidstaten
de maatregelen in werking die nodig zijn om vanaf het tijdstip van toetreding
uitvoering te geven aan de gewijzigde richtlijnen, tenzij in de onderhavige
Akte een andere termijn is vastgesteld. Uiterlijk op de datum van toetreding
of, indien later, binnen de in de onderhavige Akte vastgestelde termijn, stellen
zij de Commissie van deze maatregelen in kennis. </al>
            </lid>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">54</nr>
            </kop>
            <al>De wettelijke en bestuursrechtelijke bepalingen voor de bescherming van
de gezondheid van de werknemers en van de bevolking op het grondgebied van
Bulgarije en Roemeni&#xEB; tegen de aan ioniserende straling verbonden gevaren
worden overeenkomstig artikel 33 van het EGA-Verdrag, door deze Staten aan
de Commissie medegedeeld binnen een termijn van drie maanden, te rekenen vanaf
de toetreding.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">55</nr>
            </kop>
            <al>Naar aanleiding van een met redenen omkleed verzoek van Bulgarije of Roemeni&#xEB;
dat uiterlijk op de datum van toetreding aan de Commissie is gericht, kan
de Raad, op voorstel van de Commissie, of de Commissie, indien het oorspronkelijke
besluit door de Commissie was aangenomen, maatregelen nemen houdende tijdelijke
afwijkingen van de besluiten van de Instellingen die tussen 1 oktober 2004
en de datum van toetreding zijn vastgesteld. De maatregelen worden aangenomen
overeenkomstig de stemregels die gelden voor de aanneming van de besluiten
waarvoor om een tijdelijke afwijking is verzocht. Als deze afwijkingen na
de toetreding worden aangenomen, dan kunnen zij vanaf de datum van toetreding
worden toegepast.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">56</nr>
            </kop>
            <al>Indien besluiten van de Instellingen van v&#xF3;&#xF3;r de toetreding
in verband met de toetreding moeten worden aangepast, en in deze Akte of de
bijlagen daarvan niet in de noodzakelijke aanpassingen is voorzien, past de
Raad met gekwalificeerde meerderheid van stemmen, op voorstel van de Commissie,
of de Commissie, indien het oorspronkelijke besluit door de Commissie was
aangenomen, daartoe de nodige besluiten aan. Als deze aanpassingen na de toetreding
worden aangenomen, kunnen zij vanaf de datum van toetreding worden toegepast.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">57</nr>
            </kop>
            <al>Behoudens andersluidende bepalingen, stelt de Raad, op voorstel van de
Commissie, met gekwalificeerde meerderheid van stemmen, de bepalingen vast
die nodig zijn ter uitvoering van de bepalingen van deze Akte.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">58</nr>
            </kop>
            <al>De teksten van de besluiten van de Instellingen en de Europese Centrale
Bank die v&#xF3;&#xF3;r de toetreding zijn aangenomen en door de Raad,
de Commissie of de Europese Centrale Bank in de Bulgaarse en de Roemeense
taal zijn opgesteld, zijn vanaf het tijdstip van toetreding op gelijke wijze
authentiek als de in de huidige talen vastgestelde teksten. Zij worden in
het Publicatieblad van de Europese Unie bekendgemaakt, wanneer de teksten
in de huidige talen aldus zijn bekendgemaakt.</al>
          </artikel></titeldeel><titeldeel status="goed"><kop>
            <label>TITEL</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">59</nr>
            </kop>
            <al>Bijlagen I tot en met IX en de aanhangsels daarbij maken een integrerend
deel van deze Akte uit.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">60</nr>
            </kop>
            <al>De Regering van de Italiaanse Republiek zendt aan de Regeringen van de
Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; een voor eensluidend gewaarmerkt afschrift
in de Deense, de Duitse, de Engelse, de Estse, de Finse, de Franse, de Griekse,
de Hongaarse, de Ierse, de Italiaanse, de Letse, de Litouwse, de Maltese,
de Nederlandse, de Poolse, de Portugese, de Sloveense, de Slowaakse, de Spaanse,
de Tsjechische en de Zweedse taal toe van het Verdrag betreffende de Europese
Unie, het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap, het Verdrag
tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie en de Verdragen
tot wijziging of aanvulling daarvan, met inbegrip van de Verdragen betreffende
de toetreding van het Koninkrijk Denemarken, Ierland en het Verenigd Koninkrijk
van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland, van de Helleense Republiek, van
het Koninkrijk Spanje en de Portugese Republiek, van de Republiek Oostenrijk,
de Republiek Finland en het Koninkrijk Zweden, alsook van de Tsjechische Republiek,
de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek
Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek Polen,
de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek.</al>
            <al>De teksten van deze Verdragen die zijn opgesteld in de Bulgaarse en de
Roemeense taal, worden aan de onderhavige Akte gehecht. Deze teksten zijn
op gelijke wijze authentiek als de teksten van de in de eerste alinea genoemde
Verdragen die zijn opgesteld in de huidige talen.</al>
          </artikel><artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">61</nr>
            </kop>
            <al>De secretaris-generaal van de Raad van de Europese Unie zal een voor eensluidend
gewaarmerkt afschrift van de internationale overeenkomsten die zijn nedergelegd
in het archief van het secretariaat-generaal, aan de Regeringen van de Republiek
Bulgarije en Roemeni&#xEB; toezenden.</al>
          </artikel></titeldeel></deel></wettekst></verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Lijst van verdragen, overeenkomsten en protocollen
waartoe Bulgarije en Roemeni&#xEB; bij toetreding toetreden (als bedoeld in
artikel 3, lid 3, van de Toetredingsakte)</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al> Verdrag van 19 juni 1980 inzake het recht dat van toepassing is op
verbintenissen uit overeenkomst ter ondertekening opengesteld te Rome op 19
juni 1980 (PB L 266 van 9.10.1980, blz. 1)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Verdrag van 10 april 1984 inzake de toetreding van de Helleense
Republiek tot het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen
uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980 (PB
L 146 van 31.5.1984, blz. 1)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Eerste Protocol van 19 december 1988 betreffende de uitlegging
door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen van het Verdrag inzake
het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, voor ondertekening
opengesteld te Rome op 19 juni 1980 (PB L 48 van 20.2.1989, blz. 1)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Tweede Protocol van 19 december 1988 waarbij aan het Hof van Justitie
van de Europese Gemeenschappen bepaalde bevoegdheden worden toegekend inzake
de uitlegging van het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen
uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980 (PB
L 48 van 20.2.1989, blz. 17)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Verdrag van 18 mei 1992 inzake de toetreding van het Koninkrijk
Spanje en de Portugese Republiek tot het Verdrag inzake het recht dat van
toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld
te Rome op 19 juni 1980 (PB L 333 van 18.11.1992, blz. 1)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Verdrag van 29 november 1996 betreffende de toetreding van de
Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en het Koninkrijk Zweden tot het
Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst,
ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980, en tot het Eerste en
het Tweede Protocol betreffende de uitlegging ervan door het Hof van Justitie
(PB C 15 van 15.1.1997, blz. 10)</al>
            </li>
          <li><li.nr>&#x2013;</li.nr><al>Verdrag van 14 april 2005 inzake de toetreding van de Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot het Verdrag inzake het recht dat van toepassing is op verbintenissen uit overeenkomst, ter ondertekening opengesteld te Rome op 19 juni 1980, en tot het Eerste en het Tweede Protocol betreffende de uitlegging ervan door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen (PBC 169 van 8.7.2005, blz. 1)</al></li></lijst></li>
          <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al> Verdrag van 23 juli 1990 ter afschaffing van dubbele belasting in geval
van winstcorrecties tussen verbonden ondernemingen (PB L 225 van 20.8.1990,
blz. 10)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Verdrag van 21 december 1995 betreffende de toetreding van de
Republiek Oostenrijk, de Republiek Finland en het Koninkrijk Zweden tot het
Verdrag ter afschaffing van dubbele belasting in geval van winstcorrecties
tussen verbonden ondernemingen (PB C 26 van 31.1.1996, blz. 1)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 25 mei 1999 tot wijziging van het Verdrag van 23
juli 1990 ter afschaffing van dubbele belasting in geval van winstcorrecties
tussen verbonden ondernemingen (PB L 202 van 16.7.1999, blz. 1) </al>
            </li>
          <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Verdrag
van 8 december 2004 betreffende de toetreding van de Tsjechische
Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek
Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek
Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse
Republiek tot het Verdrag ter afschaffing van dubbele belasting in
geval van winstcorrecties tussen verbonden ondernemingen (PB C 160 van
30.6.2005, blz.
1). </al>
            </li></lijst></li><li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 26 juli 1995, opgesteld op grond van artikel K.3 van
het Verdrag betreffende de Europese Unie, aangaande de bescherming van de
financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen (PB C 316 van 27.11.1995,
blz. 49)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 27 september1996, opgesteld op grond van artikel
K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, bij de Overeenkomst aangaande
de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen
(PB C 313 van 23.10.1996, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 29 november 1996, opgesteld op grond van artikel
K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende de prejudici&#xEB;le
uitlegging, door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen, van
de Overeenkomst aangaande de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van
de Europese Gemeenschappen (PB C 151 van 20.5.1997, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Tweede Protocol van 19 juni 1997, opgesteld op grond van artikel
K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, bij de Overeenkomst aangaande
de bescherming van de financi&#xEB;le belangen van de Europese Gemeenschappen
(PB C 221 van 19.7.1997, blz. 12)</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 26 juli 1995, op grond van artikel K.3 van het Verdrag
betreffende de Europese Unie tot oprichting van een Europese Politiedienst
(Europol-overeenkomst) (PB C 316 van 27.11.1995, blz. 2)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 24 juli 1996, opgesteld op grond van artikel K.3
van het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende de prejudici&#xEB;le
uitlegging, door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen, van
de Overeenkomst tot oprichting van een Europese Politiedienst (PB C 299 van
9.10.1996, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 19 juni 1997, opgesteld op basis van artikel K.3
van het Verdrag betreffende de Europese Unie en artikel 41, lid 3, van de
Europol-overeenkomst, betreffende de voorrechten en immuniteiten van Europol,
de leden van zijn organen, zijn adjunct-directeuren en zijn personeelsleden
(PB C 221 van 19.7.1997, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 30 november 2000, opgesteld op grond van artikel
43, lid 1, van de Overeenkomst tot oprichting van een Europese Politiedienst
(Europol-overeenkomst), tot wijziging van artikel 2 en de bijlage bij die
overeenkomst (PB C 358 van 13.12.2000, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 28 november 2002, tot wijziging van de Overeenkomst
tot oprichting van een Europese Politiedienst (Europol-overeenkomst) en het
Protocol betreffende de voorrechten en immuniteiten van Europol, de leden
van zijn organen, zijn adjunct-directeuren en zijn personeelsleden (PB C 312
van 16.12.2002, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 27 november 2003, opgesteld op basis van artikel
43, lid 1, van de Overeenkomst tot oprichting van een Europese Politiedienst
(Europol-overeenkomst), tot wijziging van die overeenkomst (PB C 2 van 6.1.2004,
blz. 3) </al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 26 juli 1995, opgesteld op grond van artikel K.3 van
het Verdrag betreffende de Europese Unie inzake het gebruik van informatica
op douanegebied (PB C 316 van 27.11.1995, blz. 34)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 29 november 1996, opgesteld op grond van artikel
K.3 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende de prejudici&#xEB;le
uitlegging, door het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen, van
de Overeenkomst inzake het gebruik van informatica op douanegebied (PB C 151
van 20.5.1997, blz. 16)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 12 maart 1999, opgesteld op grond van artikel K.3
van het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende het toepassingsgebied
van het witwassen van opbrengsten in de overeenkomst inzake het gebruik van
informatica op douanegebied, alsmede betreffende de opneming van het registratienummer
van het vervoermiddel in de overeenkomst (PB C 91 van 31.3.1999, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 8 mei 2003, vastgesteld overeenkomstig artikel 34
van het Verdrag betreffende de Europese Unie tot wijziging, wat betreft de
vorming van een referentiebestand van onderzoeksdossiers op douanegebied,
van de Overeenkomst inzake het gebruik van informatica op douanegebied (PB
C 139 van 13.6.2003, blz. 2)</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 26 mei 1997, opgesteld op basis van artikel K.3, lid
2, onder c), van het Verdrag betreffende de Europese Unie ter bestrijding
van corruptie waarbij ambtenaren van de Europese Gemeenschappen of van de
lidstaten van de Europese Unie betrokken zijn (PB C 195 van 25.6.1997, blz.
2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 18 december 1997, opgesteld op grond van artikel K.3
van het Verdrag betreffende de Europese Unie inzake wederzijdse bijstand en
samenwerking tussen de douaneadministraties (PB C 24 van 23.1.1998, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 17 juni 1998, opgesteld op grond van artikel K.3 van
het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende de ontzegging van de
rijbevoegdheid (PB C 216 van 10.7.1998, blz. 2)</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>9.</li.nr>
              <al> Overeenkomst van 29 mei 2000, door de Raad vastgesteld overeenkomstig
artikel 34 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, betreffende de wederzijdse
rechtshulp in strafzaken tussen de lidstaten van de Europese Unie (PB C 197
van 12.7.2000, blz. 3)</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Protocol van 16 oktober 2001, vastgesteld door de Raad overeenkomstig
artikel 34 van het Verdrag betreffende de Europese Unie, bij de Overeenkomst
betreffende de wederzijdse rechtshulp in strafzaken tussen de lidstaten van
de Europese Unie (PB C 326 van 21.11.2001, blz. 2).</al>
            </li>
          </lijst></li>
          </lijst>
          
          
          
          
          
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">Lijst van de bepalingen van het Schengenacquis zoals
dat in het kader van de Europese Unie is opgenomen en van de daarop voortbouwende
of anderszins daarmee verband houdende rechtsbesluiten die voor de nieuwe
lidstaten vanaf de toetreding bindend en toepasselijk zijn (bedoeld in artikel
4, lid 1, van de Toetredingsakte)</titel></kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>

              <al> Het op 14 juni 1985 ondertekende Akkoord tussen de Regeringen van de
Staten van de Benelux Economische Unie, de Bondsrepubliek Duitsland en de
Franse Republiek betreffende de geleidelijke afschaffing van de controles
aan de gemeenschappelijke grenzen<noot id="f20e2518904" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 239 van 22.9.2000, blz. 13.</noot.al>
                </noot>.</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>

              <al> De volgende bepalingen van de op 19 juni 1990 te Schengen ondertekende
Overeenkomst<noot id="f21e2518904" type="voet">

                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 239 van 22.9.2000, blz. 19. Overeenkomst laatstelijk gewijzigd bij
<extref doc="32004R0871" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 871/2004</extref> van de Raad (PB L 162 van 30.4.2004, blz. 29).</noot.al>
                </noot> ter uitvoering van het op 14 juni
1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende de geleidelijke afschaffing
van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen, de bijbehorende Slotakte
en desbetreffende gemeenschappelijke verklaringen, zoals die zijn gewijzigd
bij een aantal van de hieronder in punt 8 vermelde rechtsbesluiten: ter uitvoering van het op 14 juni
1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende de geleidelijke afschaffing
van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen, de bijbehorende Slotakte
en desbetreffende gemeenschappelijke verklaringen, zoals die zijn gewijzigd
bij een aantal van de hieronder in punt 8 vermelde rechtsbesluiten:</al>
            <al>Artikel 1, voorzover het betrekking heeft op het bepaalde in dit punt;
de artikelen 3 tot en met 7, met uitzondering van artikel 5, lid 1, onder
d); artikel 13; de artikelen 26 en 27; artikel 39; de artikelen 44 tot en
met 59; de artikelen 61 tot en met 63; de artikelen 65 tot en met 69; de artikelen
71 tot en met 73; de artikelen 75 en 76; artikel 82; artikel 91; de artikelen
126 tot en met 130, voorzover zij betrekking hebben op het bepaalde in dit
punt; en artikel 136; de gemeenschappelijke verklaringen 1 en 3 van de Slotakte.</al></li>
          <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al> De volgende bepalingen van de Overeenkomsten betreffende de toetreding
tot de op 19 juni 1990 te Schengen ondertekende Overeenkomst ter uitvoering
van het op 14 juni 1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende de geleidelijke
afschaffing van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen, de Slotakten
daarvan en de desbetreffende gemeenschappelijke verklaringen, zoals die zijn
gewijzigd bij een aantal van de hieronder in punt 8 vermelde rechtsbesluiten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>de op 27 november 1990 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van de Italiaanse Republiek:</al>
              <al>&#x2013; artikel
4,</al>
              <al>&#x2013; Gemeenschappelijke Verklaring nr. 1 in Deel II van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>de op 25 juni 1991 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van het Koninkrijk Spanje:</al>
              <al>&#x2013; artikel
4, </al>
              <al>&#x2013; Gemeenschappelijke Verklaring nr. 1 in Deel II van de
Slotakte,</al>
              <al>&#x2013; Verklaring nr. 2 in Deel III van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de op 25 juni 1991 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van de Portugese Republiek:</al>
              <al>&#x2013; de artikelen
4, 5 en 6,</al>
              <al>&#x2013; Gemeenschappelijke Verklaring nr. 1 in Deel II
van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>de op 6 november 1992 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van de Helleense Republiek:</al>
              <al>&#x2013; de artikelen
3, 4 en 5,</al>
              <al>&#x2013; Gemeenschappelijke Verklaring nr. 1 in Deel II
van de Slotakte,</al>
              <al>&#x2013; Verklaring nr. 2 in Deel III van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>de op 28 april 1995 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van de Republiek Oostenrijk:</al>
              <al>&#x2013; artikel
4,</al>
              <al>&#x2013; Gemeenschappelijke Verklaring nr.1 in Deel II van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>de op 19 december 1996 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van het Koninkrijk Denemarken:</al>
              <al>&#x2013; de
artikelen 4, 5, lid 2, en 6,</al>
              <al>&#x2013; de Gemeenschappelijke Verklaringen
1 en 3 in Deel II van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>de op 19 december 1996 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van de Republiek Finland:</al>
              <al>&#x2013; de artikelen
4 en 5,</al>
              <al>&#x2013; de Gemeenschappelijke Verklaringen 1 en 3 in Deel
II van de Slotakte,</al>
              <al>&#x2013; Verklaring van de Regering van de Republiek
Finland betreffende de &#xC5;land-eilanden in Deel III van de Slotakte;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>de op 19 december 1996 ondertekende Overeenkomst
betreffende de toetreding van het Koninkrijk Zweden:</al>
              <al>&#x2013; de artikelen
4 en 5,</al>
              <al>&#x2013; de Gemeenschappelijke Verklaringen 1 en 3 in Deel
II van de Slotakte.</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>4.</li.nr>
              <al> De volgende overeenkomsten die door de Raad zijn gesloten overeenkomstig
artikel 6 van het Schengenprotocol:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>

              <al> de Overeenkomst die op 18 mei 1999 is gesloten tussen de Raad
van de Europese Unie, de Republiek IJsland en het Koninkrijk Noorwegen inzake
de wijze waarop IJsland en Noorwegen worden betrokken bij de uitvoering, de
toepassing en de ontwikkeling van het Schengenacquis, met inbegrip van de
daaraan gehechte bijlagen, slotakte, verklaringen en briefwisseling<noot id="f22e2518904" type="voet">
                  <noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 176 van 10.7.1999, blz. 36.</noot.al>
                </noot>, goedgekeurd bij Besluit 1999/439/EG van de Raad<noot id="f23e2518904" type="voet">
                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 176 van 10.7.1999, blz. 35.</noot.al>
                </noot>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>

              <al> de Overeenkomst die op 30 juni 1999 is gesloten door de Raad van
de Europese Unie en de Republiek IJsland en het Koninkrijk Noorwegen inzake
de vaststelling van de rechten en verplichtingen tussen enerzijds Ierland
en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland en anderzijds
de Republiek IJsland en het Koninkrijk Noorwegen, op de gebieden van het Schengenacquis
die op deze staten van toepassing zijn<noot id="f24e2518904" type="voet"><noot.nr>1)</noot.nr><noot.al>PB L 15 van 20.1.2000, blz. 2.</noot.al>
                </noot>, goedgekeurd
bij Besluit 2000/29/EG van de Raad<noot id="f25e2518904" type="voet">
                  <noot.nr>2)</noot.nr><noot.al>PB L 15 van 20.1.2000, blz. 1.</noot.al>
                </noot>;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>

              <al> de Overeenkomst die op 25 oktober 2004 is ondertekend door de
Raad van de Europese Unie en de Zwitserse Federatie inzake de uitvoering,
de toepassing en de ontwikkeling van het Schengenacquis<noot id="f26e2518904" type="voet">
                  <noot.nr>3)</noot.nr><noot.al>In zoverre deze overeenkomst, in afwachting van de sluiting ervan, voorlopig
wordt toegepast.</noot.al>
                </noot>.</al>
            </li>
          </lijst></li><li>
              <li.nr>5.</li.nr>
              <al> Het bepaalde in de volgende besluiten van het Uitvoerend Comit&#xE9;
dat is ingesteld bij de op 19 juni 1990 te Schengen ondertekende Overeenkomst
ter uitvoering van het op 14 juni 1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende
de geleidelijke afschaffing van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen,
zoals die zijn gewijzigd bij een aantal van de hieronder in punt 8 vermelde
rechtsbesluiten:</al>
            <al>SCH/Com-ex (93) 10 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 14 december
1993 betreffende de verklaringen van de ministers en staatssecretarissen</al>
          <al>SCH/Com-ex (93) 14 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 14 december
1993 betreffende de verbetering van de praktijk inzake de justiti&#xEB;le
samenwerking op het gebied van de bestrijding van sluikhandel in verdovende
middelen</al>
          <al>SCH/Com-ex (94) 16 herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
21 november 1994 betreffende de aanschaf van gemeenschappelijke in- en uitreisstempels</al>
          <al>SCH/Com-ex (94) 28 herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
22 december 1994 betreffende de verklaring voor het met zich meevoeren van
verdovende middelen en psychotrope stoffen als bedoeld in artikel 75</al>
          <al>SCH/Com-ex (94) 29 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
22 december 1994 betreffende de inwerkingstelling van de Schengenuitvoeringsovereenkomst
van 19 juni 1990</al>
          <al>SCH/Com-ex (95) 21 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 20 december
1995 betreffende de snelle uitwisseling tussen de Schengenstaten van statistische
en concrete gegevens welke wijzen op een eventuele disfunctionaliteit aan
de buitengrenzen</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 1 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
21 april 1998 betreffende de rapportage door de Task Force, voorzover het
betrekking heeft op het bepaalde in punt 2 dezes</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 26 def. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 16
september 1998 betreffende de oprichting van de Permanente Commissie Schengenuitvoeringsovereenkomst</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 35 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
16 september 1998 betreffende de terbeschikkingstelling van het Gemeenschappelijk
Handboek aan de EU-toetredingskandidaten</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 37 def. 2 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
27 oktober 1998 betreffende het actieplan ter bestrijding van illegale immigratie,
voorzover het betrekking heeft op het bepaalde in punt 2 dezes</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 51 3e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
16 december 1998 betreffende de grensoverschrijdende politi&#xEB;le samenwerking
op verzoek bij de voorkoming en opsporing van strafbare feiten</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 52 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 16 december
1998 betreffende de leidraad voor de grensoverschrijdende politi&#xEB;le samenwerking,
voorzover het betrekking heeft op het bepaalde in punt 2 dezes</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 57 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 16 december
1998 betreffende de invoering van een geharmoniseerd formulier ter staving
van een uitnodiging, een garantstellingsverklaring (-toezegging) of huisvestingsverklaring</al>
          <al>SCH/Com-ex (98) 59 herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
16 december 1998 betreffende de geco&#xF6;rdineerde inzet van documentenadviseurs</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 1 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
28 april 1999 betreffende het acquis inzake verdovende middelen</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 6 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 28 april
1999 betreffende het Schengenacquis op het gebied van telecommunicatie</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 7 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
28 april 1999 betreffende de verbindingsfunctionarissen</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 8 2e herz. Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van
28 april 1999 betreffende de algemene beginselen voor betaling van informanten
en vertrouwenspersonen</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 10 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 28 april
1999 betreffende de illegale vuurwapenhandel</al>
          <al>SCH/Com-ex (99) 13 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 28 april
1999 betreffende de nieuwe versies van het Gemeenschappelijk Handboek en van
de Gemeenschappelijke Visuminstructie:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Bijlagen 1 tot en met 3, 7, 8 en 15 van de Gemeenschappelijke
Visuminstructie</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> Het Gemeenschappelijk Handboek, voorzover het betrekking heeft
op het bepaalde in punt 2 dezes, met inbegrip van de Bijlagen 1, 5, 5A, 6,
10 en 13</al>
            </li>
          </lijst>
          <al>SCH/Com-ex (99) 18 Besluit van het Uitvoerend Comit&#xE9; van 28 april
1999 betreffende de verbetering van de politi&#xEB;le samenwerking bij de
voorkoming en opsporing van strafbare feiten. </al>
          </li><li>
              <li.nr>6.</li.nr>
              <al> De volgende verklaringen van het Uitvoerend Comit&#xE9; dat is ingesteld
bij de op 19 juni 1990 te Schengen ondertekende Overeenkomst ter uitvoering
van het op 14 juni 1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende de geleidelijke
afschaffing van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen, voorzover
zij betrekking hebben op de in bovenstaand punt 2 vermelde bepalingen:</al>
            <al>SCH/Com-ex (96) decl. 6 2e herz. Verklaring van het Uitvoerend Comit&#xE9;
van 26 juni 1996 inzake de uitlevering</al>
          <al>SCH/Com-ex (97) decl. 13 2e herz. Verklaring van het Uitvoerend Comit&#xE9;
van 9 februari 1998 inzake de ontvoering van minderjarigen.</al></li><li>
              <li.nr>7.</li.nr>
              <al> De volgende besluiten van de Centrale Groep die is ingesteld bij de
op 19 juni 1990 te Schengen ondertekende Overeenkomst ter uitvoering van het
op 14 juni 1985 te Schengen ondertekende Akkoord betreffende de geleidelijke
afschaffing van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen, voorzover
zij betrekking hebben op de in bovenstaand punt 2 vermelde bepalingen:</al>
            <al>SCH/C (98) 117 Besluit van de Centrale Groep van 27 oktober 1998 betreffende
het actieplan ter bestrijding van illegale immigratie</al>
          <al>SCH/C (99) 25 Besluit van de Centrale Groep van 22 maart 1999 betreffende
de algemene beginselen voor de betaling van informanten en vertrouwenspersonen.</al></li><li>
              <li.nr>8.</li.nr>
              <al> De volgende rechtsbesluiten die voortbouwen op het Schengenacquis of
die daar anderszins verband mee houden:</al>
            <al>
            <extref doc="31995R1683" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1683/95</extref> van de Raad van 29 mei 1995 betreffende de
invoering van een uniform visummodel (PB L 164 van 14.7.1995, blz. 1)</al>
          <al>Beschikking 1999/307/EG van de Raad van 1 mei 1999 tot vaststelling van
de wijze waarop het Schengensecretariaat in het secretariaat-generaal van
de Raad wordt opgenomen (PB L 119 van 7.5.1999, blz. 49)</al>
          <al>Besluit 1999/435/EG van de Raad van 20 mei 1999 tot vaststelling, in overeenstemming
met de desbetreffende bepalingen van het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap en het Verdrag betreffende de Europese Unie, van de rechtsgrondslag
van elk van de bepalingen of besluiten die het Schengenacquis vormen (PB L
176 van 10.7.1999, blz. 1)</al>
          <al>Besluit 1999/436/EG van de Raad van 20 mei 1999 tot vaststelling, in overeenstemming
met de desbetreffende bepalingen van het Verdrag tot oprichting van de Europese
Gemeenschap en het Verdrag betreffende de Europese Unie, van de rechtsgrondslagen
van elk van de bepalingen of besluiten die het Schengenacquis vormen (PB L
176 van 10.7.1999, blz. 17)</al>
          <al>Besluit 1999/437/EG van de Raad van 17 mei 1999 inzake bepaalde toepassingsbepalingen
van de door de Raad van de Europese Unie, de Republiek IJsland en het Koninkrijk
Noorwegen gesloten overeenkomst inzake de wijze waarop deze twee staten worden
betrokken bij de uitvoering, de toepassing en de ontwikkeling van het Schengenacquis
(PB L 176 van 10.7.1999, blz. 31)</al>
          <al>Besluit 1999/848/EG van de Raad van 13 december 1999 betreffende de volledige
toepassing van het Schengenacquis in Griekenland (PB L 327 van 21.12.1999,
blz. 58)</al>
          <al>Besluit 2000/365/EG van de Raad van 29 mei 2000 betreffende het verzoek
van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland deel
te mogen nemen aan enkele van de bepalingen van het Schengenacquis (PB L 131
van 1.6.2000, blz. 43)</al>
          <al>Besluit 2000/586/JBZ van de Raad van 28 september 2000 tot vaststelling
van een procedure voor de wijziging van artikel 40, leden 4 en 5, artikel
41, lid 7, en artikel 65, lid 2, van de Overeenkomst ter uitvoering van het
Schengenakkoord van 14 juni 1985 betreffende de geleidelijke afschaffing van
de controles aan de gemeenschappelijke grenzen (PB L 248 van 3.10.2000, blz.
1)</al>
          <al>Besluit 2000/751/EG van de Raad van 30 november 2000 houdende derubricering
van sommige delen van het Gemeenschappelijk Handboek, aangenomen door het
bij de Schengenuitvoeringsovereenkomst van 14 juni 1985 ingestelde Uitvoerend
Comit&#xE9; (PB L 303 van 2.12.2000, blz. 29)</al>
          <al>Besluit 2000/777/EG van de Raad van 1 december 2000 inzake de inwerkingstelling
van het Schengenacquis in Denemarken, Finland en Zweden, alsmede in IJsland
en Noorwegen (PB L 309 van 9.10.2000, blz. 24)</al>
          <al>
            <extref doc="32001R0539" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 539/2001</extref> van de Raad van 15 maart 2001 tot vaststelling
van de lijst van derde landen waarvan de onderdanen bij overschrijding van
de buitengrenzen in het bezit moeten zijn van een visum en de lijst van derde
landen waarvan de onderdanen van die plicht zijn vrijgesteld (PB L 81 van
21.3.2001, blz. 1)</al>
          <al>
            <extref doc="32001R0789" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 789/2001</extref> van de Raad van 24 april 2001 tot verlening
van uitvoeringsbevoegdheden aan de Raad met betrekking tot bepaalde gedetailleerde
voorschriften en praktische procedures voor de behandeling van visumaanvragen
(PB L 116 van 26.4.2001, blz. 2)</al>
          <al>
            <extref doc="32001R0790" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 790/2001</extref> van de Raad van 24 april 2001 tot verlening
van uitvoeringsbevoegdheden aan de Raad met betrekking tot bepaalde gedetailleerde
voorschriften en praktische procedures inzake de uitvoering van de controle
en de bewaking aan de grenzen (PB L 116 van 26.4.2001, blz. 5)</al>
          <al>Beschikking 2001/329/EG van de Raad van 24 april 2001 betreffende de bijwerking
van deel VI en van de bijlagen 3, 6 en 13 van de Gemeenschappelijke Visuminstructie
en van de bijlagen 5 a), 6 a) en 8 van het Gemeenschappelijk Handboek, voorzover
zij betrekking heeft op bijlage 3 van de Gemeenschappelijke Visuminstructie
en bijlage 5 a) van het Gemeenschappelijk Handboek (PB L 116 van 26.4.2001,
blz. 32)</al>
          <al>
            <extref doc="32001L0051" label="richtlijn" reeks="Celex">Richtlijn 2001/51/EG</extref> van de Raad van 28 juni 2001 tot aanvulling van het
bepaalde in artikel 26 van de Overeenkomst ter uitvoering van het Akkoord
van Schengen van 14 juni 1985 (PB L 187 van 10.7.2001, blz. 45)</al>
          <al>Besluit 2001/886/JBZ van de Raad van 6 december 2001 betreffende de ontwikkeling
van een Schengeninformatiesysteem van de tweede generatie (SIS II) (PB L 328
van 13.12.2001, blz. 1)</al>
          <al>
            <extref doc="32001R2414" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2414/2001</extref> van de Raad van 7 december 2001 tot wijziging
van <extref doc="32001R0539" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 539/2001</extref> tot vaststelling van de lijst van derde
landen waarvan de onderdanen bij overschrijding van de buitengrenzen in het
bezit moeten zijn van een visum en de lijst van derde landen waarvan de onderdanen
van die plicht zijn vrijgesteld (PB L 327 van 12.12.2001, blz. 1)</al>
          <al>
            <extref doc="32001R2424" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2424/2001</extref> van de Raad van 6 december 2001 betreffende
de ontwikkeling van een Schengeninformatiesysteem van de tweede generatie
(SIS II) (PB L 328 van 13.12.2001, blz. 4)</al>
          <al>
            <extref doc="32002R0333" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 333/2002</extref> van de Raad van 18 februari 2002 betreffende
de invoering van een uniform model voor een blad waarop een visum kan worden
aangebracht dat door lidstaten wordt afgegeven aan houders van een reisdocument
dat door de lidstaat die het blad opstelt niet wordt erkend (PB L 53 van 23.2.2002,
blz. 4)</al>
          <al>
            <extref doc="32002R0334" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 334/2002</extref> van de Raad van 18 februari 2002 tot wijziging
van <extref doc="31995R1683" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1683/95</extref> betreffende de invoering van een uniform
visummodel (PB L 53 van 23.2.2002, blz. 7)</al>
          <al>Besluit 2002/192/EG van de Raad van 28 februari 2002 betreffende het verzoek
van Ierland deel te mogen nemen aan enkele van de bepalingen van het Schengenacquis
(PB L 64 van 7.3.2002, blz. 20)</al>
          <al>Beschikking 2002/352/EG van de Raad van 25 april 2002 betreffende de herziening
van het Gemeenschappelijk handboek (PB L 123 van 9.5.2002, blz. 47)</al>
          <al>Besluit 2002/353/EG van de Raad van 25 april 2002 houdende derubricering
van deel II van het Gemeenschappelijk handboek, aangenomen door het bij de
Schengenuitvoeringsovereenkomst van 14 juni 1985 ingestelde Uitvoerend Comit&#xE9;
(PB L 123 van 9.5.2002, blz. 49)</al>
          <al>
            <extref doc="32002R1030" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1030/2002</extref> van de Raad van 13 juni 2002 betreffende
de invoering van een uniform model voor verblijfstitels voor onderdanen van
derde landen (PB L 157 van 15.6.2002, blz. 1)</al>
          <al>Beschikking 2002/587/EG van de Raad van 12 juli 2002 betreffende de herziening
van het Gemeenschappelijk handboek (PB L 187 van 16.7.2002, blz. 50)</al>
          <al>Kaderbesluit 2002/946/JBZ van de Raad van 28 november 2002 tot versterking
van het strafrechtelijk kader voor de bestrijding van hulpverlening bij illegale
binnenkomst, illegale doortocht en illegaal verblijf (PB L 328 van 5.12.2002,
blz. 1)</al>
          <al>
            <extref doc="32002L0090" label="richtlijn" reeks="Celex">Richtlijn 2002/90/EG</extref> van de Raad van 28 november 2002 tot omschrijving
van hulpverlening bij illegale binnenkomst, illegale doortocht en illegaal
verblijf (PB L 328 van 5.12.2002, blz. 17)</al>
          <al>Besluit 2003/170/JBZ van de Raad van 27 februari 2003 betreffende het
gezamenlijk gebruik van verbindingsofficieren die gedetacheerd zijn door de
rechtshandhavende autoriteiten van de lidstaten (PB L 67 van 12.3.2003, blz.
27)</al>
          <al>
            <extref doc="32003R0453" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 453/2003</extref> van de Raad van 6 maart 2003 tot wijziging
van <extref doc="32001R0539" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 539/2001</extref> tot vaststelling van de lijst van derde
landen waarvan de onderdanen bij overschrijding van de buitengrenzen in het
bezit moeten zijn van een visum en de lijst van derde landen waarvan de onderdanen
van die plicht zijn vrijgesteld (PB L 69 van 13.3.2003, blz. 10)</al>
          <al>Besluit 2003/725/JBZ van de Raad van 2 oktober 2003 houdende wijziging
van artikel 40, leden 1 en 7, van de Overeenkomst ter uitvoering van het te
Schengen gesloten Akkoord van 14 juni 1985 betreffende de geleidelijke afschaffing
van de controles aan de gemeenschappelijke grenzen (PB L 260 van 11.10.2003,
blz. 37)</al>
          <al>
            <extref doc="32003L0110" label="richtlijn" reeks="Celex">Richtlijn 2003/110/EG</extref> van de Raad van 25 november 2003 betreffende de
ondersteuning bij doorgeleiding in het kader van maatregelen tot verwijdering
door de lucht (PB L 321 van 6.12.2003, blz. 26)</al>
          <al>
            <extref doc="32004R0377" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 377/2004</extref> van de Raad van 19 februari 2004 betreffende
de oprichting van een netwerk van immigratieverbindingsfunctionarissen (PB
L 64 van 2.3.2004, blz. 1)</al>
          <al>Beschikking 2004/466/EG van de Raad van 29 april 2004 houdende opneming
in het Gemeenschappelijk Handboek van een bepaling betreffende doelgerichte
grenscontroles op begeleide minderjarigen (PB L 157 van 30.4.2004, blz. 136)</al>
          <al>
            <extref doc="32004L0082" label="richtlijn" reeks="Celex">Richtlijn 2004/82/EG</extref> van de Raad van 29 april 2004 betreffende de verplichting
voor vervoerders om passagiersgegevens door te geven (PB L 261 van 6.8.2004,
blz. 24)</al>
          <al>Beschikking 2004/573/EG van de Raad van 29 april 2004 inzake het organiseren
van gezamenlijke vluchten voor de verwijdering van onderdanen van derde landen
tegen wie individuele verwijderingsmaatregelen zijn genomen van het grondgebied
van twee of meer lidstaten (PB L 261 van 6.8.2004, blz. 28)</al>
          <al>Beschikking 2004/574/EG van de Raad van 29 april 2004 tot wijziging van
het Gemeenschappelijk Handboek (PB L 261 van 6.8.2004, blz. 36) Beschikking
2004/512/EG van de Raad van 8 juni 2004 betreffende het opzetten van het Visuminformatiesysteem
(VIS) (PB L 213 van 15.6.2004, blz. 5)</al>
          <al>
            <extref doc="32004R2007" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2007/2004</extref> van de Raad van 26 oktober 2004 tot oprichting
van een Europees agentschap voor het beheer van de operationele samenwerking
aan de buitengrenzen van de lidstaten van de Europese Unie (PB L 349 van 25.11.2004,
blz. 1)</al>
          <al>
            <extref doc="32004R2133" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2133/2004</extref> van de Raad van 13 december 2004 waarbij
voor de bevoegde autoriteiten van de lidstaten de verplichting wordt ingevoerd
om in de reisdocumenten van onderdanen van derde landen bij het overschrijden
van de buitengrenzen van de lidstaten systematisch een stempel aan te brengen,
en waarbij de bepalingen van de Overeenkomst ter uitvoering van het Akkoord
van Schengen en het Gemeenschappelijk Handboek daartoe worden gewijzigd (PB
L 369 van 16.12.2004, blz. 5)</al>
          <al>
            <extref doc="32004R2252" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 2252/2004</extref> van de Raad van 13 december 2004 betreffende
normen voor de veiligheidskenmerken van en biometrische gegevens in door de
lidstaten afgegeven paspoorten en reisdocumenten (PB L 385 van 29.12.2004,
blz. 1).</al>
          
          </li></lijst>
          
          
          
          
          
          
          
          
          <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
            <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="3" tgroupstyle="sdu">
              <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="20mm"/>
              <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3mm"/>
              <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="76mm"/>
              <tbody valign="bottom">
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage III</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 19 van de Toetredingsakte* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage IV</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 20 van de Toetredingsakte* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage V</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 21 van de Toetredingsakte* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage VI</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 23 van de Toetredingsakte: Bulgarije* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage VII</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 23 van de Toetredingsakte:
Roemeni&#xEB;* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage VIII</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel
34 van de Toetredingsakte* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage
IX</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in
artikel 39 van de Toetredingsakte*</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <al>* De Bijlagen III tot en met IX zijn niet afgedrukt: deze liggen ter inzage
bij de Directie Juridische Zaken, Afdeling Verdragen, van het Ministerie van
Buitenlandse Zaken en bij de parlementaire documentatiedienst van de Tweede
Kamer in Den Haag.</al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol betreffende de voorwaarden en de nadere regels
voor de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese
Unie*</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <table colsep="0" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
            <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="3" tgroupstyle="sdu">
              <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="20mm"/>
              <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3mm"/>
              <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="76mm"/>
              <tbody valign="bottom">
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage I</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 3, lid 3, van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage II</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 4, lid 1, van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage III</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 16 van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage IV</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld
in artikel 17 van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage
V</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in
artikel 18 van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage
VI</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in
artikel 20 van het Protocol: Bulgarije*</al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage VII</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst
bedoeld in artikel 20 van het Protocol: Roemeni&#xEB;* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage VIII</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 34 van het Protocol* </al>
                  </entry>
                </row>
                <row valign="top">
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Bijlage IX</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>:</al>
                  </entry>
                  <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                    <al>Lijst bedoeld in artikel 39 van het Protocol*</al>
                  </entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
          <al>* Het Protocol, met Bijlagen I tot en met IX, dat een alternatief vormt
voor de Akte met Bijlagen, om rekening te houden met het Verdrag tot vaststelling
van een Grondwet voor Europa, is niet afgedrukt; het ligt ter inzage bij de
Directie Juridische Zaken, Afdeling Verdragen, van het Ministerie van Buitenlandse
Zaken en bij de parlementaire documentatiedienst van de Tweede Kamer in Den
Haag.</al>
          <al>Bij gelegenheid van de ondertekening van het onderhavige Verdrag op 25
april 2005 te Luxemburg werd eveneens de volgende Slotakte ondertekend:</al>
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Slotakte</titel>
      </kop>
      <vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>I. TEKST VAN DE SLOTAKTE</tussenkop><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1. </li.nr><al> De Gevolmachtigden van:</al><al>Zijne Majesteit de Koning der Belgen,</al><al>de Republiek Bulgarije,</al>
            <al>de President van de Tsjechische Republiek,</al>
            <al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken,</al>
            <al>de President van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
            <al>de President van de Republiek Estland,</al>
            <al>de President van de Helleense Republiek,</al>
            <al>Zijne Majesteit de Koning van Spanje,</al>
            <al>de President van de Franse Republiek,</al>
            <al>de President van Ierland,</al>
            <al>de President van de Italiaanse Republiek,</al>
            <al>de President van de Republiek Cyprus,</al>
            <al>de President van de Republiek Letland,</al>
            <al>de President van de Republiek Litouwen,</al>
            <al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg,</al>
            <al>de President van de Republiek Hongarije,</al>
            <al>de President van Malta,</al>
            <al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden,</al>
            <al>de Federale President van de Republiek Oostenrijk,</al>
            <al>de President van de Republiek Polen,</al>
            <al>de President van de Portugese Republiek,</al>
            <al>de President van Roemeni&#xEB;,</al>
            <al>de President van de Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
            <al>de President van de Slowaakse Republiek,</al>
            <al>de President van de Republiek Finland,</al>
            <al>de Regering van het Koninkrijk Zweden, </al>
            <al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland,</al><al>In Luxemburg bijeen, de vijfentwintigste april tweeduizendvijf ter gelegenheid
van de ondertekening van het Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de
Tsjechische Republiek, het Koninkrijk Denemarken, de Bondsrepubliek Duitsland,
de Republiek Estland, de Helleense Republiek, het Koninkrijk Spanje, de Franse
Republiek, Ierland, de Italiaanse Republiek, de Republiek Cyprus, de Republiek
Letland, de Republiek Litouwen, het Groothertogdom Luxemburg, de Republiek
Hongarije, de Republiek Malta, het Koninkrijk der Nederlanden, de Republiek
Oostenrijk, de Republiek Polen, de Portugese Republiek, de Republiek Sloveni&#xEB;,
de Slowaakse Republiek, de Republiek Finland, het Koninkrijk Zweden, het Verenigd
Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland (lidstaten van de Europese
Unie), en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding
van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie,</al><al>Hebben er akte van genomen dat de volgende teksten zijn opgesteld en aangenomen
in het kader van de Conferentie tussen de lidstaten van de Europese Unie en
de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding van de Republiek
Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>I.</li.nr><al>het Verdrag tussen het Koninkrijk Belgi&#xEB;, de Tsjechische Republiek,
het Koninkrijk Denemarken, de Bondsrepubliek Duitsland, de Republiek Estland,
de Helleense Republiek, het Koninkrijk Spanje, de Franse Republiek, Ierland,
de Italiaanse Republiek, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek
Litouwen, het Groothertogdom Luxemburg, de Republiek Hongarije, de Republiek
Malta, het Koninkrijk der Nederlanden, de Republiek Oostenrijk, de Republiek
Polen, de Portugese Republiek, de Republiek Sloveni&#xEB;, de Slowaakse Republiek,
de Republiek Finland, het Koninkrijk Zweden, het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB;
en Noord-Ierland (lidstaten van de Europese Unie), en de Republiek Bulgarije
en Roemeni&#xEB; betreffende de toetreding van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;
tot de Europese Unie (hierna &#x201E;het Toetredingsverdrag"); </al></li><li><li.nr>II.</li.nr><al> de tekst van het Verdrag tot vaststelling van een Grondwet voor Europa
in de Bulgaarse en de Roemeense taal;</al></li><li><li.nr>III.</li.nr><al> het Protocol betreffende de voorwaarden en de nadere regels voor
de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie
(hierna &#x201E;het Toetredingsprotocol"); </al></li><li><li.nr>IV.</li.nr><al> de onderstaande teksten, die aan het Toetredingsprotocol worden gehecht:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="3" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="12mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="25mm"/>
                <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="62mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>A.</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage I:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst van verdragen, overeenkomsten en protocollen
waartoe Bulgarije en Roemeni&#xEB; bij toetreding toetreden (bedoeld in artikel
3, lid 3, van het Protocol)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage II:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst
van de bepalingen van het Schengenacquis zoals dat in het kader van de Euroropese
Unie is opgenomen en van de daarop voortbouwende of anderszins daarmee verband
houdende rechtsbesluiten die voor de nieuwe lidstaten vanaf de toetreding
bindend en toepasselijk zijn (bedoeld in artikel 4, lid 1, van het Protocol) </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage
III:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 16 van
het Protocol: aanpassingen van de besluiten van de Instellingen</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage IV:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 17 van het Protocol: aanvullende
aanpassingen van de besluiten van de Instellingen </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage V:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst als bedoeld in artikel 18 van het Protocol: andere permanente
bepalingen </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage VI:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel
20 van het Protocol: overgangsmaatregelen, Bulgarije </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage VII:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 20 van het Protocol: overgangsmaatregelen,
Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage VIII:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Plattelandsontwikkeling
(bedoeld in artikel 34 van het Protocol) </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage IX:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijzondere
door Roemeni&#xEB; bij de afsluiting van de toetredingsonderhandelingen op
14 december 2004 aangegane verbintenissen en aanvaarde eisen (bedoeld in artikel
39 van het Protocol)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>B.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" nameend="c3" namest="c2" rotate="0" valign="top">
                      <al>De tekst van het Verdrag
tot oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie en de Verdragen
tot wijziging of aanvulling daarvan in de Bulgaarse en de Roemeense taal;</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup></table></li><li><li.nr>V.</li.nr><al> de Akte betreffende de toetredingsvoorwaarden voor de Republiek Bulgarije
en Roemeni&#xEB; en de aanpassing van de Verdragen waarop de Europese Unie
is gegrond (hierna &#x201E;de Toetredingsakte");</al></li><li><li.nr>VI.</li.nr><al> de onderstaande teksten, die aan Toetredingsakte worden gehecht:</al><table><tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="3" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="12mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="25mm"/>
                <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="62mm"/>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>A.</al>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage I:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst van verdragen, overeenkomsten en protocollen
waartoe Bulgarije en Roemeni&#xEB; bij toetreding toetreden (bedoeld in artikel
3, lid 3, van de Toetredingsakte)</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage II:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst
van de bepalingen van het Schengenacquis zoals dat in het kader van de Europese
Unie is opgenomen en van de daarop voortbouwende of anderszins daarmee verband
houdende rechtsbesluiten die voor de nieuwe lidstaten vanaf de toetreding
bindend en toepasselijk zijn (bedoeld in artikel 4, lid 1, van de Toetredingsakte) </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage
III:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 19 van
de Toetredingsakte: aanpassingen van de besluiten van de Instellingen </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage IV:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 20 van de Toetredingsakte:
aanvullende aanpassingen van de besluiten van de Instellingen </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage V:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 21 van de Toetredingsakte:
andere permanente bepalingen </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage VI:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst
bedoeld in artikel 23 van de Toetredingsakte: overgangsmaatregelen, Bulgarije </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage
VII:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Lijst bedoeld in artikel 23 van
de Toetredingsakte: overgangsmaatregelen, Roemeni&#xEB; </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage VIII:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Plattelandsontwikkeling (bedoeld in artikel 34 van
de Toetredingsakte) </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijlage IX:</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>Bijzondere
door Roemeni&#xEB; bij de afronding van de toetredingsonderhandelingen op
14 december 2004 aangegane verbintenissen en aanvaarde eisen (bedoeld in artikel
39 van de Toetredingsakte) </al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>B.</al>
                    </entry>
                    <entry align="left" morerows="0" nameend="c3" namest="c2" rotate="0" valign="top">
                      <al>de teksten van het
Verdrag betreffende de Europese Unie, van het Verdrag tot oprichting van de
Europese Gemeenschap en van het Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap
voor Atoomenergie, alsmede de Verdragen waarbij zij zijn gewijzigd of aangevuld,
met inbegrip van het Verdrag betreffende de toetreding van het Koninkrijk
Denemarken, Ierland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en
Noord-Ierland, het Verdrag betreffende de toetreding van de Helleense Republiek,
het Verdrag betreffende de toetreding van het Koninkrijk Spanje en de Portugese
Republiek, het Verdrag betreffende de toetreding van de Republiek Oostenrijk,
de Republiek Finland en het Koninkrijk Zweden, en het Verdrag betreffende
de toetreding van de Tsjechische Republiek, de Republiek Estland, de Republiek
Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije,
de Republiek Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse
Republiek in de Bulgaarse en de Roemeense taal.</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup></table></li></lijst></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> De Hoge Verdragsluitende Partijen hebben een politiek akkoord bereikt
over de ingevolge de toetreding vereiste aanpassingen van de besluiten van
de Instellingen, en verzoeken de Raad en de Commissie om deze aanpassingen
v&#xF3;&#xF3;r de toetreding aan te nemen in overeenstemming met artikel
56 van het Toetredingsprotocol of, in voorkomend geval, met artikel 56 van
de Toetredingsakte, als bedoeld in artikel 4, lid 3, van de Toetredingsakte,
waar nodig aangevuld en bijgewerkt om rekening te houden met de ontwikkeling
van het recht van de Unie.</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al> De Hoge Verdragsluitende Partijen verbinden zich ertoe de Commissie
en elkaar alle voor de toepassing van het Toetredingsprotocol of, in voorkomend
geval, de Toetredingsakte vereiste informatie toe te zenden. Waar nodig, zal
die informatie tijdig v&#xF3;&#xF3;r de toetredingsdatum worden verstrekt,
zodat het Toetredingsprotocol of, in voorkomend geval, de Toetredingsakte
vanaf de toetredingsdatum integraal kan worden toegepast, in het bijzonder
wat betreft de werking van de interne markt. In dit verband is een tijdige
kennisgeving in overeenstemming met artikel 53 van het Toetredingsprotocol
of, in voorkomend geval, met artikel 53 van de Toetredingsakte van de door
Bulgarije en Roemeni&#xEB; genomen maatregelen van het grootste belang. De
Commissie kan de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; in kennis stellen van
het tijdstip dat zij passend acht voor de ontvangst of de toezending van andere
specifieke informatie. Voor de dag van ondertekening hebben de Verdragsluitende
Partijen een lijst ontvangen met de verplichtingen op informatiegebied in
verband met veterinaire vraagstukken.</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> De Gevolmachtigden hebben nota genomen van de volgende verklaringen
die zijn afgelegd en aan deze Slotakte zijn gehecht:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li><li.nr>A.</li.nr><al> Gemeenschappelijke verklaringen van de huidige lidstaten</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>1.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring over het vrije verkeer van werknemers:
Bulgarije</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring over zaaddragende leguminosen:
Bulgarije</al></li><li><li.nr>3.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring over het vrije verkeer
van werknemers: Roemeni&#xEB;</al></li><li><li.nr>4.</li.nr><al> Gemeenschappelijke verklaring inzake
plattelandsontwikkeling: Bulgarije en Roemeni&#xEB;</al></li></lijst></li>
              <li>
                <li.nr>B.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring van de huidige lidstaten
en de Commissie</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>5.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring over de voorbereiding
van Bulgarije en Roemeni&#xEB; op de toetreding</al></li></lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>C.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring van de verschillende
huidige lidstaten</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>6.</li.nr><al>Gemeenschappelijke verklaring van de Bondsrepubliek
Duitsland en de Republiek Oostenrijk over het vrije verkeer van werknemers:
Bulgarije en Roemeni&#xEB;</al></li></lijst>
              </li>
              <li>
                <li.nr>D.</li.nr><al> Verklaring van de Republiek Bulgarije</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>7.</li.nr><al>Verklaring van de Republiek Bulgarije over het gebruik van het cyrillisch
alfabet in de Europese Unie</al></li></lijst>
              </li>
            </lijst></li><li><li.nr>5.</li.nr><al> De Gevolmachtigden hebben nota genomen van de aan deze Slotakte gehechte
briefwisseling tussen de Europese Unie en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;
betreffende een informatie- en overlegprocedure voor de aanvaarding van bepaalde
besluiten en andere maatregelen die moeten worden genomen tijdens de periode
die aan de toetreding voorafgaat.</al></li></lijst></tekst></vrije-tekst>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst xml:lang="nl">
          
          <kop><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">VERKLARINGEN</titel>
            </kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop>A. GEMEENSCHAPPELIJKE VERKLARINGEN VAN DE HUIDIGE LIDSTATEN</tussenkop><tussenkop>1. Gemeenschappelijke verklaring over het vrije verkeer van werknemers: Bulgarije</tussenkop>
              <al>De Europese Unie benadrukt de sterke elementen van differentiatie en flexibiliteit
in de regeling voor het vrije verkeer van werknemers. De lidstaten zullen
ernaar streven de toegang tot de arbeidsmarkt krachtens de nationale wetgeving
voor Bulgaarse staatsburgers te verruimen, teneinde de aanpassing aan het
acquis te bespoedigen. Als consequentie daarvan moet de werkgelegenheid voor
Bulgaarse staatsburgers in de Europese Unie bij de toetreding van Bulgarije
aanzienlijk toenemen. Bovendien zullen de lidstaten van de Europese Unie de
voorgestelde regeling zo goed mogelijk benutten om het acquis op het gebied
van het vrije verkeer van werknemers zo spoedig mogelijk volledig toe te passen. </al><tussenkop>2. Gemeenschappelijke verklaring over zaaddragende leguminosen: Bulgarije</tussenkop><al>Met betrekking tot zaaddragende leguminosen is een areaal van 18.047 ha
in aanmerking genomen voor de berekening van het nationale maximum van Bulgarije
in bijlage VIIIA van <extref doc="32003R1782" label="verordening" reeks="Celex">Verordening (EG) nr. 1782/2003</extref> van 29 september 2003
(PB L 270 van 21.10.2003, blz. 1).</al><tussenkop>3. Gemeenschappelijke verklaring over het vrije verkeer van werknemers: Roemeni&#xEB;</tussenkop><al>De Europese Unie benadrukt de sterke elementen van differentiatie en flexibiliteit
in de regeling voor het vrije verkeer van werknemers. De lidstaten zullen
ernaar streven de toegang tot de arbeidsmarkt krachtens de nationale wetgeving
voor Roemeense staatsburgers te verruimen, teneinde de aanpassing aan het
acquis te bespoedigen. Als consequentie daarvan moet de werkgelegenheid voor
Roemeense staatsburgers in de Europese Unie bij de toetreding van Roemeni&#xEB;
aanzienlijk toenemen. Bovendien zullen de lidstaten van de Europese Unie de
voorgestelde regeling zo goed mogelijk benutten om het acquis op het gebied
van het vrije verkeer van werknemers zo spoedig mogelijk volledig toe te passen.</al><tussenkop>4. Gemeenschappelijke verklaring inzake plattelandsontwikkeling: Bulgarije en Roemeni&#xEB;</tussenkop><al>Met betrekking tot de vastleggingskredieten voor plattelandsontwikkeling
uit de Afdeling Garantie van het EOGFL voor Bulgarije en Roemeni&#xEB; voor
de driejarige periode 2007-2009 vermeld in artikel 34, lid 2, van het Toetredingsprotocol
en artikel 34, lid 2, van de Toetredingsakte, neemt de Unie er nota van dat
de volgende bedragen te verwachten zijn:</al><al>(miljoen EUR - prijzen van 2004)</al><table colsep="1" frame="topbot" orient="port" rowsep="0" tabstyle="sdu">
              <tgroup align="left" char="" charoff="75" cols="5" tgroupstyle="sdu">
                <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="19.75mm"/>
                <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="19.75mm"/>
                <colspec colname="c3" colnum="3" colwidth="19.75mm"/>
                <colspec colname="c4" colnum="4" colwidth="19.75mm"/>
                <colspec colname="c5" colnum="5" colwidth="20mm"/>
                <thead valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al/>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>2007</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>2008</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>2009</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>2007&#x2013;2009</al>
                    </entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody valign="bottom">
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Bulgarije</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>183</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>244</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>306</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>733</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
                      <al>Roemeni&#xEB;</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>577</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>770</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>961</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" rowsep="1" valign="top">
                      <al>2&#xA0;308</al>
                    </entry>
                  </row>
                  <row valign="top">
                    <entry morerows="0" rotate="0">
                      <al>Totaal</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>760</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1&#xA0;014</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>1&#xA0;267</al>
                    </entry>
                    <entry align="right" morerows="0" rotate="0" valign="top">
                      <al>3&#xA0;041</al>
                    </entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table><al>Na de driejarige periode 2007&#x2013;2009 zullen de bedragen voor plattelandsontwikkeling
voor Bulgarije en Roemeni&#xEB; gebaseerd zijn op de toepassing van bestaande
voorschriften of van voorschriften die het resultaat zijn van inmiddels doorgevoerde
beleidshervormingen.</al><tussenkop>B. GEMEENSCHAPPELIJKE VERKLARING VAN DE HUIDIGE LIDSTATEN EN DE COMMISSIE</tussenkop><tussenkop>5. Gemeenschappelijke verklaring over de voorbereiding van Bulgarije en Roemeni&#xEB; op de toetreding</tussenkop><al>De Europese Unie zal de voorbereidingen en prestaties van Bulgarije en
Roemeni&#xEB; nauwlettend blijven volgen, onder meer de concrete uitvoering
van de toezeggingen die zij op alle onderdelen van het acquis hebben gedaan.</al><al>De Europese Unie memoreert de conclusies van het voorzitterschap van de
Europese Raad van 16/17 december 2004, met name de punten 8 en 12 daarvan,
en benadrukt dat bijzondere aandacht zal uitgaan naar de voorbereiding op
het gebied van justitie en binnenlandse zaken, mededinging en milieu wat Roemeni&#xEB;
betreft, en naar de voorbereiding op het gebied van justitie en binnenlandse
zaken wat Bulgarije betreft. De Commissie zal jaarverslagen over de vorderingen
van Bulgarije en Roemeni&#xEB; op de weg naar toetreding blijven indienen,
zo nodig vergezeld van aanbevelingen. De Europese Unie herinnert eraan dat
vrijwaringsclausules voorzien in maatregelen om ernstige problemen aan te
pakken die zich v&#xF3;&#xF3;r, dan wel binnen drie jaar na de toetreding
eventueel zouden voordoen.</al><tussenkop>C. GEMEENSCHAPPELIJKE VERKLARING VAN VERSCHILLENDE HUIDIGE LIDSTATEN</tussenkop><tussenkop>6. Gemeenschappelijke verklaring van de bondsrepubliek Duitsland en de Republiek Oostenrijk over het vrije verkeer van werknemers: Bulgarije en Roemeni&#xEB;</tussenkop>
              
            <al>De tekst van punt 13 van de overgangsmaatregelen voor het vrije verkeer
van werknemers overeenkomstig <extref doc="31996L0071" label="richtlijn" reeks="Celex">Richtlijn 96/71/EG</extref> in de bijlagen VI en VII
bij zowel het Toetredingsprotocol als de Toetredingsakte wordt door de Bondsrepubliek
Duitsland en de Republiek Oostenrijk in overeenstemming met de Commissie uitgelegd
als implicerend dat &#x201E;bepaalde regio's" in voorkomend geval ook het
gehele nationale grondgebied kan omvatten.</al><tussenkop>D. VERKLARING VAN DE REPUBLIEK BULGARIJE</tussenkop><tussenkop>7. Verklaring van de Republiek Bulgarije over het gebruik van het Cyrillisch Alfabet in de Europese Unie</tussenkop><al>Met de erkenning van het Bulgaars als authentieke taal van de Verdragen,
en tevens als offici&#xEB;le en werktaal voor gebruik in de Instellingen van
de Europese Unie, wordt het cyrillisch alfabet &#xE9;&#xE9;n van de drie
alfabetten die officieel in de Europese Unie worden gebruikt. Dit wezenlijk
onderdeel van de culturele erfenis van Europa is een bijzondere bijdrage van
Bulgarije tot de taalkundige en culturele diversiteit van de Unie.</al></tekst></vrije-tekst>
          
          
          
          
            
            
          
          
          
            
            
          
          
          
            
            
          
          
          
            
            
          
          
            
        </verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl"><kop><nr status="officieel">III</nr><label>BRIEFWISSELING</label><titel status="officieel">Briefwisseling tussen de Europese Unie en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; betreffende een informatie- en overlegprocedure voor de aanvaarding van bepaalde besluiten en andere maatregelen die moeten worden genomen tijdens de periode die aan de toetreding voorafgaat</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><al>
              <nadruk type="ondlijn">Brief nr. 1</nadruk>
            </al><al>Mevrouw, Geachte heer,</al>
            <al>Ik heb de eer te verwijzen naar de kwestie van de informatie- en overlegprocedure
voor de aanvaarding van bepaalde besluiten en andere maatregelen die moeten
worden genomen tijdens de periode die voorafgaat aan de toetreding van uw
land tot de Europese Unie, die in het kader van de toetredingsonderhandelingen
is besproken.</al>
            <al>Ik bevestig u bij deze dat de Europese Unie onder de in de bijlage bij
deze brief genoemde voorwaarden kan instemmen met deze procedure, die kan
worden toegepast vanaf 1 oktober 2004.</al>
            <al>Ik moge U verzoeken mij te willen bevestigen dat uw regering met de inhoud
van deze brief instemt.</al>
            <al>Hoogachtend,</al>
            <al>
              <nadruk type="ondlijn">Brief nr. 2</nadruk>
            </al>
            <al>Mevrouw, Geachte heer,</al>
            <al>Ik heb de eer U de ontvangst te bevestigen van uw brief welke als volgt
luidt:</al>
            <al>&#x201E;Ik heb de eer te verwijzen naar de kwestie van de informatie-
en overlegprocedure voor de aanvaarding van bepaalde besluiten en andere maatregelen
die moeten worden genomen tijdens de periode die voorafgaat aan de toetreding
van uw land tot de Europese Unie, die in het kader van de toetredingsonderhandelingen
is besproken.</al>
            <al>Ik bevestig u bij deze dat de Europese Unie onder de in de bijlage bij
deze brief genoemde voorwaarden kan instemmen met deze procedure, die kan
worden toegepast vanaf 1 oktober 2004.</al>
            <al>Ik moge U verzoeken mij te willen bevestigen dat uw regering met de inhoud
van deze brief instemt.".</al>
            <al>Ik heb de eer U te bevestigen dat de inhoud van deze brief voor mijn regering
aanvaardbaar is.</al>
            <al>Hoogachtend,</al></tekst></vrije-tekst>
          </verdragtekst><verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <label>Bijlage</label><titel status="officieel">Informatie- en overlegprocedure voor de aanvaarding van bepaalde besluiten en andere maatregelen die moeten worden genomen tijdens de periode die aan de toetreding voorafgaat </titel>
      </kop>
      <wettekst>
        <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> Teneinde te waarborgen dat de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;,
hierna toetredende staten te noemen, voldoende worden ingelicht, worden alle
voorstellen, mededelingen, aanbevelingen of initiatieven die kunnen leiden
tot besluiten van de instellingen of organen van de Europese Unie, na toezending
aan de Raad ter kennis van de toetredende staten gebracht.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> Er wordt overleg gepleegd op een met redenen omkleed verzoek van een
toetredende staat, die daarin zijn belangen als toekomstig lid van de Unie
dient uiteen te zetten en zijn opmerkingen daarin neerlegt.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> Besluiten inzake beheer vormen in het algemeen geen aanleiding tot
overleg.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> Het overleg vindt plaats in een Interimcomit&#xE9;, samengesteld
uit vertegenwoordigers van de Unie en van de toetredende staten. Behoudens
een met redenen omkleed bezwaar van een toetredende staat mag overleg tevens
plaatsvinden in de vorm van een uitwisseling van berichten langs elektronische
weg, in het bijzonder wat betreft het gemeenschappelijk buitenlands en veiligheidsbeleid.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> Aan de zijde van de Unie zijn de leden van het Interimcomit&#xE9;
de leden van het Comit&#xE9; van permanente vertegenwoordigers of diegenen
die deze laatsten daarvoor aanwijzen. Waar dienstig, kunnen de leden van het
Politiek en Veiligheidscomit&#xE9; de leden van het Interimcomit&#xE9;
zijn. De Commissie wordt uitgenodigd zich bij deze werkzaamheden te doen vertegenwoordigen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">6</lidnr><al> Het Interimcomit&#xE9; wordt bijgestaan door een secretariaat, dat
het secretariaat van de Conferentie is, dat tot dat doel in functie blijft.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">7</lidnr><al> Het overleg vindt normaliter plaats zodra de voorbereidende werkzaamheden
op communautair niveau met het oog op de aanvaarding van besluiten of gemeenschappelijke
standpunten door de Raad gemeenschappelijke beleidslijnen hebben opgeleverd,
en overleg dus nuttig kan zijn.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">8</lidnr><al> Mochten er na het overleg nog ernstige moeilijkheden bestaan, dan kan
het probleem op verzoek van een toetredende staat op ministerieel niveau worden
besproken.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">9</lidnr><al> Bovenstaande bepalingen worden mutatis mutandis toegepast op de besluiten
van de Raad van Gouverneurs van de Europese Investeringsbank.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">10</lidnr><al> De in de voorgaande punten omschreven procedure is eveneens van toepassing
op alle door de toetredende staten te nemen besluiten die van invloed kunnen
zijn op de verbintenissen die voortvloeien uit hun hoedanigheid van toekomstige
leden van de Unie.</al></lid></artikel>
          
          <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">11</lidnr><al> De Unie en de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; nemen de nodige
maatregelen om hun toetreding tot de in de artikelen 3, lid 3, 6, lid 2, en
6, lid 6, van de Akte betreffende de voorwaarden en de nadere regels voor
de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie
bedoelde overeenkomsten of akkoorden voorzover mogelijk, en overeenkomstig
het in die akte bepaalde, te doen samenvallen met de inwerkingtreding van
het Toetredingsverdrag.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">12</lidnr><al> Voorzover de overeenkomsten of akkoorden tussen lidstaten slechts
in de vorm van een ontwerp bestaan, en waarschijnlijk in het tijdvak dat aan
de toetreding voorafgaat niet meer kunnen worden ondertekend, zullen de toetredende
staten worden uitgenodigd om na de ondertekening van het Toetredingsverdrag
volgens passende procedures deel te nemen aan de uitwerking, in positieve
zin, en zodanig dat de sluiting daarvan wordt bevorderd, van die ontwerpen.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">13</lidnr><al> Ten aanzien van de onderhandelingen over de protocollen met de in
artikel 6, lid 2, tweede alinea van de Akte betreffende de voorwaarden voor
de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB; tot de Europese Unie
genoemde medeovereenkomstsluitende landen, worden de vertegenwoordigers van
de toetredende Staten als waarnemers bij de werkzaamheden betrokken, naast
de vertegenwoordigers van de huidige lidstaten.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">14</lidnr><al> Bepaalde door de Gemeenschap gesloten niet-preferenti&#xEB;le akkoorden
die ook na de datum van toetreding blijven gelden, kunnen worden aangepast
om rekening te houden met de uitbreiding van de Unie. De Gemeenschap zal de
vertegenwoordigers van de toetredende staten overeenkomstig de in de vorige
alinea omschreven procedure bij de onderhandelingen over deze aanpassing betrekken. </al></lid></artikel>
          <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">III</nr></kop><lid><lidnr status="officieel">15</lidnr><al> De Instellingen van de Unie stellen tijdig de bepalingen vast die
worden bedoeld in de artikelen 58 en 60 van het Protocol betreffende de voorwaarden
en de nadere regels voor de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;
tot de Europese Unie en in de artikelen 58 en 60 van de Akte betreffende de
voorwaarden voor de toelating van de Republiek Bulgarije en Roemeni&#xEB;
tot de Europese Unie. Daartoe verstrekken de regeringen van de Republiek Bulgarije
en van Roemeni&#xEB; de Instellingen tijdig ontwerp-vertalingen van genoemde
teksten.</al></lid></artikel>
            
        
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	