<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003113" dtdversie="2.0" id="10000025879" verdragnummer="011906" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Verdrag inzake de overdracht van gevonniste personen en van de tenuitvoerlegging van veroordelingen opgelegd bij vonnissen tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek Brazili&#xEB;</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag inzake de overdracht van gevonniste personen en van de tenuitvoerlegging van veroordelingen opgelegd bij vonnissen tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek Brazili&#xEB;</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst xml:lang="nl">
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag
inzake de overdracht van gevonniste personen en van de
tenuitvoerlegging van veroordelingen opgelegd bij vonnissen tussen het
Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek
Brazili&#xEB;</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der
Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Federale Republiek Brazili&#xEB;
(hierna te noemen de Partijen);</al>
          <al>Geleid door de wens de
internationale samenwerking op het gebied van het strafrecht te
ontwikkelen en de mogelijkheid te scheppen dat onderdanen van een van
de Partijen die gedetineerd zijn als gevolg van het plegen van een
strafbaar feit hun veroordelingen binnen hun eigen samenleving
ondergaan;</al>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>Zijn het volgende
overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor
de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan
onder:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;veroordeling&#x201D;:
elke straf of maatregel door een rechter of tribunaal opgelegd en met
zich medebrengende vrijheidsbeneming wegens een strafbaar
feit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;vonnis&#x201D;: een
beslissing of bevel van een rechter of tribunaal waarbij een
veroordeling wordt
uitgesproken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;de Staat van
veroordeling&#x201D;: de Staat waarin de veroordeling werd uitgesproken
tegen de persoon. Voor wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft wordt
onder de Staat van veroordeling verstaan, Nederland, de Nederlandse
Antillen, of Aruba, al naargelang het deel van het Koninkrijk waar het
vonnis is gewezen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;de Staat
van tenuitvoerlegging&#x201D;: de Staat waarnaar de gevonniste
persoon:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>kan
worden of reeds is overgebracht teneinde zijn veroordeling te
ondergaan,</al>
                  <al>of, voor de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=14">artikel
14</intref>,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>is gevlucht of op andere wijze
is teruggekeerd wegens een tegen hem of haar lopende strafvervolging in
de Staat van veroordeling of, nadat een veroordeling heeft
plaatsgevonden, teneinde zich te onttrekken aan tenuitvoerlegging of
verdere tenuitvoerlegging van de veroordeling in die
Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
              <al>Voor wat het Koninkrijk der Nederlanden
betreft wordt onder de Staat van tenuitvoerlegging verstaan, Nederland,
de Nederlandse Antillen, of Aruba, al naargelang het deel van het
Koninkrijk waar de gevonniste persoon zijn hoofdverblijf heeft, tenzij
dit Verdrag anders
bepaalt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;onderdaan&#x201D;:
met betrekking tot de Federale Republiek Brazili&#xEB; een onderdaan
zoals bepaald door de grondwet van Brazili&#xEB; en met betrekking tot
het Koninkrijk der Nederlanden iedere persoon die krachtens de
wetgeving van het Koninkrijk der Nederlanden de Nederlandse
nationaliteit
bezit;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;gevonniste
persoon&#x201D;: een onderdaan die is veroordeeld bij onherroepelijk
vonnis door een rechter of een tribunaal van een van de Partijen
en:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>i.</li.nr>
                  <al>zijn
veroordeling ondergaat in de Staat van veroordeling;</al>
                  <al>of, voor
de toepassing van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=14">artikel 14</intref>,</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>ii.</li.nr>
                  <al>is
gevlucht of op andere wijze is teruggekeerd naar de Staat van
tenuitvoerlegging wegens een tegen hem of haar lopende strafvervolging
in de Staat van veroordeling of, nadat een veroordeling heeft
plaatsgevonden, teneinde zich te onttrekken aan tenuitvoerlegging of
verdere tenuitvoerlegging van de veroordeling in die
Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>&#x201E;ministerie
van Justitie&#x201D;: in de Federale Republiek Brazili&#xEB;, het
ministerie van Justitie en in het Koninkrijk der Nederlanden, het
ministerie van Justitie van Nederland, het ministerie van Justitie van
de Nederlandse Antillen of het ministerie van Justitie van Aruba, al
naargelang het deel van het Koninkrijk waar de gevonniste persoon zijn
hoofdverblijf heeft of waar het vonnis wordt
gewezen.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
            <titel status="officieel">Algemene
beginselen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Partijen verbinden zich elkaar wederzijds in zo ruim mogelijke mate
samenwerking te verlenen met betrekking tot de overdracht van
gevonniste personen en van de tenuitvoerlegging van veroordelingen
overeenkomstig de bepalingen van dit
Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Een op
het grondgebied van een Partij gevonniste persoon kan, overeenkomstig
de bepalingen van dit Verdrag, naar het grondgebied van de andere
Partij worden overgebracht teneinde de tegen hem of haar uitgesproken
veroordeling te ondergaan. Te dien einde kan hij of zij de Staat van
veroordeling of de Staat van tenuitvoerlegging zijn of haar wens te
kennen geven overeenkomstig dit Verdrag te worden
overgebracht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
overbrenging kan door de Staat van veroordeling of door de Staat van
tenuitvoerlegging worden
verzocht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
            <titel status="officieel">Voorwaarden
voor
overbrenging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
gevonniste persoon kan overeenkomstig de bepalingen van dit Verdrag,
slechts onder de navolgende voorwaarden worden
overgebracht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien
hij of zij onderdaan is van de Staat van
tenuitvoerlegging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien het vonnis
onherroepelijk en voor tenuitvoerlegging vatbaar
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien de gevonniste persoon, op
het tijdstip van ontvangst van het verzoek om overbrenging, nog ten
minste een jaar van de veroordeling moet
ondergaan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>indien het handelen of
nalaten op grond waarvan de veroordeling werd uitgesproken een
strafbaar feit oplevert naar het recht van de Staat van
tenuitvoerlegging of een strafbaar feit zou opleveren indien dit op
zijn grondgebied zou zijn
gepleegd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>indien de gevonniste
persoon instemt met de overbrenging, behoudens het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=14">artikel
14, tweede lid</intref>, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>indien de Staat
van veroordeling en de Staat van tenuitvoerlegging instemmen met de
overbrenging.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>In
uitzonderingsgevallen kunnen de Staat van veroordeling en de Staat van
tenuitvoerlegging zich akkoord verklaren met een overbrenging zelfs
wanneer de duur van het alsnog door de gevonniste persoon te ondergane
gedeelte van de veroordeling minder is dan dat vermeld in het eerste
lid, onderdeel
c.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
            <titel status="officieel">Verplichting
tot het verstrekken van
inlichtingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Een
gevonniste persoon op wie dit Verdrag mogelijk van toepassing is, dient
door de Staat van veroordeling en de Staat van tenuitvoerlegging van de
strekking van dit Verdrag in kennis te worden
gesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
de gevonniste persoon zijn wens tot overbrenging ingevolge dit Verdrag
aan de Staat van veroordeling kenbaar heeft gemaakt, dient die Staat de
Staat van tenuitvoerlegging zo spoedig mogelijk , nadat het vonnis
onherroepelijk en voor tenuitvoerlegging vatbaar is geworden, daarvan
in kennis te
stellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
kennisgeving dient de navolgende inlichtingen te
omvatten:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de
naam, geboortedatum en -plaats van de gevonniste
persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>zijn of haar eventuele adres
in de Staat van tenuitvoerlegging, en indien Brazili&#xEB; de Staat van
tenuitvoerlegging is, de eventuele adressen van zijn of haar familie of
naaste verwanten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een opgave van de
feiten die aan de veroordeling ten grondslag
liggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>de aard, duur en
aanvangsdatum van de
veroordeling.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
de gevonniste persoon zijn of haar wens tot overbrenging ingevolge dit
Verdrag aan de Staat van tenuitvoerlegging kenbaar heeft gemaakt, doet
de Staat van veroordeling desgevraagd die Staat de in het derde lid
bedoelde inlichtingen
toekomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>De
gevonniste persoon dient van elke door de Staat van veroordeling of
door de Staat van tenuitvoerlegging ingevolge de vorenstaande leden
ondernomen actie schriftelijk in kennis te worden gesteld, alsmede van
elke door een van de beide Staten op een verzoek tot overbrenging
genomen
beslissing.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Verzoeken
en
antwoorden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
verzoeken tot overbrenging uit hoofde van dit Verdrag en de antwoorden
daarop geschieden schriftelijk. Indien zulks is overeengekomen tussen
de ministeries van Justitie kunnen elektronische communicatiemiddelen
worden gebruikt onder voorwaarden die het de ontvangende Staat mogelijk
maken de authenticiteit vast te stellen en mits de communicatie
schriftelijk wordt
vastgelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
verzoeken worden door het ministerie van Justitie van de verzoekende
Staat aan het ministerie van Justitie van de aangezochte Staat gericht.
De beantwoording van de verzoeken, alsmede alle met de verzoeken
verband houdende correspondentie tussen beide Staten, vindt eveneens
plaats door de ministeries van
Justitie.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
aangezochte Staat stelt de verzoekende Staat onverwijld in kennis van
zijn beslissing of hij instemt met het verzoek tot
overbrenging.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Stukken
ter
ondersteuning</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Staat van tenuitvoerlegging verstrekt de Staat van veroordeling op
diens
verzoek:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
document of verklaring dat de gevonniste persoon een onderdaan is van
die Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een afschrift van het
toepasselijke recht van de Staat van tenuitvoerlegging waaruit blijkt
dat het handelen of het nalaten, op grond waarvan de veroordeling in de
Staat van veroordeling werd uitgesproken, naar het recht van de Staat
van tenuitvoerlegging een strafbaar feit oplevert of een strafbaar feit
zou opleveren indien gepleegd op zijn
grondgebied.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Indien
een overbrenging wordt verzocht, worden door de Staat van veroordeling
de navolgende stukken aan de Staat van tenuitvoerlegging verstrekt,
tenzij een van beide Staten reeds heeft aangegeven dat hij niet met de
overbrenging zal
instemmen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een
gewaarmerkt afschrift van het vonnis en de wettelijke bepalingen die
daaraan ten grondslag liggen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een
opgave van het reeds ondergane gedeelte van een veroordeling, daaronder
begrepen inlichtingen omtrent enige voorlopige hechtenis,
strafvermindering en elke andere voor de tenuitvoerlegging van de
veroordeling ter zake dienende
omstandigheid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>een document, van
welke aard dan ook, waaruit de uitdrukkelijke instemming blijkt van de
gevonniste persoon of van zijn of haar wettelijke vertegenwoordiger
indien de persoon minderjarig is of indien vanwege zijn of haar
lichamelijke of geestelijke toestand een vertegenwoordiger noodzakelijk
is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>waar nodig, een medisch of
sociaal rapport omtrent de gevonniste persoon, inlichtingen betreffende
zijn of haar gedrag tijdens de detentie en zijn of haar behandeling in
de Staat van veroordeling en elke aanbeveling ten aanzien van zijn of
haar verdere behandeling in de Staat van
tenuitvoerlegging;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de van toepassing
zijnde bepalingen inzake mogelijke vervroegde of voorwaardelijke
invrijheidstelling of elke beslissing omtrent een dergelijke
invrijheidstelling die verband houdt met de tenuitvoerlegging van het
vonnis, bedoeld in onderdeel
a.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Elk
van de beide Staten kan verzoeken in het bezit te worden gesteld van
een van de in het eerste of tweede lid bedoelde stukken alvorens een
verzoek tot overbrenging te doen of een beslissing te nemen of hij al
dan niet met de overbrenging zal
instemmen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
            <titel status="officieel">Gevolgen
van de overbrenging voor de Staat van
veroordeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Met
de daadwerkelijke overname van de gevonniste persoon door de
autoriteiten van de Staat van tenuitvoerlegging wordt de
tenuitvoerlegging van de veroordeling in de Staat van veroordeling
geschorst.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De
Staat van veroordeling kan de veroordeling niet langer ten uitvoer
leggen, indien de Staat van tenuitvoerlegging de veroordeling als
geheel ten uitvoer gelegd
beschouwt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">8</nr>
            <titel status="officieel">Gevolgen
van de overbrenging voor de Staat van
tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
voortzetting van de tenuitvoerlegging van de veroordeling van de
overgebrachte dader vindt plaats in overeenstemming met de wetgeving,
de bestuursrechtelijke of gerechtelijke procedures van de Staat van
tenuitvoerlegging. Deze Staat kan, bij de beslissing inzake vervroegde
of voorwaardelijke invrijheidstelling, de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid,
onderdeel e</intref>, bedoelde bepalingen of beslissingen in aanmerking
nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>De Staat
van tenuitvoerlegging is gebonden aan het rechtskarakter en de duur van
de veroordeling, zoals vastgesteld door de Staat van veroordeling. Geen
gedetineerde wordt overgebracht tenzij de veroordeling van een duur is
of door de bevoegde autoriteiten van de Staat van tenuitvoerlegging is
aangepast aan een duur waarvan de tenuitvoerlegging mogelijk is in de
Staat van tenuitvoerlegging. De door de Staat van veroordeling
opgelegde sanctie mag naar aard en duur niet door de Staat van
tenuitvoerlegging worden
verzwaard.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Herziening
van het vonnis</titel>
          </kop>
          <al>Alleen de Staat van veroordeling heeft
het recht te beslissen op een verzoek tot herziening van het
vonnis.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging
van de tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <al>De Staat van
tenuitvoerlegging dient de tenuitvoerlegging van de veroordeling te
be&#xEB;indigen, zodra hij door de Staat van veroordeling in kennis is
gesteld van enige beslissing of maatregel ten gevolge waarvan de
veroordeling niet meer voor tenuitvoerlegging vatbaar
is.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">11</nr>
            <titel status="officieel">Bericht
inzake tenuitvoerlegging</titel>
          </kop>
          <al>De Staat van
tenuitvoerlegging bericht de Staat van veroordeling ten aanzien van de
tenuitvoerlegging van de
veroordeling:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>wanneer
eerstgenoemde de veroordeling als geheel ten uitvoer gelegd
beschouwt;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>indien de gevonniste
persoon uit de detentie ontsnapt is v&#xF3;&#xF3;r de be&#xEB;indiging
van de tenuitvoerlegging van de veroordeling;
of</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>indien de Staat van veroordeling
om een bijzonder rapport
verzoekt.</al>
            </li>
          </lijst>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">12</nr>
            <titel status="officieel">Regeling
voor
overbrenging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
Staat van tenuitvoerlegging is verantwoordelijk voor de bewaring en het
vervoer van de gevonniste persoon van de Staat van veroordeling naar de
Staat van tenuitvoerlegging. Daartoe nemen de bevoegde autoriteiten van
de Staat van tenuitvoerlegging de verantwoordelijkheid voor de
gevonniste persoon over op een tussen de beide Staten overeengekomen
plaats in de Staat van
veroordeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Bij
de overlevering van de gevonniste persoon verstrekken de bevoegde
autoriteiten van de Staat van veroordeling aan de autoriteiten van de
Staat van tenuitvoerlegging die de verantwoordelijkheid voor de
gevonniste persoon overnemen een document gericht aan het ministerie
van Justitie van de Staat van tenuitvoerlegging, waarin de tijd die de
gedetineerde feitelijk in de Staat van veroordeling in detentie heeft
doorgebracht alsmede, indien van toepassing, de tijd die in mindering
is gebracht op zijn of haar veroordeling wegens zijn of haar gedrag
en/of andere verdiensten tijdens de detentie, is
vermeld.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">13</nr>
            <titel status="officieel">Talen
en kosten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>De
kennisgevingen en inlichtingen, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=4">artikel 4</intref>, en de verzoeken
en berichten, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=5">artikel 5, tweede lid</intref>, en de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=11">artikelen 11</intref> en
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=12">12</intref>, dienen te worden gesteld in de taal van de Partij waaraan zij zijn
gericht. De stukken ter ondersteuning van een verzoek als bedoeld in
<intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=6">artikel 6</intref> dienen vergezeld te gaan van een vertaling in de taal van de
Partij waaraan zij zijn
gericht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Behoudens
het in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=6">artikel 6, tweede lid, onderdeel a</intref>, bepaalde, behoeven de
stukken die ter toepassing van dit Verdrag worden verzonden, niet
gewaarmerkt te zijn. Alle stukken zijn vrijgesteld van legalisatie door
consulaire
autoriteiten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>De
kosten voortvloeiend uit de toepassing van het Verdrag worden door de
Staat van tenuitvoerlegging gedragen, uitgezonderd de kosten die
uitsluitend op het grondgebied van de Staat van veroordeling zijn
gemaakt.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">14</nr>
            <titel status="officieel">Overdracht
van de tenuitvoerlegging van de
veroordeling</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Partijen
kunnen van geval tot geval overeenkomen dat, indien een onderdaan van
de Staat van tenuitvoerlegging die bij vonnis is veroordeeld op het
grondgebied van de Staat van veroordeling is gevlucht of op andere
wijze is teruggekeerd naar de Staat van tenuitvoerlegging wegens een
tegen hem of haar in de Staat van veroordeling lopende strafvervolging
of, nadat een veroordeling heeft plaatsgevonden, teneinde zich te
onttrekken aan de tenuitvoerlegging of verdere tenuitvoerlegging van
deze veroordeling in de Staat van veroordeling, de Staat van
veroordeling de Staat van tenuitvoerlegging kan verzoeken de
tenuitvoerlegging van de veroordeling over te
nemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Op de
overdracht van de tenuitvoerlegging van de bij vonnis opgelegde
veroordeling, bedoeld in het eerste lid, zijn de bepalingen van dit
Verdrag van overeenkomstige toepassing. De instemming van de gevonniste
persoon, bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=3">artikel 3, eerste lid, onderdeel e</intref>, is evenwel niet
vereist.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al>Indien
de nationale wet van de Staat van tenuitvoerlegging zulks vereist, kan
de overdracht van de tenuitvoerlegging van de bij vonnis opgelegde
veroordeling worden onderworpen aan erkenning van het vonnis door de
bevoegde rechter voordat de Staat van tenuitvoerlegging instemt met de
overdracht van de tenuitvoerlegging van de
veroordeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al>Indien
Brazili&#xEB; de Staat van veroordeling is, kan het Koninkrijk der
Nederlanden als Staat van tenuitvoerlegging op verzoek van
Brazili&#xEB; voorafgaand aan de ontvangst van de stukken ter
ondersteuning van het verzoek om overdracht van de tenuitvoerlegging
van de bij vonnis opgelegde veroordeling, of voorafgaand aan de
beslissing op dat verzoek, de gevonniste persoon aanhouden of andere
maatregelen nemen teneinde te verzekeren dat de gevonniste persoon op
zijn grondgebied blijft in afwachting van de beslissing op het verzoek
om overdracht van de tenuitvoerlegging van de veroordeling. Verzoeken
tot voorlopige maatregelen moeten vergezeld gaan van de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003113&amp;artikel=4">artikel 4,
derde lid</intref>, genoemde inlichtingen. De strafrechtelijke positie van de
gevonniste persoon mag niet worden verzwaard ten gevolge van een uit
hoofde van dit lid in bewaring doorgebracht
tijdvak.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al>Brazili&#xEB;
kan als Staat van tenuitvoerlegging de bepalingen van het vierde lid
toepassen voor zover zulks is toegestaan krachtens zijn nationale
recht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">15</nr>
            <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Dit
Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede maand nadat de
Partijen elkaar schriftelijk, langs diplomatieke weg, in kennis hebben
gesteld van de voltooiing van de grondwettelijke vereisten voor de
inwerkingtreding van dit
Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Wat het
Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag van toepassing op
Nederland, op de Nederlandse Antillen en op
Aruba.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">16</nr>
            <titel status="officieel">Toepassing
in de tijd</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag is van toepassing op de
tenuitvoerlegging van veroordelingen die hetzij voor hetzij na de
inwerkingtreding van het Verdrag zijn
uitgesproken.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">17</nr>
            <titel status="officieel">Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al>Elk
van de Partijen kan dit Verdrag te allen tijde be&#xEB;indigen door
middel van een schriftelijke kennisgeving langs diplomatieke weg aan de
andere Partij. De be&#xEB;indiging wordt van kracht een jaar na de
datum van ontvangst van een zodanige
kennisgeving.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al>Met
inachtneming van het in het eerste lid genoemde tijdvak, zijn het
Koninkrijk der Nederlanden en de Federale Republiek Brazili&#xEB;
gerechtigd de toepassing van dit Verdrag afzonderlijk te
be&#xEB;indigen ten aanzien van elk deel van het Koninkrijk der
Nederlanden.</al>
          </lid>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN
BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd, dit
Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Den Haag, op 23 januari
2009, in de Nederlandse, de Portugese en de Engelse taal, zijnde de
drie teksten gelijkelijk authentiek. Ingeval de teksten verschillend
kunnen worden uitgelegd, is de Engelse tekst
doorslaggevend.</al>
          <al><nadruk>Voor het
Koninkrijk der
Nederlanden,</nadruk></al>
          <al>ERNST HIRSCH
BALLIN</al>
          <al><nadruk>Voor de
Federale Republiek Brazili&#xEB;,</nadruk></al>
          <al>J.
A. DENOT
MEDEIROS</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	