<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003856" dtdversie="2.0" id="10000033309" verdragnummer="000717" soort="verdrag"> 
   
  <alias-titels><alias-titel>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek Duitsland inzake de gemeenschappelijke informatie en begeleiding van de scheepvaart in de Eemsmonding door middel van walradar- en hoogfrequent-radio-installaties</alias-titel></alias-titels> 
  <intitule>Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
	 Bondsrepubliek Duitsland inzake de gemeenschappelijke informatie en begeleiding
	 van de scheepvaart in de Eemsmonding door middel van walradar- en
	 hoogfrequent-radio-installaties</intitule> 
   
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Overeenkomst tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de
			 Bondsrepubliek Duitsland inzake de gemeenschappelijke informatie en begeleiding
			 van de scheepvaart in de Eemsmonding door middel van walradar- en
			 hoogfrequent-radio-installaties</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
			 <al>en</al>
			 <al>de Bondsrepubliek Duitsland</al>
			 <al>overwegende dat het wenselijk is de reeds tussen beide
				Overeenkomstsluitende Partijen bestaande samenwerking in de Eemsmonding uit te
				breiden en te verstevigen</al>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <al>In deze Overeenkomst wordt verstaan:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>onder &#x201E;informatie&#x201D;, het verstrekken van inlichtingen die voor
					 een veilige scheepvaart van belang zijn, met inbegrip van inlichtingen over
					 weersomstandigheden en getijden, over storingen in de bebakening en over
					 werkzaamheden aan en in het vaarwater;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>onder &#x201E;begeleiding&#x201D; het verstrekken van inlichtingen over de
					 op een bepaald ogenblik bestaande verkeerssituatie en de positie van de
					 afzonderlijke schepen, alsmede het geven van adviezen ten behoeve van de
					 navigatie; deze begeleiding vindt plaats bij verminderd zicht, bij andere
					 ongunstige weersomstandigheden of op verzoek;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>onder &#x201E;Eemsmonding&#x201D;, het gebied van de Eems buiten de havens,
					 dat wordt bestreken door de walradarinstallaties waarop deze Overeenkomst
					 betrekking heeft. Het bereik van de walradarinstallaties is in bijlage A
					 beschreven en in bijlage B op een kaart aangeduid. De bijlagen vormen onderdeel
					 van deze Overeenkomst. De grenzen van het bestreken gebied ten opzichte van de
					 havens worden in de administratieve maatregel volgens artikel 5
					 vastgelegd;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>onder &#x201E;Eems-Dollardverdrag&#x201D;, het op 8 april 1960 te
					 's-Gravenhage tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek
					 Duitsland tot regeling van de samenwerking in de Eemsmonding gesloten Verdrag
					 met bijlagen en slotprotocol;</al>
				</li>
				<li><li.nr>-</li.nr>
				  <al>onder &#x201E;bevoegde autoriteiten&#x201D;, de autoriteiten waaraan
					 ingevolge het nationale recht van elk der Overeenkomstsluitende Partijen de
					 uitvoering en uitoefening van de taken en bevoegdheden bedoeld in deze
					 Overeenkomst zijn opgedragen. De Overeenkomstsluitende Partijen zullen elkaar
					 mededelen welke deze autoriteiten zijn.</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen verbinden zich ertoe
				  walradar- en hoogfrequent-radio-installaties in bedrijf te houden ten einde het
				  scheepvaartverkeer in de Eemsmonding door middel van informatie en begeleiding
				  gemeenschappelijk te beveiligen en vlot af te wikkelen.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen zullen zonder wederzijds
				  overleg naast de walradar- en hoogfrequent-radio-installaties waarop deze
				  Overeenkomst betrekking heeft, geen verdere installaties plaatsen, in bedrijf
				  houden of toelaten, die voor de informatie en begeleiding van de scheepvaart in
				  de Eemsmonding zijn bestemd.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De walradarinstallaties bestaan uit een radarcentrale en vier
				  radarstations.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De radarstations bevinden zich op het grondgebied van het
				  Koninkrijk der Nederlanden in de nabijheid van Oude Schip en op het grondgebied
				  van de Bondsrepubliek Duitsland op Borkum, aan de Knock en in Wybelsum.</al>
				<al>De radarcentrale is op het grondgebied van de Bondsrepubliek
				  Duitsland aan de Knock te zamen met het radarstation opgericht.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De hoogfrequent-radio-installaties zijn te zamen met de
				  radarstations opgericht op Borkum en aan de Knock.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>De bouwkundige en technische bijzonderheden van de installaties
				  zijn door deskundigen van beide Overeenkomstsluitende Partijen in onderling
				  overleg nader vastgesteld.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">5</lidnr>
				<al>De details van de technische bedrijfsvoering en het onderhoud
				  van de installaties worden in een bedrijfsreglement vastgelegd. Dit wordt door
				  de in artikel 11 genoemde Permanente Commissie opgesteld. Het bedrijfsreglement
				  treedt in werking wanneer de bevoegde autoriteiten elkaar van hun
				  desbetreffende goedkeuring schriftelijk in kennis hebben gesteld.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De radarstations zullen de objecten in de Eemsmonding met
				  hoogfrequenttechnische middelen bestrijken en de verkregen gegevens via
				  straalverbindingen aan de radarcentrale overbrengen.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De radarcentrale zal de scheepvaart in de Eemsmonding aan de
				  hand van de ontvangen gegevens en op basis van de kennis van het gebied via de
				  hoogfrequent-radio-installaties informeren en begeleiden.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Met de begeleiding zijn de voor de Eems bevoegde Duitse
				  zeeloodsen belast. De informatie geschiedt door ambtenaren van de
				  Bondsrepubliek Duitsland (waarnemers).</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De informatie vindt plaats in de Duitse, de begeleiding in de
				  Duitse of indien nodig in de Engelse taal.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De details van de informatie en de begeleiding worden geregeld
				  in een dienstreglement, waarvan de tekst door de in artikel 11 genoemde
				  Permanente Commissie wordt opgesteld. Het dienstreglement treedt in werking
				  wanneer de bevoegde autoriteiten elkaar van hun desbetreffende goedkeuring
				  schriftelijk in kennis hebben gesteld.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>Voor de aansprakelijkheid van de Duitse zeeloodsen en de
				waarnemers bij de begeleiding of informatie is het Duitse recht van
				toepassing.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">7</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen zorgen ervoor dat de
				  walradar- en hoogfrequent-radio-installaties ononderbroken kunnen
				  functioneren.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen zorgen ervoor dat passende
				  voorzorgsmaatregelen worden genomen indien plannen ten uitvoer worden gelegd
				  die de werking van de installaties zouden kunnen beperken.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">8</nr>
			 </kop>
			 <al>Iedere Overeenkomstsluitende Partij draagt de kosten voor de
				oprichting, het onderhoud en het in bedrijf houden van de installaties die op
				haar grondgebied worden opgebouwd.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">9</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen dragen in overeenstemming met
				  de overige bepalingen van dit artikel de kosten van de loodsgelden die voor de
				  begeleiding aan de Duitse zeeloodsen worden betaald. Zij dragen verder de voor
				  de informatie gemaakte personeelskosten van de waarnemers, met inbegrip van de
				  sociale verzekering en kosten van levensonderhoud, voor zover de waarnemers ten
				  behoeve van de informatie deel uitmaken van de bezetting van de
				  radarcentrale.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De Bondsrepubliek Duitsland draagt twee derde van de kosten
				  bedoeld in het eerste lid, het Koninkrijk der Nederlanden een derde.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>Het door het Koninkrijk der Nederlanden te dragen aandeel in de
				  kosten wordt door de Bondsrepubliek Duitsland voorgeschoten en telkens na
				  afloop van een boekjaar door het Koninkrijk der Nederlanden op verzoek vergoed.
				  Voor het lopende boekjaar verricht het Koninkrijk der Nederlanden een
				  termijnbetaling van 50% van het bedrag dat als aandeel in de kosten voor het
				  afgelopen boekjaar moet worden betaald. De termijnbetaling wordt verricht te
				  zamen met de betaling van het voor het afgelopen boekjaar te vergoeden
				  resterende bedrag.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>In de zin van deze Overeenkomst loopt het boekjaar telkens van
				  1 januari tot en met 31 december.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">10</nr>
			 </kop>
			 <al>Indien aan de walradar- en de hoogfrequent-radio-installaties
				bouwkundige of technische wijzigingen op initiatief van beide
				Overeenkomstsluitende Partijen worden aangebracht, dan draagt iedere
				Overeenkomstsluitende Partij de kosten voor de werkzaamheden die op haar
				grondgebied worden uitgevoerd. Is de wijziging tot stand gekomen op initiatief
				van een Overeenkomstsluitende Partij, dan draagt deze de totale kosten van die
				wijziging.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">11</nr>
			 </kop>
			 <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Er wordt een Permanente Nederlands-Duitse Commissie ingesteld.
				  Voor zover de taken en bevoegdheden die aan deze Commissie krachtens artikel 12
				  worden opgedragen of toegekend, eveneens zouden kunnen worden uitgevoerd of
				  uitgeoefend door de Commissie welke is voorzien in hoofdstuk 8 van het
				  Eems-Dollardverdrag, worden deze taken en bevoegdheden niet door laatstgenoemde
				  uitgevoerd of uitgeoefend.</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>De Overeenkomstsluitende Partijen vaardigen ieder drie leden af
				  naar de Permanente Commissie. De leden worden door de bevoegde autoriteiten
				  benoemd. De eerste leden worden benoemd binnen drie maanden na de
				  inwerkingtreding van deze Overeenkomst. Er kunnen plaatsvervangers van de leden
				  worden benoemd.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">3</lidnr>
				<al>De Permanente Commissie komt bijeen wanneer zij dit nodig
				  oordeelt of op verzoek van de bevoegde autoriteiten. Tot de zittingen van de
				  Permanente Commissie kunnen anderen als deskundigen worden uitgenodigd.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">4</lidnr>
				<al>De Permanente Commissie stelt een reglement van orde vast, dat
				  wordt onderworpen aan de goedkeuring van de bevoegde autoriteiten.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">12</nr>
			 </kop>
			 <al>De taak van de Permanente Commissie omvat:</al>
			 <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
				<li><li.nr>a)</li.nr>
				  <al>het co&#xF6;rdineren van alle maatregelen ten behoeve van de
					 oprichting, het onderhoud, het in bedrijf houden alsmede van de bouwkundige of
					 technische wijzigingen van de walradarhoogfrequent-radio-installaties;</al>
				</li>
				<li><li.nr>b)</li.nr>
				  <al>het opstellen van het in artikel 3, vijfde lid, genoemde
					 bedrijfsreglement, het in artikel 5, derde lid, genoemde dienstreglement,
					 alsmede het in artikel 11, vierde lid, genoemde reglement van orde;</al>
				</li>
				<li><li.nr>c)</li.nr>
				  <al>het uitvoeren van andere met de installaties, de informatie
					 en de begeleiding verband houdende werkzaamheden, die haar door de bevoegde
					 autoriteiten worden opgedragen.</al>
				</li>
			 </lijst>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">13</nr>
			 </kop>
			 <al>De bepalingen van het Eems-Dollardverdrag zijn slechts op de in
				deze Overeenkomst geregelde materie van toepassing, indien en voor zover deze
				Overeenkomst uitdrukkelijk naar die bepalingen verwijst.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">14</nr>
			 </kop>
			 <al>De bepalingen van deze Overeenkomst zijn niet van invloed op het
				vraagstuk van het verloop van de staatsgrens in de Eemsmonding. Iedere
				Overeenkomstsluitende Partij behoudt zich in dezen haar rechtsstandpunt
				voor.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">15</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Indien een Overeenkomstsluitende Partij de andere
				  Overeenkomstsluitende Partij schriftelijk kenbaar maakt dat zij deze
				  Overeenkomst wenst te wijzigen, dan zullen de Overeenkomstsluitende Partijen
				  niet later dan zes maanden na deze kennisgeving dienovereenkomstig
				  onderhandelingen tot wijziging van deze Overeenkomst openen.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Indien de onderhandelingen niet binnen de in het eerste lid
				  genoemde termijn worden geopend of indien deze niet binnen een jaar na afloop
				  van deze termijn tot overeenstemming leiden, kan iedere Overeenkomstsluitende
				  Partij deze Overeenkomst met inachtneming van een termijn van twee jaar
				  opzeggen.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">16</nr>
			 </kop>
			 <al>Onverlet het bepaalde in artikel 15 kan het bereik van de
				walradarinstallaties, zoals beschreven in de bijlagen A en B bij deze
				Overeenkomst, door de bevoegde autoriteiten op voorstel van de in artikel 11
				genoemde Permanente Commissie worden gewijzigd, wanneer zulks, als gevolg van
				een verandering het vaarwater betreffende, vereist is voor het handhaven van de
				veiligheid en de vlotte afwikkeling van de scheepvaart ofwel vereist is wegens
				een noodzakelijke verandering van de walradaren
				hoogfrequent-radio-installaties. De wijziging van het bereik van de
				walradarinstallaties treedt inwerking wanneer de bevoegde autoriteiten elkaar
				van hun desbetreffende goedkeuring schriftelijk in kennis hebben gesteld.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">17</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Geschillen tussen de Overeenkomstsluitende Partijen betreffende
				  de uitlegging of toepassing van deze Overeenkomst worden met uitsluiting van
				  andere verdragsregelingen inzake de beslechting van geschillen aan het in
				  artikel 50 van het Eems-Dollardverdrag bedoelde scheidsgerecht ter beslissing
				  voorgelegd.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Het scheidsgerecht beslist op grond van de bepalingen van deze
				  Overeenkomst en de algemene regels van het volkenrecht. Voor het overige zijn
				  de bepalingen van hoofdstuk 12 van het Eems-Dollardverdrag van overeenkomstige
				  toepassing.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">18</nr>
			 </kop>
			 <al>Deze Overeenkomst geldt tevens voor het &#x201E;Land&#x201D; Berlijn, indien de
				Regering van de Bondsrepubliek Duitsland niet binnen drie maanden na de
				inwerkingtreding van deze Overeenkomst aan de Regering van het Koninkrijk der
				Nederlanden het tegendeel mededeelt.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">19</nr>
			 </kop>
			 <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, geldt deze
				Overeenkomst alleen voor het Rijk in Europa.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">20</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">1</lidnr>
				<al>Deze Overeenkomst dient te worden bekrachtigd; de akten van
				  bekrachtiging worden zo spoedig mogelijk te 's-Gravenhage uitgewisseld.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">2</lidnr>
				<al>Deze Overeenkomst treedt een maand na de uitwisseling van de
				  akten van bekrachtiging in werking.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed">
		  <slotformulering>
			 <al>GEDAAN te Bonn op 9 december 1980, in tweevoud, in de Nederlandse
				en de Duitse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek.</al>
			 <al><nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der
				Nederlanden</nadruk></al>
			 <al>(w.g.) D. W. VAN LYNDEN</al>
			 <al><nadruk type="cur">Voor de Bondsrepubliek Duitsland</nadruk></al>
			 <al>(w.g.) LAUTENSCHLAGER</al>
		  </slotformulering>
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Bijlage</label>
		  <nr status="officieel">A</nr>
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <al>Het bereik van de walradar- en hoogfrequent-radio-installaties in
				de Eemsmonding wordt door cirkels aangegeven. De co&#xF6;rdinaten van de
				middelpunten en de stralen van de cirkels blijken uit het onderstaande
				overzicht:</al>
			 <table frame="topbot">
				<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0">
				  <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col02" colnum="2" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col2" colnum="3" colwidth="2.00*"/>
				  <tbody valign="top">
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
						  <al>Bereik</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" nameend="col2" namest="col02" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>Co&#xF6;rdinaten van de middelpunten der cirkels</al>
						</entry> 
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>Straal van de cirkel in km</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>Geogr. breedte</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>Geogr. lengte</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>Borkum I</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;37'02"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6&#xB0;29'54"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>13</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Borkum II</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;32;25"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6&#xB0;43'08"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Oude Schip I</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;28'29"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6&#xB0;49'22"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Oude Schip II</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;25'10"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6&#xB0;55'22"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Knock I</al>
						</entry>
						<entry colname="col02" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;21'10"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>7&#xB0;00'22"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>6</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Knock II</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;20'09"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>7&#xB0;02'20"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>3</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Wybelsum I</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;20'13"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>7&#xB0;05'16"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>3</al>
						</entry>
					 </row>
					 <row>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al> Wybelsum II</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>53&#xB0;20'10"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>7&#xB0;09'18"</al>
						</entry>
						<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
						  <al>3</al>
						</entry>
					 </row>
				  </tbody>
				</tgroup>
			 </table>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">B</nr>
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <plaatje><illustratie bin-id="10000052206" display="block" formaat="png" kleur="nee" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000052206"/>
			 </plaatje>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	