<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001475" id="10000001769" verdragnummer="008154" soort="verdrag">
  <intitule>Europees Verdrag inzake nationaliteit</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>European Convention on Nationality </titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preamble</al><al>The member States of the Council of Europe and the other States
            signatory to this Convention,</al>
          <al>Considering that the aim of the Council of Europe is to achieve
            greater unity between its members;</al>
          <al>Bearing in mind the numerous international instruments relating to
            nationality, multiple nationality and statelessness;</al>
          <al>Recognising that, in matters concerning nationality, account
            should be taken both of the legitimate interests of States and those
            of individuals;</al>
          <al>Desiring to promote the progressive development of legal
            principles concerning nationality, as well as their adoption in
            internal law and desiring to avoid, as far as possible, cases of statelessness;</al>
          <al>Desiring to avoid discrimination in matters relating to nationality;</al>
          <al>Aware of the right to respect for family life as contained in
            <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001000&amp;artikel=8" compleet="nee">Article 8 of the Convention for the Protection of Human Rights and
            Fundamental Freedoms</extref>;</al>
          <al>Noting the varied approach of States to the question of multiple
            nationality and recognising that each State is free to decide which
            consequences it attaches in its internal law to the fact that a
            national acquires or possesses another nationality;</al>
          <al>Agreeing on the desirability of finding appropriate solutions to
            consequences of multiple nationality and in particular as regards
            the rights and duties of multiple nationals;</al>
          <al>Considering it desirable that persons possessing the nationality
            of two or more States Parties should be required to fulfil their
            military obligations in relation to only one of those Parties;</al>
          <al>Considering the need to promote international co-operation between
            the national authorities responsible for nationality matters,</al>
          <al>Have agreed as follows: </al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>I</nr>
          <titel>GENERAL MATTERS</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Object of the Convention</titel>
            </kop>
            <al>This Convention establishes principles and rules relating to the
              nationality of natural persons and rules regulating military
              obligations in cases of multiple nationality, to which the
              internal law of States Parties shall conform.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Definitions</titel>
            </kop>
            <al>For the purpose of this Convention:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>&#x201C;nationality&#x201D; means the legal bond between a person and
                  a State and does not indicate the person's ethnic origin;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>&#x201C;multiple nationality&#x201D; means the simultaneous
                  possession of two or more nationalities by the same person;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>&#x201C;child&#x201D; means every person below the age of 18 years
                  unless, under the law applicable to the child, majority is
                  attained earlier;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>&#x201C;internal law&#x201D; means all types of provisions of the
                  national legal system, including the constitution,
                  legislation, regulations, decrees, case-law, customary rules
                  and practice as well as rules deriving from binding
                  international instruments.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>II</nr>
          <titel>GENERAL PRINCIPLES RELATING TO NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Competence of the State</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State shall determine under its own law who are its nationals.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> This law shall be accepted by other States in so far as it is
                consistent with applicable international conventions, customary
                international law and the principles of law generally recognised
                with regard to nationality.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Principles</titel>
            </kop>
            <al>The rules on nationality of each State Party shall be based on
              the following principles: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>everyone has the right to a nationality;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>statelessness shall be avoided;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>no one shall be arbitrarily deprived of his or her nationality;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>neither marriage nor the dissolution of a marriage between a
                  national of a State Party and an alien, nor the change of
                  nationality by one of the spouses during marriage, shall
                  automatically affect the nationality of the other spouse.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Non-discrimination</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> The rules of a State Party on nationality shall not contain
                distinctions or include any practice which amount to
                discrimination on the grounds of sex, religion, race, colour or
                national or ethnic origin.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Each State Party shall be guided by the principle of
                non-discrimination between its nationals, whether they are
                nationals by birth or have acquired its nationality subsequently.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>III</nr>
          <titel>RULES RELATING TO NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Acquisition of nationality</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State Party shall provide in its internal law for its
                nationality to be acquired ex lege by the following persons:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>children one of whose parents possesses, at the time of
                    the birth of these children, the nationality of that State
                    Party, subject to any exceptions which may be provided for
                    by its internal law as regards children born abroad. With
                    respect to children whose parenthood is established by
                    recognition, court order or similar procedures, each State
                    Party may provide that the child acquires its nationality
                    following the procedure determined by its internal law;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>foundlings found in its territory who would otherwise be stateless.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Each State Party shall provide in its internal law for its
                nationality to be acquired by children born on its territory who
                do not acquire at birth another nationality. Such nationality
                shall be granted:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>at birth ex lege; or</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>subsequently, to children who remained stateless, upon an
                    application being lodged with the appropriate authority, by
                    or on behalf of the child concerned, in the manner
                    prescribed by the internal law of the State Party. Such an
                    application may be made subject to the lawful and habitual
                    residence on its territory for a period not exceeding five
                    years immediately preceding the lodging of the application.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Each State Party shall provide in its internal law for the
                possibility of naturalisation of persons lawfully and habitually
                resident on its territory. In establishing the conditions for
                naturalisation, it shall not provide for a period of residence
                exceeding ten years before the lodging of an application.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Each State Party shall facilitate in its internal law the
                acquisition of its nationality for the following persons:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>spouses of its nationals;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>children of one of its nationals, falling under the
                    exception of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=6">Article 6, paragraph 1, sub-paragraph a</intref>;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>children one of whose parents acquires or has acquired its nationality;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>children adopted by one of its nationals;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>persons who were born on its territory and reside there
                    lawfully and habitually;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>persons who are lawfully and habitually resident on its
                    territory for a period of time beginning before the age of
                    18, that period to be determined by the internal law of the
                    State Party concerned;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>stateless persons and recognised refugees lawfully and
                    habitually resident on its territory.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Loss of nationality ex lege or at the initiative of a State Party</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> A State Party may not provide in its internal law for the
                loss of its nationality ex lege or at the initiative of the
                State Party except in the following cases:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>voluntary acquisition of another nationality;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>acquisition of the nationality of the State Party by means
                    of fraudulent conduct, false information or concealment of
                    any relevant fact attributable to the applicant;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>voluntary service in a foreign military force;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>conduct seriously prejudicial to the vital interests of
                    the State Party;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>lack of a genuine link between the State Party and a
                    national habitually residing abroad;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>where it is established during the minority of a child
                    that the preconditions laid down by internal law which led
                    to the ex lege acquisition of the nationality of the State
                    Party are no longer fulfilled;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>adoption of a child if the child acquires or possesses the
                    foreign nationality of one or both of the adopting parents. </al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> A State Party may provide for the loss of its nationality by
                children whose parents lose that nationality except in cases
                covered by sub-paragraphs c and d of paragraph 1. However,
                children shall not lose that nationality if one of their parents
                retains it.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> A State Party may not provide in its internal law for the
                loss of its nationality under paragraphs 1 and 2 of this article
                if the person concerned would thereby become stateless, with the
                exception of the cases mentioned in paragraph 1, sub-paragraph
                b, of this article.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Loss of nationality at the initiative of the individual</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State Party shall permit the renunciation of its
                nationality provided the persons concerned do not thereby become stateless.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> However, a State Party may provide in its internal law that
                renunciation may be effected only by nationals who are
                habitually resident abroad.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Recovery of nationality</titel>
            </kop>
            <al>Each State Party shall facilitate, in the cases and under the
              conditions provided for by its internal law, the recovery of its
              nationality by former nationals who are lawfully and habitually
              resident on its territory.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>IV</nr>
          <titel>PROCEDURES RELATING TO NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Processing of applications</titel>
            </kop>
            <al>Each State Party shall ensure that applications relating to the
              acquisition, retention, loss, recovery or certification of its
              nationality be processed within a reasonable time.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Decisions</titel>
            </kop>
            <al>Each State Party shall ensure that decisions relating to the
              acquisition, retention, loss, recovery or certification of its
              nationality contain reasons in writing.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Right to a review</titel>
            </kop>
            <al>Each State Party shall ensure that decisions relating to the
              acquisition, retention, loss, recovery or certification of its
              nationality be open to an administrative or judicial review in
              conformity with its internal law.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Fees</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State Party shall ensure that the fees for the
                acquisition, retention, loss, recovery or certification of its
                nationality be reasonable.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Each State Party shall ensure that the fees for an
                administrative or judicial review be not an obstacle for applicants.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>V</nr>
          <titel>MULTIPLE NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Cases of multiple nationality ex lege</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> A State Party shall allow:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>children having different nationalities acquired
                    automatically at birth to retain these nationalities;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>its nationals to possess another nationality where this
                    other nationality is automatically acquired by marriage.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The retention of the nationalities mentioned in paragraph 1
                is subject to the relevant provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=7">Article 7</intref> of this Convention.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Other possible cases of multiple nationality</titel>
            </kop>
            <al>The provisions of this Convention shall not limit the right of a
              State Party to determine in its internal law whether:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>its nationals who acquire or possess the nationality of
                  another State retain its nationality or lose it; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the acquisition or retention of its nationality is subject
                  to the renunciation or loss of another nationality.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Conservation of previous nationality</titel>
            </kop>
            <al>A State Party shall not make the renunciation or loss of another
              nationality a condition for the acquisition or retention of its
              nationality where such renunciation or loss is not possible or
              cannot reasonably be required.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Rights and duties related to multiple nationality</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Nationals of a State Party in possession of another
                nationality shall have, in the territory of that State Party in
                which they reside, the same rights and duties as other nationals
                of that State Party.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The provisions of this chapter do not affect:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the rules of international law concerning diplomatic or
                    consular protection by a State Party in favour of one of its
                    nationals who simultaneously possesses another nationality;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the application of the rules of private international law
                    of each State Party in cases of multiple nationality.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>VI</nr>
          <titel>STATE SUCCESSION AND NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Principles</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> In matters of nationality in cases of State succession, each
                State Party concerned shall respect the principles of the rule
                of law, the rules concerning human rights and the principles
                contained in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=4">Articles 4</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=5">5</intref> of this Convention and in
                paragraph 2 of this article, in particular in order to avoid statelessness.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In deciding on the granting or the retention of nationality
                in cases of State succession, each State Party concerned shall
                take account in particular of:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the genuine and effective link of the person concerned
                    with the State;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>the habitual residence of the person concerned at the time
                    of State succession; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>the will of the person concerned;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>the territorial origin of the person concerned.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Where the acquisition of nationality is subject to the loss
                of a foreign nationality, the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=16">Article 16</intref> of this
                Convention shall apply.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Settlement by international agreement</titel>
            </kop>
            <al>In cases of State succession, States Parties concerned shall
              endeavour to regulate matters relating to nationality by agreement
              amongst themselves and, where applicable, in their relationship
              with other States concerned. Such agreements shall respect the
              principles and rules contained or referred to in this chapter.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Principles concerning non-nationals</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State Party shall respect the following principles: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>nationals of a predecessor State habitually resident in
                    the territory over which sovereignty is transferred to a
                    successor State and who have not acquired its nationality
                    shall have the right to remain in that State;</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>persons referred to in sub-paragraph a shall enjoy equality
                  of treatment with nationals of the successor State in relation
                  to social and economic rights.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Each State Party may exclude persons considered under
                paragraph 1 from employment in the public service involving the
                exercise of sovereign powers.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>VII</nr>
          <titel>MILITARY OBLIGATIONS IN CASES OF MULTIPLE NATIONALITY</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Fulfilment of military obligations</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Persons possessing the nationality of two or more States
                Parties shall be required to fulfil their military obligations
                in relation to one of those States Parties only.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The modes of application of paragraph 1 may be determined by
                special agreements between any of the States Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Except where a special agreement which has been, or may be,
                concluded provides otherwise, the following provisions are
                applicable to persons possessing the nationality of two or more
                States Parties:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>Any such person shall be subject to military obligations
                    in relation to the State Party in whose territory they are
                    habitually resident. Nevertheless, they shall be free to
                    choose, up to the age of 19 years, to submit themselves to
                    military obligations as volunteers in relation to any other
                    State Party of which they are also nationals for a total and
                    effective period at least equal to that of the active
                    military service required by the former State Party;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>Persons who are habitually resident in the territory of a
                    State Party of which they are not nationals or in that of a
                    State which is not a State Party may choose to perform their
                    military service in the territory of any State Party of
                    which they are nationals;</al>
                </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Persons who, in accordance with the rules laid down in
                  paragraphs a and b, shall fulfil their military obligations in
                  relation to one State Party, as prescribed by the law of that
                  State Party, shall be deemed to have fulfilled their military
                  obligations in relation to any other State Party or States
                  Parties of which they are also nationals;</al>
              </li><li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>Persons who, before the entry into force of this Convention
                  between the States Parties of which they are nationals, have,
                  in relation to one of those States Parties, fulfilled their
                  military obligations in accordance with the law of that State
                  Party, shall be deemed to have fulfilled the same obligations
                  in relation to any other State Party or States Parties of
                  which they are also nationals;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>Persons who, in conformity with paragraph a, have performed
                  their active military service in relation to one of the States
                  Parties of which they are nationals, and subsequently transfer
                  their habitual residence to the territory of the other State
                  Party of which they are nationals, shall be liable to military
                  service in the reserve only in relation to the latter State Party;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>The application of this article shall not prejudice, in any
                  respect, the nationality of the persons concerned;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>In the event of mobilisation by any State Party, the
                  obligations arising under this article shall not be binding
                  upon that State Party.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Exemption from military obligations or alternative civil service</titel>
            </kop>
            <al>Except where a special agreement which has been, or may be,
              concluded provides otherwise, the following provisions are also
              applicable to persons possessing the nationality of two or more
              States Parties: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=21">Article 21, paragraph 3, sub-paragraph c</intref> of this Convention
                  shall apply to persons who have been exempted from their
                  military obligations or have fulfilled civil service as an alternative;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>Persons who are nationals of a State Party which does not
                  require obligatory military service shall be considered as
                  having satisfied their military obligations when they have
                  their habitual residence in the territory of that State Party.
                  Nevertheless, they should be deemed not to have satisfied
                  their military obligations in relation to a State Party or
                  States Parties of which they are equally nationals and where
                  military service is required unless the said habitual
                  residence has been maintained up to a certain age, which each
                  State Party concerned shall notify at the time of signature or
                  when depositing its instruments of ratification, acceptance or accession;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>Also persons who are nationals of a State Party which does
                  not require obligatory military service shall be considered as
                  having satisfied their military obligations when they have
                  enlisted voluntarily in the military forces of that Party for
                  a total and effective period which is at least equal to that
                  of the active military service of the State Party or States
                  Parties of which they are also nationals without regard to
                  where they have their habitual residence.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>VIII</nr>
          <titel>CO-OPERATION BETWEEN THE STATES PARTIES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Co-operation between the States Parties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> With a view to facilitating co-operation between the States
                Parties, their competent authorities shall:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>provide the Secretary General of the Council of Europe
                    with information about their internal law relating to
                    nationality, including instances of statelessness and
                    multiple nationality, and about developments concerning the
                    application of the Convention;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>provide each other upon request with information about
                    their internal law relating to nationality and about
                    developments concerning the application of the Convention.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> States Parties shall co-operate amongst themselves and with
                other member States of the Council of Europe within the
                framework of the appropriate intergovernmental body of the
                Council of Europe in order to deal with all relevant problems
                and to promote the progressive development of legal principles
                and practice concerning nationality and related matters. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Exchange of information</titel>
            </kop>
            <al>Each State Party may at any time declare that it shall inform
              any other State Party, having made the same declaration, of the
              voluntary acquisition of its nationality by nationals of the other
              State Party, subject to applicable laws concerning data
              protection. Such a declaration may indicate the conditions under
              which the State Party will give such information. The declaration
              may be withdrawn at any time.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>IX</nr>
          <titel>APPLICATION OF THE CONVENTION</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Declarations concerning the application of the Convention</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Each State may declare, at the time of signature or when
                depositing its instrument of ratification, acceptance, approval
                or accession, that it will exclude Chapter VII from the
                application of the Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> The provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Chapter VII</intref> shall be applicable only in the
                relations between States Parties for which it is in force.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Each State Party may, at any subsequent time, notify the
                Secretary General of the Council of Europe that it will apply
                the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Chapter VII</intref> excluded at the time of signature
                or in its instrument of ratification, acceptance, approval or
                accession. This notification shall become effective as from the
                date of its receipt.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Effects of this Convention</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The provisions of this Convention shall not prejudice the
                provisions of internal law and binding international instruments
                which are already in force or may come into force, under which
                more favourable rights are or would be accorded to individuals
                in the field of nationality.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> This Convention does not prejudice the application of:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the 1963 <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004452" compleet="nee">Convention on the Reduction of Cases of Multiple
                    Nationality and Military Obligations in Cases of Multiple
                    Nationality</extref> and its Protocols; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>other binding international instruments in so far as such
                    instruments are compatible with this Convention,</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>in the relationship between the States Parties bound by
                    these instruments.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr>X</nr>
          <titel>FINAL CLAUSES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Signature and entry into force</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> This Convention shall be open for signature by the member
                States of the Council of Europe and the non-member States which
                have participated in its elaboration. Such States may express
                their consent to be bound by:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>signature without reservation as to ratification,
                    acceptance or approval; or</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>signature subject to ratification, acceptance or approval,
                    followed by ratification, acceptance or approval.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>Instruments of ratification, acceptance or approval shall
                    be deposited with the Secretary General of the Council of Europe.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> This Convention shall enter into force, for all States having
                expressed their consent to be bound by the Convention, on the
                first day of the month following the expiration of a period of
                three months after the date on which three member States of the
                Council of Europe have expressed their consent to be bound by
                this Convention in accordance with the provisions of the
                preceding paragraph.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> In respect of any State which subsequently expresses its
                consent to be bound by it, the Convention shall enter into force
                on the first day of the month following the expiration of a
                period of three months after the date of signature or of the
                deposit of its instrument of ratification, acceptance or approval.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Accession</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> After the entry into force of this Convention, the Committee
                of Ministers of the Council of Europe may invite any non-member
                State of the Council of Europe which has not participated in its
                elaboration to accede to this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> In respect of any acceding State, this Convention shall enter
                into force on the first day of the month following the
                expiration of a period of three months after the date of deposit
                of the instrument of accession with the Secretary General of the
                Council of Europe. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Reservations</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> No reservations may be made to any of the provisions
                contained in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=I">Chapters I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=II">II</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VI">VI</intref> of this Convention. Any State
                may, at the time of signature or when depositing its instrument
                of ratification, acceptance, approval or accession, make one or
                more reservations to other provisions of the Convention so long
                as they are compatible with the object and purpose of this Convention.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any State which makes one or more reservations shall notify
                the Secretary General of the Council of Europe of the relevant
                contents of its internal law or of any other relevant information.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> A State which has made one or more reservations in accordance
                with paragraph 1 shall consider withdrawing them in whole or in
                part as soon as circumstances permit. Such withdrawal shall be
                made by means of a notification addressed to the Secretary
                General of the Council of Europe and shall become effective as
                from the date of its receipt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Any State which extends the application of this Convention to
                a territory mentioned in the declaration referred to in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=30">Article
                30, paragraph 2</intref>, may, in respect of the territory concerned,
                make one or more reservations in accordance with the provisions
                of the preceding paragraphs.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> A State Party which has made reservations in respect of any
                of the provisions in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Chapter VII</intref> of the Convention may not claim
                application of the said provisions by another State Party save
                in so far as it has itself accepted these provisions.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Territorial application</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Any State may, at the time of signature or when depositing
                its instrument of ratification, acceptance, approval or
                accession, specify the territory or territories to which this
                Convention shall apply.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Any State may, at any later date, by a declaration addressed
                to the Secretary General of the Council of Europe, extend the
                application of this Convention to any other territory specified
                in the declaration and for whose international relations it is
                responsible or on whose behalf it is authorised to give undertakings.</al>
            <al>In respect of such territory, the Convention shall enter into
              force on the first day of the month following the expiration of a
              period of three months after the date of receipt of such
              declaration by the Secretary General. </al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Any declaration made under the two preceding paragraphs may,
                in respect of any territory specified in such declaration, be
                withdrawn by a notification addressed to the Secretary General.
                The withdrawal shall become effective on the first day of the
                month following the expiration of a period of three months after
                the date of receipt of such notification by the Secretary General.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Denunciation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Any State Party may at any time denounce the Convention as a
                whole or <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Chapter VII</intref> only by means of a notification addressed
                to the Secretary General of the Council of Europe.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Such denunciation shall become effective on the first day of
                the month following the expiration of a period of three months
                after the date of receipt of notification by the Secretary General.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Notifications by the Secretary General</titel>
            </kop>
            <al>The Secretary General of the Council of Europe shall notify the
              member States of the Council of Europe, any Signatory, any Party
              and any other State which has acceded to this Convention of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>any signature;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the deposit of any instrument of ratification, acceptance,
                  approval or accession;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>any date of entry into force of this Convention in
                  accordance with <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=27">Articles 27</intref> or <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=28">28</intref> of this Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>any reservation and withdrawal of reservations made in
                  pursuance of the provisions of <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=29">Article 29</intref> of this Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>any notification or declaration made under the provisions of
                  <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=23">Articles 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=27">27</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=28">28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=29">29</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=30">30</intref> and <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=31">31</intref> of this Convention;</al>
              </li>
            <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>any other act, notification or communication relating to
                  this Convention.</al>
              </li></lijst>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN WITNESS WHEREOF the undersigned, being duly authorised thereto,
            have signed this Convention.</al>
          <al>DONE at Strasbourg, this sixth day of November 1997, in English
            and in French, both texts being equally authentic, in a single copy
            which shall be deposited in the archives of the Council of Europe.
            The Secretary General of the Council of Europe shall transmit
            certified copies to each member State of the Council of Europe, to
            the non-member States which have participated in the elaboration of
            this Convention and to any State invited to accede to this Convention.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Europees Verdrag inzake nationaliteit</titel>
      </kop>
      <aanhef><preambule><al>Preambule</al><al>De Lidstaten van de Raad van Europa en de andere Staten die dit
            Verdrag hebben ondertekend,</al>
          <al>Overwegende dat het doel van de Raad van Europa is het tot stand
            brengen van een grotere eenheid tussen zijn leden;</al>
          <al>Indachtig de talrijke internationale akten met betrekking tot
            nationaliteit, meervoudige nationaliteit en staatloosheid;</al>
          <al>Erkennende dat, in aangelegenheden betreffende nationaliteit,
            zowel met de legitieme belangen van Staten als met die van
            individuele personen rekening moet worden gehouden;</al>
          <al>Geleid door de wens de gestage ontwikkeling te bevorderen van
            juridische beginselen inzake nationaliteit, alsmede de aanneming
            daarvan in de nationale wetgeving en geleid door de wens, voor zover
            mogelijk, gevallen van staatloosheid te voorkomen; </al>
          <al>Geleid door de wens discriminatie in aangelegenheden betreffende
            nationaliteit te voorkomen;</al>
          <al>Zich bewust van het recht op respect voor het familie- en
            gezinsleven, bedoeld in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001000&amp;artikel=8" compleet="nee">artikel 8 van het Verdrag tot bescherming
            van de rechten van de mens en de fundamentele vrijheden</extref>;</al>
          <al>Gelet op de uiteenlopende benadering van de Staten van het
            vraagstuk van de meervoudige nationaliteit en erkennende dat elke
            Staat vrij is te beslissen welke gevolgen hij in zijn nationale
            wetgeving hecht aan het feit dat een onderdaan een andere
            nationaliteit verkrijgt of bezit; </al>
          <al>Overeenstemming bereikt hebbende over de wenselijkheid dat er
            passende oplossingen worden gevonden voor de gevolgen van
            meervoudige nationaliteit en in het bijzonder inzake de rechten en
            plichten van onderdanen met meervoudige nationaliteit;</al>
          <al>Overwegende dat het wenselijk is dat personen die de nationaliteit
            bezitten van twee of meer Staten die Partij zijn, hun militaire
            dienstplicht slechts ten aanzien van een van die Partijen hoeven te vervullen;</al>
          <al>Overwegende de noodzaak de internationale samenwerking tussen de
            nationale autoriteiten die verantwoordelijk zijn voor
            nationaliteitsaangelegenheden te bevorderen,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst>
        
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
            <titel>ALGEMEEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Onderwerp van het Verdrag</titel>
            </kop>
            <al>In dit Verdrag worden beginselen en regels vastgelegd inzake de
              nationaliteit van natuurlijke personen, alsmede regels inzake de
              militaire verplichtingen in geval van meervoudige nationaliteit,
              waarmee de nationale wetgeving van de Staten die Partij zijn in
              overeenstemming moet zijn.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Definities</titel>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;nationaliteit&#x201D;: de juridische band tussen een persoon
                  en een Staat; deze term verwijst niet naar de etnische afkomst
                  van de persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;meervoudige nationaliteit&#x201D;: het gelijktijdig bezitten
                  van twee of meer nationaliteiten door dezelfde persoon; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;kind&#x201D;: elke persoon beneden de leeftijd van achttien
                  jaar, tenzij de meerderjarigheid krachtens het op het kind van
                  toepassing zijnde recht eerder wordt bereikt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;nationaal recht&#x201D;: alle soorten bepalingen van het
                  nationale rechtssysteem met inbegrip van de constitutie,
                  wetgeving, voorschriften, besluiten, jurisprudentie,
                  gewoonterecht en gebruikelijke handelwijzen, alsmede regels
                  die voortvloeien uit bindende internationale akten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>II</nr>
            <titel>ALGEMENE BEGINSELEN INZAKE NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Bevoegdheid van de Staat</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat bepaalt ingevolge zijn eigen wetgeving wie zijn
                onderdanen zijn.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Deze wetgeving wordt door andere Staten geaccepteerd voor
                zover zij overeenstemt met toepasselijke internationale
                verdragen, internationaal gewoonterecht en de rechtsbeginselen
                die in het algemeen inzake nationaliteit worden erkend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Beginselen</titel>
            </kop>
            <al>De regels inzake nationaliteit van elke Staat die Partij is,
              moeten zijn gebaseerd op de volgende beginselen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>iedereen heeft recht op een nationaliteit;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>staatloosheid dient te worden vermeden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>aan niemand mag willekeurig zijn of haar nationaliteit
                  worden ontnomen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>noch een huwelijk noch de ontbinding van een huwelijk tussen
                  een onderdaan van een Staat die Partij is en een vreemdeling,
                  noch de wijziging van nationaliteit door een van de
                  echtgenoten tijdens het huwelijk tast automatisch de
                  nationaliteit van de andere echtgenoot aan.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Non-discriminatie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> De regels van een Staat die Partij is, inzake nationaliteit
                mogen geen onderscheid bevatten of gebruiken inhouden die
                neerkomen op discriminatie op grond van geslacht, godsdienst,
                ras, kleur of nationale of etnische afkomst.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, laat zich leiden door het beginsel
                van non-discriminatie tussen zijn onderdanen, ongeacht het feit
                of zij onderdaan door geboorte zijn of de nationaliteit van die
                Staat later hebben verkregen. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>III</nr>
            <titel>REGELS INZAKE NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Verkrijging van de nationaliteit</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, regelt in zijn nationale wetgeving
                dat zijn nationaliteit van rechtswege kan worden verkregen door
                de volgende personen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>kinderen van welke een van de ouders op het tijdstip van
                    de geboorte van die kinderen de nationaliteit van die Staat
                    die Partij is, bezit, behoudens eventuele uitzonderingen die
                    in de nationale wetgeving zijn voorzien voor in het
                    buitenland geboren kinderen. Ten aanzien van kinderen met
                    betrekking tot welke het ouderschap is vastgesteld door
                    erkenning, rechterlijke uitspraak of soortgelijke procedures
                    kan elke Staat die Partij is bepalen dat het kind zijn
                    nationaliteit verkrijgt overeenkomstig de in zijn nationale
                    wetgeving vastgelegde procedure;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>vondelingen die op zijn grondgebied zijn gevonden en die
                    anders staatloos zouden zijn.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, regelt in zijn nationale wetgeving
                dat zijn nationaliteit kan worden verkregen door kinderen die op
                zijn grondgebied worden geboren en die bij de geboorte geen
                andere nationaliteit verkrijgen. Deze nationaliteit wordt verleend:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>bij de geboorte van rechtswege; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>daarna, aan kinderen die staatloos zijn gebleven, op
                    verzoek door of namens het desbetreffende kind, in te dienen
                    bij de daarvoor in aanmerking komende autoriteit, op de in
                    de nationale wetgeving van de Staat die Partij is,
                    voorgeschreven wijze. Aan dit verzoek kan de voorwaarde gesteld worden dat een wettig en gewoon verblijf op zijn
                    grondgebied van niet meer dan vijf jaar onmiddellijk
                    voorafgaande aan de indiening van het verzoek.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, voorziet in zijn nationale
                wetgeving in de mogelijkheid van naturalisatie van personen die
                hun wettige en gewone verblijf op zijn grondgebied hebben. Bij
                het bepalen van de voorwaarden voor naturalisatie voorziet hij
                niet in een periode van verblijf langer dan tien jaar
                voorafgaande aan de indiening van het verzoek.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, vergemakkelijkt in zijn nationale
                wetgeving de verkrijging van zijn nationaliteit voor de volgende personen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>echtgenoten van zijn onderdanen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>kinderen van een van zijn onderdanen waarop de
                    uitzondering van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=6">artikel 6, eerste lid, letter a</intref>, van
                    toepassing is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>kinderen waarvan een van de ouders zijn nationaliteit
                    verkrijgt of heeft verkregen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>kinderen die door een van zijn onderdanen zijn
                    geadopteerd; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>personen die op zijn grondgebied zijn geboren en daar
                    wettig en gewoonlijk verblijven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>personen die hun wettige en gewone verblijf hebben op zijn
                    grondgebied gedurende een periode die aanvangt voor de
                    leeftijd van 18 jaar, welke periode wordt vastgesteld door
                    de nationale wetgeving van de betrokken Staat die Partij is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>staatloze personen en erkende vluchtelingen die hun
                    wettige en gewone verblijf hebben op zijn grondgebied.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Verlies van nationaliteit van rechtswege of op initiatief
                van een Staat die Partij is</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is, mag in zijn nationale wetgeving niet
                voorzien in het verlies van zijn nationaliteit van rechtswege of
                op initiatief van de Staat die Partij is, behoudens in de
                volgende gevallen:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>vrijwillige verkrijging van een andere nationaliteit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>verkrijging van de nationaliteit van de Staat die Partij
                    is, door middel van aan de aanvrager toe te schrijven
                    bedrieglijk gedrag, valse informatie of verzwijging van enig
                    relevant feit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>het vrijwillig in vreemde krijgsdienst treden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>gedrag dat de essenti&#xEB;le belangen van de Staat die Partij
                    is, ernstig schaadt;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>het ontbreken van een effectieve band tussen de Staat die
                    Partij is, en een onderdaan die zijn gewone verblijf in het
                    buitenland heeft;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>wanneer tijdens de minderjarigheid van een kind wordt
                    vastgesteld dat niet meer wordt voldaan aan de in de
                    nationale wetgeving vastgestelde voorwaarden die hebben
                    geleid tot de verkrijging van rechtswege van de
                    nationaliteit van de Staat die Partij is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>adoptie van een kind indien het kind de buitenlandse
                    nationaliteit van een of beide adoptiefouders verkrijgt of bezit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is, kan voorzien in het verlies van zijn
                nationaliteit door kinderen wier ouders die nationaliteit
                verliezen, behoudens in gevallen als bedoeld in letters c en d
                van het eerste lid. De kinderen verliezen die nationaliteit
                echter niet indien een van beide ouders deze behoudt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is, mag in zijn nationale wetgeving niet
                voorzien in het verlies van zijn nationaliteit ingevolge het
                eerste en tweede lid van dit artikel indien de betrokken persoon
                daardoor staatloos zou worden, behoudens in de gevallen genoemd
                in het eerste lid, letter b, van dit artikel.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Verlies van de nationaliteit op initiatief van het individu</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, staat toe dat personen afstand doen
                van zijn nationaliteit, mits zij daardoor niet staatloos worden. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is, kan in zijn nationale wetgeving
                echter bepalen dat uitsluitend onderdanen die hun gewone
                verblijf in het buitenland hebben, afstand mogen doen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Herverkrijging van de nationaliteit</titel>
            </kop>
            <al>Elke Staat die Partij is, vergemakkelijkt, in de gevallen en
              onder de voorwaarden voorzien in zijn nationale wetgeving, het
              herverkrijgen van zijn nationaliteit door voormalige onderdanen
              die hun wettige en gewone verblijf op zijn grondgebied hebben.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>IV</nr>
            <titel>PROCEDURES INZAKE NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Behandeling van aanvragen</titel>
            </kop>
            <al>Elke Staat die Partij is, zorgt dat aanvragen inzake de
              verkrijging, het behoud, het verlies, de herverkrijging of om een
              verklaring van zijn nationaliteit binnen een redelijk tijdsbestek
              worden behandeld.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Besluiten</titel>
            </kop>
            <al>Elke Staat die Partij is, zorgt ervoor dat besluiten inzake de
              verkrijging, het behoud, het verlies, de herverkrijging of een
              verklaring van zijn nationaliteit, schriftelijk met redenen zijn omkleed.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Recht op toetsing</titel>
            </kop>
            <al>Elke Staat die Partij is, zorgt ervoor dat besluiten inzake de
              verkrijging, het behoud, het verlies, de herverkrijging of een
              verklaring van zijn nationaliteit openstaan voor een
              administratieve of rechterlijke toetsing conform zijn nationale wetgeving.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Tarieven</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, zorgt ervoor dat de tarieven voor
                de verkrijging, het behoud, het verlies, de herverkrijging of
                een verklaring van zijn nationaliteit redelijk zijn. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, zorgt ervoor dat de tarieven voor
                een administratieve of rechterlijke toetsing geen belemmering
                voor de aanvragers vormen.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>V</nr>
            <titel>MEERVOUDIGE NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Gevallen van meervoudige nationaliteit van rechtswege</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is, verleent toestemming aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>kinderen met verschillende nationaliteiten die zij
                    automatisch bij hun geboorte hebben verkregen om deze
                    nationaliteiten te behouden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>zijn onderdanen om een andere nationaliteit te bezitten
                    wanneer deze andere nationaliteit automatisch door huwelijk
                    wordt verkregen.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Het behoud van de nationaliteiten genoemd in het eerste lid
                is onderworpen aan de desbetreffende bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=7">artikel 7</intref>
                van dit Verdrag.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Andere mogelijke gevallen van meervoudige nationaliteit</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen van dit Verdrag leggen geen beperking op aan het
              recht van een Staat die Partij is, om in zijn nationale wetgeving
              vast te stellen of:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>zijn onderdanen die de nationaliteit van een andere Staat
                  verkrijgen of bezitten, zijn nationaliteit behouden of verliezen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de verkrijging of het behoud van zijn nationaliteit
                  onderworpen is aan het doen van afstand of het verlies van een
                  andere nationaliteit.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Behoud van de eerdere nationaliteit</titel>
            </kop>
            <al>Een Staat die Partij is, stelt het doen van afstand of het
              verlies van een andere nationaliteit niet als voorwaarde voor de
              verkrijging of het behoud van zijn nationaliteit, wanneer het doen
              van afstand of het verlies niet mogelijk is of niet in
              redelijkheid kan worden vereist.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Rechten en plichten inzake meervoudige nationaliteit</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Onderdanen van een Staat die Partij is, die in het bezit zijn
                van een andere nationaliteit, hebben, op het grondgebied van die
                Staat die Partij is en waarop zij verblijven, dezelfde rechten
                en plichten als andere onderdanen van die Staat die Partij is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De bepalingen van dit hoofdstuk doen geen afbreuk aan:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de regels van het internationaal recht inzake diplomatieke
                    of consulaire bescherming door een Staat die Partij is, van
                    een van zijn onderdanen die tegelijkertijd een andere
                    nationaliteit bezit;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de toepassing van de regels van het internationaal
                    privaatrecht van elke Staat die Partij is, in gevallen van
                    meervoudige nationaliteit.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VI</nr>
            <titel>STATENOPVOLGING EN NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Beginselen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Bij nationaliteitsaangelegenheden in geval van
                statenopvolging respecteert elke betrokken Staat die Partij is,
                de beginselen van de voorrang van het recht, de regels inzake
                mensenrechten en de beginselen genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=4">artikel 4</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=5">5</intref> van dit
                Verdrag en in het tweede lid van dit artikel, in het bijzonder
                om staatloosheid te voorkomen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Bij beslissingen over het toekennen of het behoud van de
                nationaliteit in gevallen van statenopvolging houdt elke Staat
                die Partij is, met name rekening met:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de daadwerkelijke en effectieve band van de betrokken
                    persoon met de Staat;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de gewone verblijfplaats van de betrokken persoon ten
                    tijde van de statenopvolging;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>de wil van de betrokken persoon;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de territoriale herkomst van de betrokken persoon.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Wanneer de verkrijging van de nationaliteit afhankelijk is
                van het verlies van een buitenlandse nationaliteit, zijn de
                bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=16">artikel 16</intref> van dit Verdrag van toepassing.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Regeling bij internationaal verdrag</titel>
            </kop>
            <al>In geval van statenopvolging trachten de betrokken Staten die
              Partij zijn, de nationaliteitsaangelegenheden te regelen door
              middel van een onderling verdrag en, waar van toepassing, in hun
              betrekkingen met andere betrokken Staten. In deze verdragen worden
              de beginselen en regels die in dit hoofdstuk worden genoemd of
              waarnaar in dit hoofdstuk wordt verwezen, in acht genomen. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Beginselen met betrekking tot niet-onderdanen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, neemt de volgende beginselen in acht:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de onderdanen van een voorgangerstaat die hun gewone
                    verblijf hebben op het grondgebied waarvan de soevereiniteit
                    overgaat op een opvolgerstaat en die niet de nationaliteit
                    van laatstgenoemde staat hebben verkregen, hebben het recht
                    om in die Staat te blijven;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>de in letter a bedoelde personen genieten dezelfde
                    behandeling als de onderdanen van de opvolgerstaat wat de
                    sociale en economische rechten betreft.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is, kan de in het eerste lid bedoelde
                personen uitsluiten van werk in overheidsdienst dat het
                uitoefenen van soevereine bevoegdheden met zich meebrengt.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VII</nr><titel>MILITAIRE VERPLICHTINGEN IN GEVAL VAN MEERVOUDIGE NATIONALITEIT</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Nakoming van militaire verplichtingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Personen die de nationaliteit van twee of meer Staten die
                Partij zijn, bezitten, behoeven hun militaire verplichtingen
                slechts ten opzichte van een van die Staten na te komen;</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De wijze waarop uitvoering wordt gegeven aan de bepaling van
                het eerste lid, kan bij bijzondere verdragen tussen
                belanghebbende Staten die Partij zijn, worden bepaald.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Voor zover bij bijzondere verdragen welke zijn of zullen
                worden gesloten, geen andere voorzieningen zijn getroffen, zijn
                de volgende bepalingen van toepassing op personen die de
                nationaliteit van twee of meer Staten die Partij zijn, bezitten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>Deze personen zijn onderworpen aan de militaire
                    verplichtingen jegens de Staat die Partij is, en op welks
                    grondgebied zij gewoonlijk verblijven. Evenwel staat het hen
                    tot het bereiken van de leeftijd van 19 jaar vrij zich te
                    onderwerpen aan de militaire verplichtingen jegens enige
                    andere Staat die Partij is, en waarvan zij eveneens de
                    nationaliteit bezitten, door het sluiten van een vrijwillige
                    verbintenis tot werkelijke dienst voor een tijdvak waarvan
                    de totale duur ten minste gelijk moet zijn aan die van de
                    werkelijke militaire dienst bij de andere Staat die Partij is;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>Zij die hun gewone verblijf hebben op het grondgebied van
                    een Staat die Partij is en waarvan zij geen onderdaan zijn,
                    of op het grondgebied van een Staat die niet Partij is,
                    hebben de vrijheid te kiezen bij welke van de Staten die
                    Partij zijn en waarvan zij de nationaliteit bezitten, zij
                    hun militaire verplichtingen wensen te vervullen; </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>Zij die overeenkomstig de regels in de letters a en b aan
                    hun militaire verplichtingen jegens een Staat die Partij is
                    naar de eisen van de wet van die Staat hebben voldaan,
                    worden geacht te hebben voldaan aan de militaire
                    verplichtingen ten opzichte van de Staat die Partij is of de
                    Staten die Partij zijn en waarvan zij eveneens onderdaan zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>Zij die, voordat dit Verdrag tussen de Staten die Partij
                    zijn en waarvan zij de nationaliteit bezitten in werking
                    treedt, aan de militaire verplichtingen jegens een van die
                    Staten overeenkomstig de wet van die Staat hebben voldaan,
                    worden geacht te hebben voldaan aan diezelfde verplichtingen
                    jegens de Staat die Partij is of de Staten die Partij zijn
                    en waarvan zij eveneens onderdaan zijn;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>Zij die overeenkomstig letter a hun werkelijke militaire
                    dienst hebben vervuld jegens een van de Staten die Partij
                    zijn en waarvan zij de nationaliteit bezitten, en die later
                    hun gewoon verblijf overbrengen naar het grondgebied van de
                    andere Staat die Partij is en waarvan zij de nationaliteit
                    bezitten, kunnen slechts jegens laatstgenoemde Staat worden
                    onderworpen aan de militaire verplichtingen als reservist;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f.</li.nr>
                  <al>De toepassing van de bepalingen van dit artikel be&#xEF;nvloedt
                    de nationaliteit van de betrokkenen in geen enkel opzicht;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g.</li.nr>
                  <al>In geval van mobilisatie in een van de Staten die Partij
                    zijn, zijn de verplichtingen welke uit de bepalingen van dit
                    artikel voortvloeien niet van toepassing op die Staat.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Vrijstelling van militaire verplichtingen of vervangende dienst</titel>
            </kop>
            <al>Voor zover bij bijzondere overeenkomsten welke zijn of zullen
              worden gesloten, geen andere voorzieningen zijn getroffen, zijn de
              volgende bepalingen eveneens van toepassing op personen die de
              nationaliteit bezitten van twee of meer Staten die Partij zijn:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al><intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=21">Artikel 21, derde lid, letter c</intref>, van dit Verdrag is van
                  toepassing op personen die zijn vrijgesteld van hun militaire
                  verplichtingen of vervangende dienst hebben verricht.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Personen die onderdaan zijn van een Staat die Partij is die
                  geen militaire dienstplicht kent, worden geacht hun militaire
                  verplichtingen te hebben vervuld wanneer zij hun gewone
                  verblijf op het grondgebied van die Staat hebben. Evenwel
                  worden zij niet geacht hun militaire verplichtingen te hebben
                  vervuld ten opzichte van een Staat die Partij is of Staten die
                  Partij zijn, waarvan zij eveneens onderdaan zijn en waar
                  militaire dienst verplicht is, tenzij het genoemde gewone
                  verblijf heeft geduurd tot een bepaalde leeftijd waarvan door
                  elke betrokken Staat die Partij is, wordt kennisgegeven op het
                  tijdstip van de ondertekening of bij de nederlegging van zijn
                  akte van bekrachtiging, aanvaarding of toetreding.</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Personen die onderdaan zijn van een Staat die Partij is die
                  geen verplichte militaire dienst kent, worden eveneens geacht
                  hun militaire verplichtingen te hebben vervuld wanneer zij
                  vrijwillig werkelijke dienst hebben verricht voor een tijdvak
                  waarvan de totale duur ten minste gelijk is aan die van de
                  werkelijke militaire dienst van de Staat die Partij is of de
                  Staten die Partij zijn, en waarvan zij eveneens onderdaan
                  zijn, ongeacht waar zij hun gewone verblijf hebben.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>VIII</nr>
            <titel>SAMENWERKING TUSSEN DE STATEN DIE PARTIJ ZIJN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Samenwerking tussen de Staten die Partij zijn</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Met het oog op de vergemakkelijking van de samenwerking
                tussen de Staten die Partij zijn, verschaffen hun bevoegde autoriteiten:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa informatie
                    over hun nationale wetgeving inzake nationaliteit, met
                    inbegrip van gevallen van staatloosheid en meervoudige
                    nationaliteit, en over ontwikkelingen met betrekking tot de
                    toepassing van het Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>elkaar op verzoek informatie over hun nationale wetgeving
                    inzake nationaliteit en over ontwikkelingen met betrekking
                    tot de toepassing van het Verdrag.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De Staten die Partij zijn werken onderling en met de andere
                Lidstaten van de Raad van Europa samen in het kader van het
                desbetreffende intergouvernementele orgaan van de Raad van
                Europa om alle relevante problemen aan te pakken en de gestage
                ontwikkeling van rechtsbeginselen en de rechtspraktijk inzake
                nationaliteit en daarmee verband houdende zaken te bevorderen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Informatie-uitwisseling</titel>
            </kop>
            <al>Elke Staat die Partij is kan te allen tijde verklaren dat hij
              een andere Staat die Partij is en die dezelfde verklaring heeft
              afgelegd, zal informeren over de vrijwillige verkrijging van zijn
              nationaliteit door onderdanen van de andere Staat die Partij is,
              met inachtneming van de toepasselijke wetten inzake
              gegevensbescherming. In een dergelijke verklaring kunnen de
              voorwaarden worden genoemd waaronder de Staat die Partij is, zulke
              informatie verstrekt. De verklaring kan te allen tijde worden
              ingetrokken. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>IX</nr>
            <titel>TOEPASSING VAN HET VERDRAG</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Verklaringen inzake de toepassing van het Verdrag</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Elke Staat kan bij de ondertekening of bij de nederlegging
                van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of
                toetreding verklaren dat hij Hoofdstuk VII uitsluit van de
                toepassing van het Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> De bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Hoofdstuk VII</intref> gelden alleen in de
                betrekkingen tussen de Staten die Partij zijn, en waarvoor dit
                hoofdstuk in werking is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Elke Staat die Partij is kan op enig later tijdstip de
                Secretaris-Generaal van de Raad van Europa ervan in kennis
                stellen dat hij de bepalingen van <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Hoofdstuk VII</intref>, dat op het
                tijdstip van de ondertekening of in zijn akte van bekrachtiging,
                aanvaarding, goedkeuring of toetreding was uitgesloten, toepast.
                Deze kennisgeving wordt van kracht op de datum van ontvangst.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Gevolgen van dit Verdrag</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al>De bepalingen van dit Verdrag doen geen afbreuk aan de
              bepalingen van nationale wetten en bindende internationale akten
              die reeds van kracht zijn of van kracht zullen worden krachtens
              welke gunstiger rechten op het gebied van nationaliteit aan
              individuen zijn of zouden worden toegekend.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Dit Verdrag doet geen afbreuk aan de toepassing van:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>het <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0004452" compleet="nee">Verdrag van 1963 betreffende beperking van gevallen
                    van meervoudige nationaliteit en betreffende militaire
                    verplichtingen in geval van meervoudige nationaliteit</extref> en
                    zijn Protocollen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>andere bindende internationale akten voor zover deze
                    verenigbaar zijn met dit Verdrag, </al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>in de betrekkingen tussen de Staten die Partij zijn en
                    door deze akten zijn gebonden.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>X</nr>
            <titel>SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Ondertekening en inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag staat open voor ondertekening door de Lidstaten
                van de Raad van Europa en de niet-Lidstaten die hebben
                deelgenomen aan de opstelling ervan. Deze Staten kunnen hun
                instemming door het Verdrag te worden gebonden, tot uitdrukking
                brengen door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>ondertekening zonder voorbehoud van bekrachtiging,
                    aanvaarding of goedkeuring; of</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>ondertekening onder voorbehoud van bekrachtiging,
                    aanvaarding of goedkeuring, gevolgd door bekrachtiging,
                    aanvaarding of goedkeuring.</al>
                  
                </li>
              </lijst>
            <al>De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring
                    worden nedergelegd bij de Secretaris-Generaal van de Raad
                    van Europa.</al></lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Dit Verdrag treedt in werking voor alle Staten die hun
                instemming door het Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking
                hebben gebracht, op de eerste dag van de maand die volgt na het
                verstrijken van een periode van drie maanden na de datum waarop
                drie Lidstaten van de Raad van Europa hun instemming door het
                Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking hebben gebracht
                overeenkomstig het bepaalde in het vorige lid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Ten aanzien van iedere Staat die daarna zijn instemming door
                dit Verdrag te worden gebonden tot uitdrukking brengt, treedt
                het Verdrag in werking op de eerste dag van de maand die volgt
                na het verstrijken van een periode van drie maanden na de datum
                van ondertekening of van de nederlegging van de akte van
                bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Toetreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Nadat dit Verdrag in werking is getreden, kan het Comit&#xE9; van
                Ministers van de Raad van Europa iedere Staat die geen Lid is
                van de Raad van Europa en die niet heeft deelgenomen aan de
                opstelling van dit Verdrag, uitnodigen tot dit Verdrag toe te treden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Ten aanzien van iedere toetredende Staat treedt dit Verdrag
                in werking op de eerste dag van de maand die volgt na het
                verstrijken van een periode van drie maanden na de datum van
                nederlegging van de akte van toetreding bij de
                Secretaris-Generaal van de Raad van Europa.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Voorbehouden</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Ten aanzien van de bepalingen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=I">hoofdstuk I</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=II">II</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VI">VI</intref> van
                dit Verdrag zijn geen voorbehouden toegestaan. Elke Staat mag op
                het tijdstip van ondertekening of bij de nederlegging van zijn
                akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding
                een of meer voorbehouden maken ten aanzien van de overige
                bepalingen van het Verdrag, mits zij verenigbaar zijn met het
                onderwerp en het doel van dit Verdrag. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Een Staat die een of meer voorbehouden maakt, stelt de
                Secretaris-Generaal van de Raad van Europa in kennis van de
                inhoud van zijn nationale wetgeving of van andere daarop
                betrekking hebbende informatie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Een Staat die overeenkomstig het eerste lid een of meer
                voorbehouden heeft gemaakt, onderzoekt de mogelijkheid om deze
                geheel of gedeeltelijk in te trekken zodra de omstandigheden dat
                toelaten. Deze intrekking wordt gedaan door middel van een
                kennisgeving aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa
                en wordt van kracht op de datum van ontvangst van de kennisgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>4</lidnr>
              <al> Een Staat die de toepassing van dit Verdrag uitbreidt tot een
                grondgebied als genoemd in de verklaring bedoeld in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=30">artikel 30,
                tweede lid</intref>, kan met betrekking tot het betrokken grondgebied een
                of meer voorbehouden maken overeenkomstig het bepaalde in de
                voorgaande leden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>5</lidnr>
              <al> Een Staat die Partij is en die voorbehouden heeft gemaakt ten
                aanzien van een of meer van de bepalingen in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Hoofdstuk VII</intref> van
                het Verdrag, kan geen aanspraak maken op de toepassing van
                genoemde bepalingen door een andere Staat die Partij is, behalve
                voor zover hij deze bepalingen zelf heeft aanvaard.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Territoriale toepassing</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Iedere Staat kan op het tijdstip van ondertekening of bij de
                nederlegging van zijn akte van bekrachtiging, aanvaarding,
                goedkeuring of toetreding specificeren op welk grondgebied of
                welke grondgebieden dit Verdrag van toepassing is.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Iedere Staat kan op een later tijdstip door middel van een
                verklaring gericht aan de Secretaris-Generaal van de Raad van
                Europa de toepassing van dit Verdrag uitbreiden tot ieder ander
                grondgebied dat in de verklaring wordt genoemd en voor de
                internationale betrekkingen van welk grondgebied hij
                verantwoordelijk is of namens welk grondgebied hij bevoegd is
                verbintenissen aan te gaan.</al>
            <al>Ten aanzien van dit grondgebied treedt dit Verdrag in werking op
              de eerste dag van de maand die volgt na het verstrijken van een
              periode van drie maanden na de datum van ontvangst van die
              verklaring door de Secretaris-Generaal.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr>3</lidnr>
              <al> Iedere verklaring die wordt gedaan uit hoofde van de twee
                voorgaande leden kan, met betrekking tot ieder grondgebied dat
                in de verklaring wordt genoemd, worden ingetrokken door middel
                van een aan de Secretaris-Generaal gerichte kennisgeving. De
                intrekking wordt van kracht op de eerste dag van de maand die
                volgt na het verstrijken van een periode van drie maanden na de
                datum van ontvangst van de kennisgeving door de
                Secretaris-Generaal. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Opzegging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr>1</lidnr>
              <al> Iedere Staat die Partij is kan dit Verdrag te allen tijde in
                zijn geheel of alleen <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;hoofdstuk=VII">Hoofdstuk VII</intref> daarvan opzeggen door middel
                van een aan de Secretaris-Generaal van de Raad van Europa
                gerichte kennisgeving.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr>2</lidnr>
              <al> Deze opzegging wordt van kracht op de eerste dag van de maand
                die volgt na het verstrijken van een periode van drie maanden na
                de datum van ontvangst van de kennisgeving door de Secretaris-Generaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Kennisgevingen door de Secretaris-Generaal</titel>
            </kop>
            <al>De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa stelt de Lidstaten
              van de Raad van Europa, iedere ondertekenaar, iedere Partij en
              iedere andere Staat die is toegetreden tot dit Verdrag in kennis van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>iedere ondertekening;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de nederlegging van iedere akte van bekrachtiging,
                  aanvaarding, goedkeuring of toetreding;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>iedere datum van inwerkingtreding van dit Verdrag
                  overeenkomstig de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=27">artikelen 27</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=28">28</intref> van dit Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ieder voorbehoud en iedere intrekking van voorbehouden
                  gemaakt in overeenstemming met het bepaalde in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=29">artikel 29</intref> van
                  dit Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>iedere kennisgeving of verklaring gedaan ingevolge de
                  bepalingen van de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=23">artikelen 23</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=24">24</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=25">25</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=27">27</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=28">28</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=29">29</intref>, <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=30">30</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001475&amp;artikel=31">31</intref>
                  van dit Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>iedere andere akte, kennisgeving of mededeling met
                  betrekking tot dit Verdrag.</al>
              </li>
            </lijst>
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te Straatsburg op 7 november 1997, in de Engelse en de
            Franse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk authentiek, in een
            enkel exemplaar, dat wordt nedergelegd in het archief van de Raad
            van Europa. De Secretaris-Generaal van de Raad van Europa doet elke
            Lidstaat van de Raad van Europa, de niet-Lidstaten die hebben
            deelgenomen aan de opstelling van dit Verdrag en elke Staat die is
            uitgenodigd tot dit Verdrag toe te treden, voor eensluidend
            gewaarmerkte afschriften toekomen.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	