<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001962" dtdversie="2.0" id="10000014329" verdragnummer="009168" soort="verdrag">
  
  <intitule>Tweede Protocol bij het Haags Verdrag van 1954 inzake de bescherming van culturele goederen in geval van een gewapend conflict</intitule>
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="en">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Second Protocol to the Hague Convention of 1954 for the
protection of cultural property in the event of armed conflict</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>The Parties,</al>
          <al>Conscious of the need to improve the protection of cultural property in
the event of armed conflict and to establish an enhanced system of protection
for specifically designated cultural property;</al>
          <al>Reaffirming the importance of the provisions of the Convention for the
Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict, done at The
Hague on 14 May 1954, and emphasizing the necessity to supplement these provisions
through measures to reinforce their implementation;</al>
          <al>Desiring to provide the High Contracting Parties to the Convention with
a means of being more closely involved in the protection of cultural property
in the event of armed conflict by establishing appropriate procedures therefor;</al>
          <al>Considering that the rules governing the protection of cultural property
in the event of armed conflict should reflect developments in international
law;</al>
          <al>Affirming that the rules of customary international law will continue
to govern questions not regulated by the provisions of this Protocol;</al>
          <al>Have agreed as follows:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
            <titel status="officieel">INTRODUCTION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Definitions</titel>
            </kop>
            <al>For the purposes of this Protocol:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>&#x201C;Party" means a State Party to this Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>&#x201C;cultural property" means cultural property
as defined in Article 1 of the Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>&#x201C;Convention" means the Convention for the
Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict, done at The
Hague on  14 May 1954;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>&#x201C;High Contracting Party" means a State
Party to the Convention; </al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>&#x201C;enhanced protection" means the system
of enhanced protection established by Articles 10 and 11;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f)</li.nr>
                <al>&#x201C;military objective" means an object which
by its nature, location, purpose, or use makes an effective contribution to
military action and whose total or partial destruction, capture or neutralisation,
in the circumstances ruling at the time, offers a definite military advantage;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g)</li.nr>
                <al>&#x201C;illicit" means under compulsion or otherwise
in violation of the applicable rules of the domestic law of the occupied territory
or of international law;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h)</li.nr>
                <al>&#x201C;List" means the International List of
Cultural Property under Enhanced Protection established in accordance with
Article 27, sub-paragraph 1b);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i)</li.nr>
                <al>&#x201C;Director-General" means the Director-General
of UNESCO;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j)</li.nr>
                <al>&#x201C;UNESCO" means the United Nations Educational,
Scientific and Cultural Organization;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k)</li.nr>
                <al>&#x201C;First Protocol" means the Protocol for
the Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict done at
The Hague on 14 May 1954.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Relation to the Convention</titel>
            </kop>
            <al>This Protocol supplements the Convention in relations between the Parties.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Scope of application</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> In addition to the provisions which shall apply in time of peace, this
Protocol shall apply in situations referred to in Article 18 paragraphs 1
and 2 of the Convention and in Article 22 paragraph 1.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> When one of the parties to an armed conflict is not bound by this Protocol,
the Parties to this Protocol shall remain bound by it in their mutual relations.
They shall furthermore be bound by this Protocol in relation to a State party
to the conflict which is not bound by it, if the latter accepts the provisions
of this Protocol and so long as it applies them.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Relationship between Chapter 3 and other provisions of the  Convention
and this Protocol</titel>
            </kop>
            <al>The application of the provisions of Chapter 3 of this Protocol is without
prejudice to: </al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>the application of the provisions of Chapter
I of the Convention and of Chapter 2 of this Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>the application of the provisions of Chapter
II of the Convention save that, as between Parties to this Protocol or as
between a Party and a State which accepts and applies this Protocol in accordance
with Article 3 paragraph 2, where cultural property has been granted both
special protection and enhanced protection, only the provisions of enhanced
protection shall apply.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
            <titel status="officieel">GENERAL PROVISIONS REGARDING PROTECTION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Safeguarding of cultural property</titel>
            </kop>
            <al>Preparatory measures taken in time of peace for the safeguarding of cultural
property against the foreseeable effects of an armed conflict pursuant to
Article 3 of the Convention shall include, as appropriate, the preparation
of inventories, the planning of emergency measures for protection against
fire or structural collapse, the preparation for the removal of movable cultural
property or the provision for adequate in situ protection of such property,
and the designation of competent authorities responsible for the safeguarding
of cultural property.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Respect for cultural property</titel>
            </kop>
            <al>With the goal of ensuring respect for cultural property in accordance
with Article 4 of the Convention:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>a waiver on the basis of imperative military
necessity pursuant to Article 4 paragraph 2 of the Convention may only be
invoked to direct an act of hostility against cultural property when and for
as long as:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>that cultural property has, by its function,
been made into a military objective; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>there is no feasible alternative available
to obtain a similar military advantage to that offered by directing an act
of hostility against that objective;</al>
              </li>
            </lijst></li>
            <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>a waiver on the basis of imperative military
necessity pursuant to Article 4 paragraph 2 of the Convention may only be
invoked to use cultural property for purposes which are likely to expose it
to destruction or damage when and for as long as no choice is possible between
such use of the cultural property and another feasible method for obtaining
a similar military advantage;</al>
              </li><li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>the decision to invoke imperative military
necessity shall only be taken by an officer commanding a force the equivalent
of a battalion in size or larger, or a force smaller in size where circumstances
do not permit otherwise;</al>
              </li><li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>in case of an attack based on a decision
taken in accordance with sub-paragraph a), an effective advance warning shall
be given whenever circumstances permit.</al>
              </li></lijst>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Precautions in attack</titel>
            </kop>
            <al>Without prejudice to other precautions required by international humanitarian
law in the conduct of military operations, each Party to the conflict shall:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>do everything feasible to verify that the
objectives to be attacked are not cultural property protected under Article
4 of the Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>take all feasible precautions in the choice
of means and methods of attack with a view to avoiding, and in any event to
minimizing, incidental damage to cultural property protected under Article
4 of the Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>refrain from deciding to launch any attack
which may be expected to cause incidental damage to cultural property protected
under Article 4 of the Convention which would be excessive in relation to
the concrete and direct military advantage anticipated; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>cancel or suspend an attack if it becomes
apparent:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>that the objective is cultural property
protected under Article 4 of the Convention;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>that the attack may be expected to cause
incidental damage to cultural property protected under Article 4 of the Convention
which would be excessive in relation to the concrete and direct military advantage
anticipated.</al>
              </li>
            </lijst></li>
            </lijst>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Precautions against the effects of hostilities</titel>
            </kop>
            <al>The Parties to the conflict shall, to the maximum extent feasible:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>

                <al>remove movable cultural property from the
vicinity of military objectives or provide for adequate <nadruk type="cur">in situ </nadruk>protection;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>avoid locating military objectives near
cultural property.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Protection of cultural property in occupied territory</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Without prejudice to the provisions of Articles 4 and 5 of the Convention,
a Party in occupation of the whole or part of the territory of another Party
shall prohibit and prevent in relation to the occupied territory:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>any illicit export, other removal or transfer
of ownership of cultural property;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>any archaeological excavation, save where
this is strictly required to safeguard, record or preserve cultural property;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>any alteration to, or change of use of,
cultural property which is intended to conceal or destroy cultural, historical
or scientific evidence.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Any archaeological excavation of, alteration to, or change of use of,
cultural property in occupied territory shall, unless circumstances do not
permit, be carried out in close co-operation with the competent national authorities
of the occupied territory.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
            <titel status="officieel">ENHANCED PROTECTION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Enhanced protection</titel>
            </kop>
            <al>Cultural property may be placed under enhanced protection provided that
it meets the following three conditions:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>it is cultural heritage of the greatest
importance for humanity;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>it is protected by adequate domestic legal
and administrative measures recognising its exceptional cultural and historic
value and ensuring the highest level of protection;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>it is not used for military purposes or
to shield military sites and a declaration has been made by the Party which
has control over the cultural property, confirming that it will not be so
used.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">The granting of enhanced protection</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party should submit to the Committee a list of cultural property
for which it intends to request the granting of enhanced protection.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Party which has jurisdiction or control over the cultural property
may request that it be included in the List to be established in accordance
with Article 27 sub-paragraph 1b). This request shall include all necessary
information related to the criteria mentioned in Article 10. The Committee
may invite a Party to request that cultural property be included in the List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Other Parties, the International Committee of the Blue Shield and other
non-governmental organisations with relevant expertise may recommend specific
cultural property to the Committee. In such cases, the Committee may decide
to invite a Party to request inclusion of that cultural property in the List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Neither the request for inclusion of cultural property situated in
a territory, sovereignty or jurisdiction over which is claimed by more than
one State, nor its inclusion, shall in any way prejudice the rights of the
parties to the dispute.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Upon receipt of a request for inclusion in the List, the Committee
shall inform all Parties of the request. Parties may submit representations
regarding such a request to the Committee within sixty days. These representations
shall be made only on the basis of the criteria mentioned in Article 10. They
shall be specific and related to facts. The Committee shall consider the representations,
providing the Party requesting inclusion with a reasonable opportunity to
respond before taking the decision. When such representations are before the
Committee, decisions for inclusion in the List shall be taken, notwithstanding
Article 26, by a majority of four-fifths of its members present and voting.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> In deciding upon a request, the Committee should ask the advice of
governmental and non-governmental organisations, as well as of individual
experts.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al> A decision to grant or deny enhanced protection may only be made on
the basis of the criteria mentioned in Article 10.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">8</lidnr>
              <al> In exceptional cases, when the Committee has concluded that the Party
requesting inclusion of cultural property in the List cannot fulfil the criteria
of Article 10 sub-paragraph b), the Committee may decide to grant enhanced
protection, provided that the requesting Party submits a request for international
assistance under Article 32.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">9</lidnr>
              <al> Upon the outbreak of hostilities, a Party to the conflict may request,
on an emergency basis, enhanced protection of cultural property under its
jurisdiction or control by communicating this request to the Committee. The
Committee shall transmit this request immediately to all Parties to the conflict.
In such cases the Committee will consider representations from the Parties
concerned on an expedited basis. The decision to grant provisional enhanced
protection shall be taken as soon as possible and, notwithstanding Article
26, by a majority of four-fifths of its members present and voting. Provisional
enhanced protection may be granted by the Committee pending the outcome of
the regular procedure for the granting of enhanced protection, provided that
the provisions of Article 10 sub-paragraphs a) and c) are met.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">10</lidnr>
              <al> Enhanced protection shall be granted to cultural property by the Committee
from the moment of its entry in the List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">11</lidnr>
              <al> The Director-General shall, without delay, send to the Secretary-General
of the United Nations and to all Parties notification of any decision of the
Committee to include cultural property on the List.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Immunity of cultural property under enhanced protection</titel>
            </kop>
            <al>The Parties to a conflict shall ensure the immunity of cultural property
under enhanced protection by refraining from making such property the object
of attack or from any use of the property or its immediate surroundings in
support of military action.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Loss of enhanced protection</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Cultural property under enhanced protection shall only lose such protection:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>if such protection is suspended or cancelled
in accordance with Article 14; or</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>if, and for as long as, the property has,
by its use, become a military objective.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In the circumstances of sub-paragraph 1b), such property may only be
the object of attack if:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>the attack is the only feasible means of
terminating the use of the property referred to in sub-paragraph 1b);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>all feasible precautions are taken in the
choice of means and methods of attack, with a view to terminating such use
and avoiding, or in any event minimising, damage to the cultural property;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>unless circumstances do not permit, due
to requirements of immediate self-defence:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>the attack is ordered at the highest operational
level of command;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>effective advance warning is issued to
the opposing forces requiring the termination of the use referred to in sub-paragraph
1b); and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>reasonable time is given to the opposing
forces to redress the situation. </al>
              </li>
            </lijst></li>
              </lijst>
            </lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Suspension and cancellation of enhanced protection</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Where cultural property no longer meets any one of the criteria in
Article 10 of this Protocol, the Committee may suspend its enhanced protection
status or cancel that status by removing that cultural property from the List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In the case of a serious violation of Article 12 in relation to cultural
property under enhanced protection arising from its use in support of military
action, the Committee may suspend its enhanced protection status. Where such
violations are continuous, the Committee may exceptionally cancel the enhanced
protection status by removing the cultural property from the List.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The Director-General shall, without delay, send to the Secretary-General
of the United Nations and to all Parties to this Protocol notification of
any decision of the Committee to suspend or cancel the enhanced protection
of cultural property.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Before taking such a decision, the Committee shall afford an opportunity
to the Parties to make their views known.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
            <titel status="officieel">CRIMINAL RESPONSIBILITY AND JURISDICTION</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Serious violations of this Protocol</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Any person commits an offence within the meaning of this Protocol if
that person intentionally and in violation of the Convention or this Protocol
commits any of the following acts:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>making cultural property under enhanced
protection the object of attack;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>using cultural property under enhanced protection
or its immediate surroundings in support of military action;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>extensive destruction or appropriation of
cultural property protected under the Convention and this Protocol;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>making cultural property protected under
the Convention and this Protocol the object of attack;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>theft, pillage or misappropriation of, or
acts of vandalism directed against cultural property protected under the Convention.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Each Party shall adopt such measures as may be necessary to establish
as criminal offences under its domestic law the offences set forth in this
Article and to make such offences punishable by appropriate penalties. When
doing so, Parties shall comply with general principles of law and international
law, including the rules extending individual criminal responsibility to persons
other than those who directly commit the act.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Jurisdiction</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Without prejudice to paragraph 2, each Party shall take the necessary
legislative measures to establish its jurisdiction over offences set forth
in Article 15 in the following cases:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>when such an offence is committed in the
territory of that State;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>when the alleged offender is a national
of that State;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>in the case of offences set forth in Article
15 sub-paragraphs a) to c), when the alleged offender is present in its territory.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> With respect to the exercise of jurisdiction and without prejudice
to Article 28 of the Convention:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>this Protocol does not preclude the incurring
of individual criminal responsibility or the exercise of jurisdiction under
national and international law that may be applicable, or affect the exercise
of jurisdiction under customary international law;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>except in so far as a State which is not
Party to this Protocol may accept and apply its provisions in accordance with
Article 3 paragraph 2, members of the armed forces and nationals of a State
which is not Party to this Protocol, except for those nationals serving in
the armed forces of a State which is a Party to this Protocol, do not incur
individual criminal responsibility by virtue of this Protocol, nor does this
Protocol impose an obligation to establish jurisdiction over such persons
or to extradite them.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Prosecution</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Party in whose territory the alleged offender of an offence set
forth in Article 15 sub-paragraphs 1 a) to c) is found to be present shall,
if it does not extradite that person, submit, without exception whatsoever
and without undue delay, the case to its competent authorities, for the purpose
of prosecution, through proceedings in accordance with its domestic law or
with, if applicable, the relevant rules of international law.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Without prejudice to, if applicable, the relevant rules of international
law, any person regarding whom proceedings are being carried out in connection
with the Convention or this Protocol shall be guaranteed fair treatment and
a fair trial in accordance with domestic law and international law at all
stages of the proceedings, and in no cases shall be provided guarantees less
favorable to such person than those provided by international law.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Extradition</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The offences set forth in Article 15 sub-paragraphs 1 a) to c) shall
be deemed to be included as extraditable offences in any extradition treaty
existing between any of the Parties before the entry into force of this Protocol.
Parties undertake to include such offences in every extradition treaty to
be subsequently concluded between them.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> When a Party which makes extradition conditional on the existence of
a treaty receives a request for extradition from another Party with which
it has no extradition treaty, the requested Party may, at its option, consider
the present Protocol as the legal basis for extradition in respect of offences
as set forth in Article 15 sub-paragraphs 1 a) to c).</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Parties which do not make extradition conditional on the existence
of a treaty shall recognise the offences set forth in Article 15 sub-paragraphs
1 a) to c) as extraditable offences between them, subject to the conditions
provided by the law of the requested Party.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> If necessary, offences set forth in Article 15 sub-paragraphs 1 a)
to c) shall be treated, for the purposes of extradition between Parties, as
if they had been committed not only in the place in which they occurred but
also in the territory of the Parties that have established jurisdiction in
accordance with Article 16 paragraph 1.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Mutual legal assistance</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Parties shall afford one another the greatest measure of assistance
in connection with investigations or criminal or extradition proceedings brought
in respect of the offences set forth in Article 15, including assistance in
obtaining evidence at their disposal necessary for the proceedings.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Parties shall carry out their obligations under paragraph 1 in conformity
with any treaties or other arrangements on mutual legal assistance that may
exist between them. In the absence of such treaties or arrangements, Parties
shall afford one another assistance in accordance with their domestic law. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Grounds for refusal</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> For the purpose of extradition, offences set forth in Article 15 sub-paragraphs
1 a) to c), and for the purpose of mutual legal assistance, offences set forth
in Article 15 shall not be regarded as political offences nor as offences
connected with political offences nor as offences inspired by political motives.
Accordingly, a request for extradition or for mutual legal assistance based
on such offences may not be refused on the sole ground that it concerns a
political offence or an offence connected with a political offence or an offence
inspired by political motives.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Nothing in this Protocol shall be interpreted as imposing an obligation
to extradite or to afford mutual legal assistance if the requested Party has
substantial grounds for believing that the request for extradition for offences
set forth in Article 15 sub-paragraphs 1 a) to c) or for mutual legal assistance
with respect to offences set forth in Article 15 has been made for the purpose
of prosecuting or punishing a person on account of that person's race, religion,
nationality, ethnic origin or political opinion or that compliance with the
request would cause prejudice to that person's position for any of these reasons.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Measures regarding other violations</titel>
            </kop>
            <al>Without prejudice to Article 28 of the Convention, each Party shall adopt
such legislative, administrative or disciplinary measures as may be necessary
to suppress the following acts when committed intentionally:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a)</li.nr>
                <al>any use of cultural property in violation
of the Convention or this Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b)</li.nr>
                <al>any illicit export, other removal or transfer
of ownership of cultural property from occupied territory in violation of
the Convention or this Protocol.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
            <titel status="officieel">THE PROTECTION OF CULTURAL PROPERTY IN ARMED CONFLICTS NOT OF AN INTERNATIONAL CHARACTER</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
              <titel status="officieel">Armed conflicts not of an international character</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Protocol shall apply in the event of an armed conflict not of
an international character, occurring within the territory of one of the Parties. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> This Protocol shall not apply to situations of internal disturbances
and tensions, such as riots, isolated and sporadic acts of violence and other
acts of a similar nature.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Nothing in this Protocol shall be invoked for the purpose of affecting
the sovereignty of a State or the responsibility of the government, by all
legitimate means, to maintain or re-establish law and order in the State or
to defend the national unity and territorial integrity of the State.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Nothing in this Protocol shall prejudice the primary jurisdiction of
a Party in whose territory an armed conflict not of an international character
occurs over the violations set forth in Article 15.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Nothing in this Protocol shall be invoked as a justification for intervening,
directly or indirectly, for any reason whatever, in the armed conflict or
in the internal or external affairs of the Party in the territory of which
that conflict occurs.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> The application of this Protocol to the situation referred to in paragraph
1 shall not affect the legal status of the parties to the conflict.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">7</lidnr>
              <al> UNESCO may offer its services to the parties to the conflict.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
            <titel status="officieel">INSTITUTIONAL ISSUES</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Meeting of the Parties</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Meeting of the Parties shall be convened at the same time as the
General Conference of UNESCO, and in co-ordination with the Meeting of the
High Contracting Parties, if such a meeting has been called by the Director-General.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Meeting of the Parties shall adopt its Rules of Procedure. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The Meeting of the Parties shall have the following functions:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>to elect the Members of the Committee, in
accordance with Article 24 paragraph 1;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>to endorse the Guidelines developed by the
Committee in accordance with Article 27 sub-paragraph 1a);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>to provide guidelines for, and to supervise
the use of the Fund by the Committee;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>to consider the report submitted by the
Committee in accordance with Article 27 sub-paragraph 1d); </al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>to discuss any problem related to the application
of this Protocol, and to make recommendations, as appropriate.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> At the request of at least one-fifth of the Parties, the Director-General
shall convene an Extraordinary Meeting of the Parties. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Committee for the Protection of Cultural Property in the  Event of
Armed Conflict</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Committee for the Protection of Cultural Property in the Event
of Armed Conflict is hereby established. It shall be composed of twelve Parties
which shall be elected by the Meeting of the Parties.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Committee shall meet once a year in ordinary session and in extra-ordinary
sessions whenever it deems necessary.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> In determining membership of the Committee, Parties shall seek to ensure
an equitable representation of the different regions and cultures of the world.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Parties members of the Committee shall choose as their representatives
persons qualified in the fields of cultural heritage, defence or international
law, and they shall endeavour, in consultation with one another, to ensure
that the Committee as a whole contains adequate expertise in all these fields.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">25</nr>
              <titel status="officieel">Term of office</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> A Party shall be elected to the Committee for four years and shall
be eligible for immediate re-election only once.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Notwithstanding the provisions of paragraph 1, the term of office of
half of the members chosen at the time of the first election shall cease at
the end of the first ordinary session of the Meeting of the Parties following
that at which they were elected. These members shall be chosen by lot by the
President of this Meeting after the first election.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">26</nr>
              <titel status="officieel">Rules of procedure</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Committee shall adopt its Rules of Procedure.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> A majority of the members shall constitute a quorum. Decisions of the
Committee shall be taken by a majority of two-thirds of its members voting. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Members shall not participate in the voting on any decisions relating
to cultural property affected by an armed conflict to which they are parties.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">27</nr>
              <titel status="officieel">Functions</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Committee shall have the following functions:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>to develop Guidelines for the implementation
of this Protocol;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>to monitor and supervise the implementation
of this Protocol and promote the identification of cultural property under
enhanced protection;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>to consider and comment on reports of the
Parties, to seek clarifications as required, and prepare its own report on
the implementation of this Protocol for the Meeting of the Parties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e)</li.nr>
                  <al>to receive and consider requests for international
assistance under Article 32;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>f)</li.nr>
                  <al>to determine the use of the Fund;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>g)</li.nr>
                  <al>to perform any other function which may
be assigned to it by the Meeting of the Parties.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The functions of the Committee shall be performed in co-operation with
the Director-General.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The Committee shall co-operate with international and national governmental
and non-governmental organizations having objectives similar to those of the
Convention, its First Protocol and this Protocol. To assist in the implementation
of its functions, the Committee may invite to its meetings, in an advisory
capacity, eminent professional organizations such as those which have formal
relations with UNESCO, including the International Committee of the Blue Shield
(ICBS) and its constituent bodies. Representatives of the International Centre
for the Study of the Preservation and Restoration of Cultural Property (Rome
Centre) (ICCROM) and of the International Committee of the Red Cross (ICRC)
may also be invited to attend in an advisory capacity.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">28</nr>
              <titel status="officieel">Secretariat</titel>
            </kop>
            <al>The Committee shall be assisted by the Secretariat of UNESCO which shall
prepare the Committee's documentation and the agenda for its meetings and
shall have the responsibility for the implementation of its decisions. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">29</nr>
              <titel status="officieel">The Fund for the Protection of Cultural Property in the  Event of Armed
Conflict</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> A Fund is hereby established for the following purposes:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>

                  <al>to provide financial or other assistance
in support of preparatory or other measures to be taken in peacetime in accordance
with, <nadruk type="cur">inter alia, </nadruk>Article 5, Article 10 sub-paragraph b) and Article
30; and</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>

                  <al>to provide financial or other assistance
in relation to emergency, provisional or other measures to be taken in order
to protect cultural property during periods of armed conflict or of immediate
recovery after the end of hostilities in accordance with, <nadruk type="cur">inter alia,</nadruk>Article 8 sub-paragraph a).</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Fund shall constitute a trust fund, in conformity with the provisions
of the financial regulations of UNESCO.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Disbursements from the Fund shall be used only for such purposes as
the Committee shall decide in accordance with the guidelines as defined in
Article 23 sub-paragraph 3c). The Committee may accept contributions to be
used only for a certain programme or project, provided that the Committee
shall have decided on the implementation of such programme or project.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> The resources of the Fund shall consist of:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>voluntary contributions made by the Parties;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>contributions, gifts or bequests made by:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>(i)</li.nr>
                <al>other States;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(ii)</li.nr>
                <al>UNESCO or other organizations of the United
Nations system;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iii)</li.nr>
                <al>other intergovernmental or non-governmental
organizations; and</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>(iv)</li.nr>
                <al>public or private bodies or individuals;</al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>c)</li.nr>
                <al>any interest accruing on the Fund;</al>
              </li><li>
                <li.nr>d)</li.nr>
                <al>funds raised by collections and receipts
from events organized for the benefit of the Fund; and</al>
              </li><li>
                <li.nr>e)</li.nr>
                <al>all other resources authorized by the guidelines
applicable to the Fund.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
            <titel status="officieel">DISSEMINATION OF INFORMATION AND INTERNATIONAL ASSISTANCE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">30</nr>
              <titel status="officieel">Dissemination</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Parties shall endeavour by appropriate means, and in particular
by educational and information programmes, to strengthen appreciation and
respect for cultural property by their entire population. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Parties shall disseminate this Protocol as widely as possible,
both in time of peace and in time of armed conflict.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Any military or civilian authorities who, in time of armed conflict,
assume responsibilities with respect to the application of this Protocol,
shall be fully acquainted with the text thereof. To this end the Parties shall,
as appropriate:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a)</li.nr>
                  <al>incorporate guidelines and instructions
on the protection of cultural property in their military regulations;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b)</li.nr>
                  <al>develop and implement, in cooperation with
UNESCO and relevant governmental and non-governmental organizations, peacetime
training and educational programmes;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c)</li.nr>
                  <al>communicate to one another, through the
Director-General, information on the laws, administrative provisions and measures
taken under sub-paragraphs a) and b);</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d)</li.nr>
                  <al>communicate to one another, as soon as possible,
through the Director-General, the laws and administrative provisions which
they may adopt to ensure the application of this Protocol.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">31</nr>
              <titel status="officieel">International cooperation</titel>
            </kop>
            <al>In situations of serious violations of this Protocol, the Parties undertake
to act, jointly through the Committee, or individually, in cooperation with
UNESCO and the United Nations and in conformity with the Charter of the United
Nations.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">32</nr>
              <titel status="officieel">International assistance</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> A Party may request from the Committee international assistance for
cultural property under enhanced protection as well as assistance with respect
to the preparation, development or implementation of the laws, administrative
provisions and measures referred to in Article 10.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> A party to the conflict, which is not a Party to this Protocol but
which accepts and applies provisions in accordance with Article 3, paragraph
2, may request appropriate international assistance from the Committee.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The Committee shall adopt rules for the submission of requests for
international assistance and shall define the forms the international assistance
may take.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Parties are encouraged to give technical assistance of all kinds, through
the Committee, to those Parties or parties to the conflict who request it. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">33</nr>
              <titel status="officieel">Assistance of UNESCO</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> A Party may call upon UNESCO for technical assistance in organizing
the protection of its cultural property, such as preparatory action to safeguard
cultural property, preventive and organizational measures for emergency situations
and compilation of national inventories of cultural property, or in connection
with any other problem arising out of the application of this Protocol. UNESCO
shall accord such assistance within the limits fixed by its programme and
by its resources.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Parties are encouraged to provide technical assistance at bilateral
or multilateral level.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> UNESCO is authorized to make, on its own initiative, proposals on these
matters to the Parties.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
            <titel status="officieel">EXECUTION OF THIS PROTOCOL</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">34</nr>
              <titel status="officieel">Protecting Powers</titel>
            </kop>
            <al>This Protocol shall be applied with the co-operation of the Protecting
Powers responsible for safeguarding the interests of the Parties to the conflict.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">35</nr>
              <titel status="officieel">Conciliation procedure</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Protecting Powers shall lend their good offices in all cases where
they may deem it useful in the interests of cultural property, particularly
if there is disagreement between the Parties to the conflict as to the application
or interpretation of the provisions of this Protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> For this purpose, each of the Protecting Powers may, either at the
invitation of one Party, of the Director-General, or on its own initiative,
propose to the Parties to the conflict a meeting of their representatives,
and in particular of the authorities responsible for the protection of cultural
property, if considered appropriate, on the territory of a State not party
to the conflict. The Parties to the conflict shall be bound to give effect
to the proposals for meeting made to them. The Protecting Powers shall propose
for approval by the Parties to the conflict a person belonging to a State
not party to the conflict or a person presented by the Director-General, which
person shall be invited to take part in such a meeting in the capacity of
Chairman. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">36</nr>
              <titel status="officieel">Conciliation in absence of Protecting Powers</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> In a conflict where no Protecting Powers are appointed the Director-General
may lend good offices or act by any other form of conciliation or mediation,
with a view to settling the disagreement.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> At the invitation of one Party or of the Director-General, the Chairman
of the Committee may propose to the Parties to the conflict a meeting of their
representatives, and in particular of the authorities responsible for the
protection of cultural property, if considered appropriate, on the territory
of a State not party to the conflict.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">37</nr>
              <titel status="officieel">Translations and reports</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> The Parties shall translate this Protocol into their official languages
and shall communicate these official translations to the Director-General.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The Parties shall submit to the Committee, every four years, a report
on the implementation of this Protocol.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">38</nr>
              <titel status="officieel">State responsibility</titel>
            </kop>
            <al>No provision in this Protocol relating to individual criminal responsibility
shall affect the responsibility of States under international law, including
the duty to provide reparation.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>CHAPTER</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
            <titel status="officieel">FINAL CLAUSES</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">39</nr>
              <titel status="officieel">Languages</titel>
            </kop>
            <al>This Protocol is drawn up in Arabic, Chinese, English, French, Russian
and Spanish, the six texts being equally authentic.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">40</nr>
              <titel status="officieel">Signature</titel>
            </kop>
            <al>This Protocol shall bear the date of 26 March 1999. It shall be opened
for signature by all High Contracting Parties at The Hague from 17 May 1999
until 31 December 1999. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">41</nr>
              <titel status="officieel">Ratification, acceptance or approval</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Protocol shall be subject to ratification, acceptance or approval
by High Contracting Parties which have signed this Protocol, in accordance
with their respective constitutional procedures.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The instruments of ratification, acceptance or approval shall be deposited
with the Director-General.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">42</nr>
              <titel status="officieel">Accession</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Protocol shall be open for accession by other High Contracting
Parties from 1 January 2000.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Accession shall be effected by the deposit of an instrument of accession
with the Director-General.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">43</nr>
              <titel status="officieel">Entry into force</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> This Protocol shall enter into force three months after twenty instruments
of ratification, acceptance, approval or accession have been deposited.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Thereafter, it shall enter into force, for each Party, three months
after the deposit of its instrument of ratification, acceptance, approval
or accession.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">44</nr>
              <titel status="officieel">Entry into force in situations of armed conflict</titel>
            </kop>
            <al>The situations referred to in Articles 18 and 19 of the Convention shall
give immediate effect to ratifications, acceptances or approvals of or accessions
to this Protocol deposited by the parties to the conflict either before or
after the beginning of hostilities or occupation. In such cases the Director-General
shall transmit the communications referred to in Article 46 by the speediest
method.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">45</nr>
              <titel status="officieel">Denunciation</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Each Party may denounce this Protocol.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> The denunciation shall be notified by an instrument in writing, deposited
with the Director-General.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> The denunciation shall take effect one year after the receipt of the
instrument of denunciation. However, if, on the expiry of this period, the
denouncing Party is involved in an armed conflict, the denunciation shall
not take effect until the end of hostilities, or until the operations of repatriating
cultural property are completed, whichever is the later.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">46</nr>
              <titel status="officieel">Notifications</titel>
            </kop>
            <al>The Director-General shall inform all High Contracting Parties as well
as the United Nations, of the deposit of all the instruments of ratification,
acceptance, approval or accession provided for in Articles 41 and 42 and of
denunciations provided for in Article 45.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Article</label>
              <nr status="officieel">47</nr>
              <titel status="officieel">Registration with the United Nations</titel>
            </kop>
            <al>In conformity with Article 102 of the Charter of the United Nations, this
Protocol shall be registered with the Secretariat of the United Nations at
the request of the Director-General.</al>
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>IN FAITH WHEREOF the undersigned, duly authorized, have signed the present
Protocol.</al><al>DONE at The Hague, this twenty-sixth day of March 1999, in a single copy
which shall be deposited in the archives of the UNESCO, and certified true
copies of which shall be delivered to all the High Contracting Parties.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
  
  
  
<verdrag tekst="vertaling" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Tweede Protocol bij het Haags Verdrag van 1954 inzake
de bescherming van culturele goederen in geval van een gewapend conflict</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Partijen,</al>
          <al>Zich bewust van de noodzaak de bescherming van cultuurgoederen in geval
van een gewapend conflict te verbeteren en een versterkt systeem voor de bescherming
van speciaal aangewezen cultuurgoederen in te stellen;</al>
          <al>Opnieuw bevestigend het belang van de bepalingen van het Verdrag inzake
de bescherming van cultuurgoederen in geval van een gewapend conflict, gedaan
te &#x2019;s-Gravenhage op 14 mei 1954, en de noodzaak benadrukkend deze bepalingen
aan te vullen met maatregelen om de uitvoering ervan te versterken;</al>
          <al>Geleid door de wens de Hoge Verdragsluitende Partijen bij het Verdrag
een middel te verschaffen om nauwer betrokken te zijn bij de bescherming van
cultuurgoederen in geval van een gewapend conflict door het instellen van
daarvoor geschikte procedures;</al>
          <al>Overwegende dat de regels met betrekking tot de bescherming van cultuurgoederen
in geval van een gewapend conflict de ontwikkelingen van het internationale
recht dienen weer te geven; </al>
          <al>Bevestigend dat de regels van het internationale gewoonterecht van toepassing
blijven op vraagstukken die door dit Protocol niet worden geregeld;</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>I</nr>
          <titel>INLEIDING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>1</nr>
              <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit Protocol wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;Partij&#x2019;&#x2019;, een Staat
die Partij is bij dit Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;cultuurgoederen&#x2019;&#x2019;, culturele
goederen zoals gedefinieerd in artikel 1 van het Verdrag;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;Verdrag&#x2019;&#x2019;, het Verdrag
inzake de bescherming van culturele goederen in geval van een gewapend conflict,
gedaan te &#x2019;s-Gravenhage op 14 mei 1954,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;Hoge Verdragsluitende Partij&#x2019;&#x2019;,
een Staat die Partij is bij het Verdrag,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>&#x201E;verhoogde bescherming&#x2019;&#x2019;,
het ingevolge de artikelen 10 en 11 ingestelde systeem van verhoogde bescherming,</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>&#x201E;militair doel&#x2019;&#x2019;, een
object dat op grond van zijn aard, locatie, bestemming of gebruik een daadwerkelijke
bijdrage levert aan een militair optreden en waarvan de volledige of gedeeltelijke
vernietiging, buitmaking of neutralisering, in de omstandigheden op dat moment,
een duidelijk militair voordeel oplevert;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>&#x201E;onrechtmatig&#x2019;&#x2019;, onder
dwang of anderszins in overtreding van de geldende nationale rechtsregels
van het bezette gebied of van het internationale recht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>&#x201E;Lijst&#x2019;&#x2019;, de ingevolge
artikel 27, eerste lid, letter b, opgestelde Internationale Lijst van Cultuurgoederen
onder Verhoogde Bescherming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>&#x201E;Directeur-Generaal&#x2019;&#x2019;,
de Directeur-Generaal van de UNESCO;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>&#x201E;UNESCO&#x2019;&#x2019;, de Organisatie
van de Verenigde Naties voor Onderwijs, Wetenschap en Cultuur;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>&#x201E;Eerste Protocol&#x2019;&#x2019;, het
Protocol inzake de bescherming van culturele goederen in geval van een gewapend
conflict, gedaan te &#x2019;s-Gravenhage op 14 mei 1954;</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>2</nr>
              <titel>Verhouding tot het Verdrag</titel>
            </kop>
            <al>Dit Protocol vormt ten aanzien van de betrekkingen tussen de Partijen
een aanvulling op het Verdrag. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>3</nr>
              <titel>Werkingssfeer</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Naast de bepalingen die in vredestijd van toepassing zijn, is
dit Protocol van toepassing op situaties bedoeld in artikel 18, eerste en
tweede lid, van het Verdrag en in artikel 22, eerste lid.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Indien een van de partijen bij een gewapend conflict niet door
dit Protocol gebonden is, blijven de Partijen bij dit Protocol hierdoor gebonden
in hun wederzijdse betrekkingen. Voorts zijn zij door dit Protocol gebonden
in hun betrekkingen tot een Staat die partij is bij het conflict en die niet
door het Protocol gebonden is, indien deze laatste de bepalingen van dit Protocol
aanvaardt en voor zolang hij deze toepast.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>4</nr>
              <titel>Verhouding tussen Hoofdstuk 3 en andere bepalingen van het Verdrag
en dit Protocol</titel>
            </kop>
            <al>De toepassing van de bepalingen van Hoofdstuk 3 van dit Protocol laat
onverlet:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de toepassing van de bepalingen van Hoofdstuk
I van het Verdrag en van Hoofdstuk 2 van dit Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>de toepassing van de bepalingen van Hoofdstuk
II van het Verdrag met dien verstande dat, tussen de Partijen bij dit Protocol
of tussen een Partij en een Staat die dit Protocol aanvaardt en toepast in
overeenstemming met artikel 3, tweede lid, wanneer aan cultuurgoederen zowel
bijzondere bescherming als verhoogde bescherming wordt toegekend, uitsluitend
de bepalingen van verhoogde bescherming van toepassing zijn.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>2</nr>
          <titel>ALGEMENE BEPALINGEN INZAKE BESCHERMING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>5</nr>
              <titel>Veiligstelling van cultuurgoederen</titel>
            </kop>

            <al>De in vredestijd getroffen voorbereidende maatregelen voor de veiligstelling
van cultuurgoederen tegen de voorzienbare gevolgen van een gewapend conflict
ingevolge artikel 3 van het Verdrag omvatten, naargelang hetgeen van toepassing
is, het opstellen van inventarislijsten, het plannen van noodmaatregelen voor
de bescherming tegen brand of instorting van gebouwen, de voorbereiding van
de verwijdering van roerende cultuurgoederen of de verschaffing van een passende <nadruk type="cur">in situ</nadruk> bescherming voor dergelijke goederen, en de aanwijzing
van bevoegde autoriteiten die verantwoordelijk zijn voor de veiligstelling
van cultuurgoederen. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>6</nr>
              <titel>Eerbiediging van cultuurgoederen</titel>
            </kop>
            <al>Met het doel de eerbiediging van cultuurgoederen in overeenstemming met
artikel 4 van het Verdrag te waarborgen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>kan op grond van een gebiedende militaire
noodzaak overeenkomstig artikel 4, tweede lid, van het Verdrag alleen worden
afgeweken voor het richten van een vijandelijk optreden tegen cultuurgoederen,
wanneer en zolang:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>dat culturele goed, door zijn functie, is
verworden tot een militair doel, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>er geen praktisch uitvoerbaar alternatief
bestaat ter verkrijging van een militair voordeel dat gelijkwaardig is aan
het voordeel dat wordt behaald door het richten van een vijandelijk optreden
tegen dat doel;</al>
              </li>
            </lijst></li>
            <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kan op grond van een gebiedende militaire
noodzaak overeenkomstig artikel 4, tweede lid, van het Verdrag alleen worden
afgeweken voor het gebruik van cultuurgoederen voor doeleinden waardoor deze
goederen mogelijk worden blootgesteld aan vernietiging of beschadiging, wanneer
en zolang er geen keuze mogelijk is tussen een dergelijk gebruik van de cultuurgoederen
en een andere praktisch uitvoerbare methode ter verkrijging van een gelijkwaardig
militair voordeel;</al>
              </li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>de beslissing een beroep te doen op een
gebiedende militaire noodzaak wordt alleen genomen door een officier die het
bevel voert over een eenheid die in omvang vergelijkbaar is met een bataljon
of groter, of over een formatie van kleinere omvang, indien de omstandigheden
geen andere mogelijkheid toelaten;</al>
              </li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>in geval van een aanval op basis van een
beslissing overeenkomstig letter a, moet, telkens wanneer de omstandigheden
dit toelaten, een doeltreffende vroegtijdige waarschuwing worden gegeven.</al>
              </li></lijst>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>7</nr>
              <titel>Voorzorgen bij aanvallen</titel>
            </kop>
            <al>Onverminderd andere voorzorgen die zijn voorgeschreven door het internationale
humanitaire recht bij de uitvoering van militaire operaties, dient elke Partij
bij het conflict:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>alles te doen wat praktisch uitvoerbaar
is om te verifi&#xEB;ren of de aan te vallen doelen geen cultuurgoederen zijn
die ingevolge artikel 4 van het Verdrag worden beschermd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle praktisch uitvoerbare voorzorgen te
nemen bij de keuze van middelen en methoden voor de aanval teneinde bijkomende
schade aan cultuurgoederen die ingevolge artikel 4 van het Verdrag worden
beschermd, te voorkomen, en in ieder geval tot het uiterste te beperken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>af te zien van enige aanval waarvan kan
worden verwacht dat deze bijkomende schade toebrengt aan de ingevolge artikel
4 van het Verdrag beschermde cultuurgoederen, die met betrekking tot het te
verwachten tastbare en rechtstreekse militaire voordeel buitensporig zou zijn;
en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een aanval af te gelasten of op te schorten
indien duidelijk wordt:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>dat het doel een ingevolge artikel 4 van
het Verdrag beschermd cultuurgoed is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>dat van de aanval kan worden verwacht dat
deze bijkomende schade veroorzaakt aan ingevolge artikel 4 van het Verdrag
beschermde cultuurgoederen, die in verhouding tot het te verwachten tastbare
en rechtstreekse militaire voordeel buitensporig zal zijn.</al>
              </li>
            </lijst></li>
            </lijst>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>8</nr>
              <titel>Voorzorgen tegen de gevolgen van vijandelijkheden</titel>
            </kop>
            <al>De partijen bij het conflict dienen, zo veel mogelijk als praktisch uitvoerbaar
is:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>

                <al>roerende cultuurgoederen uit de nabijheid
van militaire doelen te verwijderen of passende <nadruk type="cur">in situ</nadruk> bescherming te verschaffen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het plaatsen van militaire doelen in de
nabijheid van cultuurgoederen te vermijden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>9</nr>
              <titel>Bescherming van cultuurgoederen in bezet gebied</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Onverminderd de bepalingen van de artikelen 4 en 5 het Verdrag
dient een Partij die het grondgebied van een andere Partij geheel of gedeeltelijk
bezet houdt, met betrekking tot het bezette gebied te verbieden en te voorkomen
dat:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>onrechtmatige uitvoer, andere verplaatsing
of overdracht van de eigendom van cultuurgoederen plaatsvindt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>archeologische opgravingen plaatsvinden,
behoudens wanneer dit absoluut noodzakelijk is om cultuurgoederen veilig te
stellen, te registreren of in stand te houden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>wijziging of verandering van het gebruik
van cultuurgoederen plaatsvindt, met het oogmerk cultureel, historisch of
wetenschappelijk bewijs te maskeren of te vernietigen.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Archeologische opgravingen, wijzigingen of verandering van het
gebruik van cultuurgoederen in bezet gebied dienen, tenzij de omstandigheden
zulks niet toelaten, plaats te vinden in nauwe samenwerking met de bevoegde
nationale autoriteiten van het bezette gebied. </al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>3</nr>
          <titel>VERHOOGDE BESCHERMING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>10</nr>
              <titel>Verhoogde bescherming</titel>
            </kop>
            <al>Een cultuurgoed kan onder verhoogde bescherming worden gesteld indien
het voldoet aan de volgende drie voorwaarden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het betreft een cultuurgoed dat voor de
mensheid van het hoogste belang is;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het wordt beschermd door passende nationale
wettelijke en bestuurlijke maatregelen waarbij de uitzonderlijke culturele
en historische waarde ervan wordt erkend en het hoogste niveau van bescherming
wordt gewaarborgd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het wordt niet gebruikt voor militaire doeleinden
of om militaire locaties te beschermen en de Partij onder wier zeggenschap
het zich bevindt heeft in een verklaring bevestigd dat het goed hiervoor niet
zal worden gebruikt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>11</nr>
              <titel>Verlening van verhoogde bescherming</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Elke Partij dient het Comit&#xE9; een lijst van cultuurgoederen
in te dienen voor welke zij van plan is om verlening van verhoogde bescherming
te verzoeken.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Partij die rechtsmacht of zeggenschap uitoefent over een cultuurgoed
kan verzoeken dat het wordt opgenomen in de overeenkomstig artikel 27, eerste
lid, letter b, op te stellen Lijst. Dit verzoek dient alle benodigde informatie
met betrekking tot de in artikel 10 vermelde criteria te omvatten. Het Comit&#xE9;
kan een Partij uitnodigen te verzoeken om opneming van cultuurgoederen in
de Lijst.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Andere Partijen, het Internationale Comit&#xE9; van het Blauwe
Schild en andere niet-gouvernementele organisaties met relevante deskundigheid
kunnen specifieke cultuurgoederen aan het Comit&#xE9; aanbevelen. In dergelijke
gevallen kan het Comit&#xE9; besluiten een Partij uit te nodigen te verzoeken
om opneming van dat culturele goed in de Lijst.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;Noch het verzoek om opneming van een cultuurgoed dat zich op een
grondgebied bevindt, waarover de soevereiniteit of de rechtsmacht door meer
dan &#xE9;&#xE9;n Staat wordt opge&#xEB;ist, noch de opneming van een
dergelijk goed, doet op enigerlei wijze afbreuk aan de rechten van de partijen
bij het geschil.</al></lid>
            <lid><lidnr>5</lidnr><al>&#x2002;Na ontvangst van een verzoek om opneming in de Lijst, brengt het
Comit&#xE9; alle Partijen van het verzoek op de hoogte. De Partijen kunnen
binnen zestig dagen hun bezwaren met betrekking tot een dergelijk verzoek
indienen bij het Comit&#xE9;. Deze bezwaren mogen uitsluitend gebaseerd
zijn op de in artikel 10 vermelde criteria. De bezwaren moeten specifiek zijn
en betrekking hebben op feiten. Het Comit&#xE9; neemt de bezwaren in behandeling,
waarbij het de Partij die om opneming verzoekt, redelijke gelegenheid biedt
een antwoord te geven alvorens het zijn besluit neemt. Wanneer dergelijke
bezwaren aan het Comit&#xE9; zijn voorgelegd, moet een besluit ten aanzien
van de opneming in de Lijst, onverminderd artikel 26, worden genomen met een
meerderheid van vier vijfde van de aanwezige en hun stem uitbrengende leden
van het Comit&#xE9;.</al></lid>
            <lid><lidnr>6</lidnr><al>&#x2002;Bij het besluit over een verzoek dient het Comit&#xE9; het advies
in te winnen van gouvernementele en niet-gouvernementele organisaties, alsmede
van individuele deskundigen.</al></lid>
            <lid><lidnr>7</lidnr><al>&#x2002;Een besluit tot verlening of weigering van verhoogde bescherming
kan alleen worden genomen op basis van de in artikel 10 genoemde criteria.</al></lid>
            <lid><lidnr>8</lidnr><al>&#x2002;In uitzonderlijke gevallen, wanneer het Comit&#xE9; tot de conclusie
is gekomen dat de Partij die om opneming van cultuurgoederen in de Lijst heeft
verzocht, niet kan voldoen aan de criteria van artikel 10, letter b, kan het
Comit&#xE9; besluiten verhoogde bescherming toe te kennen, mits de verzoekende
Partij een verzoek om internationale bijstand uit hoofde van artikel 32 indient.</al></lid>
            <lid><lidnr>9</lidnr><al>&#x2002;Zodra de vijandelijkheden aanvangen kan een Partij bij het conflict,
op grond van een noodgeval, verzoeken om verhoogde bescherming van cultuurgoederen
die onder haar rechtsmacht of zeggenschap staan, door een verzoek
bij het Comit&#xE9; in te dienen. Het Comit&#xE9; brengt dit verzoek onverwijld
ter kennis van alle partijen bij het conflict. In dergelijke gevallen bestudeert
het Comit&#xE9; de bezwaren van de betrokken partijen met spoed. Het besluit
tot toekenning van voorlopige verhoogde bescherming wordt zo snel mogelijk
genomen en, onverminderd artikel 26, met een meerderheid van vier vijfde van
de aanwezige en hun stem uitbrengende leden van het Comit&#xE9;. Het Comit&#xE9;
kan de verhoogde bescherming voorlopig toekennen, in afwachting van de uitkomst
van de reguliere procedure voor de toekenning van verhoogde bescherming, mits
wordt voldaan aan de bepalingen van artikel 10, letters a en c.</al></lid>
            <lid><lidnr>10</lidnr><al>&#x2002;Verhoogde bescherming wordt door het Comit&#xE9; aan een cultuurgoed
toegekend vanaf het moment dat het in de Lijst is opgenomen.</al></lid>
            <lid><lidnr>11</lidnr><al>&#x2002;De Directeur-Generaal zendt de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties en alle Partijen onverwijld een kennisgeving van een besluit van het
Comit&#xE9; tot opneming van cultuurgoederen in de Lijst. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>12</nr>
              <titel>Onschendbaarheid van cultuurgoederen onder verhoogde bescherming</titel>
            </kop>
            <al>De partijen bij een conflict waarborgen de onschendbaarheid van cultuurgoederen
die onder verhoogde bescherming zijn geplaatst door zich te onthouden van
iedere verwording van deze goederen tot aanvalsdoelen of van ieder gebruik
van deze goederen of de onmiddellijke omgeving daarvan ter ondersteuning van
militair optreden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>13</nr>
              <titel>Verlies van verhoogde bescherming</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Cultuurgoederen onder verhoogde bescherming verliezen deze bescherming
uitsluitend:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien deze bescherming wordt geschorst
of opgeheven in overeenstemming met artikel 14; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien, en zolang als, het goed door het
gebruik ervan een militair doel is geworden.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;In de omstandigheden als bedoeld in het eerste lid, letter b,
mag een dergelijk goed uitsluitend het voorwerp van een aanval vormen indien:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>de aanval de enige praktisch uitvoerbare
wijze is om een einde te maken aan het in het eerste lid, letter b, bedoelde
gebruik van het goed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>alle praktisch uitvoerbare voorzorgen zijn
getroffen bij de keuze van de middelen en -methoden voor de aanval, met het
oog op het be&#xEB;indigen van een dergelijk gebruik en het voorkomen, of
in elk geval zoveel mogelijk beperken, van schade aan het culturele goed;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>tenzij de omstandigheden zulks niet toelaten,
vanwege de noodzaak van onmiddellijke zelfverdediging:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>bevel tot aanvallen gegeven wordt op het
hoogste operationele bevelsniveau;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>aan de strijdkrachten van de tegenstander
een doeltreffende vroegtijdige waarschuwing wordt gegeven waarin zij worden
gemaand tot be&#xEB;indiging van het in het eerste lid, letter b, bedoelde
gebruik; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>aan de strijdkrachten van de tegenstander
een redelijke termijn wordt verleend om de situatie te herstellen.</al>
              </li>
            </lijst></li>
            </lijst></lid>
            
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>14</nr>
              <titel>Schorsing en opheffing van verhoogde bescherming</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Wanneer een cultuurgoed niet langer aan een van de in artikel
10 van dit Protocol genoemde criteria voldoet, kan het Comit&#xE9; de verhoogde
bescherming ervan schorsen of opheffen door het culturele goed van de Lijst
te verwijderen. </al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;In geval van ernstige schending van artikel 12 met betrekking
tot cultuurgoederen onder verhoogde bescherming als gevolg van het gebruik
ervan ter ondersteuning van militair optreden, kan het Comit&#xE9; de verhoogde
bescherming ervan schorsen. Wanneer deze schendingen voortdurend zijn, kan
het Comit&#xE9; de bescherming van het genoemde goed bij wijze van uitzondering
opheffen door het van de Lijst te verwijderen.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;De Directeur-Generaal zendt de Secretaris-Generaal van de Verenigde
Naties en alle Partijen bij dit Protocol onverwijld een kennisgeving van elk
besluit van het Comit&#xE9; tot schorsing of opheffing van de verhoogde
bescherming van cultuurgoederen.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;Alvorens een dergelijk besluit te nemen, stelt het Comit&#xE9;
de Partijen in de gelegenheid hun mening kenbaar te maken.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>4</nr>
          <titel>STRAFRECHTELIJKE AANSPRAKELIJKHEID EN RECHTSMACHT</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>15</nr>
              <titel>Ernstige schendingen van dit Protocol</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Hij die opzettelijk en in strijd met het Verdrag of met dit Protocol &#xE9;&#xE9;n
van de volgende handelingen verricht, begaat een strafbaar feit in het kader
van dit Protocol:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>een cultuurgoed onder verhoogde bescherming
het voorwerp van een aanval maken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een cultuurgoed onder verhoogde bescherming
of de onmiddellijke omgeving daarvan gebruiken ter ondersteuning van militair
optreden;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het op grote schaal vernietigen of zich
toe-eigenen van cultuurgoederen onder bescherming van het Verdrag en van dit
Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>een cultuurgoed onder bescherming van het
Verdrag en van dit Protocol het voorwerp van een aanval maken;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>diefstal, plundering of ontvreemding van,
of daden van vandalisme gericht tegen cultuurgoederen onder bescherming van
het Verdrag.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Elke Partij neemt de nodige maatregelen teneinde de in dit artikel
bedoelde strafbare feiten in haar nationale recht aan te merken als misdrijven
en op dergelijke strafbare feiten passende straffen te stellen. Hierbij eerbiedigen
de Partijen de algemene rechtsbeginselen en het internationale recht, met
inbegrip van de regels die de individuele strafrechtelijke aansprakelijkheid
uitbreiden tot andere personen dan de rechtstreekse daders. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>16</nr>
              <titel>Rechtsmacht</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Onverminderd het tweede lid treft elke Partij de nodige wettelijke
maatregelen om haar rechtsmacht ten aanzien van de in artikel 15 bedoelde
strafbare feiten in de volgende gevallen te vestigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>wanneer een dergelijk strafbaar feit is
gepleegd op het grondgebied van die Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>wanneer de vermoedelijke dader een onderdaan
is van die Staat;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>in geval van strafbare feiten bedoeld in
artikel 15, letters a tot en met c, wanneer de vermoedelijke dader zich op
het grondgebied van die Staat bevindt.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Ten aanzien van de uitoefening van rechtsmacht en onverminderd
artikel 28 van het Verdrag:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>laat dit Protocol de individuele strafrechtelijke
aansprakelijkheid de uitoefening van rechtsmacht uit hoofde van mogelijk van
toepassing zijnd nationaal en internationaal recht onverlet, en doet het geen
afbreuk aan de uitoefening van rechtsmacht uit hoofde van het internationaal
gewoonterecht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>kunnen leden van de strijdkrachten en onderdanen
van een Staat die geen Partij is bij dit Protocol, behoudens gevallen waarin
een Staat die geen Partij is bij dit Protocol de bepalingen ervan, overeenkomstig
artikel 3, tweede lid, aanvaardt en toepast, en behoudens ten aanzien van
onderdanen die dienen bij de strijdkrachten van een Staat die wel Partij is
bij dit Protocol, niet individueel strafrechtelijk aansprakelijk worden gesteld
uit hoofde van dit Protocol, noch behelst dit Protocol enige verplichting
tot vestiging van rechtsmacht over dergelijke personen of tot hun uitlevering.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>17</nr>
              <titel>Vervolging</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De Partij op het grondgebied waarvan de vermoedelijke dader van
een van de in artikel 15, eerste lid, letters a tot en met c, genoemde strafbare
feiten wordt aangetroffen, legt, indien zij deze persoon niet uitlevert, de
zaak zonder enige uitzondering en zonder onnodige vertraging, voor aan haar
bevoegde autoriteiten, voor vervolging in overeenstemming met haar nationale
recht of, in voorzover van toepassing, met de desbetreffende regels van internationaal
recht.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Onverminderd de desbetreffende regels van internationaal recht,
voorzover van toepassing, wordt een ieder ten aanzien van wie een procedure
plaatsvindt in verband met het Verdrag of dit Protocol, in alle fasen van
de procedure, een eerlijke behandeling en een eerlijk proces gewaarborgd in
overeenstemming met nationaal en internationaal recht en worden hem in geen
geval minder gunstige waarborgen toegekend dan die welke in het internationale
recht zijn voorzien. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>18</nr>
              <titel>Uitlevering</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De in artikel 15, eerste lid, letters a tot en met c, genoemde
strafbare feiten worden geacht te vallen onder de uitleveringsdelicten in
elk tussen de Partijen bestaand uitleveringsverdrag dat is gesloten v&#xF3;&#xF3;r
de inwerkingtreding van dit Protocol. De Partijen verplichten zich ertoe bedoelde
strafbare feiten op te nemen in ieder uitleveringsverdrag dat in een later
stadium tussen hen wordt gesloten.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Indien een Partij die uitlevering afhankelijk stelt van het bestaan
van een verdrag, een verzoek om uitlevering ontvangt van een andere Partij
waarmee zij geen uitleveringsverdrag heeft, kan de aangezochte Partij, indien
zij dit verkiest, dit Protocol beschouwen als een juridische grondslag voor
uitlevering ten aanzien van de strafbare feiten omschreven in artikel 15,
eerste lid, letters a tot en met c.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Partijen die uitlevering niet afhankelijk stellen van het bestaan
van een verdrag, erkennen de in artikel 15, eerste lid, letters a tot en met
c, omschreven strafbare feiten als uitleveringsdelicten, onverminderd de voorwaarden
waarin het recht van de aangezochte Partij voorziet.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;Voor uitlevering tussen Partijen worden de in artikel 15, eerste
lid, letters a tot en met c, omschreven strafbare feiten indien nodig beschouwd
als niet alleen begaan op de plaats waar zij zijn gepleegd maar ook op het
grondgebied van de Partijen die hun rechtsmacht hebben gevestigd overeenkomstig
artikel 16, eerste lid.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>19</nr>
              <titel>Wederzijdse rechtshulp</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De Partijen verlenen elkaar de ruimst mogelijke rechtshulp met
betrekking tot onderzoeken, bij strafzaken en bij uitleveringsprocedures ten
aanzien van de in artikel 15 omschreven strafbare feiten, met inbegrip van
rechtshulp ter verkrijging van bewijs in hun bezit dat nodig is voor de procedure.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Partijen komen hun verplichtingen uit hoofde van het eerste
lid na in overeenstemming met de verdragen en regelingen inzake wederzijdse
rechtshulp die tussen hen bestaan. Indien dergelijke verdragen of regelingen
ontbreken, verlenen de Partijen elkaar rechtshulp overeenkomstig hun nationale
recht.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>20</nr>
              <titel>Weigeringsgronden</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Ten behoeve van uitlevering en wederzijdse rechtshulp zullen de
strafbare feiten omschreven in respectievelijk artikel 15, eerste lid, letters
a tot en met c, en artikel 15, niet worden beschouwd als politieke delicten,
noch als met politieke delicten samenhangende delicten, noch als delicten
ingegeven door politieke motieven. Dienovereenkomstig mag een verzoek om uitlevering
of om wederzijdse rechtshulp op basis van dergelijke delicten niet worden
geweigerd op grond van het enkele feit dat het een politiek delict, een met
een politiek delict samenhangend delict of een delict ingegeven door politieke
motieven betreft.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Niets in dit Protocol mag zo worden uitgelegd dat het verplicht
tot uitlevering of het verlenen van wederzijdse rechtshulp in gevallen waarin
de aangezochte Partij ernstige redenen heeft om aan te nemen dat het verzoek
om uitlevering voor in artikel 15, eerste lid, letters a tot en met c, omschreven
strafbare feiten of om wederzijdse rechtshulp met betrekking tot in artikel
15 genoemde strafbare feiten, is gedaan met de bedoeling een persoon te vervolgen
of te bestraffen op grond van zijn ras, godsdienst, nationaliteit, etnische
afkomst of politieke overtuiging, of dat inwilliging van het verzoek de positie
van de betrokkene om &#xE9;&#xE9;n van deze redenen ongunstig zou kunnen
be&#xEF;nvloeden.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>21</nr>
              <titel>Maatregelen met betrekking tot andere schendingen</titel>
            </kop>
            <al>Onverminderd artikel 28 van het Verdrag neemt elke Partij de wettelijke,
bestuurlijke of disciplinaire maatregelen die nodig kunnen zijn voor het doen
ophouden van de volgende handelingen wanneer deze opzettelijk worden verricht:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>elk gebruik van cultuurgoederen in strijd
met het Verdrag of met dit Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>elke wederrechtelijke uitvoer, andere verplaatsing
of eigendomsoverdracht van cultuurgoederen vanuit een bezet gebied, in strijd
met het Verdrag of met dit Protocol.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>5</nr>
          <titel>DE BESCHERMING VAN CULTUURGOEDEREN BIJ GEWAPENDE CONFLICTEN VAN NIET-INTERNATIONALE
AARD</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>22</nr>
              <titel>Gewapende conflicten van niet-internationale aard</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Dit Protocol is van toepassing in geval van een gewapend conflict
van niet-internationale aard dat zich voordoet op het grondgebied van een
van de Partijen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Dit Protocol is niet van toepassing op situaties van interne ongeregeldheden
en spanningen, zoals rellen, op zichzelf staande en sporadische daden van
geweld en andere handelingen van soortgelijke aard. </al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Geen enkele bepaling van dit Protocol wordt ingeroepen met het
oog op de aantasting van de soevereiniteit van een Staat of de verantwoordelijkheid
van de regering om, met alle wettige middelen, de rechtsorde in de Staat te
handhaven of te herstellen of de nationale eenheid en territoriale integriteit
van de Staat te verdedigen.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;Geen enkele bepaling van dit Protocol doet afbreuk aan de primaire
rechtsmacht van een Partij op het grondgebied waarvan een gewapend conflict
van niet-internationale aard zich voordoet ten aanzien van de in artikel 15
genoemde schendingen.</al></lid>
            <lid><lidnr>5</lidnr><al>&#x2002;Geen enkele bepaling van dit Protocol wordt ingeroepen ter rechtvaardiging
van, rechtstreeks of onrechtstreeks ingrijpen, om welke reden dan ook, in
het gewapend conflict of in de interne of externe aangelegenheden van de Partij
op het grondgebied waarvan dat conflict zich voordoet.</al></lid>
            <lid><lidnr>6</lidnr><al>&#x2002;De toepassing van dit Protocol op de in het eerste lid vermelde
situatie is niet van invloed op de rechtspositie van de partijen bij het conflict.</al></lid>
            <lid><lidnr>7</lidnr><al>&#x2002;De UNESCO kan haar diensten aanbieden aan de partijen bij het
conflict.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>6</nr>
          <titel>INSTITUTIONELE KWESTIES</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>23</nr>
              <titel>Vergadering van de Partijen</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De Vergadering van de Partijen wordt gelijktijdig met de Algemene
Conferentie van de UNESCO bijeengeroepen, en wordt geco&#xF6;rdineerd met
de Vergadering van de Hoge Verdragsluitende Partijen, indien deze door de
Directeur-Generaal van de UNESCO bijeen is geroepen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Vergadering van de Partijen neemt haar eigen huishoudelijk
reglement aan.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;De Vergadering van de Partijen heeft de volgende taken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het kiezen van de leden van het Comit&#xE9;,
in overeenstemming met artikel 24, eerste lid;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het goedkeuren van de door het Comit&#xE9;
overeenkomstig artikel 27, eerste lid, letter a, ontwikkelde Richtlijnen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het verschaffen van richtlijnen voor, en
het toezicht houden op het gebruik van het Fonds door het Comit&#xE9;;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het bestuderen van het door het Comit&#xE9;
in overeenstemming met artikel 27, eerste lid, letter d, ingediende rapport;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het bespreken van elk probleem dat verband
houdt met de toepassing van dit Protocol, en, waar toepasselijk, het doen
van aanbevelingen. </al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;Op verzoek van ten minste een vijfde van de Partijen, roept de
Directeur-Generaal een Buitengewone Vergadering van de Partijen bijeen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>24</nr>
              <titel>Comit&#xE9; voor de bescherming van cultuurgoederen in geval van
een gewapend conflict</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Hierbij wordt het Comit&#xE9; voor de bescherming van cultuurgoederen
in geval van een gewapend conflict in het leven geroepen. Het Comit&#xE9;
is samengesteld uit twaalf Partijen die door de Vergadering van de Partijen
worden gekozen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; komt eenmaal per jaar in gewone zitting, en
telkens wanneer het dit nodig acht, in buitengewone zittingen bijeen.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Bij de vaststelling van de samenstelling van het Comit&#xE9;
streven de Partijen naar een billijke vertegenwoordiging van de verschillende
regio&#x2019;s en culturen van de wereld.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;De Partijen die lid zijn van het Comit&#xE9; kiezen voor hun
vertegenwoordiging personen die gekwalificeerd zijn op het terrein van cultureel
erfgoed, defensie of internationaal recht, en zij streven er in onderling
overleg naar te waarborgen dat het Comit&#xE9; in zijn geheel de nodige
deskundigheid op al deze terreinen omvat.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>25</nr>
              <titel>Ambtstermijn</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Een Partij wordt tot lid van het Comit&#xE9; gekozen voor een
termijn van vier jaar en is slechts eenmaal onmiddellijk opnieuw verkiesbaar.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Onverminderd de bepalingen van het eerste lid, loopt de ambtstermijn
van de helft van de gedurende de eerste verkiezing gekozen leden af aan het
einde van de eerste gewone zitting van de Vergadering van de Partijen die
volgt op die gedurende welke zij zijn gekozen. Deze leden worden gekozen door
middel van loting door de Voorzitter van deze Vergadering na de eerste verkiezing.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>26</nr>
              <titel>Huishoudelijk reglement</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; neemt zijn eigen huishoudelijk reglement aan.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Het quorum wordt gevormd door een meerderheid van de leden. Besluiten
van het Comit&#xE9; worden genomen met een meerderheid van twee derde van
de hun stem uitbrengende leden. </al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;De leden nemen niet deel aan de stemming over besluiten die betrekking
hebben op cultuurgoederen die worden bedreigd door een gewapend conflict waarbij
zij partij zijn.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>27</nr>
              <titel>Taken</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; heeft de volgende taken:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het ontwikkelen van Richtlijnen voor de
uitvoering van dit Protocol;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het toekennen, schorsen of opheffen van
verhoogde bescherming van cultuurgoederen en het opstellen, bijhouden en het
propageren van de Lijst van cultuurgoederen onder verhoogde bescherming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het volgen en toezien op de uitvoering van
dit Protocol en het bevorderen van de identificatie van cultuurgoederen onder
verhoogde bescherming;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het bezien en becommentari&#xEB;ren van
de rapporten van de Partijen, het, indien nodig, vragen om opheldering, en
het opstellen van zijn eigen rapport inzake de uitvoering van dit Protocol
ten behoeve van de Vergadering van de Partijen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>het ontvangen en in overweging nemen van
verzoeken om internationale bijstand ingevolge artikel 32;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>het vaststellen van het gebruik van het
Fonds;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>het uitvoeren van alle andere taken die
hem door de Vergadering van Partijen zouden kunnen worden opgedragen.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; verricht zijn taken in samenwerking met de Directeur-Generaal.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; werkt samen met internationale en nationale
gouvernementele en niet-gouvernementele organisaties die doeleinden hebben
die vergelijkbaar zijn met die van het Verdrag, met het eerste Protocol daarvan
en met dit Protocol. Teneinde het te helpen bij de uitvoering van zijn taken,
kan het Comit&#xE9; vooraanstaande professionele organisaties uitnodigen,
in een adviserende hoedanigheid, zijn vergaderingen bij te wonen, zoals die
welke formele betrekkingen met de UNESCO hebben, in het bijzonder het Internationale
Comit&#xE9; van het Blauwe Schild en de organisaties waaruit dit is samengesteld.
Vertegenwoordigers van het International Centre for the Study of the Preservation
and Restauration of Cultural Property (Centrum van Rome) (ICCROM) en van het
Internationaal Comit&#xE9; van het Rode Kruis kunnen eveneens uitgenodigd
worden een vergadering in een adviserende hoedanigheid bij te wonen. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>28</nr>
              <titel>Secretariaat</titel>
            </kop>
            <al>Het Comit&#xE9; wordt bijgestaan door het secretariaat van de UNESCO,
dat de documentatie van het Comit&#xE9; voorbereidt alsmede de agenda van
zijn vergaderingen en dat verantwoordelijk is voor de uitvoering van zijn
besluiten.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>29</nr>
              <titel>Fonds voor de bescherming van cultuurgoederen in geval van een gewapend
conflict</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Hierbij wordt een Fonds ingesteld dat de volgende doelen heeft:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het verstrekken van financi&#xEB;le of andere
bijstand ter ondersteuning van voorbereidende of andere maatregelen die in
vredestijd moeten worden getroffen in overeenstemming met, onder andere, artikel
5, artikel 10, letter b, en artikel 30; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het verstrekken van financi&#xEB;le of andere
bijstand met betrekking tot nood-, voorlopige of andere maatregelen die moeten
worden getroffen teneinde cultuurgoederen te beschermen gedurende perioden
van gewapend conflict of van onmiddellijk herstel na be&#xEB;indiging van
de vijandelijkheden, in overeenstemming met, onder andere, artikel 8, letter
a.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Het Fonds is, in overeenstemming met de bepalingen van het financieel
reglement van de UNESCO, een trustfonds.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Betalingen uit het Fonds worden uitsluitend gebruikt voor de doelen
die het Comit&#xE9; vaststelt, overeenkomstig de in artikel 23, derde lid,
letter c, gedefinieerde richtlijnen. Het Comit&#xE9; kan bijdragen aanvaarden
die uitsluitend dienen te worden gebruikt voor een bepaald programma of project,
op voorwaarde dat het Comit&#xE9; besloten heeft tot uitvoering van een
dergelijk programma of project.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;De middelen van het Fonds bestaan uit:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>door de Partijen gedane vrijwillige bijdragen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>bijdragen, schenkingen of legaten door:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>andere Staten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>de UNESCO of andere organisaties van de
Verenigde Naties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>andere intergouvernementele of niet-gouvernementele
organisaties; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>publieke of private lichamen of particulieren;</al>
              </li>
            </lijst></li>
            <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>alle aan het Fonds toekomende renten;</al>
              </li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>opbrengsten van collectes en ontvangsten
uit ten behoeve van het Fonds georganiseerde manifestaties;</al>
              </li><li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>alle andere door de op het Fonds van toepassing
zijnde richtlijnen toegestane middelen. </al>
              </li></lijst></lid>
            
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>7</nr>
          <titel>VERSPREIDING VAN INFORMATIE EN INTERNATIONALE BIJSTAND</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>30</nr>
              <titel>Verspreiding</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De Partijen spannen zich ervoor in, door middel van geschikte
middelen, en met name door middel van onderwijs- en informatieprogramma&#x2019;s,
de waardering voor en eerbiediging van cultuurgoederen door hun gehele bevolking
te vergroten.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Partijen verspreiden dit Protocol zo breed mogelijk, zowel
in vredestijd als tijdens een gewapend conflict.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Militaire of civiele autoriteiten die, tijdens een gewapend conflict,
verantwoordelijkheden dragen ten aanzien van de toepassing van dit Protocol,
dienen volledig vertrouwd te zijn met de inhoud ervan. Hiertoe dragen de Partijen,
naargelang van het geval, zorg voor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het opnemen van richtlijnen en instructies
inzake de bescherming van cultuurgoederen in hun militaire voorschriften;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het ontwikkelen en uitvoeren, in samenwerking
met de UNESCO en relevante gouvernementele en niet-gouvernementele organisaties,
van opleidings- en onderwijsprogramma&#x2019;s in vredestijd;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>het elkaar, door tussenkomst van de Directeur-Generaal,
doen toekomen van informatie met betrekking tot de wetten, bestuurlijke bepalingen
en maatregelen genomen ingevolge de letters a en b;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>het elkaar, zo snel mogelijk, door tussenkomst
van de Directeur-Generaal, mededelen van de wetten en bestuurlijke bepalingen
die zij aannemen om de toepassing van dit Protocol te waarborgen.</al>
              </li>
            </lijst></lid>
            
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>31</nr>
              <titel>Internationale samenwerking</titel>
            </kop>
            <al>In geval van ernstige schendingen van dit Protocol verplichten de Partijen
zich ertoe gezamenlijk via het Comit&#xE9;, of individueel, in samenwerking
met de UNESCO en de Verenigde Naties, en in overeenstemming met het Handvest
van de Verenigde Naties op te treden.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>32</nr>
              <titel>Internationale bijstand</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Een Partij kan het Comit&#xE9; om internationale bijstand ten
behoeve van cultuurgoederen onder verhoogde bescherming verzoeken alsmede
om bijstand bij de voorbereiding, ontwikkeling of uitvoering van de in artikel
10 bedoelde wetten, bestuurlijke bepalingen en maatregelen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Een partij bij het conflict, die geen Partij is bij dit Protocol,
maar die, in overeenstemming met artikel 3, tweede lid, de bepalingen ervan
aanvaardt en toepast, kan het Comit&#xE9; om passende internationale bijstand
verzoeken.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;Het Comit&#xE9; neemt regels aan voor de indiening van verzoeken
om internationale bijstand en stelt vast welke vormen de internationale bijstand
kan aannemen.</al></lid>
            <lid><lidnr>4</lidnr><al>&#x2002;De Partijen worden aangemoedigd die Partijen of partijen bij het
conflict welke daarom verzoeken, door tussenkomst van het Comit&#xE9;, alle
vormen van technische bijstand toe te kennen.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>33</nr>
              <titel>Bijstand van de UNESCO</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Een Partij kan een beroep doen op de UNESCO voor technische bijstand
met betrekking tot het organiseren van de bescherming van haar cultuurgoederen,
zoals voorzorgen voor het veiligstellen van cultuurgoederen, preventieve en
organisatorische maatregelen voor noodsituaties en samenstelling van nationale
inventarislijsten van cultuurgoederen, of met betrekking tot ieder ander probleem,
voortvloeiende uit de toepassing van dit Protocol. De UNESCO verleent deze
medewerking binnen de grenzen van haar programma en haar middelen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Partijen worden aangemoedigd op bilateraal of multilateraal
niveau technische bijstand te verlenen.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;De UNESCO is bevoegd uit eigen beweging voorstellen op dit gebied
te doen aan de Partijen.</al></lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>8</nr>
          <titel>UITVOERING VAN DIT PROTOCOL</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>34</nr>
              <titel>Beschermende mogendheden</titel>
            </kop>
            <al>Dit Protocol wordt toegepast met de medewerking van de beschermende mogendheden,
belast met de behartiging van de belangen van de partijen bij het conflict.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>35</nr>
              <titel>Verzoeningsprocedure</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De beschermende mogendheden verlenen hun goede diensten in alle
gevallen waarin zij dit wenselijk kunnen achten in het belang van cultuurgoederen,
in het bijzonder wanneer er verschil van mening is tussen de partijen bij
het conflict met betrekking tot de toepassing of de uitlegging van de bepalingen
van dit Protocol.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Te dien einde kan elk van de beschermende mogendheden op uitnodiging
van een Partij, van de Directeur-Generaal of uit eigen beweging, aan de partijen
bij het conflict een bijeenkomst van hun vertegenwoordigers voorstellen, en
in het bijzonder van de autoriteiten belast met de bescherming van cultuurgoederen,
zonodig op het grondgebied van een Staat die geen partij is bij het conflict.
De partijen bij het conflict zijn gehouden gevolg te geven aan de hun gedane
voorstellen tot het houden van een bijeenkomst. De beschermende mogendheden
leggen aan de partijen bij het conflict een voorstel ter goedkeuring voor
betreffende een persoon, behorende tot een staat die geen partij is bij het
conflict, of een persoon voorgesteld door de Directeur-Generaal, die uitgenodigd
zal worden aan deze bijeenkomst deel te nemen in de hoedanigheid van voorzitter.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>36</nr>
              <titel>Verzoening in afwezigheid van beschermende mogendheden</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;In gevallen van een conflict waarbij geen beschermende mogendheden
zijn aangewezen, kan de Directeur-Generaal zijn goede diensten toekennen of
door middel van elke andere vorm van verzoening of bemiddeling optreden teneinde
het geschil te beslechten.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Op uitnodiging van een Partij of van de Directeur-Generaal, kan
de voorzitter van het Comit&#xE9; de partijen bij het conflict een bijeenkomst
van hun vertegenwoordigers voorstellen, en in het bijzonder van de autoriteiten
belast met de bescherming van cultuurgoederen, zonodig op het grondgebied
van een Staat die geen partij is bij het conflict.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>37</nr>
              <titel>Vertalingen en rapporten</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;De Partijen vertalen dit Protocol in hun offici&#xEB;le talen
en doen deze offici&#xEB;le vertalingen aan de Directeur-Generaal toekomen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De Partijen leggen iedere vier jaar een rapport inzake de uitvoering
van dit Protocol aan het Comit&#xE9; voor.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>38</nr>
              <titel>Aansprakelijkheid van Staten</titel>
            </kop>
            <al>Geen enkele bepaling in dit Protocol met betrekking tot individuele strafrechtelijke
verantwoordelijkheid doet afbreuk aan de aansprakelijkheid van Staten ingevolge
het internationale recht, met inbegrip van de verplichting tot schadeloosstelling. </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr>9</nr>
          <titel>SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>39</nr>
              <titel>Talen</titel>
            </kop>
            <al>Dit Protocol is opgesteld in het Arabisch, Chinees, Engels, Frans, Russisch
en Spaans, zijnde de zes teksten gelijkelijk authentiek.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>40</nr>
              <titel>Ondertekening</titel>
            </kop>
            <al>Dit Protocol draagt de datum van 26 maart 1999. Het staat van 17 mei 1999
tot en met 31 december 1999 te &#x2019;s-Gravenhage open ter ondertekening
door alle Hoge Verdragsluitende Partijen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>41</nr>
              <titel>Bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Dit Protocol dient te worden bekrachtigd, aanvaard of goedgekeurd
door de Hoge Verdragsluitende Partijen die dit Protocol hebben ondertekend,
in overeenstemming met hun onderscheiden grondwettelijke procedures.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al> De akten van bekrachtiging, aanvaarding of goedkeuring worden nedergelegd
bij de Directeur-Generaal.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>42</nr>
              <titel>Toetreding</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Dit Protocol staat vanaf 1 januari 2000 open voor toetreding door
andere Hoge Verdragsluitende Partijen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Toetreding vindt plaats door middel van de nederlegging van een
akte van toetreding bij de Directeur-Generaal.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>43</nr>
              <titel>Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Dit Protocol treedt in werking drie maanden nadat 20 akten van
bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring of toetreding zijn nedergelegd.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;Daarna treedt het ten aanzien van elke Partij in werking, drie
maanden na de nederlegging van haar akte van bekrachtiging, aanvaarding, goedkeuring
of toetreding. </al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>44</nr>
              <titel>Inwerkingtreding in omstandigheden van gewapend conflict</titel>
            </kop>
            <al>De in de artikelen 18 en 19 van het Verdrag bedoelde omstandigheden doen
de door de partijen bij het conflict voor of na het begin van de vijandelijkheden
of van de bezetting nedergelegde akten van bekrachtiging, aanvaarding respectievelijk
goedkeuring van of toetreding tot dit Protocol onmiddellijk van kracht worden.
In die gevallen doet de Directeur-Generaal langs de snelste weg de mededelingen
bedoeld in artikel 46.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>45</nr>
              <titel>Opzegging</titel>
            </kop>
            <lid><lidnr>1</lidnr><al>&#x2002;Elke Partij kan dit Protocol opzeggen.</al></lid>
            <lid><lidnr>2</lidnr><al>&#x2002;De opzegging wordt medegedeeld door middel van een schriftelijke
akte, welke wordt nedergelegd bij de Directeur-Generaal.</al></lid>
            <lid><lidnr>3</lidnr><al>&#x2002;De opzegging wordt van kracht een jaar na ontvangst van de akte
van opzegging. Indien echter de opzeggende Partij op het ogenblik dat deze
termijn afloopt, betrokken is bij een gewapend conflict, heeft de opzegging
geen gevolg zolang de vijandelijkheden niet zijn be&#xEB;indigd of zolang
de terugvoering van cultuurgoederen naar het gebied van herkomst niet is voltooid,
naar gelang van wat het laatst plaatsvindt.</al></lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>46</nr>
              <titel>Kennisgevingen</titel>
            </kop>
            <al>De Directeur-Generaal stelt zowel alle Hoge Verdragsluitende Partijen
als de Verenigde Naties in kennis van de nederlegging van alle akten van bekrachtiging,
aanvaarding, goedkeuring of toetreding bedoeld in de artikelen 41 en 42, evenals
van de opzeggingen, bedoeld in artikel 45.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr>47</nr>
              <titel>Registratie bij de Verenigde Naties</titel>
            </kop>
            <al>Overeenkomstig artikel 102 van het Handvest van Verenigde Naties wordt
dit Verdrag geregistreerd bij het Secretariaat van de Verenigde Naties op
verzoek van de Directeur-Generaal.</al>
            
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren gemachtigd,
dit Protocol hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te &#x2019;s-Gravenhage, de zesentwintigste maart 1999, in een enkel
exemplaar, dat wordt nedergelegd in het archief van de UNESCO, en waarvan
voor eensluidend gewaarmerkte afschriften worden verstrekt aan alle Hoge Verdragsluitende
Partijen.</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag></wetgeving>
  	