<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003001" dtdversie="2.0" id="10000024759" verdragnummer="011912" soort="verdrag">
   
   <intitule>Protocol bij de Stabilisatie- en associatieovereenkomst tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds betreffende een kaderovereenkomst tussen de Europese Gemeenschap en de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; inzake de algemene beginselen voor de deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; aan communautaire programma&#x2019;s</intitule>
   
   <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
      <verdragtekst xml:lang="nl">
         <kop>
            <titel status="officieel">Protocol
bij de Stabilisatie- en associatieovereenkomst tussen de Europese
Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds betreffende een
kaderovereenkomst tussen de Europese Gemeenschap en de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; inzake de algemene beginselen
voor de deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; aan communautaire
programma&#x2019;s</titel>
         </kop>
         <aanhef>
            <preambule>
               <al>De Europese
Gemeenschap, hierna &#x201E;de Gemeenschap&#x201D;
genoemd,</al>
               <al>enerzijds,</al>
               <al>en de Voormalige Joegoslavische
Republiek Macedoni&#xEB;,</al>
               <al>anderzijds,</al>
               <al>beide hierna
&#x201E;de overeenkomstsluitende partijen&#x201D;
genoemd,</al>
               <al>Overwegende hetgeen
volgt:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>De
stabilisatie- en associatieovereenkomst tussen de Europese
Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, anderzijds, is op 9 april 2001
te Luxemburg ondertekend bij briefwisseling en is op 1 april 2004 in
werking getreden.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>De Europese Raad
bevestigde in december 2002 in Kopenhagen het Europese perspectief van
de landen van de westelijke Balkan als potenti&#xEB;le kandidaten, en
benadrukte vastbesloten te zijn om de inspanningen van die landen voor
een nauwere aansluiting bij de Europese Unie te
steunen.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>3.</li.nr>
                     <al>De Europese Raad erkende in
juni 2003 in Thessaloniki dat het stabilisatie- en associatieproces het
kader blijft voor de Europese koers van de landen van de westelijke
Balkan tot hun toetreding, en hechtte zijn goedkeuring aan &#x201E;De
agenda van Thessaloniki voor de westelijke Balkan &#x2013; Op weg naar
Europese integratie&#x201D;, die gericht is op verdere versterking van
de bijzondere betrekkingen tussen de EU en de westelijke Balkan op
basis van de ervaringen die met de uitbreiding zijn
opgedaan.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>4.</li.nr>
                     <al>In het kader van de Agenda
van Thessaloniki werden de landen van de westelijke Balkan uitgenodigd
deel te nemen aan communautaire programma&#x2019;s en agentschappen,
overeenkomstig de beginselen die gelden voor de deelname van de
kandidaat-lidstaten, teneinde de betrokken landen en hun bevolking te
laten kennismaken met het beleid en de werkmethoden van de EU en hen
daarmee steviger te verankeren in de EU en hen aan te moedigen bij hun
inspanningen gericht op Europese
integratie.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>5.</li.nr>
                     <al>De Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; heeft de wens geuit aan een
aantal communautaire programma&#x2019;s deel te
nemen.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>6.</li.nr>
                     <al>De specifieke voorwaarden voor
de deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;
aan elk afzonderlijk programma, waaronder de financi&#xEB;le bijdrage,
dienen te worden vastgesteld bij een overeenkomst tussen de Commissie
van de Europese Gemeenschappen, die optreedt namens de Gemeenschap, en
de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB;,</al>
                  </li>
               </lijst>
            </preambule>
            <afkondiging>
               <al>Zijn als
volgt
overeengekomen:</al>
            </afkondiging>
         </aanhef>
         <wettekst>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">1</nr>
               </kop>
               <al>De
Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; mag deelnemen aan de
volgende communautaire
programma&#x2019;s:</al>
               <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                  <li>
                     <li.nr>1.</li.nr>
                     <al>De
in de bijlage genoemde lopende communautaire programma&#x2019;s, die
voor de deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; worden opengesteld zodra deze overeenkomst (hierna
&#x201E;de overeenkomst&#x201D; genoemd) in werking
treedt.</al>
                  </li>
                  <li>
                     <li.nr>2.</li.nr>
                     <al>Communautaire
programma&#x2019;s die na de inwerkingtreding van de overeenkomst
worden ingesteld of verlengd en die een openstellingsclausule bevatten
die in de deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB;
voorziet.</al>
                  </li>
               </lijst>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">2</nr>
               </kop>
               <al>De
Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; verstrekt een
financi&#xEB;le bijdrage aan de algemene begroting van de Europese Unie
in overeenstemming met de specifieke programma&#x2019;s waaraan zij
deelneemt.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">3</nr>
               </kop>
               <al>Vertegenwoordigers
van de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; mogen als
waarnemers de vergaderingen bijwonen van de comit&#xE9;s van beheer die
belast zijn met het toezicht op de programma&#x2019;s waaraan de
Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; een financi&#xEB;le
bijdrage levert, deze betrekking hebben op onderwerpen die de
Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;
aangaan.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">4</nr>
               </kop>
               <al>Ten
aanzien van projecten en initiatieven die door deelnemers uit de
Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; worden ingediend,
gelden in het kader van de betrokken programma&#x2019;s mogelijk
dezelfde voorwaarden, regels en procedures als voor de
lidstaten.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">5</nr>
               </kop>
               <al>De
specifieke voorwaarden voor de deelname van de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; aan elk afzonderlijk programma,
in het bijzonder de verschuldigde financi&#xEB;le bijdrage, worden
vastgesteld bij een overeenkomst in de vorm van een memorandum van
overeenstemming tussen de Commissie, die optreedt namens de
Gemeenschap, en de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB;.</al>
               <al>Indien de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; verzoekt om externe bijstand van de Gemeenschap uit
hoofde van Verordening (EG) nr. 2666/2000 van de Raad van 5 december
2000 betreffende de steun aan Albani&#xEB;, Bosni&#xEB;-Herzegovina,
Kroati&#xEB;, de Federale Republiek Joegoslavi&#xEB; en de Voormalige
Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB;, gewijzigd bij Verordening (EG)
nr. 2415/2001 van de Raad van 10&#xA0;december 2001, of uit hoofde van
een eventuele toekomstige soortgelijke verordening waarin in externe
bijstand van de Gemeenschap voor de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; wordt voorzien, worden de voorwaarden voor het gebruik
door de Voormalige Joegoslavische Republiek Macedoni&#xEB; van de
bijstand van de Gemeenschap vastgesteld in een
financieringsovereenkomst.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">6</nr>
               </kop>
               <al>Overeenkomstig
het financieel reglement van de Gemeenschap wordt in het memorandum van
overeenstemming bepaald dat door of op gezag van de Europese Commissie,
OLAF en de Rekenkamer van de Europese Gemeenschappen financi&#xEB;le
controles of audits worden verricht.</al>
               <al>Er worden gedetailleerde
bepalingen vastgesteld inzake financi&#xEB;le controle en audits,
administratieve maatregelen, sancties en invordering, waarbij aan de
Europese Commissie, OLAF en de Rekenkamer bevoegdheden worden toegekend
die gelijkwaardig zijn met hun bevoegdheden ten aanzien van
begunstigden of contractanten die in de Gemeenschap zijn
gevestigd.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">7</nr>
               </kop>
               <al>De
overeenkomst is voor onbepaalde tijd van toepassing.</al>
               <al>Iedere
overeenkomstsluitende partij kan deze overeenkomst door schriftelijke
kennisgeving aan de andere overeenkomstsluitende partij opzeggen. De
overeenkomst verstrijkt zes maanden na de datum van die
kennisgeving.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">8</nr>
               </kop>
               <al>Uiterlijk
drie jaar na de inwerkingtreding van de overeenkomst, en vervolgens
iedere drie jaar, kunnen beide overeenkomstsluitende partijen de
tenuitvoerlegging van de overeenkomst evalueren aan de hand van de
werkelijke deelname van de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB; aan een of meer communautaire
programma&#x2019;s.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">9</nr>
               </kop>
               <al>Deze
overeenkomst is van toepassing op enerzijds de grondgebieden waar het
Verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap van toepassing is,
op de in dat verdrag neergelegde voorwaarden, en anderzijds het
grondgebied van de Voormalige Joegoslavische Republiek
Macedoni&#xEB;.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">10</nr>
               </kop>
               <al>Deze
overeenkomst treedt in werking op de dag van ontvangst langs
diplomatieke weg van de laatste schriftelijke kennisgeving waarbij de
overeenkomstsluitende partijen elkaar in kennis stellen van de
voltooiing van de voor de inwerkingtreding benodigde interne
procedures.</al>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">11</nr>
               </kop>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">1.</lidnr>
                  <al>Deze
overeenkomst is opgesteld in tweevoud in elk van de offici&#xEB;le
talen van de overeenkomstsluitende partijen, met uitzondering van de
Maltese
taal.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">2.</lidnr>
                  <al>Zodra de
instellingen van de Europese Unie verplicht zijn alle offici&#xEB;le
besluiten in de Maltese taal in het Publicatieblad van de Europese Unie
bekend te maken, wordt de overeenkomst eveneens opgesteld in tweevoud
in de Maltese
taal.</al>
               </lid>
               <lid>
                  <lidnr status="officieel">3.</lidnr>
                  <al>Alle
taalversies zijn gelijkelijk
authentiek.</al>
               </lid>
            </artikel>
            <artikel status="goed">
               <kop>
                  <label>Artikel</label>
                  <nr status="officieel">12</nr>
               </kop>
               <al>Deze
overeenkomst en de bijbehorende bijlage vormen een integrerend
onderdeel van de stabilisatie- en
associatieovereenkomst.</al>
            </artikel>
         </wettekst>
         <wetsluiting status="goed">
            <slotformulering>
               <al>GEDAAN
te Brussel, 22 november
2004.</al>
            </slotformulering>
         </wetsluiting>
      </verdragtekst>
      
      
   </verdrag>
</wetgeving>
  	