<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001255" id="10000003659" verdragnummer="006854" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de
    Regering van Zijne Majesteit de Sultan en Yang Di-Pertuan van Brunei
    Darussalam inzake luchtdiensten tussen en via de grondgebieden van hun
    onderscheiden staten</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van Zijne Majesteit de Sultan en Yang Di-Pertuan van
          Brunei Darussalam inzake luchtdiensten tussen en via de grondgebieden
          van hun onderscheiden staten</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van Zijne Majesteit de Sultan en Yang Di-Pertuan van
            Brunei Darussalam;</al>
          <al>Zijnde Partijen bij het Verdrag inzake de internationale
            burgerluchtvaart, ter ondertekening opengesteld te Chicago op 7
            december 1944;</al>
          <al>Geleid door de wens bij te dragen aan de vooruitgang van de
            internationale burgerluchtvaart;</al>
          <al>Geleid door de wens een Verdrag te sluiten met het doel
            luchtdiensten in te stellen tussen en via de onderscheiden
            grondgebieden van hun Staten;</al>
          <al>De Staten hierna te noemen Verdragsluitende Partijen;</al>
          <al>Zijn overeengekomen als volgt:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>1</nr>
            <titel>Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag en de Bijlage daarbij wordt aan
            de onderstaande uitdrukkingen, tenzij de context anders vereist, de
            volgende betekenis toegekend:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>&#x201E;Verdrag van Chicago": het Verdrag inzake de
                internationale burgerluchtvaart, ter ondertekening opengesteld
                te Chicago op 7 december 1944; deze uitdrukking omvat tevens
                alle Bijlagen aangenomen krachtens artikel 90 van dat Verdrag en
                alle wijzigingen van de Bijlagen of van het Verdrag krachtens de
                artikelen 90 en 94 daarvan, voor zover die Bijlagen en
                wijzigingen van kracht zijn geworden voor, of zijn bekrachtigd
                door beide Verdragsluitende Partijen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>&#x201E;luchtvaartautoriteiten":</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, de Minister van
                Verkeer en Waterstaat;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>&#x2013;</li.nr>
              <al> wat de Regering van Brunei Darussalam betreft, de Minister
                van Verbindingen;  </al>
            </li>
          </lijst><al>of, in beide gevallen, elke persoon of
                instelling die bevoegd is om functies te vervullen die thans
                door de genoemde minister worden uitgeoefend;</al></li>
          <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>&#x201E;aangewezen luchtvaartmaatschappij": een
                luchtvaartmaatschappij die is aangewezen en gemachtigd in
                overeenstemming met artikel 3 van dit Verdrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>&#x201E;grondgebied": met betrekking tot een Staat de betekenis
                die daaraan in artikel 2 van het Verdrag van Chicago wordt toegekend;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>&#x201E;luchtdienst", &#x201E;internationale luchtdienst",
                &#x201E;luchtvaartmaatschappij" en &#x201E;landing, anders dan voor
                verkeersdoeleinden": de betekenis die onderscheidenlijk
                daaraan is toegekend in artikel 96 van het Verdrag van Chicago;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>f.</li.nr>
              <al>&#x201E;overeengekomen dienst" en &#x201E;omschreven route": de
                betekenis van onderscheidenlijk een internationale luchtdienst
                overeenkomstig artikel 2 van dit Verdrag en de route omschreven
                in het desbetreffende deel van de Bijlage bij dit Verdrag;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>g.</li.nr>
              <al>&#x201E;boordproviand": consumptiegoederen bestemd voor gebruik
                of verkoop aan boord van een luchtvaartuig tijdens de vlucht,
                met inbegrip van verstrekte eetwaren en dranken;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>h.</li.nr>
              <al>&#x201E;Verdrag": dit Verdrag, de ter toepassing daarvan
                opgestelde Bijlage en alle wijzigingen op het Verdrag of de Bijlage;</al>
            </li><li>
              <li.nr>i.</li.nr>
              <al>&#x201E;tarief": elk bedrag in rekening gebracht of in rekening
                te brengen door de luchtvaartmaatschappijen, rechtstreeks of via
                hun agenten, aan alle natuurlijke personen of rechtspersonen
                voor het vervoer door de lucht van passagiers (en hun bagage) en
                vracht (post uitgezonderd), daarbij inbegrepen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            
            <li>
              <li.nr>I.</li.nr>
              <al>de voorwaarden betreffende het beschikbaar zijn en het van
                toepassing zijn van een tarief, en</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>II.</li.nr>
              <al>de heffingen en voorwaarden voor alle bij zulk vervoer
                bijkomende diensten die door de luchtvaartmaatschappijen worden aangeboden.</al>
            </li>
          </lijst></li></lijst>
          
          
          
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Verlening van rechten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij verleent aan de andere
              Verdragsluitende Partij, tenzij in de Bijlage anders is bepaald,
              de volgende rechten voor het verrichten van internationaal
              luchtvervoer door de aangewezen luchtvaartmaatschappij van de
              andere Verdragsluitende Partij:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het recht om zonder te landen over haar grondgebied te vliegen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>het recht om landingen, anders dan voor verkeersdoeleinden,
                  op haar grondgebied te maken; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>tijdens de exploitatie van een overeengekomen dienst op een
                  omschreven route, het recht om op haar grondgebied te landen
                  voor het opnemen en afzetten van internationaal verkeer van
                  passagiers, vracht en post, afzonderlijk of gecombineerd.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Geen van de bepalingen van het eerste lid van dit artikel wordt
              geacht een luchtvaartmaatschappij van een Verdragsluitende Partij
              het recht te verlenen deel te nemen aan het luchtvervoer tussen
              punten op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Aanwijzing en machtiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij heeft het recht schriftelijk langs
              diplomatieke weg aan de andere Verdragsluitende Partij een
              luchtvaartmaatschappij aan te wijzen ten behoeve van de
              exploitatie van luchtdiensten op de in de Bijlage omschreven
              routes en een reeds eerder aangewezen luchtvaartmaatschappij door
              een andere te vervangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Na ontvangst van deze aanwijzing verleent elke Verdragsluitende
              Partij, behoudens de bepalingen van artikel 4 van dit Verdrag, een
              aldus door de andere Verdragsluitende Partij aangewezen
              luchtvaartmaatschappij onverwijld de nodige exploitatievergunningen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Na ontvangst van de exploitatievergunning bedoeld in het tweede
              lid van dit artikel kan de aangewezen luchtvaartmaatschappij op
              elk tijdstip de overeengekomen diensten beginnen te exploiteren,
              geheel of ten dele, mits zij voldoet aan de bepalingen van dit
              Verdrag en er tarieven voor die diensten zijn vastgesteld in
              overeenstemming met de bepalingen van artikel 5 van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij heeft het recht de verlening van
              de in het tweede lid van dit artikel bedoelde
              exploitatievergunning te weigeren of bij verlening van de
              vergunning noodzakelijk geachte voorwaarden te verbinden aan de
              uitoefening door de aangewezen luchtvaartmaatschappij van de in
              artikel 2 van dit Verdrag bedoelde rechten, indien niet tot haar
              genoegen is aangetoond dat een aanmerkelijk deel van de eigendom
              van, en het daadwerkelijk toezicht op, die luchtvaartmaatschappij
              berusten bij de Verdragsluitende Partij die de
              luchtvaartmaatschappij heeft aangewezen en/of bij haar onderdanen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Intrekking of opschorting van de vergunning</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De luchtvaartautoriteiten van elke Verdragsluitende Partij
              hebben het recht de in artikel 3 bedoelde vergunningen niet te
              verlenen aan een luchtvaartmaatschappij aangewezen door de andere
              Verdragsluitende Partij, deze vergunning in te trekken of op te
              schorten of daaraan voorwaarden te verbinden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>indien een zodanige luchtvaartmaatschappij nalaat ten
                  genoegen van de luchtvaartautoriteiten van die
                  Verdragsluitende Partij aan te tonen dat zij voldoet aan de
                  door die autoriteiten gewoonlijk en redelijkerwijze in
                  overeenstemming met het Verdrag van Chicago toegepaste wetten
                  en voorschriften;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>indien een zodanige luchtvaartmaatschappij nalaat de wetten
                  en voorschriften van die Verdragsluitende Partij na te leven;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>indien niet te hunnen genoegen is aangetoond dat een
                  aanmerkelijk deel van de eigendom van en het daadwerkelijk
                  toezicht op de luchtvaartmaatschappij berusten bij de
                  Verdragsluitende Partij die de luchtvaartmaatschappij aanwijst
                  of bij haar onderdanen; en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>ingeval de luchtvaartmaatschappij anderszins nalaat de
                  exploitatie uit te oefenen in overeenstemming met de ingevolge
                  dit Verdrag voorgeschreven voorwaarden.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Tenzij onmiddellijk optreden noodzakelijk is ten einde verdere
              inbreuk op bovengenoemde wetten en voorschriften te voorkomen,
              worden de in het eerste lid van dit artikel genoemde rechten
              slechts uitgeoefend na overleg met de luchtvaartautoriteiten van
              de andere Verdragsluitende Partij. Tenzij door de Verdragsluitende
              Partijen anders is overeengekomen, vangt dit overleg aan binnen
              een tijdvak van zestig (60) dagen na de datum van ontvangst van
              het verzoek om overleg. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>5</nr>
            <titel>Tarieven</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De tarieven die door de aangewezen luchtvaartmaatschappijen van
              de Verdragsluitende Partijen in rekening worden gebracht voor het
              vervoer tussen hun grondgebieden dienen die tarieven te zijn welke
              zijn goedgekeurd door de luchtvaartautoriteiten van beide
              Verdragsluitende Partijen en dienen te worden vastgesteld op een
              redelijk niveau, waarbij naar behoren rekening wordt gehouden met
              alle ter zake dienende factoren, daaronder begrepen de
              exploitatiekosten, een redelijke winst en de tarieven van andere
              luchtmaatschappijen voor enig deel van de omschreven route.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De in het eerste lid van dit artikel bedoelde tarieven dienen
              zo mogelijk te worden overeengekomen door de aangewezen
              luchtvaartmaatschappijen met gebruikmaking van de procedures van
              de Internationale Luchtvervoersvereniging voor de vaststelling van
              tarieven. Wanneer zulks niet mogelijk is, worden de tarieven
              overeengekomen tussen de aangewezen luchtvaartmaatschappijen. In
              ieder geval dienen de tarieven te worden goedgekeurd door de
              luchtvaartautoriteiten van beide Verdragsluitende Partijen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Alle aldus overeengekomen tarieven worden ter goedkeuring
              voorgelegd aan de luchtvaartautoriteiten van beide
              Verdragsluitende Partijen ten minste zestig (60) dagen voor de
              voorgestelde datum van invoering daarvan, behalve wanneer genoemde
              autoriteiten overeenkomen deze termijn in bijzondere gevallen te bekorten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De goedkeuring van tarieven kan uitdrukkelijk worden gegeven;
              indien geen van beide luchtvaartautoriteiten kennis van afkeuring
              heeft gegeven binnen dertig (30) dagen na de datum van
              voorlegging, worden de tarieven geacht te zijn goedgekeurd.</al>
          <al>Ingeval de termijn voor voorlegging wordt bekort, zoals bepaald in
            het derde lid, kunnen de luchtvaartautoriteiten overeenkomen dat de
            termijn waarbinnen kennisgeving van afkeuring moet geschieden,
            overeenkomstig wordt bekort.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Indien geen tarief kan worden overeengekomen in overeenstemming
              met het tweede lid van dit artikel of indien gedurende de
              krachtens het vierde lid van dit artikel van toepassing zijnde
              termijn de ene luchtvaartautoriteit de andere luchtvaartautoriteit
              kennisgeeft van haar afkeuring van een in overeenstemming met de
              bepalingen van het tweede lid van dit artikel overeengekomen
              tarief, trachten de luchtvaartautoriteiten van beide
              Verdragsluitende Partijen in onderling overleg het tarief vast te stellen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> Indien de luchtvaartautoriteiten geen overeenstemming kunnen
              bereiken over een krachtens het derde lid van dit artikel aan hen
              voorgelegd tarief of over de vaststelling van een tarief krachtens
              het vijfde lid van dit artikel, wordt het geschil geregeld
              overeenkomstig artikel 15 van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Krachtens dit artikel vastgestelde tarieven blijven van kracht
              totdat nieuwe tarieven zijn vastgesteld.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappijen van beide
              Verdragsluitende Partijen mogen geen tarieven in rekening brengen
              die verschillen van die welke zijn goedgekeurd in overeenstemming
              met de bepalingen van dit artikel.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>6</nr>
            <titel>Commerci&#xEB;le activiteiten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappijen van beide
              Verdragsluitende Partijen mogen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij
                  kantoren vestigen voor de bevordering van het luchtvervoer en
                  de verkoop van vliegbiljetten, alsmede andere voorzieningen
                  tot stand brengen die nodig zijn voor het verzorgen van luchtvervoer;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij
                  rechtstreeks, en naar goeddunken van die
                  luchtvaartmaatschappij via haar agenten, zich bezighouden met
                  de verkoop van luchtvervoer.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Het is de aangewezen luchtvaartmaatschappij van de ene
              Verdragsluitende Partij toegestaan het voor het verzorgen van
              luchtvervoer benodigde leidinggevend, commercieel,
              bedrijfseconomisch en technisch personeel te zenden naar en te
              doen verblijven op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> In deze behoefte aan personeel kan naar goeddunken van die
              aangewezen luchtvaartmaatschappij worden voorzien door haar eigen
              personeel, dan wel door gebruikmaking van de diensten van een
              andere organisatie, onderneming of luchtvaartmaatschappij die op
              het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij haar bedrijf
              uitoefent en gemachtigd is deze diensten op het grondgebied van
              die Verdragsluitende Partij te leveren.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Bovengenoemde activiteiten worden verricht in overeenstemming
              met de wetten en voorschriften van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Billijke concurrentie</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappijen van beide
              Verdragsluitende Partijen worden op billijke en gelijke wijze in
              de gelegenheid gesteld om deel te nemen aan het internationale
              luchtvervoer waarop dit Verdrag betrekking heeft.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij neemt alle passende maatregelen
              binnen haar rechtsmacht om alle vormen van discriminatie of
              onbillijke concurrentiemethoden weg te nemen die de
              concurrentiepositie van de luchtvaartmaatschappijen van de andere
              Verdragsluitende Partij nadelig be&#xEF;nvloeden.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De door elke Verdragsluitende Partij aangewezen
              luchtvaartmaatschappij legt zestig (60) dagen tevoren de
              dienstregeling van haar voorgenomen diensten ter goedkeuring voor
              aan de luchtvaartautoriteiten van de andere Verdragsluitende
              Partij, en vermeldt daarbij de frequentie, het type luchtvaartuig,
              de klasse-indeling en het aantal voor het publiek beschikbare
              zitplaatsen. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Belastingen, douanerechten en heffingen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Luchtvaartuigen die door de aangewezen luchtvaartmaatschappij
              van een der Verdragsluitende Partijen worden ge&#xEB;xploiteerd op
              internationale luchtdiensten alsmede hun normale
              uitrustingsstukken, reserve-onderdelen, voorraden motorbrandstof
              en smeermiddelen, en proviand (met inbegrip van etenswaren,
              dranken en tabaksartikelen) aan boord, alsmede het reclame- en
              promotiemateriaal aan boord van die vliegtuigen, zijn bij aankomst
              op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij
              vrijgesteld van alle douanerechten, inspectiekosten en
              soortgelijke nationale of plaatselijke heffingen en belastingen,
              mits die uitrustingsstukken en voorraden aan boord van het
              luchtvaartuig blijven tot het tijdstip waarop zij weder worden uitgevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Met betrekking tot normale uitrustingsstukken,
              reserve-onderdelen, voorraden motorbrandstof en smeermiddelen en
              proviand, ingevoerd op het grondgebied van de ene Verdragsluitende
              Partij door of namens een aangewezen luchtvaartmaatschappij van de
              andere Verdragsluitende Partij of aan boord genomen van de door
              deze aangewezen luchtvaartmaatschappij ge&#xEB;xploiteerde
              luchtvaartuigen en uitsluitend bestemd voor gebruik aan boord van
              luchtvaartuigen tijdens de exploitatie van internationale
              diensten, behoeven geen heffingen en belasting, met inbegrip van
              douanerechten en inspectiekosten, en soortgelijke nationale of
              plaatselijke heffingen en belastingen, verschuldigd op het
              grondgebied van eerstgenoemde Verdragsluitende Partij, te worden
              opgelegd, zelfs niet indien deze voorraden zullen worden gebruikt
              op de gedeelten van de vlucht die worden afgelegd boven het
              grondgebied van de Verdragsluitende Partij waar zij aan boord zijn genomen.</al>
          <al>Ten aanzien van bovengenoemde goederen kan worden verlangd dat
            deze onder toezicht en beheer van de douane blijven.</al>
          <al>De bepalingen van dit lid mogen niet zodanig worden uitgelegd dat
            aan een Verdragsluitende Partij de verplichting kan worden opgelegd
            douanerechten terug te betalen die reeds op de in het voorgaande lid
            bedoelde goederen zijn geheven.</al></lid>
          
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Normale boorduitrustingsstukken, reserve-onderdelen, voorraden
              motorbrandstof en smeermiddelen en proviand aan boord van
              luchtvaartuigen van een Verdragsluitende Partij kunnen op het
              grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij slechts worden
              uitgeladen met toestemming van de douaneautoriteiten van die
              Partij, die kunnen verlangen dat deze goederen onder hun toezicht
              worden geplaatst, totdat deze weder worden uitgevoerd of
              overeenkomstig de douanevoorschriften een andere bestemming hebben gekregen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>9</nr>
            <titel>Dubbele belasting</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Inkomsten en winsten verkregen uit de exploitatie van
              luchtvaartuigen in internationaal verkeer zijn slechts belastbaar
              in de Staat waar de plaats van daadwerkelijk beheer van de
              onderneming is gelegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Voordelen verkregen uit de vervreemding van in internationaal
              verkeer ge&#xEB;xploiteerde luchtvaartuigen zijn slechts belastbaar in
              de Staat waar de plaats van daadwerkelijk beheer van de
              onderneming is gelegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Kapitaal vertegenwoordigd door in internationaal verkeer
              gee&#xEB;xploiteerde luchtvaartuigen en door roerende goederen behorend
              bij de exploitatie van zodanige luchtvaartuigen is slechts
              belastbaar in de Staat waar de plaats van daadwerkelijk beheer van
              de onderneming is gelegen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De bepalingen van het eerste lid van dit artikel gelden ook
              voor inkomsten en winsten verkregen uit deelneming in een
              samenwerkingsverband (&#x201E;pool"), een gemeenschappelijke
              onderneming (&#x201E;joint business") of een internationale
              exploitatie-instelling (&#x201E;international operating agency").</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>10</nr>
            <titel>Overmaking van gelden</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Het staat de luchtvaartmaatschappijen van de Verdragsluitende
              Partijen vrij luchtvervoersdiensten te verkopen op de
              grondgebieden van beide Verdragsluitende Partijen, hetzij
              rechtstreeks hetzij via een agent, in elke munteenheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De aangewezen luchtvaartmaatschappij van Brunei Darussalam
              heeft het recht op verzoek het batig saldo van plaatselijke
              inkomsten en plaatselijke uitgaven in te wisselen en over te maken
              naar Brunei Darussalam. De aangewezen luchtvaartmaatschappij van
              Nederland heeft het recht op verzoek het batig saldo van
              plaatselijke inkomsten en plaatselijke uitgaven in te wisselen en
              over te maken naar Nederland. Inwisseling en overmaking zijn
              zonder beperkingen toegestaan tegen de voor lopende transacties
              geldende wisselkoers die van kracht is op het tijdstip waarop
              zodanige inkomsten voor inwisseling en overmaking worden aangeboden.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Toepassing van wetten, voorschriften en procedures</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De wetten, voorschriften en procedures van een Verdragsluitende
              Partij betreffende de toelating tot of het vertrek uit haar
              grondgebied van in internationale luchtdiensten gebruikte
              luchtvaartuigen of betreffende de exploitatie van en het vliegen
              met zodanige luchtvaartuigen dienen door de aangewezen
              luchtvaartmaatschappij van de andere Verdragsluitende Partij te
              worden nageleefd vanaf de binnenkomst in tot en met het vertrek
              uit genoemd grondgebied.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> De wetten, voorschriften en procedures van een Verdragsluitende
              Partij betreffende immigratie, paspoorten of andere
              reisdocumenten, binnenkomst, inklaring, douane en quarantaine
              dienen te worden nageleefd door of namens bemanningsleden,
              passagiers, vracht en post vervoerd door luchtvaartuigen van de
              aangewezen luchtvaartmaatschappij van de andere Verdragsluitende
              Partij vanaf de binnenkomst in tot en met het vertrek uit het
              grondgebied van eerstgenoemde Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Passagiers, bagage en vracht die op doorreis zijn via het
              grondgebied van een Verdragsluitende Partij en die de daarvoor
              bestemde zone van de luchthaven niet verlaten, worden, behalve wat
              veiligheidsmaatregelen tegen geweld en luchtpiraterij betreft,
              slechts aan een vereenvoudigde controle onderworpen. Bagage en
              vracht in rechtstreekse doorvoer zijn vrijgesteld van
              douanerechten en andere soortgelijke belastingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Kosten en heffingen die op het grondgebied van een
              Verdragsluitende Partij met betrekking tot de vluchten van de
              luchtvaartmaatschappij van de andere Verdragsluitende Partij in
              rekening worden gebracht voor het gebruik van luchthavens en
              andere luchtvaartvoorzieningen op het grondgebied van de
              eerstgenoemde Partij, mogen niet hoger zijn dan die welke in
              rekening worden gebracht met betrekking tot de vluchten van een
              andere luchtvaartmaatschappij die soortgelijke vluchten uitvoert.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Geen der Verdragsluitende Partijen begunstigt een andere
              luchtvaartmaatschappij ten opzichte van de aangewezen
              luchtvaartmaatschappij van de andere Verdragsluitende Partij bij
              de toepassing van haar voorschriften inzake douane, immigratie,
              quarantaine en soortgelijke voorschriften, of bij het gebruik van
              luchthavens, luchtwegen, luchtverkeersdiensten en aanverwante
              voorzieningen waarover zij zeggenschap heeft.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Erkenning van bewijzen en vergunningen</titel>
          </kop>
          <al>Bewijzen van luchtwaardigheid, bewijzen van bevoegdheid en
            vergunningen die door een van de Verdragsluitende Partijen zijn
            afgegeven of geldig verklaard en die nog niet zijn verlopen, worden
            door de andere Verdragsluitende Partij als geldig erkend voor de
            exploitatie van overeengekomen diensten op de omschreven routes,
            mits deze bewijzen of vergunningen werden afgegeven of geldig
            verklaard overeenkomstig de op grond van het Verdrag van Chicago
            vastgestelde normen.</al>
          <al>Elke Verdragsluitende Partij behoudt zich evenwel het recht voor
            om voor vluchten boven haar grondgebied de erkenning te weigeren van
            bewijzen van bevoegdheid en vergunningen die aan haar eigen
            onderdanen zijn verstrekt door de andere Verdragsluitende Partij.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Beveiliging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen komen overeen elkaar de nodige
              bijstand te verlenen ten einde het wederrechtelijk in zijn macht
              brengen van luchtvaartuigen of andere wederrechtelijke gedragingen
              gericht tegen de veiligheid van luchtvaartuigen, luchthavens en
              voorzieningen voor de luchtvaart, alsmede elke bedreiging van de
              veiligheid van de luchtvaart, te voorkomen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij stemt ermede in zich te houden aan
              door de andere Verdragsluitende Partij vereiste
              non-discriminatoire en algemeen toepasselijke bepalingen inzake de
              beveiliging bij binnenkomst in het grondgebied van de andere
              Verdragsluitende Partij en passende maatregelen te nemen om
              passagiers en hun handbagage aan een onderzoek te onderwerpen.
              Elke Verdragsluitende Partij neemt ook elk verzoek van de andere
              Verdragsluitende Partij om bijzondere beveiligingsmaatregelen te
              nemen voor haar luchtvaartuigen of passagiers, ten einde het hoofd
              te bieden aan een specifieke bedreiging, welwillend in overweging.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen handelen in overeenstemming met de
              toepasselijke bepalingen inzake de beveiliging van de luchtvaart,
              vastgesteld door de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.
              Mocht een Verdragsluitende Partij van zodanige bepalingen
              afwijken, dan kan de andere Verdragsluitende Partij verzoeken om
              overleg met die Verdragsluitende Partij. Tenzij anders door de
              Verdragsluitende Partijen overeengekomen, vangt zodanig overleg
              aan binnen een tijdvak van zestig (60) dagen na de datum van
              ontvangst van een zodanig verzoek. Indien de Partijen niet tot
              bevredigende overeenstemming kunnen komen, zou dit een grond
              kunnen vormen voor de toepassing van artikel 15 van dit Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen handelen in overeenstemming met de
              bepalingen van het Verdrag inzake strafbare feiten en bepaalde
              andere handelingen begaan aan boord van luchtvaartuigen,
              ondertekend te Tokio op 14 september 1963, het Verdrag tot
              bestrijding van het wederrechtelijk in zijn macht brengen van
              luchtvaartuigen, ondertekend te 's-Gravenhage op 16 december
              1970, en het Verdrag tot bestrijding van wederrechtelijke
              gedragingen gericht tegen de veiligheid van de burgerluchtvaart,
              ondertekend te Montreal op 23 september 1971, voor zover de
              Verdragsluitende Partijen beide Partij bij deze Verdragen zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Wanneer zich een voorval voordoet van het wederrechtelijk in
              zijn macht brengen van een luchtvaartuig of van andere
              wederrechtelijke gedragingen gericht tegen de veiligheid van
              luchtvaartuigen, luchthavens of luchtvaartvoorzieningen, of zich
              dreigt voor te doen, verlenen de Verdragsluitende Partijen
              elkander bijstand door de verbindingen bedoeld om op snelle en
              veilige wijze een einde te maken aan een dergelijk voorval, of de
              dreiging daarvan, te vergemakkelijken. </al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>14</nr>
            <titel>Overleg en wijziging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> In een geest van nauwe samenwerking plegen de
              luchtvaartautoriteiten van de Verdragsluitende Partijen van tijd
              tot tijd overleg met elkander ten einde te verzekeren dat de
              bepalingen van het Verdrag worden uitgevoerd en op bevredigende
              wijze worden nageleleefd; wanneer nodig plegen zij overleg omtrent
              de wijziging van het Verdrag.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Elk der Verdragsluitende Partijen kan verzoeken om overleg, dat
              begint binnen zestig (60) dagen na de datum van ontvangst van het
              verzoek, tenzij beide Verdragsluitende Partijen instemmen met een
              verlenging of bekorting van deze termijn. Bedoeld overleg kan
              zowel mondeling als schriftelijk worden gevoerd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Een door de Verdragsluitende Partijen overeengekomen wijziging
              op dit Verdrag wordt van kracht op een door middel van een
              diplomatieke notawisseling te bepalen datum, welke afhankelijk is
              van de voltooiing van de nationaal vereiste wettelijke procedures.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Een wijziging op de Bijlage bij dit Verdrag wordt schriftelijk
              tussen de luchtvaartautoriteiten overeengekomen en wordt van
              kracht na bevestiging door middel van een diplomatieke notawisseling.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>15</nr>
            <titel>Regeling van geschillen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Indien tussen de Verdragsluitende Partijen een geschil ontstaat
              met betrekking tot de uitlegging of toepassing van dit Verdrag,
              trachten de Verdragsluitende Partijen dit in de eerste plaats te
              regelen door middel van onderlinge onderhandelingen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien de Verdragsluitende Partijen er niet in slagen tot een
              regeling te komen door middel van onderhandeling, kan het geschil
              op verzoek van een der Verdragsluitende Partijen ter beslissing
              worden voorgelegd aan een gerecht van drie scheidsmannen, van wie
              elke Verdragsluitende Partij er een benoemt, waarna over de
              derde overeenstemming moet worden bereikt door de twee aldus
              gekozen scheidsmannen, mits deze derde scheidsman geen onderdaan
              is van een der Verdragsluitende Partijen. Elk der Verdragsluitende
              Partijen wijst een scheidsman aan binnen een termijn van zestig
              (60) dagen na de datum waarop de ene Verdragsluitende Partij van
              de andere Verdragsluitende Partij een diplomatieke nota heeft
              ontvangen waarin om een scheidsrechterlijke uitspraak wordt
              verzocht, en over de derde scheidsman dient overeenstemming te
              worden bereikt binnen een volgende termijn van zestig (60) dagen.
              Indien een van de Verdragsluitende Partijen geen eigen scheidsman
              aanwijst binnen de termijn van zestig (60) dagen of indien niet
              binnen de aangegeven termijn overeenstemming is bereikt omtrent de
              derde scheidsman, kan door een van de Verdragsluitende Partijen de
              Voorzitter van de Raad van de Internationale
              Burgerluchtvaartorganisatie worden verzocht een scheidsman of
              scheidsmannen te benoemen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen verplichten zich ertoe zich te
              houden aan elke beslissing genomen op grond van het tweede lid van
              dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Tenzij anders is overeengekomen, dient elke Verdragsluitende
              Partij een memorandum in binnen vijfenveertig (45) dagen vanaf het
              tijdstip waarop het scheidsgerecht volledig is samengesteld. De
              antwoorden dienen binnen zestig (60) dagen te worden gegeven. Het
              scheidsgerecht houdt een hoorzitting op verzoek van een der
              Verdragsluitende Partijen of naar eigen goeddunken binnen dertig
              (30) dagen nadat de antwoorden ontvangen moeten zijn.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht streeft ernaar schriftelijk uitspraak te
              doen binnen dertig (30) dagen na be&#xEB;indiging van de hoorzitting
              of, indien er geen hoorzitting plaatsvindt, dertig (30) dagen na
              de datum waarop beide antwoorden zijn ingediend, naar gelang welke
              datum het eerst valt. De uitspraak van de meerderheid van het
              scheidsgerecht is doorslaggevend.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>6</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen kunnen een verzoek om toelichting
              van de uitspraak indienen binnen dertig (30) dagen nadat deze is
              gedaan; zulk een toelichting wordt binnen dertig (30) dagen na het
              desbetreffende verzoek gegeven.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>7</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht is in alle voorkomende gevallen en te allen
              tijde bevoegd, hetzij uit eigen beweging, hetzij op verzoek van
              een der Verdragsluitende Partijen, voorlopige maatregelen te
              gelasten ten einde de rechten van de Verdragsluitende Partijen
              veilig te stellen. Een Verdragsluitende Partij kan zulk een
              verzoek doen in haar schriftelijk betoog, tijdens de hoorzitting,
              dan wel daarna.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>8</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij voert, in overeenstemming met haar
              nationale wetgeving, elke beslissing of uitspraak van het
              scheidsgerecht volledig uit.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>9</lidnr>
            <al> De kosten van het scheidsgerecht, met inbegrip van de
              vergoedingen en kosten van de scheidsmannen, worden in gelijke
              delen door de Verdragsluitende Partijen gedragen. Kosten gemaakt
              door de Voorzitter van de Raad van de Internationale
              Burgerluchtvaartorganisatie in verband met de procedures bedoeld
              in het tweede lid van dit artikel, worden beschouwd als onderdeel
              van de kosten van het scheidsgerecht.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>16</nr>
            <titel>Be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <al>Elk der Verdragsluitende Partijen kan te allen tijde de andere
            Verdragsluitende Partij langs diplomatieke weg schriftelijk
            mededeling doen van haar besluit dit Verdrag te be&#xEB;indigen.</al>
          <al>Deze mededeling wordt tegelijkertijd gezonden aan de
            Internationale Burgerluchtvaartorganisatie. In dit geval eindigt het
            Verdrag twaalf (12) maanden na de datum van ontvangst van de
            mededeling door de andere Verdragsluitende Partij, tenzij de
            mededeling van opzegging in onderling overleg voor het einde van dit
            tijdvak wordt ingetrokken. Indien de andere Verdragsluitende Partij
            nalaat de ontvangst te bevestigen, wordt de mededeling geacht te
            zijn ontvangen veertien (14) dagen na ontvangst van de mededeling
            door de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>17</nr>
            <titel>Registratie bij de ICAO</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag en alle daarin aangebrachte wijzigingen worden
            geregistreerd bij de Internationale Burgerluchtvaartorganisatie.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>18</nr>
            <titel>Toepasselijkheid van multilaterale overeenkomsten</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De bepalingen van het Verdrag van Chicago worden op dit Verdrag toegepast.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Indien een door beide Partijen aanvaarde multilaterale
              overeenkomst ter zake van een aangelegenheid die door dit Verdrag
              wordt bestreken, in werking treedt, hebben de desbetreffende
              bepalingen van die overeenkomst voorrang boven de desbetreffende
              bepalingen van het onderhavige Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>19</nr>
            <titel>Werkingssfeer</titel>
          </kop>
          <al>Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag slechts
            van toepassing op het Rijk in Europa.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>20</nr>
            <titel>Inwerkingtreding</titel>
          </kop>
          <al>Dit Verdrag treedt in werking op de dag waarop de Verdragsluitende
            Partijen elkaar schriftelijk hebben medegedeeld dat aan de in hun
            onderscheiden landen constitutioneel vereiste formaliteiten is
            voldaan. </al>
          
        </artikel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te 's-Gravenhage op de 17e januari 1996 in tweevoud in
            de Nederlandse, de Maleise en de Engelse taal, zijnde alle drie
            teksten gelijkelijk authentiek. In geval van verschillen tussen de
            teksten is de Engelse tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) A. JORRITSMA-LEBBINK</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van Zijne Majesteit de Sultan en
              Yang Di-Pertuan van Brunei Darussalam</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) DATO HAJI ZAKARIA BIN DMW HAJI SULAIMAN</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>BIJLAGE</label>
      </kop>
      <vrije-tekst>
        <tekst status="goed">
          <tussenkop><nadruk type="cur">Routetabel</nadruk></tussenkop>
          <lijst><li><li.nr>A</li.nr><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al> Punten in beide richtingen te exploiteren door de aangewezen
            luchtvaartmaatschappij van Brunei Darussalam</al><al>punten in Brunei
            Darussalam &#x2013; tussenliggende punten &#x2013; Amsterdam &#x2013; verder gelegen punten.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Punten in beide richtingen te exploiteren door de aangewezen
                luchtvaartmaatschappij van het Koninkrijk der Nederlanden
                </al><al>punten in Nederland &#x2013; tussenliggende punten &#x2013; Bandar Seri
                Begawan &#x2013; verder gelegen punten</al></li></lijst></li><li><li.nr>B</li.nr><lijst><li><li.nr>1.</li.nr><al>Op de routes bedoeld onder A kunnen naar goeddunken van een
            aangewezen luchtvaartmaatschappij een of meer punten worden
            overgeslagen op een of alle vluchten, mits elke dienst begint of
            eindigt in het grondgebied van de Verdragsluitende Partij die de
            luchtvaartmaatschappij heeft aangewezen.</al></li><li><li.nr>2.</li.nr><al> Op alle sectoren van de bovengenoemde routetabel kunnen
                vijfde-vrijheidsrechten slechts worden uitgeoefend na
                voorafgaand overleg tussen de luchtvaartautoriteiten.</al></li></lijst></li></lijst>
          
          
          
        </tekst>
      </vrije-tekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	