<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001534" id="10000002529" verdragnummer="009390" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en de Regering van de Staat Koeweit
    inzake de bevordering en de wederzijdse bescherming van  investeringen</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel>Verdrag tussen de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden en
          de Regering van de Staat Koeweit inzake de bevordering en de
          wederzijdse bescherming van investeringen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>De Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Regering van de Staat Koeweit, hun Staten hierna te noemen de
            Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Geleid door de wens de van oudsher bestaande vriendschapsbanden
            tussen hun landen te versterken en de economische betrekkingen
            tussen hen uit te breiden en te intensiveren, met name wat betreft
            investeringen door investeerders van de ene Verdragsluitende Partij
            op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij,</al>
          <al>In het besef dat overeenstemming omtrent de aan dergelijke
            investeringen toe te kennen behandeling het kapitaalverkeer en de
            overdracht van technologie tussen, alsmede de economische
            ontwikkeling van beide Verdragsluitende Partijen zal stimuleren, en
            dat een eerlijke en rechtvaardige behandeling van investeringen
            wenselijk is,</al>
          <al>Zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
            <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
          </kop>
          <al>Voor de toepassing van dit Verdrag:</al>
          <lid><lidnr status="officieel">1</lidnr><al> wordt onder de term &#x201E;investering&#x201D; verstaan alle soorten
                vermogensbestanddelen of rechten op het grondgebied van de ene
                Verdragsluitende Partij die eigendom zijn van of al dan niet
                rechtstreeks onder zeggenschap staan van een investeerder van de
                andere Verdragsluitende Partij met inbegrip van
                vermogensbestanddelen of rechten bestaande uit of in de vorm van:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>roerende en onroerende zaken, alsmede andere zakelijke rechten
                met betrekking tot alle soorten vermogensbestanddelen, zoals
                huurcontracten, hypotheken, pandrechten en onderpanden;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>rechten ontleend aan aandelen, obligaties en andere soorten
                belangen in ondernemingen en joint ventures en andere schulden,
                leningen en waardepapieren uitgegeven door een investeerder;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>aanspraken op geld, op andere vermogensbestanddelen of op
                iedere prestatie die economische waarde heeft; </al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>rechten op het gebied van de intellectuele eigendom,
                technische werkwijzen, goodwill, know-how en handelsnamen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>e.</li.nr>
              <al>rechten verleend krachtens het publiekrecht of bij
                overeenkomst, met inbegrip van rechten tot het opsporen,
                exploreren, ontginnen en exploiteren van natuurlijke rijkdommen.</al>
              
            </li>
          </lijst><al>De term &#x201E;investering&#x201D; is ook van toepassing op
                &#x201E;opbrengsten&#x201D; gereserveerd ten behoeve van herinvestering
                en op opbrengsten uit &#x201E;liquidatie&#x201D;.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">2</lidnr><al> omvat de term &#x201E;investeerders&#x201D; met betrekking tot een
                Verdragsluitende Partij:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>a.</li.nr>
              <al>natuurlijke personen die de nationaliteit van een van de
                Verdragsluitende Partijen hebben;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>b.</li.nr>
              <al>rechtspersonen die zijn opgericht krachtens het recht van een
                van de Verdragsluitende Partijen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>c.</li.nr>
              <al>de regering van elk van de Verdragsluitende Partijen of haar instellingen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>d.</li.nr>
              <al>rechtspersonen die niet zijn opgericht krachtens het recht van
                een van de Verdragsluitende Partijen, maar die eigendom zijn van
                of al dan niet rechtstreeks onder de zeggenschap staan van
                natuurlijke personen of rechtspersonen zoals omschreven onder a,
                b of c hierboven.</al>
            </li>
          </lijst></lid><lid><lidnr status="officieel">3</lidnr><al> wordt onder de term &#x201E;grondgebied&#x201D; verstaan het
                grondgebied van de betrokken Verdragsluitende Partij en alle aan
                de territoriale zee grenzende gebieden die, krachtens het recht
                van de betrokken Verdragsluitende Partij en overeenkomstig het
                internationale recht, tot de exclusieve economische zone of het
                continentaal plat van de betrokken Verdragsluitende Partij
                behoren, en waarin deze Verdragsluitende Partij rechtsmacht of
                soevereine rechten uitoefent.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">4</lidnr><al> wordt onder de term &#x201E;opbrengsten&#x201D; verstaan bedragen die
                een investering heeft opgebracht, ongeacht de vorm waarin zij
                worden betaald, en die in het bijzonder, doch niet uitsluitend
                winsten, interest, vermogenswinsten, dividenden, royalty's
                en betalingen of vergoedingen voor management en technische
                assistentie en betalingen in natura omvatten, ongeacht de aard ervan.</al></lid><lid><lidnr status="officieel">5</lidnr><al> wordt onder de term &#x201E;vrij inwisselbare valuta&#x201D; verstaan
                valuta die op uitgebreide schaal wordt verhandeld op de
                internationale wisselmarkten en die veel wordt gebruikt bij
                internationale transacties.</al></lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>2</nr>
            <titel>Toelating en bevordering van investeringen</titel>
          </kop>
          <al>Elke Verdragsluitende Partij bevordert, binnen het kader van haar
            wetten en voorschriften, investeringen en economische samenwerking
            door middel van de bescherming op haar grondgebied van investeringen
            door investeerders van de andere Verdragsluitende Partij. Met
            inachtneming van het recht van elke Verdragsluitende Partij de door
            haar wetten of voorschriften verleende bevoegdheden uit te oefenen,
            laat elke Verdragsluitende Partij dergelijke investeringen toe.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>3</nr>
            <titel>Bescherming van investeringen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij waarborgt een eerlijke en
              rechtvaardige behandeling van investeringen door investeerders van
              de andere Verdragsluitende Partij en belemmert niet, door
              onredelijke of discriminatoire maatregelen, de werking, het
              beheer, de instandhouding, het gebruik, het genot of de
              vervreemding daarvan door deze investeerders. Elke
              Verdragsluitende Partij kent aan die investeringen volledige
              zekerheid en bescherming toe.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> In het bijzonder kent elke Verdragsluitende Partij aan die
              investeringen een behandeling toe die in ieder geval niet minder
              gunstig is dan die welke wordt toegekend aan investeringen van
              haar eigen investeerders of aan investeringen van investeerders
              van een derde staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de
              betrokken investeerder.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Indien een Verdragsluitende Partij investeerders van een derde
              staat bijzondere voordelen heeft toegekend uit hoofde van
              overeenkomsten tot oprichting van douane-unies, economische unies,
              monetaire unies of soortgelijke instellingen, dan wel op grond van
              interim-overeenkomsten die tot zodanige unies of instellingen
              leiden, is die Verdragsluitende Partij niet verplicht zodanige
              voordelen toe te kennen aan investeerders van de andere
              Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij komt alle verplichtingen na die
              zij is aangegaan met betrekking tot de behandeling van
              investeringen van investeerders van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Indien naast dit Verdrag de wettelijke bepalingen van &#xE9;&#xE9;n van
              beide Verdragsluitende Partijen of verplichtingen krachtens
              internationaal recht die thans tussen de Verdragsluitende Partijen
              bestaan of op een later tijdstip onderling worden aangegaan, een
              algemene of bijzondere regeling bevatten op grond waarvan
              investeringen door investeerders van de andere Verdragsluitende
              Partij aanspraak kunnen maken op een behandeling die gunstiger is
              dan in dit Verdrag is voorzien, heeft een dergelijke regeling, in
              zoverre zij gunstiger is, voorrang boven dit Verdrag.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>4</nr>
            <titel>Belastingen en andere fiscale aangelegenheden</titel>
          </kop>
          <al>Met betrekking tot belastingen, heffingen, lasten en
            verminderingen en vrijstellingen van belasting kent de ene
            Verdragsluitende Partij aan investeerders van de andere
            Verdragsluitende Partij die zich op haar grondgebied met economische
            activiteiten bezighouden, een behandeling toe die niet minder
            gunstig is dan die welke wordt toegekend aan haar eigen
            investeerders of aan die van een derde staat die zich in dezelfde
            omstandigheden bevinden, naar gelang van wat het gunstigst is voor
            de betrokken investeerders. Hierbij wordt evenwel geen rekening
            gehouden met bijzondere belastingvoordelen, met inbegrip van
            belastingen, heffingen, lasten en vrijstellingen, door de eerste
            Verdragsluitende Partij toegekend krachtens een verdrag ter
            vermijding van dubbele belasting, uit hoofde van haar deelneming aan
            een douane-unie, economische unie of soortgelijke instelling, of op
            basis van wederkerigheid met een derde staat.</al>
          <al>In geval van verschil in interpretatie tussen dit artikel en de
            bepaling inzake non-discriminatie, zoals neergelegd in het Verdrag
            tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Staat Koeweit tot het
            vermijden van dubbele belasting en het voorkomen van het ontgaan van
            belasting met betrekking tot belastingen naar het inkomen en naar
            het vermogen, hebben, zodra dit Verdrag van kracht is, de laatste
            bepalingen voorrang.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
            <titel status="officieel">Overmaking van betalingen die verband houden met investeringen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Iedere Verdragsluitende Partij waarborgt investeerders van de
              andere Verdragsluitende Partij de vrije overmaking van betalingen
              die verband houden met een investering op en vanuit haar
              grondgebied, met inbegrip van de overmaking van:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>aanvangskapitaal en elk aanvullend kapitaal voor de
                  instandhouding, het beheer en de ontwikkeling van de investering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>opbrengsten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>betalingen op grond van een overeenkomst met inbegrip van
                  aflossing van de hoofdsom en de daaruit voortvloeiende
                  interestbetalingen gedaan krachtens een leenovereenkomst;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>royalty's en honoraria voor de in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001534&amp;artikel=1">artikel 1, eerste
                  lid, letter d</intref>, bedoelde rechten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>de opbrengst van de gehele of gedeeltelijke verkoop of
                  liquidatie van de investering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>inkomsten en andere vergoedingen van in verband met de
                  investering uit het buitenland aangetrokken personeel;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>betalingen in verband met schadeloosstelling uit hoofde van
                  de <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001534&amp;artikel=6">artikelen 6</intref> en <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001534&amp;artikel=7">7</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>betaling als genoemd in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0001534&amp;artikel=8">artikel 8</intref>;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>betalingen uit hoofde van de beslechting van geschillen.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Overmakingen van betalingen op grond van het eerste lid vinden
              plaats zonder vertraging of beperkingen en, behalve in het geval
              van betalingen in natura, in vrij inwisselbare valuta. In geval van
              vertraging bij de uitvoering van de benodigde overmakingen, heeft
              de getroffen investeerder het recht passende rente over de periode
              van deze vertraging te ontvangen.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Overmakingen geschieden tegen de wisselkoers die op de datum
              van overmaking op het grondgebied van de investeringsontvangende
              Verdragsluitende Partij geldt voor de over te maken valuta. Bij
              het ontbreken van een wisselmarkt voor buitenlandse valuta wordt
              de meest recente koers gehanteerd die geldt voor inkomende
              investeringen of de wisselkoers die overeenkomstig de
              voorschriften van het Internationaal Monetair Fonds is vastgesteld
              of de wisselkoers voor het converteren van valuta in speciale
              trekkingsrechten of Amerikaanse dollars, al naar gelang van wat
              het gunstigst is voor de investeerder.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
            <titel status="officieel">Onteigening</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>a.</li.nr><al> Investeringen gedaan door investeerders van de ene
              Verdragsluitende Partij op het grondgebied van de andere
              Verdragsluitende Partij worden niet genationaliseerd, onteigend,
              ontnomen, of blootgesteld aan directe of indirecte maatregelen met
              een effect dat gelijk staat aan nationalisatie, onteigening of
              ontneming, (hierna gezamenlijk aangeduid als &#x201E;onteigening&#x201D;)
              door de andere Verdragsluitende Partij, tenzij voor publieke
              doeleinden verband houdend met de binnenlandse behoeften van die
              Verdragsluitende Partij en tegen onmiddellijke, adequate en
              doelmatige compensatie en op voorwaarde dat dergelijke maatregelen
              worden getroffen op non-discriminatoire basis en overeenkomstig
              een algemeen toepasselijke, behoorlijke rechtsgang.</al></li><li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>Deze schadeloosstelling dient overeen te komen met de
                  werkelijke waarde van de onteigende investering en dient te
                  worden bepaald en berekend overeenkomstig internationaal
                  erkende beginselen voor waardebepaling op basis van de
                  billijke marktwaarde van de onteigende investering direct
                  voordat de onteigening plaatsvond of de op handen zijnde
                  onteigening openbaar werd, al naar gelang van wat het eerst
                  plaatsvond. Deze schadeloosstelling dient te worden berekend
                  in een vrij inwisselbare valuta te kiezen door de
                  investeerder, tegen de op de dag van de waardering voor deze
                  valuta geldende wisselkoers, vermeerderd met de rente tegen
                  een commerci&#xEB;le rentevoet bepaald op basis van de markt, vanaf
                  de datum van onteigening tot de datum van betaling.</al>
              </li><li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>Indien de bovengenoemde billijke marktwaarde niet direct kan
                  worden vastgesteld, wordt de schadeloosstelling bepaald op
                  basis van rechtvaardige beginselen, rekening houdend met alle
                  van belang zijnde factoren en omstandigheden, zoals het
                  ge&#xEF;nvesteerde kapitaal, de aard en duur van de investering,
                  vervangingswaarde, waarde-vermeerdering, lopende opbrengsten,
                  de netto contante waarde van de kasstroom, boekwaarde en
                  goodwill. Het uiteindelijk bepaalde bedrag aan
                  schadeloosstelling wordt onverwijld betaald aan de
                  investeerder. </al>
              </li></lijst>
            
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van dit Verdrag, omvat de term
              &#x201E;onteigening&#x201D; tevens de interventies of regulerende
              maatregelen door een Verdragsluitende Partij die <nadruk type="cur">de
              facto</nadruk> een in beslagnemend of onteigenend effect hebben,
              in die zin dat het gevolg is dat aan de investeerder feitelijk
              zijn eigendom van, zeggenschap over of aanzienlijke voordelen van
              zijn investering worden ontnomen of die kunnen resulteren in
              verlies of aantasting van de economische waarde van de
              investering, zoals bevriezing of blokkering van de investering,
              het heffen van willekeurige of buitensporig hoge belasting over de
              investering, gedwongen gehele of gedeeltelijke verkoop van de
              investering of andere, vergelijkbare handelingen of maatregelen.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>7</nr>
            <titel>Schadeloosstelling voor verliezen</titel>
          </kop>
          <al>Aan investeerders van de ene Verdragsluitende Partij die verliezen
            lijden met betrekking tot hun investeringen op het grondgebied van
            de andere Verdragsluitende Partij wegens oorlog of een ander
            gewapend conflict, revolutie, een nationale noodtoestand, opstand,
            oproer of ongeregeldheden, wordt door de laatstgenoemde
            Verdragsluitende Partij wat restitutie, schadevergoeding,
            schadeloosstelling of een andere regeling betreft, geen minder
            gunstige behandeling toegekend dan die welke die Verdragsluitende
            Partij toekent aan haar eigen investeerders of aan investeerders van
            een derde staat, naar gelang van wat het gunstigst is voor de
            betrokken investeerders.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>8</nr>
            <titel>Subrogatie</titel>
          </kop>
          <al>Indien de investeringen van een investeerder van een
            Verdragsluitende Partij verzekerd zijn tegen niet-commerci&#xEB;le
            risico's of anderszins aanleiding geven tot de betaling van
            schadevergoeding krachtens een bij wet, voorschrift of
            overheidscontract ingesteld stelsel, wordt de subrogatie van de
            verzekeraar of de herverzekeraar of een door deze Verdragsluitende
            Partij aangewezen instantie in de rechten van deze investeerder,
            ingevolge de voorwaarden van deze verzekering of krachtens een ander
            stelsel van schadeloosstelling, door de andere Verdragsluitende
            Partij erkend.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">9</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen tussen een Verdragsluitende Partij
              en een investeerder</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Geschillen tussen een Verdragsluitende Partij en een
              investeerder van de andere Verdragsluitende Partij met betrekking
              tot een investering van laatstgenoemde op het grondgebied van
              eerstgenoemde worden, voor zover mogelijk, in der minne geschikt. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien dergelijke geschillen niet kunnen worden beslecht binnen
              een periode van zes maanden na de datum waarop een van beide
              partijen bij het geschil door middel van een schriftelijke
              mededeling aan de andere partij om minnelijke schikking heeft
              verzocht, wordt het geschil, naar keuze van de investeerder,
              partij bij het geschil, ter beslechting voorgelegd volgens een van
              de volgende methoden:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>in overeenstemming met nationaal recht aan een bevoegde
                  nationale rechtbank of een administratieve rechter; of</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aan internationale arbitrage overeenkomstig de volgende
                  leden van dit artikel.</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien een investeerder het geschil ter beslechting wenst voor
              te leggen aan internationale arbitrage, verleent de investeerder
              voorts schriftelijk toestemming voor indiening van het geschil
              langs een van de volgende wegen:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>het Internationale Centrum voor de Beslechting van
                  Investeringsgeschillen (het &#x201E;Centrum&#x201D;), opgericht
                  krachtens het Verdrag inzake de beslechting van
                  investeringsgeschillen tussen Staten en onderdanen van andere
                  Staten, dat op 18 maart 1965 te Washington werd opengesteld
                  voor ondertekening (het &#x201E;Verdrag van Washington&#x201D;).</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>een scheidsgerecht ingesteld overeenkomstig het
                  arbitragereglement (het &#x201E;Reglement&#x201D;) van de Commissie
                  inzake Internationaal Handelsrecht van de Verenigde Naties
                  (UNCITRAL), en dat kan worden aangepast door de partijen bij
                  het geschil (de benoemende autoriteit bedoeld in artikel 7 van
                  het Reglement is de secretaris-generaal van het Centrum);</al>
              </li>
            </lijst>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Niettegenstaande het feit dat de investeerder een geschil heeft
              voorgelegd voor bindende arbitrage krachtens het derde lid, kan
              hij, voorafgaand aan de instelling van de arbitrageprocedure of
              tijdens de procedure, een gerechtelijke of
              administratiefrechtelijke scheidsgerecht van de Verdragsluitende
              Partij die partij is bij het geschil, verzoeken om een voorlopige
              gerechtelijke voorziening ter waarborging van zijn rechten en
              belangen, mits dit geen verzoek om betaling van schadevergoeding inhoudt.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Elke Verdragsluitende Partij stemt er bij dezen
              onvoorwaardelijk mee in een geschil inzake investeringen voor te
              leggen ter beslechting door bindende arbitrage overeenkomstig de
              keuze van de investeerder op grond van het derde lid, letters a en b.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">6</lidnr>
            <al> Voor de toepassing van artikel 25, tweede lid, letter b, van
              het Verdrag van Washington, wordt een investeerder, anders dan een
              natuurlijk persoon, die onderdaan is van een Verdragsluitende
              Partij bij het geschil op de datum van de in het zesde lid
              bedoelde schriftelijke instemming, en die, voordat een dergelijk
              geschil tussen hem en die Verdragsluitende Partij ontstaat, onder
              toezicht staat van investeerders van de andere Verdragsluitende
              Partij, behandeld als &#x201E;onderdaan van een andere Verdragsluitende
              Partij&#x201D;. </al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">7</lidnr>
            <al> De arbitrage-uitspraken, die een toekenning van rente kunnen
              inhouden, zijn onherroepelijk en bindend voor de partijen bij het
              geschil. Elke Verdragsluitende Partij legt de uitspraak onverwijld
              ten uitvoer en voorziet in een effectieve nakoming van deze
              uitspraken op haar grondgebied.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">10</nr>
            <titel status="officieel">Beslechting van geschillen tussen de Verdragsluitende Partijen</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen beslechten voor zover mogelijk
              eventuele geschillen inzake de uitlegging of toepassing van dit
              Verdrag door middel van overleg of langs diplomatieke weg.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien binnen zes maanden na de datum waarop &#xE9;&#xE9;n van de
              Verdragsluitende Partijen heeft verzocht om dit overleg of de
              inschakeling van andere diplomatieke kanalen het geschil niet kan
              worden beslecht, en tenzij de Verdragsluitende Partijen anderszins
              schriftelijk overeenkomen, kan &#xE9;&#xE9;n van de Verdragsluitende
              Partijen door een schriftelijke mededeling aan de andere
              Verdragsluitende Partij het geschil voorleggen aan een ad
              hoc-scheidsgerecht overeenkomstig de onderstaande bepalingen van
              dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht wordt als volgt samengesteld: elke
              Verdragsluitende Partij benoemt &#xE9;&#xE9;n lid en deze twee leden
              benoemen tezamen een onderdaan van een derde staat als voorzitter
              van het scheidsgerecht. Deze leden worden binnen twee maanden en
              de voorzitter wordt binnen vier maanden benoemd na de datum waarop
              een van de Verdragsluitende Partijen de andere Verdragsluitende
              Partij in kennis heeft gesteld van haar voornemen het geschil voor
              te leggen aan een scheidsgerecht.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">4</lidnr>
            <al> Indien niet wordt voldaan aan de termijnen genoemd in het derde
              lid, kan elk der Verdragsluitende Partijen, indien een andere
              regeling ontbreekt, de President van het Internationale
              Gerechtshof verzoeken de noodzakelijke benoemingen te verrichten.
              Indien de President van het Internationale Gerechtshof onderdaan
              is van &#xE9;&#xE9;n van beide Verdragsluitende Partijen of anderszins
              verhinderd is genoemde functie uit te oefenen wordt de
              Vice-President verzocht de noodzakelijke benoemingen te
              verrichten. Indien de Vice-President van het Internationale
              Gerechtshof onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n van beide Verdragsluitende
              Partijen of eveneens anderszins verhinderd is genoemde functie uit
              te oefenen wordt het lid van het Internationale Gerechtshof dat de
              hoogste anci&#xEB;nniteit heeft en dat geen onderdaan is van &#xE9;&#xE9;n van
              beide Verdragsluitende Partijen verzocht de noodzakelijke
              benoemingen te verrichten.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">5</lidnr>
            <al> Het scheidsgerecht neemt zijn beslissing bij meerderheid van
              stemmen. Deze beslissing wordt genomen overeenkomstig de
              bepalingen van dit Verdrag en de eventueel van toepassing zijnde,
              erkende regels van internationaal recht en is onherroepelijk en
              bindend voor beide Verdragsluitende Partijen. Elke
              Verdragsluitende Partij draagt de kosten van het door haar
              benoemde lid van het scheidsgerecht en van haar vertegenwoordiging
              in de arbitrageprocedure. De kosten van de Voorzitter en de
              overige kosten van het arbitrageproces worden door de
              Verdragsluitende Partijen in gelijke delen gedragen. Het
              scheidsgerecht kan evenwel, naar goeddunken, bepalen dat een van
              de Verdragsluitende Partijen een groter deel van de kosten of alle
              kosten draagt. In alle overige opzichten stelt het scheidsgerecht
              zijn eigen procedureregels vast.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>11</nr>
            <titel>Toepassingsgebied van het Verdrag</titel>
          </kop>
          <al>De bepalingen van dit Verdrag zijn, vanaf de datum waarop dit in
            werking treedt, ook van toepassing op investeringen die v&#xF3;&#xF3;r die
            datum zijn gedaan en het Verdrag is van toepassing ongeacht het
            bestaan van diplomatieke of consulaire betrekkingen tussen de
            Verdragsluitende Partijen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>12</nr>
            <titel>Overleg</titel>
          </kop>
          <al>Elk van beide Verdragsluitende Partijen kan aan de andere
            Verdragsluitende Partij voorstellen overleg te plegen over een
            aangelegenheid betreffende de uitlegging of toepassing van dit
            Verdrag. De andere Verdragsluitende Partij neemt dit voorstel in
            welwillende overweging en biedt passende gelegenheid voor dergelijk overleg.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr>13</nr>
            <titel>Inwerkingtreding, werkingsduur en be&#xEB;indiging</titel>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr>1</lidnr>
            <al> De Verdragsluitende Partijen stellen elkaar in kennis van het
              feit dat aan hun respectieve constitutionele vereisten voor de
              inwerkingtreding van dit Verdrag is voldaan en het Verdrag treedt
              in werking dertig dagen na de dag van ontvangst van de laatste van
              deze mededelingen. Het blijft van kracht gedurende een tijdvak van
              twintig (20) jaar en wordt daarna verlengd met gelijke tijdvakken,
              totdat het Verdrag wordt be&#xEB;indigd in overeenstemming met de
              bepalingen van het tweede lid van dit artikel.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>2</lidnr>
            <al> Tenzij ten minste zes maanden voor het verstrijken van de
              geldigheidsduur door een van beide Verdragsluitende Partijen
              mededeling van be&#xEB;indiging is gedaan, wordt dit Verdrag
              stilzwijgend verlengd voor een tijdvak van telkens twintig jaar,
              waarbij elke Verdragsluitende Partij zich het recht voorbehoudt
              dit Verdrag te be&#xEB;indigen met inachtneming van een opzegtermijn
              van ten minste zes maanden v&#xF3;&#xF3;r het verstrijken van de lopende
              termijn van geldigheid.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>3</lidnr>
            <al> Ten aanzien van investeringen die zijn gedaan v&#xF3;&#xF3;r de datum van
              be&#xEB;indiging van dit Verdrag, blijven de voorgaande artikelen van
              kracht gedurende een tijdvak van twintig jaar vanaf die datum.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>4</lidnr>
            <al> Wat betreft het Koninkrijk der Nederlanden is dit Verdrag van
              toepassing op het deel van het Rijk in Europa, de Nederlandse
              Antillen en Aruba, tenzij anders is bepaald in de in het eerste
              lid genoemde mededeling.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr>5</lidnr>
            <al> Met inachtneming van het in het tweede lid van dit artikel
              genoemde tijdvak, kan dit Verdrag door de Staat Koeweit ten
              aanzien van elk deel van het Koninkrijk der Nederlanden
              afzonderlijk worden be&#xEB;indigd en kan het eveneens door elk van de
              delen van het Koninkrijk der Nederlanden afzonderlijk worden
              be&#xEB;indigd ten aanzien van de Staat Koeweit.</al>
          </lid>
          
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de respectieve gevolmachtigden van beide
            Verdragsluitende Partijen dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN te 's-Gravenhage op de 6e dag van Rabbie Al-Awal 1422
            H, hetgeen correspondeert met 29 mei 2001, in twee originelen in de
            Nederlandse, de Arabische en de Engelse taal, zijnde alle teksten
            gelijkelijk authentiek. In geval van verschillen is de Engelse tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) W. J. BOS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Regering van de Staat Koeweit</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) ABDUL MOHSEN AL-HENAIF</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	