<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003545" dtdversie="2.0" id="10000030199" verdragnummer="002720" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Duitse Bondsrepubliek inzake de begrenzing van het continentaal plat onder de Noordzee</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Duitse
	 Bondsrepubliek inzake de begrenzing van het continentaal plat onder de
	 Noordzee</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Duitse
			 Bondsrepubliek inzake de begrenzing van het continentaal plat onder de
			 Noordzee</titel>
		</kop>
		<aanhef>
		  <preambule>
			 <al>Het Koninkrijk der Nederlanden en de Bondsrepubliek
				Duitsland,</al>
			 <al>Ten einde de grens vast te stellen tussen de aan elk van hen
				toekomende delen van het continentaal plat onder de Noordzee, voor zover dit
				niet reeds is geschied bij het Verdrag van 1 december 1964 inzake de
				zijdelingse begrenzing van het continentaal plat in de nabijheid van de
				kust,</al>
			 <al>Verlangende tevens het economische gebruik van het continentaal
				plat te regelen voor zover hun gemeenschappelijk belang zulk een regeling
				vordert,</al>
			 <al>Zich baserende op het arrest van het Internationale Gerechtshof
				van 20 februari 1969 in de geschillen tussen de Bondsrepubliek Duitsland,
				enerzijds, en het Koninkrijk Denemarken en het Koninkrijk der Nederlanden,
				anderzijds, over de afbakening van het continentaal plat onder de
				Noordzee,</al>
			 <al>Met inachtneming van de grenzen op het continentaal plat die door
				het arrest van het Internationale Gerechtshof niet zijn getroffen,</al>
		  </preambule>
		  <afkondiging>
			 <al>Zijn als volgt overeengekomen:</al>
		  </afkondiging>
		</aanhef>
		<wettekst>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">1</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(1)</lidnr>
				<al>De grens tussen het Nederlandse en het Duitse deel van het
				  continentaal plat onder de Noordzee wordt, in aansluiting aan het bij het
				  Verdrag van 1 december 1964 vastgestelde grensgedeelte, gevormd door de bogen
				  van grootcirkels tussen de volgende punten in de volgorde zoals hieronder
				  aangegeven:</al>
				<table frame="none">
				  <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="9" colsep="0" rowsep="0">
					 <colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col02" colnum="2" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col2" colnum="3" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col04" colnum="4" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col4" colnum="5" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col06" colnum="6" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col6" colnum="7" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col08" colnum="8" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col8" colnum="9" colwidth="2.00*"/>
					 <tbody valign="top">
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E3</al>
						  </entry>
						  <entry align="center" colsep="0" morerows="0" nameend="col08" namest="col02" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>zoals vastgesteld in het Verdrag van 1 december
								1964</al>
						  </entry> 
						</row>
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E4</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>54&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>11'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>12" N</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>06&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00"</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>O</al>
						  </entry>
						</row>
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E5</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>54&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>37'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>12" N</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>05&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00"</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>O</al>
						  </entry>
						</row>
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E6</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>55&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00" N</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>05&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00"</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>O</al>
						  </entry>
						</row>
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E7</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>55&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>20'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00" N</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>04&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>20'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>00"</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>O</al>
						  </entry>
						</row>
						<row>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>E8</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>55&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>45'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>54" N</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>03&#xB0;</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>22'</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>13"</al>
						  </entry>
						  <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
							 <al>O</al>
						  </entry>
						</row>
					 </tbody>
				  </tgroup>
				</table>
				<al>De ligging van de punten E4 tot en met E8 is uitgedrukt in
				  lengte en breedte volgens Europese co&#xF6;rdinaten (1e Vereffening 1950).</al>
			 </lid>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(2)</lidnr>
				<al>Het eindpunt E8 van de grens is het snijpunt van de grenzen
				  tussen het Nederlandse, het Duitse en het Engelse deel van het continentaal
				  plat onder de Noordzee.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(3)</lidnr>
				<al>Deze grens, alsmede het bij het Verdrag van 1 december 1964
				  vastgestelde grensgedeelte, zijn ter verduidelijking ingetekend op de als
				  Bijlage 1 bij dit Verdrag gevoegde kaart.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">2</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(1)</lidnr>
				<al>Indien in of op het continentaal plat van een der
				  Verdragsluitende Partijen een voorkomen van delfstoffen wordt vastgesteld en de
				  andere Verdragsluitende Partij van oordeel is dat dit vastgestelde voorkomen
				  zich in of op haar continentaal plat uitstrekt, dan kan zij dit onder
				  overlegging van de gegevens waarop zij haar oordeel baseert, aan de
				  eerstgenoemde Partij kenbaar maken. Indien deze de opvatting van de andere
				  Partij niet deelt, dan doet het scheidsgerecht overeenkomstig artikel 5, op
				  verzoek van een der Partijen, hierover uitspraak.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr>
				<al>Indien de Verdragsluitende Partijen het erover eens zijn, of
				  indien het scheidsgerecht heeft vastgesteld, dat het voorkomen zich in of op
				  het continentaal plat van beide Partijen uitstrekt, dan zullen de Regeringen
				  van de Verdragsluitende Partijen met het oog op de exploitatie een regeling
				  treffen die, met inachtneming van de belangen van beide Partijen, rekening
				  houdt met het beginsel dat elke Partij aanspraak heeft op de in of op haar
				  continentaal plat aanwezige delfstoffen. Ingeval er reeds delfstoffen zijn
				  gewonnen uit het grensoverschrijdende voorkomen, dient de regeling eveneens
				  bepalingen voor een passende vereffening te bevatten.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(3)</lidnr>
				<al>Een regeling als bedoeld in het tweede lid kan, met toestemming
				  van de Regeringen der Verdragsluitende Partijen, ook geheel of gedeeltelijk
				  tussen de rechthebbenden worden getroffen. Rechthebbende is degene die een
				  recht op winning van de desbetreffende delfstoffen heeft.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(4)</lidnr>
				<al>Indien een regeling overeenkomstig de leden 2 of 3 niet binnen
				  een redelijke termijn tot stand komt, kan elk der Verdragsluitende Partijen een
				  beroep doen op het scheidsgerecht overeenkomstig artikel 5. Het scheidsgerecht
				  kan in zulke gevallen ook ex aequo et bono een uitspraak doen. Het
				  scheidsgerecht is bevoegd, na het horen van de Verdragsluitende Partijen,
				  voorlopige voorzieningen te treffen.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">3</nr>
			 </kop>
			 <al>Onverminderd de volkenrechtelijke regels betreffende het leggen
				van pijpleidingen op het continentaal plat, zijn pijpleidingen die in verband
				met de winning van delfstoffen op het continentaal plat worden gelegd, met het
				oog op het tegengaan van verontreiniging van de zee en het afwenden van andere
				gevaren onderworpen aan de bepalingen betreffende de aanleg en het gebruik van
				pijpleidingen van de Verdragsluitende Partij over wier continentaal plat
				zodanige pijpleidingen worden gelegd.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">4</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(1)</lidnr>
				<al>De in Bijlage 2 bij dit Verdrag genoemde ondernemingen wordt
				  voor de in deze Bijlage aangegeven gebieden, voor zover die overeenkomstig
				  artikel 1 van dit Verdrag behoren tot het Duitse continentaal plat, op aanvraag
				  de opsporings- en winningsvergunning naar Duits recht voor aardolie en aardgas,
				  alsmede voor bij de winning daarvan gelijktijdig verkregen andere stoffen,
				  verleend.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr>
				<al>De vergunning bedoeld in het eerste lid moet binnen een jaar na
				  de inwerkingtreding van dit Verdrag bij de bevoegde Duitse autoriteit worden
				  aangevraagd.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">5</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(1)</lidnr>
				<al>Geschillen tussen de Verdragsluitende Partijen over de
				  uitlegging of de toepassing van dit Verdrag of van een ingevolge het tweede lid
				  van artikel 2 getroffen regeling zullen zoveel mogelijk door onderhandeling
				  worden beslecht.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr>
				<al>Indien een geschil niet op deze wijze binnen een redelijke
				  termijn wordt beslecht, wordt het op verzoek van een der Verdragsluitende
				  Partijen ter beslechting voorgelegd aan een scheidsgerecht.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(3)</lidnr>
				<al>Het scheidsgerecht wordt ad hoc samengesteld. Voor zover de
				  Verdragsluitende Partijen niet bij wege van een vereenvoudigde procedure in
				  gemeen overleg &#xE9;&#xE9;n enkele scheidsman benoemen ter beslechting van het geschil,
				  wordt op de volgende wijze een uit drie leden bestaand scheidsgerecht
				  samengesteld:</al>
				<al>elke Verdragsluitende Partij benoemt een lid en de twee leden
				  bereiken overeenstemming over een onderdaan van een derde Staat, die door beide
				  Partijen tot voorzitter moet worden benoemd.</al>
				<al>De leden dienen te worden benoemd binnen twee maanden, de
				  voorzitter binnen nogmaals twee maanden, nadat een der Partijen heeft verzocht
				  het geschil door een scheidsgerecht te laten beslechten.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(4)</lidnr>
				<al>Indien de in het derde lid genoemde termijnen niet worden
				  aangehouden, kan elk der Verdragsluitende Partijen de President van het
				  Internationale Gerechtshof verzoeken de vereiste benoeming te verrichten.
				  Indien de President de nationaliteit van een der Verdragsluitende Partijen
				  bezit of indien hij om een andere reden verhinderd is zijn ambt uit te oefenen,
				  wordt de benoeming verricht door de Vice-President. Indien ook de
				  Vice-President de nationaliteit van &#xE9;&#xE9;n der Verdragsluitende Partijen bezit of
				  indien ook hij verhinderd is, wordt de benoeming verricht door het in rang
				  daaropvolgende lid van het Gerechtshof dat niet de nationaliteit van een der
				  Partijen bezit en niet is verhinderd.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(5)</lidnr>
				<al>Het scheidsgerecht beslist bij meerderheid van stemmen. Elke
				  Verdragsluitende Partij draagt de kosten van haar lid, alsmede van haar
				  vertegenwoordiging bij de scheidsrechterlijke procedure; de kosten van de
				  voorzitter alsmede de overige kosten worden ieder voor de helft door de
				  Partijen gedragen.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(6)</lidnr>
				<al>Het scheidsgerecht of de enkele scheidsman beslist op grond van
				  het volkenrecht dat tussen de Verdragsluitende Partijen van toepassing is. De
				  beslissing is bindend.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(7)</lidnr>
				<al>Het scheidsgerecht of de enkele scheidsman bepalen zelf de
				  procedure voor zover deze niet bij dit Verdrag of door de Verdragsluitende
				  Partijen bij de instelling van het scheidsgerecht of de benoeming van de enkele
				  scheidsman is bepaald.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">6</nr>
			 </kop>
			 <al>De artikelen 2 en 3, alsmede artikel 5 voor zover dit de
				beslechting van geschillen over de uitlegging of de toepassing van de artikelen
				2 en 3 betreft, worden op overeenkomstige wijze toegepast ten aanzien van het
				gebied van het continentaal plat in de nabijheid van de kust, dat is begrensd
				bij het Verdrag van 1 december 1964.</al>
		  </artikel>
		  <artikel status="goed"> 
  <kop> 
	 <label>Artikel</label> 
	 <nr status="officieel">7</nr> 
  </kop> 
  <al>Dit Verdrag geldt eveneens voor het &#x201E;Land&#x201D; Berlijn, tenzij de Regering
	 van de Bondsrepubliek Duitsland binnen drie maanden na de inwerkingtreding van
	 dit Verdrag de Regering van het Koninkrijk der Nederlanden mededeling doet van
	 het tegendeel.</al> 
</artikel>
		  <artikel status="goed">
			 <kop>
				<label>Artikel</label>
				<nr status="officieel">8</nr>
			 </kop>
			 <lid>
				<lidnr status="officieel">(1)</lidnr>
				<al>Dit Verdrag dient te worden bekrachtigd. De akten van
				  bekrachtiging zullen te Bonn worden uitgewisseld.</al>
			 </lid>
			 <lid><lidnr status="officieel">(2)</lidnr>
				<al>Dit Verdrag treedt in werking een maand na de uitwisseling der
				  akten van bekrachtiging.</al>
			 </lid>
		  </artikel>
		</wettekst>
		<wetsluiting status="goed">
		  <slotformulering>
			 <al>TEN BLIJKE WAARVAN de daartoe behoorlijk Gevolmachtigden dit
				Verdrag hebben ondertekend.</al>
			 <al>GEDAAN te Kopenhagen, 28 januari 1971, in tweevoud, in de Nederlandse en de Duitse taal, zijnde beide teksten gelijkelijk gezaghebbend.</al><al>Voor het Koninkrijk der Nederlanden:</al><al>(w.g.) H. VAN RIJCKEVORSEL</al><al>Voor de Bondsrepubliek Duitsland:</al><al>(w.g.) G&#xDC;NTHER SCHOLL</al>
		  </slotformulering>
		</wetsluiting>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">1</nr>
		</kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed">
			 <plaatje>
				<illustratie bin-id="10000052112" display="block" formaat="gif" kleur="nee" naam="TRB-1971-053_02.gif" type="tekst" uitlijning="start" url="http://wetten.overheid.nl/Illustration/10000052112"/>
			 </plaatje>
		  </tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
	 <verdragtekst>
		<kop>
		  <label>Bijlage</label>
		  <nr status="officieel">2</nr>
		  
		<subtitel>(bij artikel 4)</subtitel></kop>
		<vrije-tekst>
		  <tekst status="goed"> 
  <table frame="bottom"> 
	 <tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col01" colnum="1" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col1" colnum="2" colwidth="1*"/><colspec colname="col03" colnum="3" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col3" colnum="4" colwidth="2.00*"/> 
		<tbody valign="top"> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>Rechthebbende ondernemingen:</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
				
				<al>Gebieden <sup>1)</sup> waarvoor vergunning kan worden
				  aangevraagd:</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>1.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Amoco Hanseatic Petroleum Company</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>B/7, B/10</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>2.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Exploratie- en Produktiemaatschappij Dyas N.V.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>3.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>Gelsenberg AG</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>1.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Gewerkschaft Norddeutschland</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>B/15, C/16</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>2.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>German Gulf Oil Production Company</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>Gewerkschaft Brigitta</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
				
				<al>B/14, B/18, G/10</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>1.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Entreprise de Recherches et d'Activit&#xE9;s P&#xE9;troli&#xE8;res</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>G/4, G/7</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>2.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Soci&#xE9;t&#xE9; Nationale des P&#xE9;troles d'Aquitaine</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>3.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Compagnie Fran&#xE7;aise des P&#xE9;troles</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>4.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Eurafrep N.V.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>5.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Corexland N.V.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>6.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>Cofraland N.V.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>Placid International Oil Ltd.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
				
				<al>G/11,G/14</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row rowsep="0" valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>1.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Deutsche Tenneco Oil Company</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>A/6, A/9, A/12</al> 
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>2.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Monsanto Oil Company of Germany</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colname="col01" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
				<al>3.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col1" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"> 
				<al>Ethyl Germany Inc.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colname="col03" colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
				
			 </entry> 
		  </row> 
		  <row valign="top"> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>4.</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
				<al>N.V. Laura &amp; Vereeniging</al> 
			 </entry> 
			 <entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1"> 
			 </entry> 
		  </row> 
		</tbody> 
	 </tgroup> 
  </table> 
  <al>1) Aanduiding van het vergunningsgebied volgens de kaart die als Bijlage
	 1 is gevoegd bij het Koninklijk Besluit van 27 januari 1967 tot uitvoering van
	 Artikel 12 van de Mijnwet continentaal plat (<nadruk type="cur">Staatsblad</nadruk> 1967, 24).</al> 
</tekst>
		</vrije-tekst>
	 </verdragtekst>
  </verdrag>
</wetgeving>
  	