<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005001" dtdversie="2.0" id="10000044759" verdragnummer="012512" soort="verdrag">
  <alias-titels><alias-titel>Wijziging kostenverdeling en herverdeling van de beheerskosten als genoemd in artikel 6 lid 2 en 3 van de op 20 september 1972 gesloten overeenkomst tussen Waterschap Rivierenland en Deichverband &#x201E;Kleve-Landesgrenze&#x201D; inzake de waterafvoer uit het gemeenschappelijke Duits-Nederlandse stroomgebied naar het Hollands-Duits gemaal te Nijmegen</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Wijziging kostenverdeling en herverdeling van de beheerskosten als genoemd in artikel 6 lid 2 en 3 van de op 20 september 1972 gesloten overeenkomst tussen Waterschap Rivierenland en Deichverband "Kleve-Landesgrenze" inzake de waterafvoer uit het gemeenschappelijke Duits-Nederlandse stroomgebied naar het Hollands-Duits gemaal te Nijmegen</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Wijziging
kostenverdeling en herverdeling van de beheerskosten als genoemd in
artikel 6 lid 2 en 3 van de op 20 september 1972 gesloten overeenkomst
tussen Waterschap Rivierenland en Deichverband
&#x201E;Kleve-Landesgrenze&#x201D; inzake de waterafvoer uit het
gemeenschappelijke Duits-Nederlandse stroomgebied naar het
Hollands-Duits gemaal te
Nijmegen</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Partijen</al>
          <al>Waterschap
Rivierenland, gevestigd te Tiel, ten deze krachtens artikel 95
Waterschapswet vertegenwoordigd door zijn dijkgraaf ir. G. N. Kok,
verder genoemd &#x201E;het waterschap&#x201D;,</al>
          <al>en het
Deichverband Kleve-Landesgrenze, gevestigd te Kranenburg en ten deze
vertegenwoordigd door de Verbandsdeichgraf J. Meisters, verder te
noemen &#x201E;het Deichverband&#x201D;,</al>
          <al>Overwegende
dat:</al>
          <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
            <li>
              <li.nr>1.</li.nr>
              <al>Op
20 september 1972 een overeenkomst is gesloten tussen het Deichverband
Kleve-Landesgrenze en het polderdistrict Maas en Waal, een
rechtsvoorganger van Waterschap Rivierenland, over de waterafvoer uit
het gemeenschappelijke stroomgebied naar het gemaal te
Nijmegen;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>2.</li.nr>
              <al>sedert 1
januari 1998 de Nederlandse polder Erlecom direct afwatert op het
Nederlandse gedeelte van het gemeenschappelijk stroomgebied, hetgeen
tot een wijziging in de verhouding tussen de oppervlakten en afvoer van
respectievelijk het Duitse en het Nederlandse deel van het
gemeenschappelijke stroomgebied heeft geleid;</al>
            </li>
            <li>
              <li.nr>3.</li.nr>
              <al>het Duitse deel 9.700 ha bedraagt en
het Nederlandse deel door toevoeging van de polder Erlecom van 6.765
met 495 ha is toegenomen tot 7.260 ha. Het Nederlandse aandeel in de
gemeenschappelijke afvoer is door toevoeging van dit afwateringsgebied
met 7% toegenomen, hetgeen ingevolge <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003825&amp;artikel=6" compleet="nee">artikel 6 tweede lid van de
overeenkomst</extref> tot een wijziging van de in <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003825&amp;artikel=4" compleet="nee">artikel 4, eerste lid onder a
van de overeenkomst</extref> gegeven kostenverdeling moet
leiden;</al>
            </li>
          </lijst>
        </preambule>
        <afkondiging>
          <al>zijn het
volgende overeengekomen:</al>
        </afkondiging>
      </aanhef>
      <wettekst>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Overeenkomst tussen het Duitse Deichverband "Kleve-Landesgrenze" en het Nederlandse Polderdistrict "Maas en Waal" over de waterafvoer uit het gemeenschappelijke stroomgebied naar het gemaal te Nijmegen; Kranenburg, 20 september 1972.</redactie></al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>De
in <intref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0005001&amp;artikel=1">artikel 1</intref> van deze wijzigingsovereenkomst bedoelde wijziging van het
kostenaandeel van het Deichverband dient te worden herberekend vanaf 1
januari 1998. Dat is de datum dat de polder Erlecom rechtstreeks is
gaan lozen op het gemeenschappelijk stroomgebied, hetgeen het
Nederlands aandeel in de gemeenschappelijke waterafvoer heeft doen
toenemen met
7%.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Overeenkomst tussen het Duitse Deichverband "Kleve-Landesgrenze" en het Nederlandse Polderdistrict "Maas en Waal" over de waterafvoer uit het gemeenschappelijke stroomgebied naar het gemaal te Nijmegen; Kranenburg, 20 september 1972.</redactie></al></artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <al>Verrekening
van het verschil tussen het oorspronkelijke kostenaandeel van het
Deichverband van 60% en het nieuwe kostenaandeel van 53% over de
periode tussen 1 januari 1998 en 31 december 2009 heeft inmiddels
plaatsgevonden. Met de ondertekening van deze overeenkomst wordt
afgezien van verdere
verrekeningen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <al>Deze
wijziging van de op 20 september 1972 gesloten <extref status="actief" doc="1.0:v:BWBV0003825" compleet="nee">overeenkomst</extref> treedt in
werking op 1 januari 2010. Voor het overige blijft de op 20 september
1972 gesloten overeenkomst
ongewijzigd.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>Aldus
in viervoud opgemaakt en ondertekend;</al>
          <al>in de Duitse en
Nederlandse taal, zijn de beide teksten gelijkelijk
gezaghebbend.</al>
          <al>Nijmegen
18 augustus 2010,</al>
          <al><nadruk type="cur">Waterschap
Rivierenland</nadruk></al>
          <al>G.
N. KOK</al>
          <al>Dijkgraaf</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Deichverband
&#x201E;Kleve-Landesgrenze&#x201D;</nadruk></al>
          <al>J. MEISTERS</al>
          <al>Verbandsdeichgraf</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	