<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001658" dtdversie="2.0" id="10000006659" verdragnummer="011026" soort="verdrag">
  <intitule>Protocol bij de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst
          waarbij een partnerschap tot stand wordt gebracht tussen de Europese
          Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en Georgi&#xEB;, anderzijds,
          teneinde rekening te houden met de toetreding van de Tsjechische
          Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek
          Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek
          Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse
          Republiek tot de Europese Unie</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Protocol bij de Partnerschaps- en Samenwerkingsovereenkomst
          waarbij een partnerschap tot stand wordt gebracht tussen de Europese
          Gemeenschappen en hun lidstaten, enerzijds, en Georgi&#xEB;, anderzijds,
          teneinde rekening te houden met de toetreding van de Tsjechische
          Republiek, de Republiek Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek
          Letland, de Republiek Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek
          Malta, de Republiek Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse
          Republiek tot de Europese Unie</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk Belgi&#xEB;,</al>
          <al>de Tsjechische Republiek, </al>
          <al>het Koninkrijk Denemarken,</al>
          <al>de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
          <al>de Republiek Estland,</al>
          <al>de Helleense Republiek,</al>
          <al>het Koninkrijk Spanje,</al>
          <al>de Franse Republiek,</al>
          <al>Ierland,</al>
          <al>de Italiaanse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Cyprus,</al>
          <al>de Republiek Letland,</al>
          <al>de Republiek Litouwen,</al>
          <al>het Groothertogdom Luxemburg,</al>
          <al>de Republiek Hongarije,</al>
          <al>de Republiek Malta,</al>
          <al>het Koninkrijk der Nederlanden,</al>
          <al>de Republiek Oostenrijk,</al>
          <al>de Republiek Polen,</al>
          <al>de Portugese Republiek,</al>
          <al>de Republiek Sloveni&#xEB;,</al>
          <al>de Slowaakse Republiek,</al>
          <al>de Republiek Finland,</al>
          <al>het Koninkrijk Zweden,</al>
          <al>het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
          <al>hierna &#x201E;de lidstaten" genoemd, vertegenwoordigd door de Raad
            van de Europese Unie, en</al>
          <al>de Europese Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie,</al>
          <al>hierna &#x201E;de Gemeenschappen" genoemd, vertegenwoordigd door de
            Raad van de Europese Unie en de Europese Commissie, enerzijds,</al>
          <al>en Georgi&#xEB; anderzijds,</al>
          <al>Gelet op de toetreding van de Tsjechische Republiek, de Republiek
            Estland, de Republiek Cyprus, de Republiek Letland, de Republiek
            Litouwen, de Republiek Hongarije, de Republiek Malta, de Republiek
            Polen, de Republiek Sloveni&#xEB; en de Slowaakse Republiek tot de
            Europese Unie op 1 mei 2004,</al>
        
        <al>Besluiten:</al></preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">1</nr>
          </kop>
          <al>Tsjechi&#xEB;, Estland, Cyprus, Letland, Litouwen, Hongarije, Malta,
            Polen, Sloveni&#xEB; en Slowakije zijn partij bij de Partnerschaps- en
            Samenwerkingsovereenkomst waarbij een partnerschap tot stand wordt
            gebracht tussen de Europese Gemeenschappen en hun lidstaten,
            enerzijds, en Georgi&#xEB;, anderzijds, die op 22 april 1996 te Luxemburg
            werd ondertekend (hierna &#x201E;de overeenkomst") en hechten hun
            goedkeuring aan en nemen respectievelijk nota van, op dezelfde wijze
            als de andere lidstaten van de Gemeenschap, de teksten van de
            overeenkomst en de daaraan gehechte documenten.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">2</nr>
          </kop>
          <al>Teneinde rekening te houden met recente institutionele
            ontwikkelingen binnen de Europese Unie komen de Partijen overeen dat
            na het verstrijken van het Verdrag tot oprichting van de Europese
            Gemeenschap voor Kolen en Staal de bestaande bepalingen in de
            overeenkomst die verwijzen naar de Europese Gemeenschap voor Kolen
            en Staal geacht worden te verwijzen naar de Europese Gemeenschap,
            die alle rechten en verplichtingen van de Europese Gemeenschap voor
            Kolen en Staal heeft overgenomen.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">3</nr>
          </kop>
          <al>Dit protocol maakt integrerend deel uit van de overeenkomst.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">4</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit protocol wordt goedgekeurd door de Gemeenschappen, door de
              Raad van de Europese Unie namens de lidstaten en door Georgi&#xEB;
              volgens hun eigen procedures.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> De Partijen stellen elkaar in kennis van de voltooiing van de
              desbetreffende procedures bedoeld in voorgaand lid. De akten van
              goedkeuring worden neergelegd bij het secretariaat-generaal van de
              Raad van de Europese Unie.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">5</nr>
          </kop>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">1</lidnr>
            <al> Dit protocol treedt in werking op dezelfde dag als het
              Toetredingsverdrag van 2003, mits alle akten van goedkeuring van
              dit protocol voor die datum zijn neergelegd.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">2</lidnr>
            <al> Indien niet alle akten van goedkeuring van dit protocol voor
              die datum zijn neergelegd, treedt dit protocol in werking op de
              eerste dag van de eerste maand na de datum van de nederlegging van
              de laatste akte van goedkeuring.</al>
          </lid>
          <lid>
            <lidnr status="officieel">3</lidnr>
            <al> Indien niet alle akten van goedkeuring van dit protocol voor 1
              mei 2004 zijn neergelegd, is dit protocol voorlopig van toepassing
              met ingang van 1 mei 2004.</al>
          </lid>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">6</nr>
          </kop>
          <al>De teksten van de overeenkomst, de slotakte, en alle daaraan
            gehechte documenten, zijn opgesteld in de Tsjechische, de Estse, de
            Hongaarse, de Letse, de Litouwse, de Maltese, de Poolse, de
            Sloveense, en de Slowaakse taal. </al>
          <al>De teksten worden aan dit protocol gehecht en zijn evenzeer
            authentiek als de teksten in de andere talen waarin de overeenkomst,
            de slotakte en de daaraan gehechte documenten zijn opgesteld.</al>
        </artikel>
        <artikel status="goed">
          <kop>
            <label>Artikel</label>
            <nr status="officieel">7</nr>
          </kop>
          <al>Dit protocol is opgesteld in tweevoud in de Deense, de Duitse, de
            Engelse, de Estse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Hongaarse, de
            Italiaanse, de Letse, de Litouwse, de Maltese, de Nederlandse, de
            Poolse, de Portugese, de Sloveense, de Spaanse, de Slowaakse, de
            Tsjechische, de Zweedse en de Georgische taal, zijnde alle teksten
            gelijkelijk authentiek.</al>
        </artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	