<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0005089" dtdversie="2.0" id="10000045639" verdragnummer="008383" soort="verdrag"> 
  
  
  <intitule>Notawisseling tussen de Nederlandse en de Australische Regering betreffende resterende intercustodiale geschillen</intitule>
  
  <verdrag status="goed" tekst="authentiek" xml:lang="en"><verdragtekst><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">EMBASSY OF THE</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> NETHERLANDS</tussenkop>
<al>Canberra, 14th October, 1955.</al><al>Sir,</al><al>I have the honour to refer to the Notes of the Department of External Affairs dated February 3rd, 1950, and January 5th, 1955, on the settlement of intercustodial conflicts between Australia and the Netherlands.</al><al>In this connection I have to state that to the knowledge of my Government the only intercustodial conflicts between our countries with regard to German enemy property concern the securities issued in Australia figuring on the list enclosed with the Department's Note of February 3rd, 1950, which securities have been confiscated by the Netherlands.</al><al>With reference to the above, I have been directed to inform you that the Netherlands Government is prepared to release the securities in question or the proceeds thereof to the Australian Government in accordance with the resolution of the Assembly of the Inter-Allied Reparation Agency, dated 12th March, 1948. This release will be effected by delivering the assets in question to the Australian Embassy at The Hague.</al><al>Moreover, I have been instructed to propose that this letter and your reply in the affirmative be deemed to constitute and be evidence of an agreement between our two Governments on the final settlement of Netherlands-Australian intercustodial conflicts, and that the agreement shall enter into force on the date the Australian Government receive a Note in which is stated on behalf of the Netherlands Government that the constitutional approval required in the Netherlands has been obtained.</al><al>I have the honour to be,</al>
<al>Sir,</al><al>Your obedient Servant,</al><al>(sd.) A. M. L. WINKELMAN</al><al><nadruk type="cur">Ambassador of the Kingdom</nadruk></al><al><nadruk type="cur">of the Netherlands.</nadruk></al><al><nadruk type="cur">To:</nadruk></al><al><nadruk type="cur">The Honorable Sir Philip McBride,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Acting Minister of External Affairs,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Canberra A.C.T.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">

<tussenkop kopopmaak="cur">MINISTER FOR EXTERNAL AFFAIRS</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> CANBERRA</tussenkop>
<al>10th February, 1956.</al><al>Your Excellency,</al><al>I have the honour to acknowledge the receipt of your Note of 14th October, 1955, which reads as follows:</al><al><redactie type="extra">(Zoals in No. 1)</redactie></al><al>The Government of the Commonwealth of Australia concurs in the arrangements proposed by the Netherlands Government for the release of the securities in question, and agrees that this Note and your Excellency's Note of 14th October should be deemed to constitute and be evidence of an agreement between our two Governments on the final settlement of Netherlands-Australian intercustodial conflicts.</al><al>The Government of the Commonwealth of Australia also concurs in the proposal of the Netherlands Government that the agreement should enter into force on the date on which the Australian Government receives a Note stating, on behalf of the Netherlands Government, that the constitutional approval required in the Netherlands has been obtained.</al><al>I have the honour to be,</al><al>With high consideration,</al><al>Your Excellency's obedient servant,</al><al>(sd.) R. G. CASEY</al><al><nadruk type="cur">His Excellency Mr. A.M.L. Winkelman,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Ambassador Extraordinary and</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Plenipotentiary of The Netherlands,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Royal Netherlands Embassy,</nadruk></al><al><nadruk type="cur">120 Empire Circuit,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Canberra A.C.T.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag><verdrag status="goed" tekst="vertaling" xml:lang="nl"><verdragtekst><kop><nr status="officieel">I</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">
<tussenkop kopopmaak="cur">AMBASSADE DER</tussenkop>
<tussenkop kopopmaak="cur">NEDERLANDEN</tussenkop>
<al>Canberra, 14 oktober 1955</al><al>Excellentie,</al><al>Ik heb de eer te verwijzen naar de nota's van het Ministerie van Buitenlandse Zaken de dato 3 februari 1950 en 5 januari 1955 inzake de regeling van intercustodiale geschillen tussen Australi&#xEB; en Nederland.</al><al>In dit verband moet ik Uwer Excellentie mededelen, dat, voor zover aan mijn Regering bekend is, de enige intercustodiale geschillen tussen onze landen ten aanzien van Duits vijandelijk vermogen betrekking hebben op de in Australi&#xEB; uitgegeven effecten, voorkomend in de bij de nota van het Ministerie van 3 februari 1950 ingesloten lijst, welke effecten door Nederland zijn geconfisqueerd.</al><al>Onder verwijzing naar het bovenstaande deel ik U in opdracht mede, dat de Nederlandse Regering bereid is, de betreffende effecten of de opbrengst daarvan vrij te geven ten gunste van de Australische Regering, in overeenstemming met de resolutie van de Vergadering van 12 maart 1948 der Intergeallieerde Organisatie voor Herstelbetalingen. Deze vrijgave zal geschieden door overdracht der betreffende activa aan de Australische Ambassade te 's-Gravenhage.</al><al>Bovendien heb ik opdracht ontvangen voor te stellen, dat deze brief en Uwer Excellentie's bevestigend antwoord zullen worden geacht een overeenkomst tussen onze beide Regeringen inzake de definitieve regeling van Nederlands-Australische intercustodiale geschillen te vormen en te doen blijken, en dat de overeenkomst in werking zal treden op de datum waarop de Australische Regering een nota ontvangt, waarin vanwege de Nederlandse Regering wordt verklaard, dat de in Nederland vereiste grondwettelijke goedkeuring is verkregen.</al><al>Ik heb de eer te zijn,</al><al>Excellentie,</al><al>Uw dienstwillige dienaar,</al><al>(w.g.) A. M. L. WINKELMAN</al><al><nadruk type="cur">Ambassadeur van het Koninkrijk</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> der Nederlanden</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Aan:</nadruk></al><al><nadruk type="cur">Zijne Excellentie Sir Philip McBride,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Minister van Buitenlandse Zaken a.i.,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Canberra A.C.T.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><nr status="officieel">II</nr></kop><vrije-tekst><tekst status="goed">

<tussenkop kopopmaak="cur">MINISTER VAN BUITENLANDSE ZAKEN</tussenkop><tussenkop kopopmaak="cur"> CANBERRA</tussenkop>
<al>10 februari 1956</al><al>Excellentie,</al><al>Ik heb de eer de ontvangst te bevestigen van Uwer Excellentie's nota van 14 oktober 1955, welke als volgt luidt:</al><al><redactie type="extra">(Zoals in No. I)</redactie></al><al>De Regering van het Australische Gemenebest verenigt zich met de door de Nederlandse Regering voorgestelde regeling voor het vrijgeven van de betreffende effecten en stemt ermede in, dat deze nota en Uwer Excellentie's nota van 14 oktober zullen worden geacht een overeenkomst tussen onze beide Regeringen inzake de definitieve regeling van Nederlands-Australische intercustodiale geschillen te vormen en te doen blijken.</al><al>De Regering van het Australische Gemenebest verenigt zich eveneens met het voorstel van de Nederlandse Regering, dat de overeenkomst in werking treedt op de datum waarop de Australische Regering een nota ontvangt, waarin vanwege de Nederlandse Regering wordt verklaard, dat de in Nederland vereiste grondwettelijke goedkeuring is verkregen.</al><al>Ik heb de eer te zijn,</al><al>Met bijzondere hoogachting,</al><al>Uwer Excellentie's dienstwillige dienaar,</al><al>(w.g.) R. G. CASEY</al><al><nadruk type="cur">Zijner Excellentie Mr. A. M. L. Winkelman,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Buitengewoon en Gevolmachtigd Ambassadeur</nadruk></al><al><nadruk type="cur">van het Koninkrijk der Nederlanden,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Koninklijke Nederlandse Ambassade,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> 120 Empire Circuit,</nadruk></al><al><nadruk type="cur"> Canberra A.C.T.</nadruk></al></tekst></vrije-tekst></verdragtekst></verdrag></wetgeving>
  	