<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0003975" dtdversie="2.0" id="10000034499" verdragnummer="002556" soort="verdrag">
  
  <alias-titels><alias-titel>Complementair Protocol bij de Associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije in verband met de toetreding van nieuwe Lid-Staten tot de Gemeenschap</alias-titel></alias-titels>
  <intitule>Complementair Protocol bij de Associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije in verband met de toetreding van nieuwe Lid-Staten tot de Gemeenschap</intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Complementair Protocol bij de Associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije in verband met de toetreding van nieuwe Lid-Staten tot de Gemeenschap</titel>
					</kop>
					<aanhef>
						<preambule>
							<al>Zijne Majesteit de Koning der Belgen,</al>
							<al>De President van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
							<al>De President van de Franse Republiek,</al>
							<al>De President van de Italiaanse Republiek,</al>
							<al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg,</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden,</al>
							<al>voor de Staten die Verdragspartijen zijn bij het Verdrag tot oprichting van de Europese Economische Gemeenschap, hierna &#x201E;oorspronkelijke Lid-Staten&#x201D; te noemen,</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken,</al><al>De President van Ierland,</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland,</al>
							<al>voor de Staten die toetredende Partijen zijn bij het Verdrag tot oprichting van de Europese Economische Gemeenschap, hierna &#x201E;nieuwe Lid-Staten&#x201D; te noemen,</al>
							<al>welke Staten allen Verdragspartijen zijn bij het op 22 januari 1972 te Brussel ondertekende Verdrag betreffende de toetreding van het Koninkrijk Denemarken, Ierland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland tot de Europese Economische Gemeenschap en de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie, hierna &#x201E;Toetredingsverdrag&#x201D; te noemen,</al>
							<al>en de Raad van de Europese Gemeenschappen, enerzijds en </al>
							<al>de President van de Republiek Turkije, anderzijds,</al><al>hebben besloten in gemeenschappelijk overleg de aanpassingen vast te stellen van de overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije, hierna &#x201E;associatieovereenkomst&#x201D; te noemen, alsmede van het aanvullend protocol en het financieel protocol, welke aanpassingen noodzakelijk zijn in verband met de toetreding van het Koninkrijk Denemarken, Ierland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland tot de Europese Economische Gemeenschap,</al>
							
							<al>en hebben daartoe als hun gevolmachtigden aangewezen:</al>
							<al>Zijne Majesteit de Koning van Belgi&#xEB;:</al><al>de heer Renaat van Elslande,</al><al>Minister van Buitenlandse Zaken;</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin van Denemarken:</al><al>de heer Niels Ersb&#xF8;ll,</al><al>Ambassadeur, Permanente Vertegenwoordiger;</al>
							<al>De President van de Bondsrepubliek Duitsland:</al><al>de heer Otto Schlecht,</al><al>Staatssecretaris van Economische Zaken;</al>
							<al>de heer U. Lebsanft,</al>
							<al>Ambassadeur, Permanente Vertegenwoordiger;</al>
							<al>De President van de Franse Republiek:</al><al>de heer de Lipkowski,</al><al>Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken;</al>
							<al>De President van Ierland:</al><al>de heer J. Keating,</al><al>Minister van Industrie en Handel;</al>
							<al>De President van de Italiaanse Republiek:</al><al>de heer Mario Pedini,</al><al>Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken;</al>
							<al>Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg:</al><al>de heer Jean Dondelinger,</al><al>Ambassadeur, Permanente Vertegenwoordiger;</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden:</al><al>de heer L. Brinkhorst,</al><al>Staatssecretaris van Buitenlandse Zaken;</al>
							<al>Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland:</al>
							<al>de heer Davies,</al>
							<al>Kanselier van het Hertogdom Lancaster;</al>
							<al>De Raad van de Europese Gemeenschappen:</al><al>de heer Renaat van Elslande,</al><al>Voorzitter van de Raad;</al><al>Sir Christopher Soames,</al><al>Vice-Voorzitter van de Commissie;</al>
							<al>De President van de Republiek Turkije:</al><al>de heer &#xDC;mit Hal&#xFC;k Bay&#xFC;lken,</al><al>Minister van Buitenlandse Zaken,</al>
							<al>welke, na overlegging van hun in goede en behoorlijke vorm bevonden volmachten,</al>
							
						</preambule>
					<afkondiging><al>overeenstemming hebben bereikt omtrent de volgende bepalingen:</al></afkondiging></aanhef>
					<wettekst>
						<artikel status="goed">
							<kop>
								<label>Artikel</label>
								<nr status="officieel">1</nr>
							</kop>
							<al>Het Koninkrijk Denemarken, Ierland en het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland worden partij bij de associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije, alsmede bij de verklaringen gehecht aan de op 12 september 1963 te Ankara en de op 23 november 1970 te Brussel ondertekende slotakten.</al>
						</artikel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<label>TITEL</label>
								<nr status="officieel">I</nr>
								<titel status="officieel">AANPASSINGSMAATREGELEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">2</nr>
								</kop>
								<al>De teksten van de associatieovereenkomst, met inbegrip van de protocollen die hiervan integrerend bestanddeel uitmaken, alsmede van de in artikel 1 bedoelde verklaringen, opgesteld in de Deense en de Engelse taal en als bijlage aan dit protocol gehecht, zijn onder dezelfde voorwaarden authentiek als de oorspronkelijke teksten.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">3</nr>
								</kop>
								<al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Aanvullend Protocol bij de op 12 september 1963 te Ankara ondertekende Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije; Brussel, 23 november 1970.</redactie></al></artikel>
							
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">4</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Voor de toepassing van artikel 12, van artikel 22, leden 2 en 5, en van artikel 25 van het aanvullend protocol wordt bij de berekening van het in aanmerking te nemen bedrag van de invoer uit de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling tevens onder deze invoer gerekend de door Turkije gedurende de betrokken periode uit de nieuwe Lid-Staten verrichte invoer.</al>
									<al>Voor de toepassing van artikel 22, lid 2, van het aanvullend protocol geldt deze bepaling echter slechts voor de door Turkije met ingang van 1 januari 1976 tot stand te brengen verhogingen van het geconsolideerde liberalisatiepeil.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Bij de inwerkingtreding van dit protocol kan Turkije wijzigingen aanbrengen op de liberalisatielijst die overeenkomstig artikel 22, lid 4, van het aanvullend protocol ter kennis werd gebracht, mits:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>met deze wijzigingen niet meer dan 10 % van de waarde van de invoer over 1967 uit de Gemeenschap van de in de lijst opgenomen produkten gemoeid is,</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>de waarde van de invoer uit de Gemeenschap van het geheel van de op de liberalisatielijst voorkomende produkten, steeds berekend op basis van de cijfers over 1967, niet wordt verminderd,</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>voor de van de liberalisatielijst afgevoerde produkten contingenten worden geopend die ten minste gelijk zijn aan 60 % van de in het voorgaande jaar verrichte invoer van deze produkten uit de Gemeenschap, onverminderd de bevoegdheid voor Turkije op deze produkten artikel 22, lid 5, van het aanvullend protocol toe te passen.</al>
											
										</li>
									</lijst>
								<al>De waarde van de invoer uit de Gemeenschap waarop deze wijzigingen betrekking hebben, moet in mindering worden gebracht op de totale waarde van de in artikel 12, lid 3, eerste alinea, van het aanvullend protocol bedoelde invoer.</al>
											<al>Turkije stelt de Associatieraad in kennis van de overeenkomstig de hierboven genoemde bepalingen getroffen maatregelen.</al></lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">5</nr>
								</kop>
								<al><redactie type="vervanging">Wijzigt de Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije; Ankara, 12 september 1963.</redactie></al></artikel>
							
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">6</nr>
								</kop>
								<al>De achtereenvolgende onderzoeken als bedoeld in artikel 35, lid 3, van het aanvullend protocol worden met een jaar vervroegd.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">7</nr>
								</kop>
								<al><redactie type="vervanging">Wijzigt het  Aanvullend Protocol bij de op 12 september 1963 te Ankara ondertekende Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Gemeenschap en Turkije; Brussel, 23 november 1970.</redactie></al>
								</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">8</nr>
								</kop>
								<al><redactie type="vervanging">Wijzigt het Financieel Protocol bij de op 12 september 1963 te Ankara ondertekende Overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije; Brussel, 23 november 1970.</redactie></al>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<label>TITEL</label>
								<nr status="officieel">II</nr>
								<titel status="officieel">OVERGANGSMAATREGELEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">9</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>De krachtens de associatieovereenkomst voorgeschreven verlagingen van douanerechten en heffingen van gelijke werking worden vanaf de inwerkingtreding van het onderhavige protocol in de nieuwe Lid-Staten toegepast overeenkomstig het voorgeschreven tijdschema en de voorgeschreven percentages. De rechten voortvloeiende uit de toepassing van deze verlagingen mogen echter wat de bijlagen No. 2 en No. 6 van het aanvullend protocol betreft in geen geval lager zijn dan de door de nieuwe Lid-Staten ten opzichte van de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling toegepaste rechten.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>In afwijking van lid 1 mogen door Ierland ten opzichte van Turkije, tot en met 31 december 1975, voor de produkten genoemd in bijlage I douanerechten worden toegepast die gelijk zijn aan de rechten toegepast ten opzichte van andere Lid-Staten dan het Verenigd Koninkrijk.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>De rechten op basis waarvan de nieuwe Lid-Staten ten opzichte van Turkije de verlagingen overeenkomstig lid 1 toepassen, zijn die welke zij telkens ten opzichte van derde landen toepassen.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">4</lidnr>
									<al>In afwijking van de voorgaande leden mogen de nieuwe Lid-Staten, ingeval de toepassing daarvan kan leiden tot tariefbewegingen welke tijdelijk afwijken van de aanpassing aan het eindrecht, hun rechten handhaven tot het ogenblik waarop het niveau van deze rechten is bereikt in het kader van de aanpassing aan het eindrecht dan wel, in voorkomend geval, het recht toepassen dat uit een latere aanpassing voortvloeit, zodra deze aanpassing genoemd niveau bereikt of overschrijdt.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">10</nr>
								</kop>
								<al>De nieuwe Lid-Staten brengen hun douanerechten van fiscale aard of het fiscale element van deze rechten voor de produkten vermeld in bijlage II in overeenstemming met de krachtens de associatieovereenkomst voorgeschreven rechten door ten opzichte van Turkije dezelfde behandeling toe te passen als ten opzichte van de andere Lid-Staten.</al><al>Artikel 9 is van toepassing op het beschermend element van deze rechten.</al>
							</artikel>
							
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">11</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Turkije verlaagt ten opzichte van de nieuwe Lid-Staten het verschil tussen de douanerechten en de heffingen van gelijke werking die het toepast ten opzichte van derde landen en die welke het krachtens de associatieovereenkomst toepast ten opzichte van de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling, met telkens 20 %, volgens onderstaand tijdschema:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>de eerste aanpassing geschiedt bij de inwerkingtreding van het onderhavige protocol;</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>de vier volgende aanpassingen geschieden op 1 januari 1974, 1 januari 1975, 1 januari 1976 en 1 juli 1977.</al>
										</li>
									</lijst>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Indien dit protocol na 1 januari 1974 in werking treedt, past Turkije ten opzichte van de nieuwe Lid-Staten het aanpassingsniveau toe dat op het ogenblik van de inwerkingtreding voortvloeit uit het in lid 1 aangegeven tijdschema.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">3</lidnr>
									<al>In geval van wijziging van het tijdschema en het ritme bepaald voor de afschaffing van de douanerechten en heffingen van gelijke werking die door de nieuwe Lid-Staten ten opzichte van de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling worden toegepast, treft de Associatieraad de maatregelen die noodzakelijk zijn om met deze wijziging rekening te houden.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">4</lidnr>
									<al>De Associatieraad kan passende maatregelen treffen om de door Turkije ten opzichte van de nieuwe Lid-Staten toe te passen verlagingen te doen samenvallen met de krachtens het aanvullend protocol voorgeschreven termijnen.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">12</nr>
								</kop>
								<al>In Turkije verkregen goederen waarin produkten zijn verwerkt uit een oorspronkelijke Lid-Staat of een nieuwe Lid-Staat die zich in Turkije niet in het vrije verkeer bevonden, komen eveneens in aanmerking voor de in het aanvullend protocol bepaalde preferenti&#xEB;le regeling.</al>
								<al>De toepassing van deze regeling op de bedoelde goederen in een nieuwe Lid-Staat of een oorspronkelijke Lid-Staat kan evenwel afhankelijk worden gesteld van de inning in Turkije van een heffing, zolang in het handelsverkeer tussen de Lid-Staten en Turkije andere rechten en heffingen van gelijke werking worden toegepast dan die welke gelden in het handelsverkeer tussen de oorspronkelijke Lid-Staten en de nieuwe Lid-Staten.</al><al>Artikel 3 van het aanvullend protocol is van toepassing.</al>
							</artikel>
							
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">13</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>De regelingen voor de invoer die door Ierland voor de produkten vermeld in bijlage III worden toegepast, worden ten opzichte van Turkije, al naar gelang het geval, uiterlijk op 1 juli 1975 of 1 januari 1985 opgeheven volgens door de Associatieraad vast te stellen regels.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Tot en met 31 december 1974 mag de invoer uit Turkije in het Verenigd Koninkrijk van de in bijlage IV genoemde produkten worden beperkt tot de volgende jaarlijkse contingenten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>contingent 1973: 306 ton</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>-</li.nr>
											<al>contingent 1974: 368 ton.</al>
										</li>
									</lijst>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">14</nr>
								</kop>
								<al>Gedurende een periode die op 1 juli 1977 eindigt, worden de in artikel 1, lid 2, van bijlage No. 2 van het aanvullend protocol bedoelde tariefcontingenten op de volgende wijze verdeeld:</al>
								<table frame="none">
									<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0">
										<colspec colname="col01" colnum="1" colwidth="2.00*"/><colspec colname="col1" colnum="2" colwidth="1*"/><tbody valign="top">
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="0">
													<al>
														<nadruk type="cur">Garens van katoen, niet gereed voor de verkoop in het klein (post 55.05 van het gemeenschappelijk douanetarief):</nadruk>    
													</al>
												</entry>
												
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>voor de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling</al></li></lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 300 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor Denemarken</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 40 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor Ierland</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 10 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor het Verenigd Koninkrijk</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 40 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" nameend="col1" namest="col01" rotate="0" rowsep="0">
													<al>
														<nadruk type="cur">Andere weefsels van katoen (post 55.09 van het gemeenschappelijk douanetarief) :</nadruk>    
													</al>
												</entry>
												
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor de Gemeenschap in haar oorspronkelijke samenstelling</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 1.000 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor Denemarken</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 20 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor Ierland</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 10 ton</al>
												</entry>
											</row>
											<row>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
														<li>
															<li.nr>-</li.nr>
															<al>voor het Verenigd Koninkrijk</al>
														</li>
													</lijst>
												</entry>
												<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
													<al>: 360 ton</al>
												</entry>
											</row>
										</tbody>
									</tgroup>
								</table>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">15</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Gedurende de in artikel 14 bedoelde periode wordt de in artikel 4, lid 3, van bijlage No. 6 van het aanvullend protocol bedoelde minimumprijs in de nieuwe Lid-Staten berekend met inachtneming van de invloed van de rechten welke door deze Lid-Staten telkens ten opzichte van derde landen worden toegepast.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Gedurende dezelfde periode worden de in bijlage No. 6 van het aanvullend protocol bedoelde heffingen, variabele en vaste elementen in de nieuwe Lid-Staten berekend met inachtneming van de rechten die zij steeds ten opzichte van derde landen toepassen.</al>
								</lid>
							</artikel>
						</titeldeel>
						<titeldeel status="goed">
							<kop>
								<label>TITEL</label>
								<nr status="officieel">III</nr>
								<titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel>
							</kop>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">16</nr>
								</kop>
								<al>Dit protocol alsmede de er aan gehechte bijlagen maken een integrerend bestanddeel uit van de overeenkomst waarbij een associatie tot stand wordt gebracht tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije.</al>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">17</nr>
								</kop>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">1</lidnr>
									<al>Dit protocol wordt door de ondertekenende Staten bekrachtigd overeenkomstig hun onderscheiden grondwettelijke regels en, wat de Gemeenschap betreft, rechtsgeldig gesloten bij besluit van de Raad van de Europese Gemeenschappen, dat overeenkomstig het Verdrag tot oprichting van de Gemeenschap is genomen en ter kennis gebracht is van de andere partijen bij de overeenkomst.</al>
									<al>De akten van bekrachtiging en de akte van kennisgeving van de sluiting worden te Brussel uitgewisseld.</al>
								</lid>
								<lid>
									<lidnr status="officieel">2</lidnr>
									<al>Dit protocol treedt in werking op de eerste dag van de maand volgende op de datum van uitwisseling van de in lid 1 bedoelde akten.</al>
								</lid>
							</artikel>
							<artikel status="goed">
								<kop>
									<label>Artikel</label>
									<nr status="officieel">18</nr>
								</kop>
								<al>Dit protocol is opgesteld in twee exemplaren, in de Deense, de Duitse, de Engelse, de Franse, de Italiaanse, de Nederlandse en de Turkse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk authentiek.</al>
							</artikel>
						</titeldeel>
					</wettekst>
					<wetsluiting status="goed">
						<slotformulering>
							<al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden hun handtekening onder dit Aanvullend Protocol hebben gesteld.</al>
							<al>GEDAAN te Ankara, de dertigste juni negentienhonderd drie&#xEB;nzeventig.</al>
							</slotformulering>
					</wetsluiting>
				</verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">Lijst van de in artikel 9, lid 2, bedoelde produkten</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><table frame="top">
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
							<tbody valign="top">
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>No. van het gemeenschappelijk douanetarief</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Omschrijving</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 50</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van zijde, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van vlokzijde, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van bourrette, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van zijde, van vlokzijde of van bourrette, gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Poil de Messine (erin de Florence); imitatiecatgut, vervaardigd van zijde</al></entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van zijde of van vlokzijde</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>50.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van bourrette</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 51</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>51.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens, van synthetische of van kunstmatige continuvezels, niet gereed voor de verkoop in het klein:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>ex A. Garens van synthetische vezels, met uitzondering van enkelvoudige garens van po&#xEF;ytetraf&#xEF;uorethyleen</al></li><li><al>B. Garens van kunstmatige vezels:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>II. andere</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>51.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Monofil, strippen, alsmede artikelen van dergelijke vorm (kunststro) en imitatiecatgut, van synthetische of van kunstmatige textielstoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>51.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van synthetische of van kunstmatige continuvezels, gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>51.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van synthetische of van kunstmatige continuvezels (weefsels van monofils en weefsels van strippen of van artikelen van dergelijke vorm, bedoeld bij post 51.01 of bij post 51.02, daaronder begrepen)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 52</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Metaalgarens</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 53</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kaardgarens van wol, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kamgaren van wol, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van fijn haar, gekaard of gekamd, niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van grof haar of van paardehaar (erin), niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van wol, van fijn haar of van grof haar of van paardehaar (erin), gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van wol of van fijn haar</al>
									</entry>
								</row>
							
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.12</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van grof haar</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>53.13</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van paardehaar (crin)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 54</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>54.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van vlas of van ramee, niet gereed voor de verkoop in bet klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>54.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van vlas of van ramee, gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>54.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van vlas of van ramee</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 55</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>55.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van katoen, gereed voor de verkoop in het klein:</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>55.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels met gaasbinding, van katoen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>55.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bad- of frotteerstof (lussendoek) van katoen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 56</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Synthetische of kunstmatige stapelvezels</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kabel voor de vervaardiging van synthetische of van kunstmatige stapelvezels</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Afval van synthetische of van kunstmatige vezels (continuvezels of stapel vezels), garenafval en rafelingen daaronder begrepen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Synthetische en kunstmatige stapelvezels en afval van synthetische of van kunstmatige vezels (continuvezels of stapelvezels), gekaard, gekamd of op andere wijze bewerkt met het oog op het spinnen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van synthetische of van kunstmatige stapelvezels (of van afval van synthetische of van kunstmatige vezels), niet gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van synthetische of van kunstmatige stapelvezels (of van afval van kunstmatige vezels), gereed voor de verkoop in het klein</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>56.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van synthetische of van kunstmatige stapelvezels</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 57</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>57.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van hennep</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>57.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garens van andere plantaardige textielvezels:</al>
									<lijst><li><al>B. andere</al></li></lijst></entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>57.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Papiergarens</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>57.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van hennep</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 57.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van andere plantaardige textielvezels, met uitzondering van cocos</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>57.12</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels van papiergarens</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 58</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tapijten, geknoopt of met opgerolde polen, ook indien geconfectioneerd:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>ex A. van wol of van fijn haar, met de hand vervaardigd</al></li><li><al>B. van zijde, van vlokzijde, van synthetische vezels, van garens bedoeld bij post 52.01 of van metaaldraad</al></li><li><al>ex C. van andere textielstoffen, met uitzondering van jute of cocos</al></li></lijst></entry>
								</row>
															
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 58.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere tapijten, ook indien geconfectioneerd, met uitzondering van jute- of cocostapijten; Kelim-, Sumak-, Karamaniestof en dergelijke ook indien geconfectioneerd</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tapisserie&#xEB;n, met de hand geweven (zoals Gobelins, Vlaamse tapis serie&#xEB;n, aubussons, beauvais en dergelijke) of met de naald vervaardigd (halve kruissteek, kruissteek, enz.), ook indien geconfectioneerd</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Fluweel, pluche, lussenweefsel en chenilleweefsel, met uitzondering van de artikelen bedoeld bij de posten 55.08 en 58.05</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Lint, alsmede bolduclint, zijnde lint zonder inslag van aaneengelijmde evenwijdig lopende draden of textielvezels, met uitzondering van de artikelen bedoeld bij post 58.06</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Etiketten, insignes en dergelijke artikelen, geweven, niet geborduurd, aan het stuk, in banden of gesneden</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Chenillegaren; omwoeld garen (ander dan garen bedoeld bij post 52.01 en ander dan omwoeld paardehaar); vlechten aan het stuk; ander passementwerk en andere dergelijke versieringsartikelen, aan het stuk; eikels, kwasten, pompons en dergelijke</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tule en filetweefsels, niet opgemaakt</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tule, bobinettule en filetweefsels, opgemaakt; kant (mechanisch of met de hand vervaardigd), aan het stuk, in banden of in de vorm van motieven</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>58.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Borduurwerk, aan het stuk, in banden of in de vorm van motieven</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 59</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Watten en artikelen van watten; scheerhaar (tontisse) en noppen, van textielstof:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												
												<al>A. Watten en artikelen van watten</al>
											</li>
										<li>
												
												<al>B. Scheerhaar (tontisse) en noppen:</al>
											<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<al>I. van synthetische of van kunstmatige textielstoffen</al>
											</li>
										</lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vilt en viltwaren, ook indien ge&#xEF;mpregneerd of met een deklaag</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Gebonden textielvlies, alsmede artikelen daarvan, ook indien geimpregneerd of met een deklaag</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 59.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bindgaren, touw en kabel, al dan niet gevlochten, met uitzondering van garens van cocos bestemd voor de vervaardiging van tapijten, vloermatten en dergelijke artikelen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Netten, vervaardigd van produkten bedoeld bij post 59.04, in banen, aan het stuk of in bepaalde vorm; visvangnetten van garen, van bindgaren of van touw</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere artikelen, vervaardigd van garen, van bindgaren, van tpuw of van kabel, met uitzondering van weefsels en van artikelen van weefsels</al>
									</entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels met een deklaag van lijm of van zetmeelachtige stoffen, van de soorten welke gebruikt worden voor het boekbinden, voor het kar tonneren, voor foedraalwerk of voor dergelijk gebruik (percaline, enz.); calqueerlinnen en tekenlinnen; schilderdoek; stijflinnen (buckram) en dergelijke weefsels voor steunvormen van hoeden en dergelijk gebruik</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels ge&#xEF;mpregneerd met, voorzien van een deklaag van of bekleed met cellulosederivaten of andere kunstmatige plastische stoffen, alsmede met inlagen van deze stoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Wasdoek en andere weefsels ge&#xEF;mpregneerd met olie of met oliehoudende preparaten dan wel voorzien van een deklaag van olie of van oliehoudende preparaten</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Linoleum, ongeacht het gebruik daarvan, ook indien in bepaalde vorm gesneden; vloerbedekking, bestaande uit een deklaag met een rug van textiel, ook indien in bepaalde vorm gesneden</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Gegummeerde weefsels, met uitzondering van gegummeerd brei- en haakwerk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.12</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere weefsels, ge&#xEF;mpregneerd of voorzien van een deklaag; beschilderd doek voor theatercoulissen, voor achtergronden van studio's of voor dergelijk gebruik</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.13</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elastische weefsels (met uitzondering van brei- en haakwerk) van met rubberdraden verbonden textielstoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.14</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Lampe- en kaarsepit, kousen of pitten (wieken), voor komforen en dergelijke, geweven, gevlochten of gebreid; gloeikousjes, ook indien ge&#xEF;mpregneerd, alsmede rondgebreide buisjes voor het vervaardigen van gloeikousjes</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.15</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Brandslangen en dergelijke slangen, van textielstoffen, ook indien gewapend, met beslag of met toebehoren van andere stoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>59.16</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Drijfriemen, drijfsnaren en transportbanden, van textielstoffen, ook indien versterkt met metaal of met andere stoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 59.17</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Weefsels en artikelen, voor technisch gebruik, van textielstoffen, met uitzondering van multifilamentgarens van synthetische textielstoffen (polytetrafluorethyleen), gebleekt en ge&#xEF;mpregneerd, ook indien geolied</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 60</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Breiwerk en haakwerk, niet-elastisch en niet-gegummeerd, aan het stuk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Handschoenen, wanten en dergelijke artikelen, van niet-elastisch of van niet-gegummeerd brei- of haakwerk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kousen, onderkousen, sokken, voetjes en dergelijke artikelen, van niet-elastisch of van niet-gegummeerd brei- of haakwerk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Onder kleding van niet-elastisch of van niet-gegummeerd brei- of haakwerk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bovenkleding, kledingtoebehoren en andere artikelen, van nietelastisch of van niet-gegummeerd brei-of haakwerk</al>
									</entry>
								</row>

								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>60.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Breiwerk en haakwerk, elastisch of gegummeerd, aan het stuk en artikelen daarvan (kniestukken en spataderkousen daaronder begrepen)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 61</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Herenbovenkleding en jongensbovenkleding</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Damesbovenkleding, meisjesbovenkleding en kinderbovenkleding</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Herenonderkleding en jongensonderkleding, kragen, boorden, fronten en manchetten daaronder begrepen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Damesonderkleding, meisjesonderkleding en kinderonderkleding</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Zakdoeken</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Sjaals, sjerpen, hoofddoeken en halsdoeken, mantilles, sluiers, voiles en dergelijke artikelen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Dassen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kragen, fancy-artikelen, frontjes, jabots, manchetten, inzetsels en dergelijke garnering, voor dameskleding of voor damesonderkleding</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Korsetten, jarretellegordels, korselets (gaines), bustehouders, bretels, jarretelles, kousebanden, sokophouders en dergelijke artikelen van weefsel (brei- en haakwerk daaronder begrepen), ook indien elastisch</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Handschoenen, wanten en dergelijke, kousen eri sokken, andere dan die van brei- of haakwerk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>61.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ander geconfectioneerd kledingtoebehoren: sous-bras, schoudervullingen en dergelijke opvulstukken voor kleding; gordels en koppels, moffen, overmouwen enz.</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 62</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>62:01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Dekens</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>62.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tafel-, bedde- en huishoudlinnen; gordijnen, vitrages en andere artikelen, voor stoffering</al>
									</entry>
								</row><row><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>62.03</al></entry><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Zakken voor verpakkingsdoeleinden:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>B. van weefsels van andere textielstoffen</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>ex I. gebruikt, met uitzondering van weefsels van cocos</al></li><li><al>ex II. andere, van weefsels van katoen</al></li></lijst></li></lijst></entry></row>
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>62.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Dekkleden, scheepszeilen, zonneschermen voor winkelpuien, tenten en kampeerartikelen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 62.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere geconfectioneerde artikelen van weefsel, patronen voor kleding daaronder begrepen, met uitzondering van artikelen van jute en van cocos</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 63</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 63.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kleding en kledingtoebehoren, dekens, linnengoed en artikelen voor stoffering, van textiel (andere dan artikelen bedoeld bij de posten 58.01, 58.02 en 58.03), schoeisel en hoofddeksels, ongeacht van welk</al>
									</entry>
								</row>

								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>materiaal, voor zover deze goederen duidelijke sporen van gebruik dragen, in bulk dan wel verpakt in balen, in zakken of in dergelijke verpakkingsmiddelen, behalve van jute en van cocos</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al><nadruk type="vet">HOOFDSTUK 64</nadruk></al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>64.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Schoeisel met buitenzool en bovendeel van rubber of van kunstmatige plastische stof</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>64.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Schoeisel met buitenzool van leder of van kunstleder; schoeisel (ander dan schoeisel bedoeld bij post 64.01), met buitenzool van rubber of van kunstmatige plastische stof</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>64.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Schoeisel van hout of met buitenzool van hout of van kurk</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>64.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Schoeisel met buitenzool van andere stoffen (touw, karton, weefsel, vilt, vlechtwerk, enz.)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>64.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Delen van schoeisel (inlegzolen en hielkussens daaronder begrepen), ongeacht de stof, waarvan zij zijn vervaardigd, andere dan die van metaal</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>64.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Beenkappen, beenstukken, slobkousen, puttees, beenbeschermers, scheenbeschermers en dergelijke artikelen en delen daarvan</al>
									</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel"> II</nr><titel status="officieel">Lijst van de in artikel 10 bedoelde produkten</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><tussenkop kopopmaak="cur">1. <nadruk type="cur">Produkten waarop Ierland douanerechten van fiscale aard toepast</nadruk>    </tussenkop><table frame="top">
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
							<tbody valign="top">
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>No. van het Ierse douanetarief</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Omschrijving</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>20.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ongegiste vruchtesappen (met inbegrip van druivemost) en ongegiste groentesappen, zonder toegevoegde alcohol, ook indien met toegevoegde suiker:</al>
									<al>(A) bereid om onverdund te worden gedronken</al></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Water, mineraal water, spuitwater, ijs en sneeuw:</al>
									<al>(A) mineraal water, natuurlijk of kunstmatig; spuitwater</al></entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Limonade (gearomatiseerd mineraal water en gearomatiseerd spuitwater daaronder begrepen) en andere alcoholvrije dranken, met uitzondering van de vruchte- en groentesappen bedoeld bij post 20.07</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bier</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Wijn van verse druiven; druivemost, waarvan de gisting door toevoegen van alcohol is gestuit (mistella daaronder begrepen)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vermout en andere wijn van verse druiven, bereid met aromatische planten of met aromatische stoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Appeldrank, peredrank, honigdrank en andere gegiste dranken</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ethylalcohol, niet gedenatureerd, met een sterkte van 140&#xB0; proofspirit of meer; gedenatureerd ethylalcohol, ongeacht de sterkte</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ethylalcohol, niet gedenatureerd, andere dan die van post 22.08;</al>
										<al>gedistilleerde dranken, likeuren en andere alcoholhoudende dranken;</al>
										<al>samengestelde alcoholische preparaten (geconcentreerde extracten) voor de vervaardiging van dranken</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>23.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Wijnmoer; ruwe wijnsteen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan gedroogde of uitgeperste en gefiltreerde wijnmoer en ruwe wijnsteen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>24.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ruwe en niet tot verbruik bereide tabak; afvallen van tabak:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) ruwe en niet tot verbruik bereide tabak</al></li></lijst></entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>24.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tabaksfabrikaten, tabaksextracten en tabakssauzen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Tabaksfabrikaten</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Oli&#xEB;n en andere produkten, verkregen van hoge-temperatuur-steenkoolteer, soortgelijke produkten in de zin van aantekening 2 op hoofdstuk 27:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(C) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ruwe aardolie en ruwe oli&#xEB;n uit bitumineuze minereralen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(B) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Aardoli&#xEB;n en oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen, andere dan ruwe; preparaten, welke 70 of meer gewichtspercenten aardoli&#xEB;n of oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen bevatten en waarvan deze oli&#xEB;n het hoofdbestanddeel zijn, elders genoemd noch elders onder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(D) (2) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(a) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>

								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>29.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Koolwaterstoffen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(C) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>33.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Parfumerie&#xEB;n, toiletartikelen en kosmetische produkten:</al>
									<al>(A) Parfumerie&#xEB;n:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Parfumerie&#xEB;n vervaardigd op basis van alcohol</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>36.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Lucifers (met uitzondering van Bengaalse en dergelijke lucifers)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>36.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Artikelen uit ontvlambare stoffen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Terpentijnolie; houtterpentijnolie, sulfaatterpentijnolie en andere terpeenhoudende oplosmiddelen, verkregen bij distillatie of andere verwerking van naaldhout; ruw dipenteen, sulfietterpentijnolie, pijnolie:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vioolhars (colofonium) en harszuren, alsmede derivaten daarvan, andere dan gomesters bedoeld bij post 39.05; harsessences en harsoli&#xEB;n:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Houtteer, houtteeroli&#xEB;n (andere dan samengestelde oplosmiddelen en verdunners bedoeld bij post 38.18); creosootolie van hout; ruwe houtgeest; acetonoli&#xEB;n:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.18</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Preparaten voor het oplossen of voor het verdunnnen van vernissen of van dergelijke produkten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(B) andere oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.19</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Chemische produkten en preparaten van de chemische of van aanverwante industrie&#xEB;n (mengsels van natuurlijke produkten daaronder begrepen), elders genoemd noch elders onder begrepen; residuen van de chemische of van aanverwante industrie&#xEB;n, elders genoemd noch elders onder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) lichte oli&#xEB;n</al></li><li><al>(B) andere oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>40.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Buizen en slangen, van niet geharde gevulcaniseerde rubber:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Slangen voor de motorvoertuigen van hoofdstuk 87, welke aan rechten zijn onderworpen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>40.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Drijfriemen, drijfsnaren en transportbanden, van gevulcaniseerde rubber:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Drijfriemen voor de machines van de posten 84.06 (A) en 84.08 (A)</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>40.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Banden en velglinten, van niet geharde gevulcaniseerde rubber, voor wielen van alle soorten; verwisselbare loopvlakken voor banden, van niet geharde gevulcaniseerde rubber:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor de voertuigen van de posten 87.01, 87.02, 87.03, 87.07, 87.08, 87.09 en 87.14 (A) of voor de zelfbewegende machines van post 84.22 (D) en 84.23:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Banden en luchtbanden</al></li><li><al>(2) Binnenbanden</al></li><li><al>(4) andere</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>70.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Spiegels van glas, ook indien omlijst, achteruitkijkspiegels daaronder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>70.14</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Verlichtingsartikelen, signaal- en waarschuwingsartikelen, van glas; optische elementen van gewoon glas, niet optisch bewerkt:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Verlichtingsartikelen van glas:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) andere dan artikelen en toebehoren voor fluorescentieverlichting
										</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(b) voor de binnenverlichting van motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></li><li><al>(B) Signaal- en waarschuwingsartikelen van glas; optische elementen van gewoon glas, niet optisch bewerkt:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>73.25</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kabel, geslagen of gevlochten, lengen en dergelijke kabels, van ijzerdraad of van staaldraad, met uitzondering van ge&#xEF;soleerd materiaal voor het geleiden van elektriciteit:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Delen van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>73.29</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kettingen, alsmede delen daarvan, van gietijzer, van ijzer of van staal:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Transmissiekettingen en andere delen en toebehoren van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>73.35</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Veren en veerbladen, van ijzer of van staal:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(D) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Delen van motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>83.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Sloten (van een slot voorziene sluitingen en sluitbeugels daaronder begrepen), grendelsloten en hangsloten, welke door middel van een sleutel of langs elektrische weg geopend en gesloten worden (combinatiesloten daaronder begrepen), alsmede delen daarvan, van onedel metaal; sleutels (ook indien onaf gewerkt) voor bedoelde sloten, van onedel metaal:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Sloten, grendelsloten en hangsloten, alsmede de sleutels daarvoor:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) Sloten voor motorvoertuigen, alsmede de sleutels daarvoor</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>83.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Garnituren, beslag en dergelijke artikelen, van onedel metaal, voor meubelen, voor deuren, voor trappen, voor vensters, voor blinden, voor koetswerk, voor zadelmakerswerk, voor koffers en valiezen en voor dergelijke werken; hoedhaken, jashaken en dergelijke haken, kapstokken, plankdragers, consoles en dergelijke artikelen, van onedel metaal (automatische deur sluiters en deurdrangers daaronder begrepen):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Garnituren en beslag voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Explosiemotoren en verbrandingsmotoren, met zuigers:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere motoren en andere krachtmachines:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Pompen, motorpompen en turbopompen, voor vloeistoffen (niet mechanische pompen en distributiepompen met meettoestel daar
										onder begrepen); elevatoren voor vloeistoffen (kettingelevatoren, emmerelevatoren, bandelevatoren, enz.):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Pompen voor motorvoertuigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) andere dan hydraulische</al></li></lijst></li><li><al>(C) Delen van pompen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1A) Delen van pompen van onderverdeling (A) (2) van deze tariefpost</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Pompen, motorpompen en turbopompen, voor lucht of voor andere gassen, alsmede vacu&#xFC;mpompen; compressors, motorcompressors en turbocompressors, voor lucht en voor andere gassen; gasgeneratoren met vrije zuigers; ventilatoren, aanjagers en dergelijke:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.18</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Centrifuges; toestellen voor het filtreren of zuiveren van vloeistoffen of van gassen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.21</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Mechanische toestellen (ook indien voor handkracht) voor het spuiten, verspreiden of verstuiven van vloeistoffen of van poeder; blusapparaten (ook indien gevuld); spuitpistolen en dergelijke toestellen; zandstraaltoestellen, stroomstraaltoestellen en dergelijke straaltoestellen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Ruitewissers voor motorvoertuigen</al></li></lijst>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.22</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Hef-, hijs-, laad- en losmachines en -toestellen, alsmede machines en toestellen voor het hanteren van goederen (liften, skips, windassen of lieren, dommekrachten, takels, hijskranen, loopkranen, bandtrans
										porteurs, kabelbanen, enz.) met uitzondering van machines en toestellen bedoeld bij post 84.23 :</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) draagbare dommekrachten voor motorvoertuigen</al></li><li><al>(3) Hijskranen en windassen voor takelwagens</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.59</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Machines, toestellen en mechanische werktuigen, niet genoemd of niet begrepen onder andere posten van hoofdstuk 84:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(C) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) Delen en onderdelen van motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.61</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Kranen en andere dergelijke artikelen (reduceerventielen en thermostatisch werkende kleppen daaronder begrepen), voor leidingen, voor ketels, voor reservoirs, voor bakken en voor dergelijke bergingsmiddelen :</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Delen en onderdelen van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>

								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>84.63</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Drijfwerkassen, krukken en krukassen, kussenblokken en lagerschalen, tandwielen, wrijvingswielen, tandwielkasten en andere overbrengings
										mechanismen voor het opvoeren, vertragen of anderszins regelen van de snelheid, vliegwielen, riemschijven (takelblokken daaronder begrepen), koppelingen, koppelingsorganen (koppelingsmoffen, elas tische koppelingen, enz.), beweeglijke koppelingen (cardankoppelingen, oldhamkoppelingen, enz.):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Delen en onderdelen van motorvoertuigen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) andere dan aftakassen voor motorvoertuigen voor het vervoer van goederen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Generatoren, elektromotoren en roterende omvormers; transformatoren en statische omvormers (gelijkrichters, enz.); smoorspoelen en zelf inductiespoelen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Motoren:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) van motorvoertuigen</al></li></lijst></li><li><al>(D) statische omvormers (gelijkrichters, enz.):</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elektromagneten; permanente magneten, ook indien niet gemagnetiseerd; magnetische en elektromagnetische opspanplaten en werk stukhouders; elektromagnetische koppelingen, gangwissels en remmen; lastmagneten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elektrische accumulatoren:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elektrische ontstekings- en starttoestellen voor explosiemotoren en voor verbrandingsmotoren (magneto's, dynamomagneto's, ontste kingsspoelen, ontstekingsbougies en gloeibougies, starters, enz.);</al>
										<al>generatoren of dynamo's (voor gelijkstroom of voor wisselstroom) en automatische schakelaars, welke bij deze motoren worden gebruikt:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(C) andere dan ontstekingsbougies en delen van ontstekingsbougies:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elektrische verlichtingstoestellen en elektrische signaal- en waar schuwingstoestellen, elektrische ruitewissers en elektrische toestellen om ijsafzetting op of om het beslaan van ruiten tegen te gaan, voor rijwielen en voor motorvoertuigen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.15</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Zend- en ontvangtoestellen voor radiotelefonie of voor radiotelegrafie;</al>
										<al>zend- en ontvangtoestellen voor de radio-omroep en de televisie (ont vangtoestellen met ingebouwd toestel voor het opnemen of voor het weergeven van geluid daaronder begrepen) en televisiecamera's;</al>
										<al>radio- en radartoestellen voor navigatiedoeleinden, voor plaatsbepaling, voor peiling, voor hoogtemeting of voor bediening op afstand:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Zendtoestellen, ontvangtoestellen en gecombineerde zend- en ontvangtoestellen, bestemd of aangepast om op motorvoertuigen te worden gemonteerd</al></li><li><al>(D) Delen en onderdelen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(2) welke uitsluitend bestemd zijn voor de artikelen van de hierbc ven genoemde onderverdeling (B)</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>

								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.18</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elektrische condensatoren (vaste condensatoren, draaicondensatoren en regelbare of instelbare condensatoren):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor ontstekingsmechanismen van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.19</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Toestellen voor het inschakelen, uitschakelen, omschakelen, aansluiten of verdelen van of voor het beveiligen tegen elektrische stroom (schakelaars, relais, zekeringen, bliksemafleiders, overspannings veiligheden, contactdozen en contactstoppen (stekkers), lamp- en buishouders, aansluitdozen en aansluitkasten, enz.); weerstanden (andere dan ver warmings weer standen), potentiometers en reostaten;</al>
										<al>gedrukte elektrische schakelingen; schakelborden en verdeelborden, met uitzondering van telefoonschakelborden:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>85.26</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Isolerende werkstukken, geheel van isolerend materiaal of wel voor zien van daarin bij het gieten, persen, enz. aangebrachte eenvoudige metalen verbindingsstukken (bijvoorbeeld nippels met schroefdraad), voor elektrische machines, toestellen of installaties, met uitzondering van de isolatoren bedoeld bij post 85.25:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(C) voor motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tractors (trekkers), ook indien met lier:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(D) andere dan landbouwtrekkers, trekkers met rupsbanden, trekkers met een of twee wielen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Automobielen, ongeacht de soort van de motor, voor personenvervoer (sportauto's en trolleybussen daaronder begrepen) of voor goederenvervoer:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Toerauto's, taxi's, sportauto's en racewagens</al></li><li><al>(B) Autobussen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Automobielen voor bijzondere doeleinden, anders dan voor het eigenlijke vervoer, zoals takelwagens, brandweerauto's, ladderauto's, veegauto's, sneeuwruimauto's, sproei-auto's, kraanauto's, zoeklichten schijnwerperpauto's, werkplaatsauto's, r&#xF6;ntgenauto's en dergelijke automobielen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan brandweerauto's, ladderauto's en veegauto's</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Chassis met motor, voor motorvoertuigen bedoeld bij de posten 87.01 tot en met 87.03:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan de chassis bestemd voor de voertuigen van de posten 87.01, 87.02 en 87.03, welke met vrijdom van recht kunnen worden ingevoerd</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Carrosserie&#xEB;n voor motorvoertuigen bedoeld bij de posten 87.01 tot en met 87;03, cabines daaronder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan de carrosserie&#xEB;n bestemd voor de voertuigen van de posten 87.01, 87.02 en 87.03, welke met vrijdom van recht kunnen worden ingevoerd</al></li></lijst></entry>
								</row>

								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Delen, onderdelen en toebehoren, voor motorvoertuigen, bedoeld bij de posten 87.01 tot en met 87.03: (E) andere delen en onderdelen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Gevechtswagens en pantserauto's, met of zonder bewapening; delen en onderdelen daarvan</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Motorrijwielen en rijwielen met hulpmotor, ook indien met zijspanwagen; zijspan wagens voor motorrijwielen en voor rijwielen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>87.12</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Delen, onderdelen en toebehoren, van de voertuigen bedoeld bij de posten 87.09 tot en met 87.11:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) van de bij post 87.09 bedoelde voertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>90.23</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Densimeters, areometers, vochtwegers en dergelijke instrumenten;</al>
										<al>thermometers, pyrometers, barometers, hygrometers en psychrometers, ook indien zelfregistrerend; combinaties van deze instrumenten :
										</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Thermometers welke bestemd zijn om te worden gebruikt als delen van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>90.24</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Meet-, controle- en regelinstrumenten, -apparaten en -toestellen, voor gassen of voor vloeistoffen of voor het automatisch regelen van temperaturen, zoals manometers, thermostaten, peiltoestellen, trekregelaars, doorstromingsmeters en warmteverbruiksmeters, met uitzondering van de toestellen, apparaten en instrumenten, bedoeld bij post 90.14:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Instrumenten, apparaten en toestellen welke geschikt zijn om te worden gebruikt als delen van motorvoertuigen (b.v. peil toestellen voor het aanwijzen van het brandstofniveau of het peil van de oliedruk)</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>90.27</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere meters (toerentellers, produktietellers, taximeters, kilometertellers, schredentellers, enz.); snelheidsmeters en tachometers, andere dan die bedoeld bij post 90.14, magnetische tachometers daaronder begrepen; stroboscopen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Kilometertellers, toerentellers en snelheidsmeters, welke geschikt zijn om te worden gebruikt als delen van motorvoertuigen; taximeters</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>90.28</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>Elektrische of elektronische meet-, verificatie-, controle-, regel- of analyseerinstrumenten, -apparaten en -toestellen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Instrumenten, apparaten en toestellen welke geschikt zijn om te worden gebruikt als delen van motorvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>90.29</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Delen, onderdelen en toebehoren, waarvan kan worden onderkend, dat zij uitsluitend of hoofdzakelijk bestemd zijn voor instrumenten, apparaten en toestellen, bedoeld bij de posten 90.23, 90.24, 90.26, 90.27 en 90.28, ongeacht of zij geschikt zijn om te worden gebruikt voor &#xE9;&#xE9;n of meer instrumenten, apparaten of toestellen, bedoeld bij vorengenoemde posten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Delen en onderdelen van de artikelen van de posten 90.23 (A), 90.24 (A), 90.27 (A) en 90.28 (A)</al></li></lijst></entry>
								</row>
							
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>92.11</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Grammofonen, dicteermachines en andere toestellen voor het opne men of voor het weergeven van geluid, alsmede platenspelers en dergelijke apparaten voor geluidsbanden en -draden, ook indien met weergavekop; toestellen voor het langs magnetische weg opnemen en weergeven van geluid en beelden voor televisie:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) (1) Toestellen voor het opnemen of voor het weergeven van geluid voor de tot hoofdstuk 87 behorende motorvoertuigen welke aan rechten zijn onderworpen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
							</tbody>
						</tgroup>
					</table><tussenkop kopopmaak="cur">2. <nadruk type="cur">Produkten waarop het Verenigd Koninkrijk douanerechten van fiscale aard toepast</nadruk>    </tussenkop><table frame="top">
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0">
							<tbody valign="top">
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>No. van het douanetarief van het Verenigd Koninkrijk</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Omschrijving</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bier:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) van iedere soort (andere dan die genaamd mum, spruce, zwart bier, licht Berlijns bier, alsmede andere bereidingen van soortgelij ke aard met een gehalte aan oorspronkelijk extract van 1 200&#xB0; of meer)</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Wijn van verse druiven; druivemost waarvan de gisting door toevoegen van alcohol is gestuit (mistella daaronder begrepen)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vermout en andere wijn van verse druiven, bereid met aromatische planten of met aromatische stoffen</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Appeldrank, peredrank, honingdrank en andere gegiste dranken:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Bier:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) van iedere soort (andere dan die genaamd mum, spruce, zwart bier, licht Berlijns bier, alsmede andere bereidingen van soortgelijke aard met een gehalte aan oorspronkelijk extract van 1 200&#xB0; of meer)</al></li><li><al>(B) Wijn</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ethylalcohol, niet gedenatureerd, met een sterkte van 140&#xB0; of meer proefspirit, gedenatureerde ethylalcohol, ongeacht de sterkte</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>22.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ethylalcohol, niet gedenatureerd, met een sterkte van minder dan 140&#xB0; proefspirit; gedistilleerde dranken, likeuren en andere alcohol houdende dranken; samengestelde alcoholische preparaten (geconcentreerde extracten) voor de vervaardiging van dranken:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Likeuren, hartsterkingen, mengsels en andere preparaten, in flessen, welke zodanig worden aangegeven dat hun sterkte niet behoeft te worden gecontroleerd</al></li><li><al>(B) andere alcoholische dranken (alcoholische dranken met het karakter van gedistilleerde en likeuren daaronder begrepen)</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>23.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Wijnmoer; ruwe wijnsteen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Wijnmoer</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>24.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ruwe en niet tot verbruik bereide tabak; afvallen van tabak</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>24.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tabaksfabrikaten, tabaksextracten en tabakssauzen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Tabaksfabrikaten</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Teer van steenkool, van bruinkool of van turf en andere minerale teersoorten, gedeeltelijk gedistilleerde (topped) minerale teer en zogenaamde mengteer daaronder begrepen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Oli&#xEB;n en andere produkten, verkregen van hoge-temperatuursteen koolteer alsmede oli&#xEB;n en andere produkten verkregen via andere proc&#xE9;d&#xE9;s (benzol, kreosoot, cresylzuur, solventnafta, enz.):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Ruwe aardolie en ruwe oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan vaste of halfvaste aardoli&#xEB;n</al></li></lijst></entry>
								</row>
								

								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Aardoli&#xEB;n en oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen, andere dan ruwe; preparaten, welke 70 of meer gewichtspercenten aardoli&#xEB;n of oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen bevatten en waarvan deze oli&#xEB;n het hoofdbestanddeel zijn, elders genoemd noch elders onder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li><li><al>(B) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) bevattende lichte oli&#xEB;n</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.12</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vaseline:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.14</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Petroleumbitumen, petroleumcokes en andere residuen van aardoli&#xEB;n of van oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>27.16</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bitumineuze mengsels, samengesteld met natuurlijk asfalt, met natuurlijke bitumen, met petroleumbitumen, met minerale teer of met minerale teerpek (bitumineuze mastiek, vloeibitumen of koudasfalt (&#x201E;cut-backs&#x201D;) enz.):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>29.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Koolwaterstoffen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>32.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vernis; waterverf; bereide waterverf pigmenten van de soorten welke gebruikt worden voor het afwerken van leder (lederverven); andere verf; pigmenten aangemaakt met lijnolie, met terpentijn, met white spirit, met vernis of met andere middelen, voor de vervaardiging van verf; stempelfoli&#xEB;n; verfmiddelen in vormen of verpakkingen voor de verkoop in het klein:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>33.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Parfumerie&#xEB;n, toiletartikelen en kosmetische produkten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Parfumerie&#xEB;n waarin alcohol is verwerkt</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>34.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Smeermiddelen, alsmede preparaten van de soorten welke worden gebruikt voor het smouten, vetten of oli&#xEB;n van textiel, van leder of van andere stoffen, met uitzondering van die smeermiddelen en preparaten, welke 70 gewichtspercenten of meer aardoli&#xEB;n of oli&#xEB;n uit bitumineuze mineralen bevatten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(B) andere dan die welke 50 of meer gewichtspercenten siloxanen bevatten</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) lichte oli&#xEB;n bevattende</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>36.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Pyrotechnische artikelen (vuurwerk, voetzoekers en knalsignalen, geparaffineerde amorcebanden, antihagelraketten en dergelijke):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Bengaalse lucifers</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>36.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Lucifers (met uitzondering van Bengaalse en dergelijke lucifers)</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>36.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Artikelen uit ontvlambare stoffen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li><li><al>(C) Vuurmaker bevattende zware oli&#xEB;n</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.07</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Terpentijnolie; houtterpentijnolie, sulfaatterpentijnolie en andere terpeenhoudende oplosmiddelen, verkregen bij distillatie of andere verwerking van naaldhout; ruw dipenteen, sulfietterpentijnolie, pijnolie:</al>
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vioolhars (colofonium) en harszuren, alsmede derivaten daarvan, andere dan gomesters bedoeld bij post 39.05; harsessences en harsoli&#xEB;n:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.14</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Dopes (anti-klopmiddelen, oxydatievertragers, peptisatiemiddelen, middelen ter verbetering van de viscositeit, corrosievertragers en dergelijke preparaten) voor minerale oli&#xEB;n:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.18</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Preparaten voor het oplossen of voor het verdunnen van vernissen of van dergelijke produkten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li><li><al>(B) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) Produkten bij de vervaardiging of bereiding waarvan een of meerdere bestanddelen zijn gebruikt die hun identiteit niet hebben verloren en die, indien zij afzonderlijk zouden worden ingevoerd, zouden worden ingedeeld onder de hoofdstukken 28 of 29 en die bij volledige toepassing van het tarief zouden worden belast met 17,5 % of meer ad valorem:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(a) lichte oli&#xEB;n bevattende</al></li></lijst></li><li><al>(2) andere:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(a) lichte oli&#xEB;n bevattende</al></li></lijst></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>38.19</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Chemische produkten en preparaten van de chemische of van aan verwante industrie&#xEB;n (mengsels van natuurlijke produkten daaronder begrepen), elders genoemd noch elders onder begrepen; residuen van de chemische of van aanverwante industrie&#xEB;n, elders genoemd noch elders onder begrepen:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>39.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Polymerisatieprodukten en copolymerisatieprodukten (polyethyleen, polytetrahalo&#xEB;thyleen, polyisobutyleen, polystyreen, polyvinylchloride, polyvinylacetaat, polyvinylchlororacetaat en andere polyvinyl derivaten, polyacrylderivaten en polymethacrylderivaten, cumaronindeenharsen, enz.):</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) Oli&#xEB;n van koolwaterstoffen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>98.10</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Vuurslagen en aanstekers (mechanische, elektrische, katalytische, enz.), alsmede delen en onderdelen daarvan, met uitzondering van vuursteentjes en lonten:</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(A) draagbare vuurslagen en aanstekers vormende draagbare mechanische, chemische, elektrische of soortgelijke mechanismen, bestemd om een ontsteking te veroorzaken in de vorm van een vonk of anderszins, delen daarvan:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><al>(1) draagbare vuurslagen en aanstekers uitsluitend bestemd om stadsgas aan te steken, compleet of niet compleet (stiftjes van elektrische vuurslagen en aanstekers en al dan niet verende frames voor vuurslagen en aanstekers met steentjes daaronder begrepen)</al></li><li><al>(2) andere draagbare vuurslagen en aanstekers, compleet of niet compleet (huizen daaronder begrepen)</al></li></lijst></li></lijst></entry>
								</row>
								
								
								
							</tbody>
						</tgroup>
					</table></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel"> III</nr><titel status="officieel">Lijst van de in artikel 13, lid 1, bedoelde produkten</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><table frame="top">
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
							<tbody valign="top">
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>No. van het gemeenschappelijk douanetarief</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Omschrijving</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>1. <nadruk type="cur">Vervaldatum: 1 juli 1975</nadruk>    
										</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 60.03,</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>-</li.nr>
												<al>Kousen</al>
											</li>
										</lijst>
									</entry>
								</row><row><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ex 60.04</al></entry><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/></row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 73.35</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>-</li.nr>
												<al>Veren voor voertuigen</al>
											</li>
										</lijst>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 85.08 D</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>-</li.nr>
												<al>Gloeibougies, alsmede onderdelen en delen daarvan, van metaal</al>
											</li>
										</lijst>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 96.01,</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
											<li>
												<li.nr>-</li.nr>
												<al>Borstelwerk en bezems</al>
											</li>
										</lijst>
									</entry>
								</row><row><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"><al>ex 96.02</al></entry><entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/></row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0"/>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>2. <nadruk type="cur">Vervaldatum: 1 januari 1985</nadruk>    
										</al>
									<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet"><li><li.nr>-</li.nr><al>Bijzondere voertuigen</al></li><li><li.nr>-</li.nr><al>Bedrijfsvoertuigen</al></li></lijst></entry>
								</row>
								
							</tbody>
						</tgroup>
					</table></tekst></vrije-tekst></verdragtekst><verdragtekst><kop><label>Bijlage</label><nr status="officieel"> IV</nr><titel status="officieel">Lijst van produkten bedoeld in artikel 13, lid 2</titel></kop><vrije-tekst><tekst status="goed"><table frame="top">
						<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
							<tbody valign="top">
								
								
								
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>No. van het douanetarief van het Verenigd Koninkrijk</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Omschrijving</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 55.08</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Bad- of frotteerstof (lussendoek) van katoen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 55.09</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Andere weefsels van katoen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 58.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Fluweel, pluche, lussenweefsel en chenilleweefsel, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 59.13</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Elastische weefsels (met uitzondering van brei- en haakwerk) van met rubberdraden verbonden textielstoffen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.01</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Herenbovenkleding en jongensbovenkleding, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Damesbovenkleding, meisjesbovenkleding en kinderbovenkleding, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.03</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Herenonderkleding en jongensonderkleding, kragen, boorden, fronten en manchetten daaronder begrepen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.04</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Damesonderkleding, meisjesonderkleding en kinderonderkleding, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Zakdoeken, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 61.06</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Sjaals, sjerpen, hoofddoeken en halsdoeken, mantilles, sluiers, voiles en dergelijke artikelen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>ex 62.02</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="0">
										<al>Tafel-, bedde- en huishoudlinnen, gordijnen, vitrages en andere artikelen voor stoffering, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
								<row>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>ex 62.05</al>
									</entry>
									<entry colsep="0" morerows="0" rotate="0" rowsep="1">
										<al>Andere geconfectioneerde artikelen van weefsel, patronen voor kleding daaronder begrepen, meer dan 50 gewichtspercenten katoen bevattende</al>
									</entry>
								</row>
							</tbody>
						</tgroup>
					</table></tekst></vrije-tekst></verdragtekst>
				
			<verdragtekst>
					<kop>
						<label>Slotakte</label>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>De gevolmachtigden</al>
							<al>van Zijne Majesteit de Koning der Belgen,</al>
							<al>van Hare Majesteit de Koningin van Denemarken,</al>
							<al>van de President van de Bondsrepubliek Duitsland,</al>
							<al>van de President van de Franse Republiek,</al>
							<al>van de President van Ierland,</al>
							<al>van de President van de Italiaanse Republiek,</al>
							<al>van Zijne Koninklijke Hoogheid de Groothertog van Luxemburg,</al>
							<al>van Hare Majesteit de Koningin der Nederlanden,</al>
							<al>van Hare Majesteit de Koningin van het Verenigd Koninkrijk van Groot-Brittanni&#xEB; en Noord-Ierland en</al>
							<al>van de Raad der Europese Gemeenschappen, enerzijds, en </al>
							<al>van de President van de Republiek Turkije, anderzijds,</al><al>bijeengekomen te Ankara, op dertig juni negentienhonderd drie&#xEB;nzeventig, ter gelegenheid van de ondertekening</al>
							<lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>van het complementair protocol bij de associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije in verband met de toetreding van nieuwe Lid-Staten tot de Gemeenschap,</al>
									<al>en</al>
								</li>
								<li>
									<li.nr>-</li.nr>
									<al>van het complementair protocol betreffende de produkten die onder de bevoegdheid vallen van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal,</al>
									
									
								</li>
							</lijst>
						<al>hebben de navolgende gemeenschappelijke verklaringen van partijen inzake het complementair protocol bij de associatieovereenkomst tussen de Europese Economische Gemeenschap en Turkije aangenomen:</al><lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
										<li>
											<li.nr>1.</li.nr>
											<al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende de industrialisatie van Turkije,</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>2.</li.nr>
											<al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende het nieuwe lid 5 van het bij artikel 3 gewijzigde artikel 12 van het aanvullend protocol,</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>3.</li.nr>
											<al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 6,</al>
										</li>
										<li>
											<li.nr>4.</li.nr>
											<al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende de toepassing van artikel 9, lid 1,</al>
											
										</li>
										<li>
											<li.nr>5.</li.nr>
											<al>Gemeenschappelijke verklaring betreffende de overgangsmaatregelen als bedoeld in artikel 13, lid 2.</al>
											
											
										</li>
									</lijst><al>De verklaringen zijn aan deze slotakte gehecht.</al>
											<al>De gevolmachtigden zijn overeengekomen dat de aan deze slotakte gehechte verklaringen, voor zover nodig, zullen worden onderworpen aan de interne procedures, vereist om hun geldigheid te verzekeren.</al></tekst>
					</vrije-tekst>
				<wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden hun handtekening onder deze Slotakte hebben gesteld.</al>
											<al>GEDAAN te Ankara, de dertigste juni negentienhonderd drie&#xEB;nzeventig.</al>
											</slotformulering></wetsluiting></verdragtekst><verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende de industrialisatie van Turkije</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>De Overeenkomstsluitende Partijen,</al>
							<al>Bezield door de wens de bijzondere vraagstukken die als gevolg van de uitbreiding van de Gemeenschappen voor Turkije rijzen, op te lossen,</al>
							<al>Erop wijzende dat de Associatieovereenkomst beoogt de voortdurende en evenwichtige versterking van de handels- en economische betrekkingen tussen de partijen te bevorderen, daarbij volledig rekening houdende met de noodzaak de versnelde ontwikkeling van de economie van Turkije en de verbetering van het peil van de werkgelegenheid en de levensomstandigheden van het Turkse volk te verzekeren,</al>
							<al>Kennis nemend van de vastbeslotenheid van de Turkse Regering om, ten einde de levensstandaard van het Turkse volk te verbeteren en de vraagstukken op het gebied van de werkgelegenheid die de bevolkingsgroei meebrengt, op te lossen, een industrialisatiebeleid op lange termijn te voeren in het kader van haar ontwikkelingsplannen die ten doel hebben de economische en sociale structuur van het land op een zodanig peil te brengen dat het tot een gemeenschap van hoog ontwikkelde landen kan toetreden,</al>
							<al>Erkennende dat de verwezenlijking van de doelstellingen van een dergelijk beleid zal overeenkomen met de beginselen van de Associatieovereenkomst en met de daarin omschreven gemeenschappelijke belangen,</al>
						<al>Verklaren dat zij vastbesloten zijn de maatregelen te zoeken en te treffen die, in het kader van de Associatieovereenkomst en van het aanvullend protocol, en, in voorkomend geval, van de mogelijkheden bedoeld in artikel 22, lid 3, van genoemde overeenkomst, het meest geschikt lijken om de industrialisatie van Turkije in het kader van zijn ontwikkelingsplan te bevorderen.</al></tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende het nieuwe lid 5 van het bij artikel 3 gewijzigd artikel 12 van het aanvullend protocol</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>De partijen bij de overeenkomst komen overeen dat de goederen, die zich op het tijdstip waarop door Turkije, in toepassing van het nieuwe lid 5 van artikel 12 van het aanvullend protocol, het verzoek wordt ingediend om kwantitatieve beperkingen in te stellen, reeds in een douane-entrepot bevinden of reeds onderweg zijn om te worden ge&#xEB;xporteerd dan wel voorwerp hebben uitgemaakt van een vast verkoopcontract, niet voor die beperkingen in aanmerking kunnen komen.</al>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende artikel 6</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>De overeenkomstsluitende partijen komen overeen dat bij het eerste onderzoek als bedoeld in artikel 6 rekening zal worden gehouden met de doelstellingen en verdiensten van de associatieovereenkomst, enerzijds, en met de aard van het handelsverkeer van Turkije met de nieuwe Lid-Staten, anderzijds.</al>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende de toepassing van artikel 9, lid 1</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>De overeenkomstsluitende partijen komen overeen dat artikel 9, lid 1, behoudens de toepassing door de Gemeenschap van artikel 39, lid 5, van de aan het Toetredingsverdrag gehechte akte voor de specifieke rechten of het specifieke gedeelte van de gemengde rechten van de douanetarieven van Ierland en het Verenigd Koninkrijk zal worden toegepast met afronding tot de vierde decimaal.</al>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
				<verdragtekst>
					<kop>
						<titel status="officieel">Gemeenschappelijke verklaring betreffende de overgangsmaatregelen als bedoeld in artikel 13, lid 2</titel>
					</kop>
					<vrije-tekst>
						<tekst status="goed">
							<al>Eind 1974 onderzoekt de Associatieraad de gevolgen van de overgangsmaatregelen als bedoeld in artikel 13, lid 2, voor de ontwikkeling van de Turkse uitvoer.</al>
						</tekst>
					</vrije-tekst>
				</verdragtekst>
</verdrag>
</wetgeving>
  	