<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001568" dtdversie="2.0" id="10000007259" verdragnummer="010057" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag inzake sociale zekerheid tussen het Koninkrijk der
          Nederlanden en de Republiek Korea</intitule>
  
  
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag inzake sociale zekerheid tussen het Koninkrijk der
          Nederlanden en de Republiek Korea</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Korea</al>
          <al>(hierna genoemd &#x201E;de Verdragsluitende Partijen"),</al>
          <al>Geleid door de wens de betrekkingen tussen de twee landen op het
            gebied van de sociale zekerheid te regelen, en</al>
          <al>Wensend dubbele dekking onder de stelsels van sociale zekerheid
            van beide landen te voorkomen voor personen die zich verplaatsen
            tussen of werken op hun onderscheiden grondgebieden,</al>
          <al>Zijn als volgt overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van dit Verdrag zijn de volgende
                begripsomschrijvingen van toepassing. Verstaan wordt onder:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>&#x201E;Korea", de Republiek Korea, en</al>
                <al>&#x201E;Nederland",
                    het Koninkrijk der Nederlanden;</al></li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>&#x201E;grondgebied":</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Korea, het grondgebied van de Republiek
                  Korea, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Nederland, het grondgebied van het
                  Koninkrijk in Europa;</al>
              </li>
            </lijst></li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;onderdaan":</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Korea, een onderdaan van de Republiek
                  Korea als omschreven in de Nationaliteitswet, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Nederland, een persoon met de Nederlandse nationaliteit;</al>
              </li>
            </lijst></li><li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;bevoegde autoriteit":</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Korea, de Minister van Gezondheid en
                  Welzijn, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Nederland, de Minister van Sociale Zaken
                  en Werkgelegenheid;</al>
              </li>
            </lijst></li><li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>&#x201E;instelling":</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Korea, de Nationale Pensioen Instelling, en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>met betrekking tot Nederland, de instelling belast met de
                  uitvoering van de in artikel 2 genoemde wetgeving;</al>
              </li>
            </lijst></li><li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>&#x201E;wetgeving": de wetten en voorschriften genoemd in
                  artikel 2;</al>
              </li><li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>&#x201E;werknemer": een persoon die in dienst is van een
                  werkgever alsmede elke persoon die in de toepasselijke
                  wetgeving met een werknemer wordt gelijkgesteld.</al>
              </li></lijst>
            </lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Andere termen en uitdrukkingen die niet in dit artikel zijn
                omschreven hebben de betekenis die daaraan respectievelijk in de
                betrokken wetgeving wordt toegekend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Materi&#xEB;le werkingssfeer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is van toepassing</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot Korea, op de Nationale pensioenwet, en</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>met betrekking tot Nederland, op de wetgeving inzake:</al>
                <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>de ouderdomsverzekering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>ii.</li.nr>
                <al>de invaliditeitsverzekering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iii.</li.nr>
                <al>de nabestaandenverzekering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>iv.</li.nr>
                <al>de ziekteverzekering (uitkeringen en verstrekkingen);</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>v.</li.nr>
                <al>de werkloosheidsverzekering;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>vi.</li.nr>
                <al>de kinderbijslagen.</al>
              </li>
            </lijst></li>
              </lijst>
            </lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Onder voorbehoud van het bepaalde in het derde lid van dit
                artikel is dit Verdrag ook van toepassing op alle wetgeving
                waarbij de in het eerste lid van dit artikel genoemde wetgeving
                wordt afgeschaft, vervangen, gewijzigd, aangevuld of gecodificeerd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is niet van toepassing op de wetten of
                voorschriften waarbij de bestaande wetgeving van een
                Verdragsluitende Partij wordt uitgebreid tot een nieuwe
                categorie uitkeringsgerechtigden, indien de bevoegde autoriteit
                van die Verdragsluitende Partij, binnen drie maanden na de datum
                van de offici&#xEB;le publicatie of bekendmaking van bedoelde wetten
                of voorschriften, de bevoegde autoriteit van de andere
                Verdragsluitende Partij ervan in kennis stelt dat een dergelijke
                uitbreiding van het Verdrag niet wordt beoogd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is niet van toepassing op wetgeving waarbij een
                nieuwe tak van sociale zekerheid wordt ingesteld, tenzij de
                Verdragsluitende Partijen daartoe een overeenkomst sluiten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Tenzij in dit Verdrag anders wordt bepaald omvat de in het
                eerste lid van dit artikel bedoelde wetgeving geen verdragen of
                andere internationale overeenkomsten inzake sociale zekerheid,
                die kunnen worden gesloten tussen een Verdragsluitende Partij en
                een derde Staat, of wetgeving die wordt uitgevaardigd voor de
                specifieke uitvoering daarvan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> Dit Verdrag is niet van toepassing op regelingen betreffende
                sociale bijstand of op speciale regelingen voor ambtenaren of
                daarmee gelijkgestelde personen.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Personele werkingssfeer</titel>
            </kop>
            <al>Tenzij anders bepaald is dit Verdrag van toepassing op:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>Personen die aan de wetgeving van een Verdragsluitende
                  Partij of van beide Verdragsluitende Partijen onderworpen zijn
                  of zijn geweest,</al>
                <al>en</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>personen die rechten ontlenen aan een in het eerste lid van
                  dit artikel genoemde persoon.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Gelijke behandeling</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Tenzij in dit Verdrag anders wordt bepaald hebben onderdanen
                van een Verdragsluitende Partij, wanneer zij verblijven of wonen
                op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij,
                dezelfde rechten en verplichtingen als onderdanen van die
                Verdragsluitende Partij met betrekking tot de toepassing van de
                wetgeving van die Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het eerste lid van dit artikel is niet van toepassing op
                forfaitaire vergoedingen van bijdragen in overeenstemming met
                artikel 102 van de Koreaanse wetgeving.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Betaling van uitkeringen in het buitenland</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Tenzij in dit Verdrag anders wordt bepaald kunnen pensioenen
                en andere uitkeringen in geval van ouderdom, invaliditeit,
                nabestaandenpensioenen en kinderbijslagen krachtens de wetgeving
                van een Verdragsluitende Partij niet worden verminderd,
                gewijzigd, opgeschort of ingetrokken op grond van het feit dat
                de ontvanger verblijft of woont op het grondgebied van de andere
                Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Tenzij in dit Verdrag anders wordt bepaald zijn uitkeringen
                te betalen door een Verdragsluitende Partij aan personen zoals
                bedoeld in artikel 3 op het grondgebied van de andere
                Verdragsluitende Partij ook betaalbaar aan onderdanen van de
                andere Verdragsluitende Partij die verblijven of wonen in de
                derde Staat, op dezelfde voorwaarden en tot dezelfde hoogte als
                voor onderdanen van de eerste Verdragsluitende Staat die
                verblijven of wonen op het grondgebied van de derde Staat. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">VASTSTELLING VAN DE TOEPASSELIJKE WETGEVING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Algemene regels</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Tenzij in dit Deel anders wordt bepaald is, wanneer een
                persoon werknemer is op het grondgebied van een Verdragsluitende
                Partij, deze persoon slechts onderworpen aan de wetgeving van
                die Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Wanneer een persoon in hetzelfde tijdvak werknemer is op het
                grondgebied van beide Verdragsluitende Partijen, is deze persoon
                slechts onderworpen aan de wetgeving van de Verdragsluitende
                Partij op het grondgebied waarvan deze persoon zijn vaste
                woonplaats heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Wanneer een persoon zijn vaste woonplaats heeft op het
                grondgebied van een Verdragsluitende Partij en als zelfstandige
                werkzaam is op het grondgebied van beide Verdragsluitende
                Partijen, is deze persoon slechts onderworpen aan de wetgeving
                van de Verdragsluitende Partij op het grondgebied waarvan deze
                persoon zijn vaste woonplaats heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Wanneer een persoon werknemer is op het grondgebied van een
                Verdragsluitende Partij en gedurende hetzelfde tijdvak als
                zelfstandige werkzaam is op het grondgebied van de andere
                Verdragsluitende Partij, is deze persoon slechts onderworpen aan
                de wetgeving van de Verdragsluitende Partij op het grondgebied
                waarvan deze persoon zijn vaste woonplaats heeft.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Gedetacheerd werknemer</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Wanneer een persoon in dienst van een werkgever die een
                bedrijfsvestiging heeft in een Verdragsluitende Partij door die
                werkgever wordt uitgezonden naar de andere Verdragsluitende
                Partij voor een tijdvak dat naar verwachting niet langer zal
                zijn dan vijf jaar, blijft deze persoon slechts onderworpen aan
                de wetgeving van de eerste Verdragsluitende Partij, als ware
                deze persoon tewerkgesteld in die Verdragsluitende Partij.
                Achtereenvolgende plaatsingen van dezelfde werknemer door
                dezelfde werkgever worden geteld als &#xE9;&#xE9;n, tenzij zij gescheiden
                worden door ten minste twaalf maanden. Voor de toepassing van
                dit lid worden een werkgever en een gelieerde onderneming of
                dochteronderneming van de werkgever, zoals omschreven in de
                nationale wetten van de Overeenkomstsluitende Partij van waaruit
                de persoon werd uitgezonden, beschouwd als dezelfde werkgever.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het eerste lid van dit artikel is van toepassing wanneer een
                persoon die is uitgezonden door de werkgever van die persoon
                vanuit het grondgebied van een Verdragsluitende Partij naar het
                grondgebied van een derde Staat, vervolgens door die werkgever
                wordt uitgezonden vanuit het grondgebied van de derde Staat naar
                het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij, mits de
                persoon was onderworpen aan de wetgeving van de eerste
                Verdragsluitende Partij gedurende het tijdvak van tewerkstelling
                in de derde Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Het eerste lid van dit artikel is niet van toepassing in het
                geval van een persoon die door een werkgever wordt uitgezonden
                vanuit het grondgebied van een Verdragsluitende Partij naar het
                grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij, indien deze
                persoon tevens wordt tewerkgesteld op het grondgebied van de
                andere Verdragsluitende Partij door een andere werkgever die op
                dat grondgebied gevestigd is.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Zeelieden en bemanning van vliegtuigen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Een persoon die als werknemer werkt als een officier of
                bemanningslid op een schip is slechts onderworpen aan de
                wetgeving van de Verdragsluitende Partij op grondgebied waarvan
                de persoon zijn vaste woonplaats heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Een persoon die als werknemer werkt als een officier of
                bemanningslid van een vliegtuig is slechts onderworpen aan de
                wetgeving van de Verdragsluitende Partij op het grondgebied
                waarvan de hoofdvestiging van de werkgever is gevestigd.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Diplomatiek en consulair personeel</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Niettegenstaande het derde en vierde lid van dit artikel,
                laat dit Verdrag onverlet de bepalingen van het Verdrag van
                Wenen inzake Diplomatiek Verkeer van 18 april 1961, of van het
                Verdrag van Wenen inzake Consulaire Betrekkingen van 24 april 1963.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Wanneer een persoon die in dienst is van de overheid, of
                daarmee wordt gelijkgesteld, of van de plaatselijke overheid van
                een Verdragsluitende Partij, wordt uitgezonden om te werken op
                het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij, is de
                wetgeving van de eerstgenoemde Verdragsluitende Partij van
                toepassing op de persoon als ware deze persoon tewerkgesteld op
                haar grondgebied.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Wanneer een lokaal aangenomen persoon werkzaam is op een
                diplomatieke missie of consulaire post van een Verdragsluitende
                Partij op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij,
                is de wetgeving van laatstgenoemde Verdragsluitende Partij van
                toepassing op deze persoon.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Wanneer de in het tweede en derde lid van dit artikel
                bedoelde persoon onderworpen is aan de wetgeving van een
                Verdragsluitende Partij, voldoet de betrokken werkgever aan de
                verplichtingen die deze wetgeving aan werkgevers oplegt. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Wijzigingsbepaling</titel>
            </kop>
            <al>De bevoegde autoriteiten of de door de bevoegde autoriteiten van
              de twee Verdragsluitende Partijen aangewezen instellingen kunnen
              overeenkomen een uitzondering op de artikelen 6 tot en met 9 toe
              te staan ten aanzien van bepaalde personen of categorie&#xEB;n van
              personen, mits de betrokken personen onderworpen zijn aan de
              wetgeving van een van de Verdragsluitende Partijen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Gezinsleden</titel>
            </kop>
            <al>De bepalingen van artikel 7, artikel 9, eerste en tweede lid, en
              artikel 10 zijn op analoge wijze van toepassing op de
              echtgeno(o)t(e) en kinderen die een in deze artikelen beschreven
              persoon vergezellen van het grondgebied van een Verdragsluitende
              Partij naar het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij,
              tenzij zijzelf een bezoldigde werkkring aanvaarden of een pensioen
              of een uitkering ontvangen krachtens de wetgeving van
              laatstgenoemde Verdragsluitende Partij.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
              <titel status="officieel">Tijdvakken van wonen</titel>
            </kop>
            <al>Een persoon die is onderworpen aan de wetgeving van een
              Verdragsluitende Partij in overeenstemming met de bepalingen van
              dit Deel wordt beschouwd als wonend op het grondgebied van die
              Verdragsluitende Partij.</al>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">ADMINISTRATIEVE EN DIVERSE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Administratief akkoord</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Partijen
                stellen door middel van een administratief akkoord de
                maatregelen vast die nodig zijn voor de toepassing van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De verbindingsorganen van de Verdragsluitende Partijen worden
                aangewezen in dat Akkoord.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Wederzijdse bijstand</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De bevoegde autoriteiten en de instellingen die
                verantwoordelijk zijn voor de toepassing van dit Verdrag: </al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>verstrekken elkaar, voor zover toegestaan door de
                    wetgeving die zij toepassen, alle informatie die
                    noodzakelijk is voor de toepassing van dit Verdrag;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>verstrekken elkaar, zo spoedig mogelijk, alle informatie
                    over de door hen voor de toepassing van dit Verdrag genomen
                    maatregelen of over wijzigingen in hun respectieve wetgeving
                    voor zover deze wijzigingen van invloed zijn op de
                    toepassing van dit Verdrag.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De in het eerste lid van dit artikel bedoelde bijstand wordt
                kosteloos verleend, behoudens uitzonderingen die worden
                overeengekomen door bevoegde autoriteiten van de
                Verdragsluitende Partijen in het uit hoofde van artikel 13
                gesloten Administratief akkoord.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Vrijstelling van kosten en certificering van documenten</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Vrijstellingen of verminderingen van belastingen, leges,
                consulaire rechten of administratieve kosten waarvoor is
                voorzien in de wetgeving van een Verdragsluitende Partij met
                betrekking tot het afgeven van een verklaring of document
                waarvan overlegging vereist is voor de toepassing van die
                wetgeving worden uitgebreid tot verklaringen of documenten
                waarvan overlegging vereist is voor de toepassing van de
                wetgeving van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Akten of documenten van offici&#xEB;le aard waarvan overlegging
                vereist is voor de toepassing van dit Verdrag zijn vrijgesteld
                van authentisering door diplomatieke of consulaire autoriteiten
                of een dergelijke formaliteit, tenzij de bevoegde autoriteiten
                of de door de bevoegde autoriteiten aangewezen instellingen
                anders bepalen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Afschriften van documenten die gecertificeerd zijn als
                eensluidende afschriften door de instelling van een
                Verdragsluitende Partij worden als eensluidende afschriften
                aanvaard door de instelling van de andere Verdragsluitende
                Partij, zonder nadere certificering. De instelling van elke
                Verdragsluitende Partij oordeelt in laatste instantie over de
                bewijskracht van het haar uit enige bron overgelegde bewijsmateriaal.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Taal van de correspondentie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van dit Verdrag kunnen de bevoegde
                autoriteiten en de instellingen van de Verdragsluitende Partijen
                zich rechtstreeks tot elkaar wenden in het Engels.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Een aanvraag of document kan niet worden geweigerd door de
                bevoegde autoriteit, de instelling of het verbindingsorgaan van
                een Verdragsluitende Partij uitsluitend omdat het is gesteld in
                de offici&#xEB;le taal van de andere Verdragsluitende Partij. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
              <titel status="officieel">Oplossing van geschillen</titel>
            </kop>
            <al>Meningsverschillen betreffende de uitlegging of toepassing van
              dit Verdrag worden opgelost door middel van overleg tussen de
              bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende Partijen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
              <titel status="officieel">Vertrouwelijkheid van informatie</titel>
            </kop>
            <al>Tenzij anders wordt vereist door nationale wetten van een
              Verdragsluitende Partij, wordt informatie betreffende een individu
              die wordt verstrekt in overeenstemming met dit Verdrag aan de
              bevoegde autoriteit of de instelling van die Verdragsluitende
              Partij door de bevoegde autoriteit of de instelling van de andere
              Verdragsluitende Partij uitsluitend gebruikt ter uitvoering van
              dit Verdrag en van de wetgeving waarop dit Verdrag van toepassing
              is. Zulke door de bevoegde autoriteit of de instelling van een
              Verdragsluitende Partij ontvangen informatie wordt beheerst door
              de nationale wetten van die Verdragsluitende Partij inzake de
              bescherming van de persoonlijke levenssfeer en de
              vertrouwelijkheid van persoonsgegevens.</al>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">OVERGANGS- EN SLOTBEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
              <titel status="officieel">Overgangsbepaling</titel>
            </kop>
            <al>Bij de toepassing van artikel 7, eerste lid, worden in het geval
              van personen die uitgezonden zijn naar het grondgebied van een
              Verdragsluitende Partij voorafgaand aan de datum van
              inwerkingtreding van dit Verdrag, de in dat lid bedoelde
              tijdvakken van tewerkstelling geacht op die datum aan te vangen.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <al>De Verdragsluitende Partijen stellen elkaar schriftelijk in
              kennis van de voltooiing van hun onderscheiden voor de
              inwerkingtreding van dit Verdrag vereiste constitutionele of
              wettelijke procedures. Dit Verdrag treedt in werking op de eerste
              dag van de derde maand na de datum van de laatste kennisgeving. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
              <titel status="officieel">Duur en be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <al>Dit Verdrag blijft van kracht zonder enige beperking van zijn
              duur. Het kan te allen tijde worden opgezegd door elk van beide
              Verdragsluitende Partijen bij een twaalf maanden tevoren gedane
              schriftelijke kennisgeving aan de andere Verdragsluitende Partij.</al>
            
          </artikel>
          
        </deel>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd door hun onderscheiden Regeringen, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Den Haag op 3 juli 2002, in de Nederlandse,
            de Koreaanse en de Engelse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk
            authentiek. In geval van een verschil in uitlegging is de Engelse
            tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) R. IJ. M. KUIPERS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Korea</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) KIM YONG-KYOO</al>
          
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
  <verdragtekst><kop><titel status="officieel">Administratief Akkoord voor de toepassing van het Verdrag
                inzake sociale zekerheid tussen het Koninkrijk der Nederlanden
                en de Republiek Korea </titel></kop><aanhef><preambule><al>Krachtens artikel 13 van het Verdrag inzake Sociale Zekerheid
                tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Korea</al>
              <al>Ondertekend te Den Haag op 3 juli 2002</al>
              <al>Zijn de bevoegde autoriteiten van de Verdragsluitende
                Partijen, namelijk:</al>
              <al>voor Nederland,</al>
              <al>de minister van Sociale Zaken en Volksgezondheid,</al>
              <al>voor Korea</al>
              <al>de minister van Gezondheid en Welzijn</al>
              <al>de volgende bepalingen overeengekomen:</al></preambule></aanhef><wettekst><deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">I</nr><titel status="officieel">ALGEMENE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
              <titel status="officieel">Begripsomschrijvingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van dit Administratief Akkoord wordt onder
                &#x201E;Verdrag" verstaan het op 3 juli 2002 te Den Haag
                ondertekende Verdrag inzake sociale zekerheid tussen het
                Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek Korea.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Andere termen hebben de betekenis die er in het Verdrag of in
                dit Akkoord aan worden toegekend.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
              <titel status="officieel">Verbindingsorganen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van het Verdrag worden als
                verbindingsorganen aangewezen,  </al>
            <al>voor Nederland:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>voor ouderdoms- en nabestaandenpensioenen: de Sociale
                  Verzekeringsbank, Amstelveen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>voor invaliditeitspensioenen: het Landelijk Instituut
                  Sociale Verzekeringen, p/a Gak Nederland bv, Amsterdam;</al>
              </li>
            </lijst><al>voor Korea:</al>
            <al>de Nationale Pensioen Instelling, Seoul.</al></lid>
            
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van het Verdrag en dit Akkoord kunnen de
                verbindingsorganen zich zowel rechtstreeks met elkaar als met de
                belanghebbenden of hun vertegenwoordigers in verbinding stellen.
                De verbindingsorganen zijn elkaar bij de toepassing van het
                Verdrag behulpzaam.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">II</nr><titel status="officieel">BEPALINGEN INZAKE DE TOEPASSELIJKE WETGEVING</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Verklaring van detachering</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Voor de toepassing van dit Deel wordt verstaan onder
                &#x201E;instelling", wat Korea betreft, de Nationale Pensioen
                Instelling, Seoul, en wat Nederland betreft, de Sociale
                Verzekeringsbank, Amstelveen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Wanneer de wetten van een Verdragsluitende Partij van
                toepassing zijn in overeenstemming met artikel 6, leden 2, 3 en
                4, artikel 7 en artikel 10 van het Verdrag, verstrekt de
                instelling van die Verdragsluitende Partij, op verzoek van een
                werknemer, werkgever of zelfstandige, een verklaring vermeldend,
                op grond van het desbetreffende artikel, dat de werknemer of
                zelfstandige en zijn of haar gezinsleden onderworpen blijven aan
                die wetten en voor welk tijdvak dit van toepassing is.</al>
            <al>Deze verklaring vormt het bewijs dat de genoemde persoon niet
              onderworpen is aan de wetten inzake verplichte verzekering van de
              andere Verdragsluitende Partij.</al></lid>
            
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Wanneer een werknemer, aan wie een verklaring is verstrekt
                door de instelling van een Verdragsluitende Partij, daarna op
                het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij werknemer
                wordt van een andere werkgever die gevestigd is op het
                grondgebied van die andere Verdragsluitende Partij, moet de
                werknemer terstond de instelling van de Verdragsluitende Partij
                inlichten die de verklaring heeft verstrekt. Deze instelling
                deelt dit vervolgens mee aan de instelling van de andere
                Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Een gezinslid zoals omschreven in artikel 11 van het Verdrag,
                dat daarna werknemer of zelfstandige wordt op het grondgebied
                van de Verdragsluitende Partij waarnaar dit gezinslid de
                werknemer vergezelt, moet terstond de instelling van de
                Verdragsluitende Partij inlichten die de verklaring aan de
                werknemer heeft verstrekt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> De instelling van de Verdragsluitende Partij die ingevolge
                dit artikel een verklaring heeft verstrekt zendt afschriften
                daarvan aan de werknemer en diens werkgever of aan de
                zelfstandige en aan de instelling van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">III</nr><titel status="officieel">BEPALINGEN INZAKE VERIFICATIE EN IDENTIFICATIE</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Verificatie van aanvragen en betalingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Na ontvangst van een aanvraag of om de rechtmatigheid van
                betalingen vast te stellen, verifieert de instelling van een
                Verdragsluitende Partij de informatie betreffende de aanvrager
                en, indien van toepassing, zijn of haar gezinsleden, en zendt
                deze bewijsstukken tezamen met andere relevante documenten toe
                aan de instelling van de andere Verdragsluitende Partij, zodat
                deze laatste de aanvraag verder kan behandelen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Het eerste lid is eveneens van toepassing wanneer de
                instelling van een Verdragsluitende Partij de andere
                Verdragsluitende Partij verzoekt een onderzoek te verrichten om
                de rechtmatigheid vast te stellen van betalingen gedaan aan
                uitkeringsgerechtigden die wonen of verblijven op het
                grondgebied van die andere Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De informatie bedoeld in het eerste en tweede lid omvat
                tevens informatie betreffende adres, werkkring, opleiding,
                inkomen, gezinssituatie, arbeidsgeschiktheid of gezondheidstoestand.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De instellingen van de Verdragsluitende Partijen kunnen zich
                rechtstreeks wenden tot elkaar alsmede tot hun respectieve
                uitkeringsgerechtigden of de vertegenwoordigers daarvan.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Identificatie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Ter vaststelling van het recht op uitkering en de
                rechtmatigheid van betalingen krachtens de wetgeving van elk van
                beide Verdragsluitende Partijen is een persoon die onder de
                werkingssfeer van het Verdrag valt verplicht zich te
                identificeren door het overleggen van een officieel
                identiteitsbewijs aan de instelling van de Verdragsluitende
                Partij op het grondgebied waarvan hij of zij woont. </al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De instelling van die Verdragsluitende Partij identificeert
                de aanvrager naar behoren aan de hand van dit identiteitsbewijs.
                Behoorlijke identificatie omvat een paspoort of elk ander geldig
                door de autoriteiten in de woonplaats van de betrokkene
                afgegeven identiteitsbewijs.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De instelling van de Verdragsluitende Partij die de aanvrager
                heeft ge&#xEF;dentificeerd deelt dan de instelling van de andere
                Verdragsluitende Partij, door het toezenden van een kopie van
                het identiteitsbewijs, mee dat de identiteit van de aanvrager
                naar behoren is geverifieerd. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Verificatie in geval van ziekte en invaliditeit</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Op het verzoek van de instelling van een Verdragsluitende
                Partij wordt de verificatie van administratieve en medische
                informatie betreffende aanvragers van of gerechtigden tot
                ziekte- en invaliditeitsuitkeringen van een Verdragsluitende
                Partij die wonen op het grondgebied van de andere
                Verdragsluitende Partij, uitgevoerd door de instelling van de
                andere Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Voor de beoordeling van de mate van arbeidsongeschiktheid
                maken de instellingen van beide Verdragsluitende Partijen
                gebruik van de door de instelling van de andere Verdragsluitende
                Partij verstrekte geneeskundige rapporten en de administratieve
                gegevens, maar zij behouden niettemin het recht om de aanvrager
                of uitkeringsgerechtigde te laten onderzoeken door een arts van
                hun eigen keus of om de belanghebbende op te roepen om een
                geneeskundig onderzoek te ondergaan op het grondgebied van de
                bevoegde Staat.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De belanghebbende is verplicht om te voldoen aan een verzoek
                zoals bedoeld in het tweede lid door te verschijnen voor een
                geneeskundig onderzoek. Indien hij meent om medische redenen
                niet in staat te zijn zich te begeven naar het grondgebied van
                de Staat waar hij door de instelling is opgeroepen, moet hij die
                instelling onmiddellijk inlichten. Alsdan is hij verplicht een
                medische verklaring over te leggen die is afgegeven door een
                arts die daartoe is aangewezen door de instelling. Deze
                verklaring moet de medische redenen bevatten voor zijn
                ongeschiktheid tot reizen alsmede de verwachte duur van deze ongeschiktheid.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> De kosten van het onderzoek en, in gevallen waarin het
                onderzoek wordt verricht op het grondgebied van de
                Verdragsluitende Partij waarvan de instelling om het onderzoek
                verzoekt, worden de reis- en verblijfskosten betaald in
                overeenstemming met de wetgeving of praktijk van die
                Verdragsluitende Partij. </al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Weigering te betalen, schorsing, intrekking</titel>
            </kop>
            <al>Op grond van de in dit Akkoord beschreven informatie en
              onderzoeken kan de instelling van een Verdragsluitende Partij een
              ouderdomspensioen, invaliditeitspensioen of nabestaandenpensioen
              of kinderbijslagen weigeren te betalen of opschorten of intrekken
              indien, naar haar oordeel, de aanvrager of uitkeringsgerechtigde
              die verblijft of woont op het grondgebied van de andere
              Verdragsluitende Partij een vereist onderzoek niet ondergaat of de
              instelling van de andere Verdragsluitende Partij, naar gelang van
              het geval, een krachtens dit Akkoord vereist onderzoek niet verricht.</al>
          </artikel>
        </deel>
        <deel status="goed">
          <kop>
            <label>DEEL</label><nr status="officieel">IV</nr><titel status="officieel">DIVERSE BEPALINGEN</titel>
          </kop>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Formulieren en procedures</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De verbindingsorganen van de Verdragsluitende Partijen komen
                de voor de uitvoering van het Verdrag en dit Akkoord
                noodzakelijke formulieren en procedures overeen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De verbindingsorganen kunnen aanvullende administratieve
                procedures overeenkomen voor de uitvoering van dit Akkoord.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Taal</titel>
            </kop>
            <al>De verbindingsorganen zijn, waar nodig, elkaar behulpzaam bij
              het vertalen van formulieren en andere in hun respectieve
              offici&#xEB;le talen gestelde documenten in het Koreaans, het Engels of
              het Nederlands. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <al>Dit Akkoord treedt in werking tezamen met het Verdrag en kan
              worden opgezegd overeenkomstig dezelfde regels als die welke van
              toepassing zijn op het Verdrag. </al>
            
          </artikel>
        </deel></wettekst><wetsluiting status="goed"><slotformulering><al>GEDAAN in tweevoud te Den Haag op 3 juli 2002 in de Nederlandse,
            de Koreaanse en de Engelse taal, zijnde alle teksten gelijkelijk
            authentiek. In geval van een verschil in uitlegging is de Engelse
            tekst doorslaggevend.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de bevoegde autoriteit van het Koninkrijk
              der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) R. IJ. M. KUIPERS</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de bevoegde autoriteit van de Republiek Korea</nadruk>
          </al>
          <al>(w.g.) PARK YONG-KYOO</al></slotformulering></wetsluiting></verdragtekst></verdrag>
  
</wetgeving>
  	