<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE wetgeving SYSTEM "http://wetten.overheid.nl/dtd/bwb-plus-meta-1_61w.dtd">
<wetgeving bwb-id="BWBV0001695" dtdversie="2.0" id="10000007319" verdragnummer="010832" soort="verdrag">
  <intitule>Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
    Suriname inzake wederzijdse administratieve bijstand in douanezaken </intitule>
  
  <verdrag tekst="authentiek" xml:lang="nl">
    <verdragtekst>
      <kop>
        <titel status="officieel">Verdrag tussen het Koninkrijk der Nederlanden en de Republiek
          Suriname inzake wederzijdse administratieve bijstand in douanezaken</titel>
      </kop>
      <aanhef>
        <preambule>
          <al>
            <nadruk type="cur">Preambule</nadruk>
          </al>
          <al>Het Koninkrijk der Nederlanden</al>
          <al>en</al>
          <al>de Republiek Suriname,</al>
          <al>hierna te noemen de Verdragsluitende Partijen,</al>
          <al>Gelet op het belang van een juiste vaststelling van de
            douanerechten en van het waarborgen van een juiste handhaving door
            hun douaneadministraties van verboden, beperkingen en
            controlemaatregelen met betrekking tot bepaalde goederen;</al>
          <al>Overwegend dat inbreuken op de douanewetgeving schadelijk zijn
            voor de veiligheid en de economische, fiscale, sociale en culturele
            belangen en de belangen op het gebied van de volksgezondheid van de
            Verdragsluitende Partijen;</al>
          <al>Overwegend dat de illegale grensoverschrijdende handel in wapens,
            explosieven, chemische, biologische en nucleaire stoffen alsmede in
            verdovende middelen, psychotrope stoffen en precursoren een gevaar
            voor de samenleving vormt; </al>
          <al>Erkennend de noodzaak van internationale samenwerking ter zake van
            aangelegenheden die verband houden met de toepassing en handhaving
            van hun douanewetgeving;</al>
          <al>Ervan overtuigd dat het optreden tegen inbreuken op de
            douanewetgeving doeltreffender kan worden door middel van nauwe
            samenwerking tussen hun douaneadministraties op basis van door de
            Verdragsluitende Partijen met elkaar overeengekomen internationaal
            rechtelijke bepalingen;</al>
          <al>Gelet op de Aanbeveling inzake wederzijdse administratieve
            bijstand, de Verklaring inzake verbetering van douanesamenwerking en
            wederzijdse administratieve bijstand (Verklaring van Cyprus) en de
            Resolutie inzake veiligheid en facilitatie van de internationale
            logistieke keten, aangenomen door de Internationale Douaneraad,
            tegenwoordig bekend als de Wereld Douane Organisatie, in
            respectievelijk december 1953, juli 2000 en juni 2002;</al>
          <al>Gelet op verdragen die verboden, beperkingen en bijzondere
            controlemaatregelen met betrekking tot bepaalde goederen bevatten;</al>
          <al>Tevens gelet op de Universele Verklaring van de Rechten van de
            Mens van de Verenigde Naties van 1948;</al>
          <al>zijn het volgende overeengekomen:</al>
        </preambule>
      </aanhef>
      <wettekst>
        
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">I</nr>
          <titel status="officieel">BEGRIPSOMSCHRIJVINGEN</titel></kop>
          
            
            
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">1</nr>
            </kop>
            <al>Voor de toepassing van dit Verdrag wordt verstaan onder:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>&#x201E;douaneadministratie": wat het Koninkrijk der
                  Nederlanden betreft, &#xE9;&#xE9;n van de centrale administraties die in
                  de respectieve delen van het Koninkrijk verantwoordelijk zijn
                  voor de toepassing van de douanewetgeving, en wat de Republiek
                  Suriname betreft, de Inspectie der Invoerrechten en Accijnzen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>&#x201E;douanerechten": alle rechten, belastingen of heffingen
                  die geheven worden alsmede restituties en exportsubsidies die
                  verleend worden op grond van de douanewetgeving van een van de
                  Verdragsluitende Partijen, met uitzondering van heffingen voor
                  verleende diensten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>&#x201E;douanevordering": elk bedrag aan douanerechten dat
                  niet in een van de Verdragsluitende Partijen kan worden ge&#xEF;nd
                  alsmede verhogingen, administratieve boeten, renten en kosten
                  die betrekking hebben op die douanerechten;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>&#x201E;douanewetgeving": alle wettelijke en administratieve
                  bepalingen die door een van de douaneadministraties worden
                  toegepast of gehandhaafd in verband met de invoer, uitvoer,
                  overslag, doorvoer, opslag en het vervoer van goederen, met
                  inbegrip van wettelijke en administratieve bepalingen met
                  betrekking tot verboden, beperkingen en controlemaatregelen
                  met betrekking tot bepaalde goederen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>e.</li.nr>
                <al>&#x201E;functionaris": elke douaneambtenaar of andere
                  regeringsambtenaar aangewezen door een van de douaneadministraties;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>f.</li.nr>
                <al>&#x201E;inbreuk op de douanewetgeving": elke schending of
                  poging tot schending van de douanewetgeving;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>g.</li.nr>
                <al>&#x201E;informatie": alle gegevens, al dan niet bewerkt of
                  geanalyseerd, en documenten, rapporten en andere mededelingen
                  ongeacht in welke vorm, met inbegrip van de elektronische
                  vorm, of gewaarmerkte of gelegaliseerde afschriften daarvan;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>h.</li.nr>
                <al>&#x201E;persoon": elke natuurlijke persoon of rechtspersoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>i.</li.nr>
                <al>&#x201E;persoonsgegevens": alle gegevens betreffende een
                  ge&#xEF;dentificeerde of identificeerbare natuurlijke persoon;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>j.</li.nr>
                <al>&#x201E;aangezochte administratie": de douaneadministratie die
                  om bijstand wordt verzocht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>k.</li.nr>
                <al>&#x201E;verzoekende administratie": de douaneadministratie die
                  om bijstand verzoekt;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>l.</li.nr>
                <al>&#x201E;aangezochte Verdragsluitende Partij": de
                  Verdragsluitende Partij wier douaneadministratie om bijstand
                  wordt verzocht;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>m.</li.nr>
                <al>&#x201E;verzoekende Verdragsluitende Partij": de
                  Verdragsluitende Partij wier douaneadministratie om bijstand verzoekt.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">II</nr>
          <titel status="officieel">REIKWIJDTE VAN HET VERDRAG</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">2</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De Verdragsluitende Partijen verlenen elkaar door tussenkomst
                van hun douaneadministraties administratieve bijstand onder de
                in dit Verdrag genoemde voorwaarden ten behoeve van de juiste
                toepassing van de douanewetgeving, met het oog op het voorkomen,
                onderzoeken en bestrijden van inbreuken op die wetgeving,
                alsmede om de veiligheid van de internationale logistieke keten
                te waarborgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Alle bijstand uit hoofde van dit Verdrag door een
                Verdragsluitende Partij wordt verleend in overeenstemming met
                haar wettelijke en administratieve bepalingen en binnen de
                grenzen van de bevoegdheden en beschikbare middelen van haar douaneadministratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Dit Verdrag laat onverlet de verplichtingen van het
                Koninkrijk der Nederlanden ingevolge de wetgeving van de
                Europese Unie inzake zijn huidige en toekomstige verplichtingen
                als lidstaat van de Europese Unie en alle wetgeving die is
                vastgesteld om die verplichtingen na te komen, alsmede zijn
                huidige en toekomstige verplichtingen die voortvloeien uit
                internationale overeenkomsten tussen de lidstaten van de
                Europese Unie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Dit Verdrag laat onverlet de huidige en toekomstige
                verplichtingen van de Republiek Suriname die voortvloeien uit
                het Verdrag tot oprichting van de Caribbean Community (CARICOM),
                gedaan te Chaguaramas op 4 juli 1973 als herzien op 5 juli 2001
                te Nassau, Bahamas.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">5</lidnr>
              <al> Dit Verdrag heeft betrekking op de wederzijdse
                administratieve bijstand tussen de Verdragsluitende Partijen en
                laat onverlet de wederzijdse bijstand tussen hen in strafzaken.
                Indien wederzijdse bijstand moet worden verleend door andere
                autoriteiten van de aangezochte Verdragsluitende Partij zal de
                aangezochte administratie deze autoriteiten en waar bekend het
                desbetreffende verdrag of de toepasselijke regeling aangeven.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">6</lidnr>
              <al> Personen kunnen aan de bepalingen van dit Verdrag niet het
                recht ontlenen de uitvoering van een verzoek om bijstand te doen beletten.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">III</nr>
          <titel status="officieel">INFORMATIE</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">3</nr>
              <titel status="officieel">Informatie voor de toepassing en handhaving van de douanewetgeving</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties verstrekken elkaar, op verzoek of uit
                eigen beweging, informatie ten behoeve van de juiste toepassing
                van de douanewetgeving, met het oog op het voorkomen,
                onderzoeken en bestrijden van inbreuken op die wetgeving,
                alsmede om de veiligheid van de internationale logistieke keten
                te waarborgen. Deze informatie kan betrekking hebben op:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>nieuwe wetshandhavingstechnieken die hun doeltreffendheid
                    hebben bewezen;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>nieuwe trends, middelen of werkwijzen betreffende het
                    maken van inbreuken op de douanewetgeving;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>goederen waarvan bekend is dat zij worden gebruikt voor
                    het maken van inbreuken op de douanewetgeving, alsmede de
                    voor deze goederen toegepaste vervoer- en opslagmethoden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>personen van wie bekend is dat zij een inbreuk op de
                    douanewetgeving hebben gemaakt of van wie wordt vermoed dat
                    zij een inbreuk op de douanewetgeving gaan maken;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>e.</li.nr>
                  <al>alle andere gegevens die de douaneadministraties van nut
                    kunnen zijn bij de risicobeoordeling voor controle- en facilitatiedoeleinden.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Op verzoek verstrekt de aangezochte administratie de
                verzoekende administratie informatie die betrekking heeft op
                gevallen waarin de laatste reden heeft te twijfelen aan de door
                een persoon verstrekte informatie voor de toepassing van de
                douanewetgeving te zijnen aanzien.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">4</nr>
              <titel status="officieel">Informatie met betrekking tot inbreuken op de douanewetgeving</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De douaneadministratie van een Verdragsluitende Partij
                verstrekt, op verzoek of uit eigen beweging, informatie aan de
                douaneadministratie van de andere Verdragsluitende Partij over
                voorgenomen, lopende of voltooide activiteiten die een inbreuk
                op de douanewetgeving van de andere Verdragsluitende Partij
                lijken te vormen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> In gevallen die aanzienlijke schade voor de economie,
                volksgezondheid, openbare orde en veiligheid met inbegrip van de
                veiligheid van de internationale logistieke keten, of voor
                andere vitale belangen van een Verdragsluitende Partij met zich
                kunnen brengen, verstrekt de douaneadministratie van de andere
                Verdragsluitende Partij, waar mogelijk, uit eigen beweging en
                onverwijld zulke informatie.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">5</nr>
              <titel status="officieel">Informatie over de rechtmatigheid van het
                grensoverschrijdende goederenverkeer</titel>
            </kop>
            <al>Op verzoek stelt de aangezochte administratie de verzoekende
              administratie ervan op de hoogte:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>of goederen die zijn ingevoerd in het grondgebied van de
                  verzoekende Verdragsluitende Partij op rechtmatige wijze
                  werden uitgevoerd uit het grondgebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>of goederen die werden uitgevoerd uit het grondgebied van de
                  verzoekende Verdragsluitende Partij op rechtmatige wijze zijn
                  ingevoerd in het grondgebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij en de douaneregeling waaronder de
                  goederen eventueel zijn geplaatst.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">6</nr>
              <titel status="officieel">Systematisch verstrekken van informatie</titel>
            </kop>
            <al>De douaneadministraties kunnen elkaar, op voorwaarden die worden
              neergelegd in een nadere regeling overeenkomstig artikel 20,
              informatie die onder dit Verdrag valt op een systematische wijze verstrekken.</al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">7</nr>
              <titel status="officieel">Vooraf verstrekken van informatie</titel>
            </kop>
            <al>De douaneadministraties kunnen elkaar, op voorwaarden die worden
              neergelegd in een nadere regeling overeenkomstig artikel 20,
              specifieke informatie verstrekken voorafgaand aan de aankomst van
              zendingen op het grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">IV</nr>
          <titel status="officieel">BIJZONDERE VORMEN VAN BIJSTAND</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">8</nr>
              <titel status="officieel">Invordering van douanevorderingen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Op verzoek verlenen de douaneadministraties elkaar bijstand
                met het oog op de invordering van douanevorderingen in
                overeenstemming met de respectieve nationale wettelijke en
                administratieve bepalingen voor de invordering van hun eigen douanerechten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Bijstand bij de invordering van douanevorderingen wordt nader
                geregeld overeenkomstig artikel 20.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">9</nr>
              <titel status="officieel">Toezicht en informatie</titel>
            </kop>
            <al>Op verzoek houdt de aangezochte administratie toezicht op en
              verstrekt zij informatie over:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>goederen in vervoer of in opslag waarvan bekend is dat zij
                  gebruikt zijn of waarvan het vermoeden bestaat dat zij
                  gebruikt worden voor het maken van een inbreuk op de
                  douanewetgeving van de verzoekende Verdragsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>vervoermiddelen waarvan bekend is dat zij gebruikt zijn of
                  waarvan het vermoeden bestaat dat zij gebruikt worden voor het
                  maken van een inbreuk op de douanewetgeving van de verzoekende
                  Verdragsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>c.</li.nr>
                <al>panden of terreinen op het grondgebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij waarvan bekend is dat zij gebruikt
                  zijn of waarvan het vermoeden bestaat dat zij gebruikt worden
                  in verband met het maken van een inbreuk op de douanewetgeving
                  van de verzoekende Verdragsluitende Partij;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>d.</li.nr>
                <al>personen van wie bekend is dat zij een inbreuk hebben
                  gemaakt of van wie het vermoeden bestaat dat zij een inbreuk
                  maken op de douanewetgeving van de verzoekende
                  Verdragsluitende Partij, in het bijzonder diegenen die het
                  grondgebied van de aangezochte Verdragsluitende Partij
                  betreden en verlaten.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">10</nr>
              <titel status="officieel">Gecontroleerde aflevering</titel>
            </kop>
            <al>De douaneadministraties kunnen binnen het kader van hun
              nationale wettelijke en administratieve bepalingen, door middel
              van een wederzijdse regeling, toestemming verlenen voor de onder
              hun toezicht verrichte invoer in, uitvoer uit of doorvoer via het
              grondgebied van hun respectieve landen van goederen die betrokken
              zijn bij ongeoorloofde handel om deze ongeoorloofde handel tegen
              te gaan. Indien een douaneadministratie niet bevoegd is bedoelde
              toestemming te verlenen, tracht die administratie samenwerking te
              bewerkstelligen met de nationale autoriteiten die daartoe wel
              bevoegd zijn of draagt zij de zaak aan hen over. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">11</nr>
              <titel status="officieel">Deskundigen en getuigen</titel>
            </kop>
            <al>De aangezochte administratie kan, op verzoek, functionarissen
              machtigen om ter zake van de uitvoering van de douanewetgeving als
              deskundige of getuige te verschijnen voor een rechtscollege van de
              verzoekende Verdragsluitende Partij.</al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">V</nr>
          <titel status="officieel">TOEZENDING VAN VERZOEKEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">12</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Verzoeken om bijstand uit hoofde van dit Verdrag worden
                rechtstreeks aan de douaneadministratie van de andere
                Verdragsluitende Partij gericht. Verzoeken worden schriftelijk
                of elektronisch gedaan en gaan vergezeld van alle informatie die
                voor de inwilliging van het verzoek nuttig wordt geacht. De
                aangezochte administratie kan schriftelijke bevestiging van
                elektronische verzoeken verlangen. Wanneer de omstandigheden dit
                vereisen, kunnen verzoeken mondeling worden gedaan. Dergelijke
                verzoeken worden zo spoedig mogelijk schriftelijk bevestigd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Verzoeken ingevolge het eerste lid van dit artikel bevatten
                de volgende gegevens:</al>
              <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
                <li>
                  <li.nr>a.</li.nr>
                  <al>de naam van de verzoekende administratie;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>b.</li.nr>
                  <al>het onderwerp van en de reden voor het verzoek, alsmede de
                    aard van de verzochte bijstand;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>c.</li.nr>
                  <al>een korte beschrijving van de desbetreffende
                    aangelegenheid en van de administratieve en juridische
                    aspecten die daaraan zijn verbonden;</al>
                </li>
                <li>
                  <li.nr>d.</li.nr>
                  <al>de namen en de adressen van de personen waarop het verzoek
                    betrekking heeft, voorzover bekend.</al>
                </li>
              </lijst>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Aan een voorstel van de verzoekende administratie om een
                bepaalde procedure of methode te volgen, wordt door de
                aangezochte administratie tegemoetgekomen met inachtneming van
                haar nationale wettelijke en administratieve bepalingen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Om originele informatie wordt slechts verzocht in gevallen
                waarin niet met afschriften kan worden volstaan en deze wordt zo
                spoedig mogelijk teruggezonden. De rechten van de aangezochte
                administratie of van derden terzake blijven onverlet. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">VI</nr>
          <titel status="officieel">UITVOERING VAN VERZOEKEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">13</nr>
              <titel status="officieel">Verkrijgen van informatie</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Indien de aangezochte administratie niet over de gevraagde
                informatie beschikt, stelt zij een onderzoek in om die
                informatie te verkrijgen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Als de aangezochte administratie niet de bevoegde autoriteit
                is om een onderzoek in te stellen om de verzochte informatie te
                verkrijgen, kan zij, naast het aanwijzen van de bevoegde
                autoriteit, het verzoek aan die autoriteit doorzenden.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">14</nr>
              <titel status="officieel">Aanwezigheid van functionarissen op het grondgebied van de
                andere Verdragsluitende Partij</titel>
            </kop>
            <al>Door de verzoekende administratie speciaal hiertoe aangewezen
              functionarissen kunnen, met instemming van de aangezochte
              administratie en onder de door laatstgenoemde hieraan verbonden
              voorwaarden, ten behoeve van het onderzoek naar een inbreuk op de
              douanewetgeving, op verzoek:</al>
            <lijst level="single" nr-sluiting="." start="1" type="expliciet">
              <li>
                <li.nr>a.</li.nr>
                <al>ten kantore van de aangezochte administratie kennisnemen van
                  documenten en andere informatie met betrekking tot die inbreuk
                  op de douanewetgeving, en daarvan afschriften verkrijgen;</al>
              </li>
              <li>
                <li.nr>b.</li.nr>
                <al>aanwezig zijn bij een door de aangezochte administratie
                  geleid onderzoek op het grondgebied van de aangezochte
                  Verdragsluitende Partij dat van belang is voor de verzoekende
                  administratie; de functionarissen van de verzoekende
                  Verdragsluitende Partij hebben daarbij uitsluitend een
                  adviserende rol.</al>
              </li>
            </lijst>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">15</nr>
              <titel status="officieel">Aanwezigheid van functionarissen van de verzoekende
                Verdragsluitende Partij op uitnodiging van de aangezochte administratie</titel>
            </kop>
            <al>Indien de aangezochte administratie het wenselijk acht dat
              functionarissen van de verzoekende Verdragsluitende Partij
              aanwezig zijn wanneer, overeenkomstig een verzoek,
              bijstandsmaatregelen worden uitgevoerd, kan zij de verzoekende
              administratie uitnodigen daartoe functionarissen ter beschikking
              te stellen. Aan de aanwezigheid van deze functionarissen op het
              grondgebied van de aangezochte Verdragsluitende Partij kan de
              aangezochte administratie voorwaarden verbinden. </al>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">16</nr>
              <titel status="officieel">Bezoeken van functionarissen</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Indien functionarissen aanwezig zijn op het grondgebied van
                de andere Verdragsluitende Partij uit hoofde van dit Verdrag,
                moeten zij te allen tijde in staat zijn hun identiteit en
                offici&#xEB;le hoedanigheid aan te tonen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Functionarissen genieten, gedurende hun verblijf op het
                grondgebied van de andere Verdragsluitende Partij, de
                bescherming die wordt toegekend aan douaneambtenaren van de
                andere Verdragsluitende Partij voorzover dit uit hoofde van de
                wetgeving van die Verdragsluitende Partij mogelijk is. Zij zijn
                verantwoordelijk voor de strafbare feiten die zij eventueel begaan.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">VII</nr>
          <titel status="officieel">VERTROUWELIJKHEID EN BESCHERMING VAN INFORMATIE</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">17</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Uit hoofde van dit Verdrag ontvangen informatie mag slechts
                door de douaneadministraties en uitsluitend voor de doeleinden
                van dit Verdrag worden gebruikt, behalve in gevallen waarin de
                douaneadministratie die de informatie heeft verstrekt,
                uitdrukkelijk haar goedkeuring hecht aan het gebruik daarvan
                door andere autoriteiten of voor andere doeleinden. Aan deze
                goedkeuring kunnen voorwaarden worden verbonden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Uit hoofde van dit Verdrag ontvangen informatie mag, indien
                de wetgeving van de verstrekkende Verdragsluitende Partij dat
                voorschrijft, slechts bij strafrechtelijke vervolgingen worden
                gebruikt nadat het openbaar ministerie of de rechterlijke
                autoriteiten van de verstrekkende Verdragsluitende Partij met
                dit gebruik hebben ingestemd.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Uit hoofde van dit Verdrag ontvangen informatie wordt
                vertrouwelijk behandeld en daarvoor gelden ten minste dezelfde
                vertrouwelijkheid en bescherming als die welke voor soortgelijke
                informatie gelden krachtens de wetgeving van de Verdragsluitende
                Partij waar zij wordt ontvangen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Toezending van persoonsgegevens uit hoofde van dit Verdrag
                geschiedt in overeenstemming met de wetgeving van de
                desbetreffende Verdragsluitende Partij en is daarnaast
                onderworpen aan de bepalingen in de Bijlage bij dit Verdrag, die
                een integrerend deel uitmaakt van dit Verdrag. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">VIII</nr>
          <titel status="officieel">ONTHEFFING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">18</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Indien de bijstand waar uit hoofde van dit Verdrag om wordt
                verzocht een inbreuk zou kunnen vormen op de soevereiniteit, de
                veiligheid, de openbare orde of een ander wezenlijk nationaal
                belang van de aangezochte Verdragsluitende Partij, of
                rechtmatige handels- of beroepsbelangen zou kunnen schaden, kan
                deze bijstand door die Verdragsluitende Partij worden geweigerd
                of worden verstrekt onder de voorwaarden die zij verlangt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Indien de verzoekende administratie niet in staat zou zijn
                een soortgelijk verzoek van de aangezochte administratie in te
                willigen, wijst zij daarop in haar verzoek. Inwilliging van een
                dergelijk verzoek wordt overgelaten aan het oordeel van de
                aangezochte administratie.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De bijstand kan worden uitgesteld indien er gronden zijn om
                aan te nemen dat een lopend onderzoek of een lopende vervolging
                of procedure hiermee wordt doorkruist. In een dergelijk geval
                pleegt de aangezochte administratie overleg met de verzoekende
                administratie om te bepalen of de bijstand kan worden verleend
                onder de voorwaarden die de aangezochte administratie verlangt.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">4</lidnr>
              <al> Indien de bijstand wordt geweigerd of uitgesteld, deelt de
                aangezochte administratie de verzoekende administratie de
                redenen hiervoor mee.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">IX</nr>
          <titel status="officieel">KOSTEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">19</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Behoudens het bepaalde in het tweede en in het derde lid van
                dit artikel zien de Verdragsluitende Partijen af van alle
                vorderingen tot vergoeding van ter uitvoering van dit Verdrag
                gemaakte kosten.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Bedragen en vergoedingen betaald aan deskundigen en getuigen,
                alsook de kosten van vertalers en tolken die niet in dienst zijn
                bij de centrale overheid van de aangezochte Verdragsluitende
                Partij, worden gedragen door de verzoekende Verdragsluitende Partij.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Indien met de uitvoering van een verzoek aanmerkelijke kosten
                of kosten van buitengewone aard zijn of zullen zijn gemoeid,
                plegen de Verdragsluitende Partijen overleg om de voorwaarden te
                bepalen waaronder het verzoek zal worden uitgevoerd, alsmede de
                wijze waarop de kosten worden gedragen. </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">X</nr>
          <titel status="officieel">UITVOERING VAN HET VERDRAG</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">20</nr>
            </kop>
            <al>
              De douaneadministraties van de Verdragsluitende
                Partijen besluiten gezamenlijk, binnen het kader van dit
                Verdrag, over nadere uitvoeringsregelingen.
            </al>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">XI</nr>
          <titel status="officieel">GESCHILLENREGELING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">21</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> De douaneadministraties van de Verdragsluitende Partijen
                streven ernaar geschillen of andere problemen betreffende de
                uitlegging of toepassing van dit Verdrag in onderlinge
                overeenstemming op te lossen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Geschillen of problemen waarvoor geen oplossing wordt
                gevonden, worden langs diplomatieke weg geregeld.</al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">XII</nr>
          <titel status="officieel">TERRITORIALE TOEPASSING</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">22</nr>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Wat de Republiek Suriname betreft, is dit Verdrag van
                toepassing op het grondgebied van Suriname en het onder de
                aangrenzende zee gelegen deel van de zeebodem en de ondergrond
                daarvan waarop Suriname in overeenstemming met het
                internationale recht soevereine rechten heeft.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Wat het Koninkrijk der Nederlanden betreft, is dit Verdrag
                van toepassing op het grondgebied van het deel van het
                Koninkrijk in Europa en van de Nederlandse Antillen, met
                uitzondering van artikel 2, derde lid, dat alleen toepassing
                vindt op het deel van het Koninkrijk der Nederlanden dat in
                Europa is gelegen. Het Verdrag kan echter, hetzij in zijn
                geheel, hetzij met de nodige wijzigingen, worden uitgebreid tot Aruba.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> Bedoelde uitbreiding wordt van kracht met ingang van een
                datum en met inachtneming van wijzigingen en voorwaarden, met
                inbegrip van voorwaarden ten aanzien van de be&#xEB;indiging, die
                nader worden vastgesteld en overeengekomen bij diplomatieke
                notawisseling </al>
            </lid>
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        <hoofdstuk>
          <kop>
            <label>HOOFDSTUK</label>
            <nr status="officieel">XIII</nr>
          <titel status="officieel">SLOTBEPALINGEN</titel></kop>
          
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">23</nr>
              <titel status="officieel">Inwerkingtreding</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag treedt in werking op de eerste dag van de tweede
                maand nadat de Verdragsluitende Partijen elkaar langs
                diplomatieke weg schriftelijk ervan in kennis hebben gesteld dat
                aan de constitutionele vereisten voor de inwerkingtreding van
                dit Verdrag is voldaan.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> Dit Verdrag wordt voorlopig toegepast met ingang van de
                eerste dag van de tweede maand volgend op de datum van ondertekening.</al>
            </lid>
          </artikel>
          <artikel status="goed">
            <kop>
              <label>Artikel</label>
              <nr status="officieel">24</nr>
              <titel status="officieel">Duur en be&#xEB;indiging</titel>
            </kop>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">1</lidnr>
              <al> Dit Verdrag wordt in beginsel voor onbepaalde tijd gesloten,
                maar elk van beide Verdragsluitende Partijen kan het te allen
                tijde langs diplomatieke weg opzeggen.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">2</lidnr>
              <al> De Verdragsluitende Partijen zijn gerechtigd de toepassing
                van dit Verdrag te be&#xEB;indigen ten aanzien van elk afzonderlijk
                deel van het Koninkrijk der Nederlanden.</al>
            </lid>
            <lid>
              <lidnr status="officieel">3</lidnr>
              <al> De be&#xEB;indiging wordt van kracht zes maanden na de datum van
                de kennisgeving van opzegging aan de andere Verdragsluitende
                Partij. Lopende procedures op het tijdstip van be&#xEB;indiging
                worden niettemin voltooid in overeenstemming met de bepalingen
                van dit Verdrag.</al>
            </lid>
            
          </artikel>
        </hoofdstuk>
        
      </wettekst>
      <wetsluiting status="goed">
        <slotformulering>
          <al>TEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekenden, daartoe naar behoren
            gemachtigd, dit Verdrag hebben ondertekend.</al>
          <al>GEDAAN in tweevoud te Paramaribo, op 25 oktober 2004, in de
            Nederlandse taal.</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor het Koninkrijk der Nederlanden</nadruk>
          </al>
          <al>J. G. WIJN</al>
          <al>
            <nadruk type="cur">Voor de Republiek Suriname</nadruk>
          </al>
          <al>H. S. HILDENBERG</al>
        </slotformulering>
      </wetsluiting>
    </verdragtekst>
    <verdragtekst>
      <kop>
        <label>Bijlage</label>
      <titel status="officieel">Bepalingen van toepassing op de douaneadministraties van de
            Verdragsluitende Partijen bij de uitwisseling van persoonsgegevens</titel></kop>
      <wettekst>
        <artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">1</nr></kop><al> De douaneadministraties van de Verdragsluitende Partijen
                mogen de verstrekte persoonsgegevens alleen gebruiken voor het
                aangegeven doel en overeenkomstig de door de verstrekkende
                douaneadministratie gestelde voorwaarden.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">2</nr></kop><al> De ontvangende administratie licht de verstrekkende
                douaneadministratie op haar verzoek in over het gebruik dat van
                de verstrekte persoonsgegevens is gemaakt en over de daarmee
                bereikte resultaten.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">3</nr></kop><al> Persoonsgegevens worden slechts verstrekt aan de bevoegde
                douaneautoriteiten van de Verdragsluitende Partijen. Toezending
                ervan aan andere autoriteiten mag alleen plaatsvinden met
                voorafgaande toestemming van de verstrekkende douaneadministratie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">4</nr></kop><al> De verstrekkende douaneadministratie waarborgt dat de
                persoonsgegevens zowel nauwkeurig zijn als noodzakelijk en niet
                te uitvoerig in verhouding tot het doel waarvoor zij dienen te
                worden verstrekt. Verboden inzake het verstrekken van
                persoonsgegevens krachtens nationaal recht worden in acht
                genomen. Indien aan het licht komt dat onnauwkeurige gegevens of
                gegevens die niet verstrekt mogen worden zijn verstrekt, wordt
                de ontvanger terstond ingelicht en is deze verplicht de
                desbetreffende gegevens te verbeteren of te vernietigen.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">5</nr></kop><al> De betrokken natuurlijke persoon wordt op verzoek ingelicht
                over de omtrent hem aanwezige persoonsgegevens en over het
                beoogde gebruik ervan. Een dergelijke verplichting bestaat niet
                voorzover het openbaar belang bij het niet inlichten van de
                betrokken natuurlijke persoon zwaarder weegt dan het belang van
                die natuurlijke persoon te worden ingelicht. Het recht te worden
                ingelicht wordt voor het overige beheerst door nationaal recht.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">6</nr></kop><al> Indien enig persoon wordt geschaad door een onrechtmatig
                handelen bij de verstrekking van persoonsgegevens uit hoofde van
                dit Verdrag, is de ontvangende douaneadministratie aansprakelijk
                jegens genoemde persoon overeenkomstig het nationale recht. In
                haar verweer jegens genoemde persoon kan zij zich er niet op
                beroepen dat de schade is veroorzaakt door de verstrekkende douaneadministratie.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">7</nr></kop><al> Bij het verstrekken van persoonsgegevens vermeldt de
                verstrekkende douaneadministratie de krachtens nationaal recht
                toepasselijke termijnen waarna die gegevens dienen te worden vernietigd.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">8</nr></kop><al> De douaneadministraties van de Verdragsluitende Partijen zijn
                verplicht de verstrekking en ontvangst van persoonsgegevens te registreren.</al></artikel><artikel status="goed"><kop><nr status="officieel">9</nr></kop><al> De douaneadministraties van de Verdragsluitende Partijen zijn
                verplicht de verstrekte persoonsgegevens doeltreffend te
                beschermen tegen ongeoorloofde toegang, tegen niet door de
                verstrekkende douaneadministratie toegestane wijzigingen en
                tegen ongeoorloofde toezending aan derde partijen.</al></artikel>
      </wettekst>
    </verdragtekst>
  </verdrag>
  
</wetgeving>
  	